<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>В тени трона</Title>
			<Author>Кэран Кохлан, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="870808"/>
			<Main Value="911"/>
			<Action Value="ba2020"/>
			<System Value="f0dddd"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="dbabab"/>
		</Styles>
		<Dictionaries>
			<CharactersParams>
				<Item Name="Agility" Value="Проворства"/>
				<Item Name="Marksmanship" Value="Меткости"/>
				<Item Name="Swashbuckling" Value="Фехтования"/>
				<Item Name="Vitality" Value="Живучести"/>
			</CharactersParams>
		</Dictionaries>
		<Buttons>
			<Test>Пройти проверку</Test>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДЫСТОРИЯ</Text>
				<Text>Ты входишь в палаты Кардинала Мазарини с трепетом. Хотя ты и не первый раз в Лувре, но та-ак высоко тебя ещё не заносило. В связи с младым возрастом короля, Мазарини является фактическим правителем Франции. Ты осматриваешь декорации красиво убранной комнаты. Предыдущий кардинал, Ришелье, не считал нужным пускать пыль в глаза излишней чопорностью и богатством, но его преемник, Мазарини, другого мнения по этому поводу. Окружая себя всевозможными излишествами, бестолковыми дорогими побрякушками, кардинал заработал изрядную толику народного неуважения и ненависти.\n\nМазарини встаёт из-за стола, приближаясь, с улыбкой голодного хищника.\n\n— Ах, вы и есть тот мушкетёр, которого так нахваливал лейтенант дэ Буаз? — у кардинала ужасный итальянский акцент, который совершенно не красит его речь.\n\n— Да, ваша милость, но господин дэ Буаз не сказал мне причину Вашего желания встречи со мной. — ох уж эти дворцовые этикеты!\n\n— Это от того, что он не знает цели твоего визита, — отвечает кардинал. — Из-за особенностей задания я вынужден говорить о нём только с одним человеком. Этим человеком будешь ты, мушкетёр, — перст кардинала уткнулся в твою грудь. — И только ты и я будем знать истинную природу вещей. Будет у нас такая тайна, наша, общая.\n\nЖеманство и кривляния кардинала уже начинали раздражать, но приходилось терпеть.\n\n— Скажи мне, ты знаешь, что такое Фронда?\n\n— Это некоторые личности, которые оказались недовольны налогами, которые вы утвердили в Парламенте Парижа.\n\n— Я утвердил? Всё было от руки короля и для блага короля! — взвизгнул кардинал.\n\n— Конечно, Ваше Высокопреосвященство, — ты старался быть дипломатичным. — Просто некоторые люди проявили своё недовольство к Вам... и королю, конечно.\n\n— Действительно! Честно говоря, я озадачен таким развитием событий. Они, прикрываясь законом об увеличении налогов, хотят захватить власть!\n\n— Вы допускаете, что они могут открыто поднять восстание?\n\n— Нет, — покачал головой Мазарини. — Они слишком умны для этого.Они знают, что принц дэ Конди слишком лоялен к короне и не посмеет восстать против неё. Но если они смогут повлиять на короля и убедить примкнуть к ним. Думаю, я знаю когда они предпримут попытку убедить короля. Его сиятельство устраивает тур по стране. Я пробовал отговорить его, но король слишком упёрт. Я, по крайней мере, убедил его брата остаться в Париже. Так, по крайней мере, у нас есть наследник, если заговорщики, потенциально окажутся настолько глупы, чтобы убить короля.\n\n— Я не думаю, что они собираются убить короля, — продолжает Мазарини. — Но я предполагаю возможность похищения. Я хочу, чтобы ты поехал в эскорте короля и обеспечил его безопасность. Если будет предпринята попытка — защищай короля любой ценой. Учти, что если они будут пытаться похитить его, то ты костьми ляжем, но вернёшь короля. Ну что же ты стоишь, мушкетёр? Завтра ты отправляешься в путь, беги точить шпагу!</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Ты едешь во главе эскорта короля. Двадцать конных солдат, вооружённых мушкетами и шпагами, окружают позолоченную карету короля. Рядом с тобой едет лейтенант Ламберт, номинально отвечающий за охрану короля Луи, но секретный приказ предписывает ему подчиниться тебе в критической ситуации, если таковая возникнет. Пока всё проходило спокойно, во всех городах, в которых вы успели побывать, короля встречали с радостью, народ выбегал на улицу и бросал цветы под копыта коней. Возможно, страхи кардинала были неуместны?\n\nСмеркалось, когда впереди показался город Шомон, следующая остановка в туре короля. Дорога проходит по узкому ущелью и мысли о возможной засаде не заставляют себя ждать. Ты поделился соображениями с Ламбертом, предлагая избежать ущелья и найти обходной путь, но Ламберт качает головой.\n\n— Карета не сможет проехать по бездорожью, — отвечает Ламберт.\n\n— Хорошо, тогда мы могли бы дать Его Величеству одну из наших лошадей, а карета позже приехала бы в город, — предлагаешь ты.\n\n— Чтобы Его Величество въехал в город как обычный рядовой солдат? Нет!\n\n— Тебе было сказано подчиняться в сложной ситуации, — ты пытаешься настоять на своём.\n\n— Не вижу ничего сложного в данной ситуации. Мы едем через ущелье.\n\nТебе остаётся только покорно кивнуть. Подъехав к солдатам, ты говоришь им, чтобы ухо держали востро, когда въедете в ущелье.\n\nСклоны ущелья нависают над дорогой, они покрыты громадными валунами, за которыми могла бы скрыться целая армия.\n\nКогда кавалькада уже почти проехала ущелье, Ламберт обернулся к тебе и сказал с самодовольным видом: «Ну что, ничего не произо...»\n\nНе успевает он закончить свою фразу, пуля, пущенная из мушкета, попадает ему в голову и он падает замертво. В панике ты окидываешь взглядом склоны ущелья, пытаясь найти стрелявшего. Ты видишь сразу несколько стрелков и, приняв командование маленьким отрядом, приказываешь открыть ответный огонь. Но нападающие стреляют не по охране, а по карете! Ты кричишь: «Защитить короля!», но паника овладела твоими солдатами и они бестолково мечутся, не реагируя на команду.\n\nДверь кареты открывает и из неё выпадает король, сжимая окровавленную голову. Стук копыт слышится с противоположной стороны ущелья и вот твой взгляд уже устремлён туда. Несколько всадников, вооружённых пистолетами, скачут к вам во весь опор, планируя схватить короля. Ты срываешь с седла свой мушкет и стреляешь в ближайшего всадника.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Marksmanship</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="16" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Texts>
				<Text>Тебе удаётся парировать удар первого всадника. Прежде чем второй противник замахивается, ты наносишь колющий удар и попадаешь ему в глаз. Его болезненный крик сопровождается твоим потому, что шпага первого всадника вонзается между твоих рёбер.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 5 Живучести.</Text>
				<Text>Зарычав от боли, ты бьёшь нападающего локтём и он летит с лошади. В падении, он умудрился попасть клинком по твоей лошади и она с ржанием заваливается на бок. Удачно выпрыгнув из седла, ты оглядываешь поле боя.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Texts>
				<Text>Болезненные удары настигают тебя.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>Ты отступаешь от напирающих солдат. Они работают в паре очень слаженно и постепенно теснят тебя к балкону. Надо предпринимать что-то, а то они сейчас убьют тебя!\n\nТы бросаешь шпагу и хватает одного солдата за одежду. Резкий рывок и он, сломав перила балкона, летит вниз. Но второй солдат толкает тебя ногой и ты летишь вслед за первым!</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 5 Живучести!</Text>
				<Text>Упавший солдат лежит рядом с тобой, его шея сломана, а второй сбегает вниз по лестнице. С трудом поднявшись, ты вытаскиваешь пистолет из-за пояса мёртвого врага. Второй противник уже подбегает к тебе! Стреляй!</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Marksmanship</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-7"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="79" Text="Не удачлив" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Хриплый смех раздаётся из тёмного угла таверны. Ты присматриваешься и видишь, двух огромных силачей. Один из них, тот самый, что участвовал в покушении! Рядом с ним сидит очень похожий на него мужчина, наверняка брат. Они тебя ещё не заметили, решай скорее что предпримешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Направиться к ним"/>
				<Option Goto="26" Text="Выйти из таверны и пойти в церковь"/>
				<Option Goto="54" Text="Пойти в бараки, в надежде найти там помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Мужчина открывает дверь и, завидев тебя, выхватывает дубинку. Ты хватаешь флягу, полную воды, и бросаешь в него. Покачнувшись, стражник падает без сознания.\n\nТы забираешь его дубинку и быстро ретируешься.</Text>
			<Triggers>дубинка</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ты быстро захлопываешь дверь, прежде чем солдат успевает увидеть тебя.\n\nМожешь выбрать другой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ты мчишься назад к конюшне, догоняя Росная и короля.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="51" Text="Удача отвернулась от тебя" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Как только твои руки стали свободными, ты отталкиваешь Жака. Он отлетает к стене и, ударившись об неё головой, падает без сознания. Быстро забрав свои вещи, ты подбегаешь к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ты открываешь дверь и видишь комнату охраны. Солдаты лежат на топчанах, сидят за столом, играя в кости. Один из солдат поднимает голову, чтобы посмотреть кто пришёл, но ты быстро захлопываешь дверь.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="39" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text>Всё происходит очень быстро. Раздаётся выстрел, плечо пронзает боль.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 5 Живучести.</Text>
				<Text>Ты падаешь без сознания.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-5"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Стражники смотрят на тебя подозрительно, но не препятствуют попытке уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Ты попадаешь солдату в грудь и он падает на пол. Он хрипит, кровь пузырится на губах.\n\nВдруг, ты слышишь шаги, наверняка кто-нибудь услышал выстрел!</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="76" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Клинок Росная с бешеной скоростью рассекает воздух, не давая тебе передышки. Он слишком быстр, слишком опытен для тебя! Его шпага пронзает твою грудь и последнее что ты слышишь это «Это было не сложно...»</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Повернувшись на пятке, ты поднимаешь пистолет и стреляешь. Пуля попадает в голову твоего противника. Толпа зачарованно смотрит на мёртвое тело, а потом кто-то выкрикивает: «Он убил Франка! Лови его!»\n\nТолпа надвигается, ты выхватываешь шпагу с намерением продать свою жизнь подороже, но неожиданный крик «остановитесь!» заставляет толпу замереть. К тебе приближается человек, одетый в тёмную рясу священника, его тёмные прямые волосы плавно струятся по плечам.\n\n— Я видел весь поединок. Этот человек действовал честно, его не в чем упрекнуть!\n\nВидно, что кто бы ни был этот человек, он пользуется уважением и властью в этом городе.\n\n— Я хочу поговорить с вами. Давайте пройдём ко мне в церковь.\n\nТы следуешь за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Ты мчишься на коне, оставляя Шомон позади. В нескольких милях от города ты останавливаешься в маленьком трактире, проведя спокойно несколько дней.\n\nПришли новости, что король Луи согласился ограничить власть кардинала в пользу принца дэ Конти.\n\nФронде перестаёт существовать, после краха Мазарини.\n\nАллиберт скоро связывается с тобой и с помощью своих связей восстанавливает на службе, в личную охрану Дюка дэ Бофорта. Всё было хорошо до одного момента.\n\nКороль Луи XIV со своими приспешниками, придумал ложное свидетельство, что дэ Конти планировал покушение и захват короны. Принц был осуждён как государственный предатель и все его сторонники стали заклеймёнными предателями. Дэ Буаз отдаёт приказ арестовать Дюка дэ Бофорта и ты дорого продаёшь свою жизнь, защищая его имение.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Пуля пролетает над головой врага. Он, и ещё один всадник, достают шпаги и устремляются к тебе. Перезарядить мушкет ты уже не успеешь. Шпага привычно ложится в руку, готовясь встретить опасность.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Swashbuckling</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Удача на твоей стороне" Tag="Win"/>
				<Option Goto="2" Text="Она отвернулась от тебя" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Ты выбегаешь на улицу и видишь отряд мушкетёров, возглавляемый дэ Буазом!\n\n— Требушет! Я думал вас уже нет в живых, а тут я нахожу вас вместе с королём! Но почему Его Величество с завязанными глазами?\n\nТы вспоминаешь, что король до сих пор связан и с повязкой на глазах, и быстро исправляешь ситуацию.\n\n— Наконец-то, — недовольно бурчит Луи. — Мне следовало бы приказать выпороть тебя, но, видимо, ты и правда спас меня. Сегодня ты прощён! Ты видел их лица?\n\n— Они носили маски, Ваше Высочество, — помня о своей клятве, не моргнув соврал ты.\n\n— Прискорбно, — король заинтересованно оглядывается. — Пора продолжить моё турне по стране!\n\nДэ Буаз с удивлением смотрит на венценосную особу.\n\n— Ваша светлость не желает вернуться в Париж?\n\n— Я не изменю своего решения из-за того, что какие-то грязные крестьяне попробовали меня похитить. А вы будете охранять меня в дороге, ведь это ваша работа, мушкетёры?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Texts>
				<Text>Гостиница «У Франсуа» находится ниже по улице, и ты быстро её находишь. Обыскав конюшни, ты нашёл спрятанный люк, который с большим трудом смог поднять, но когда ты уже хотел спускаться в него, что-то тяжёлое обрушилось тебе на голову и ты потерял сознание.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ты садишься за стол вместе с ними и стражник сдаёт карты. Ты берёшь в руки карты и невольно улыбаешься, у тебя почти беспроигрышная комбинация. Но в этот момент открывается дверь и на пороге застывает знакомый уже тебе священник. Он достаёт пистолет и, направляя его на тебя, говорит:\n\n— Насколько надо быть самоуверенным, чтобы пробираясь по лагерю врага, играть в карты с его стражниками?\n\nЭто конец твоей миссии.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Texts>
				<Text>Ты настигаешь здоровяка и прыгаешь ему на спину. От неожиданности он выпускает короля и тот падает. Обнажив огромную шпагу, силач бросается на тебя, рубя с плеча, но он слишком медлителен и ты легко уходишь от удара, пронзая врага в живот. Оглянувшись, ты видишь короля, бегущего по дороге к Шомону, к нему приближаются всадники. Сейчас они схватят короля! Ты начинаешь преследование, но страшный грохот заставляет припасть к земле. На склоне ущелья появились три пушки, направленные на место боя. Первый выстрел попадает в группу обороняющихся солдат, второй превращает карету в щепки. Пролетающая доска цепляет тебя по голове и ты теряешь сознание.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>братья</Triggers>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Монах следует за тобой, держа на прицеле, пока ты не выходишь из церкви. Когда ты оказываешь на улице, он закрывает дверь. Ты не сможешь больше зайти в неё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="К казармам"/>
				<Option Goto="41" Text="В таверну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Шпага в руках священника мелькает как у бывалого дуэлянта. Он танцует по комнате, задавая свой ритм, тебе же остаётся только поспешно защищаться от молниеносных выпадов.\n\nДождавшись, когда силы покинут тебя, он выбивает твою шпагу из рук и наносит удар в сердце.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ты поднимаешься на балкончик. Ничего примечательного, всё покрыто пылью.\n\nВскоре они выходят и о чём-то говорят, но тебе не слышно. Тут один солдат поднимает голову и замечает тебя, закричав, оба солдата бросаются к тебе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Побежишь по лестнице к ним навстречу"/>
				<Option Goto="78" Text="Попытаешься обойти их, воспользовавшись другим путём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вокруг идёт кровавая сеча, твои солдаты погибают один за другим! Ты видишь, как огромного роста силач подбегает к карете и, мимоходом убивая одного из солдат, вскидывает тело короля Луи XIV на плечо. Ты предостерегающе кричишь и бросаешься к нему.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="28" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>— Можете, конечно, убежать, — ухмыляешься ты, доставая бумаги из рубахи. — Быть может, первое время у вас даже получится скрываться, но не думаю, что долго. Кардинал Мазарини сделает всё, чтобы о вас больше никогда не вспомнили. Мне надо напоминать, что средства для этого он выбирать не будет?\n\nЗамешательство читается на лицах заговорщиков.\n\n— Что вы хотели бы получить за эти бумаги? — предпринял попытку священник, который, скорее всего, и есть аббат Аллиберт.\n\n— Обмен, — отвечаешь ты. — Короля за документы и клятву моего молчания.\n\nОни переглядываются и священник кивает седовласому. Тот, в свою очередь, ставит короля на пол и говорит ему идти вниз по лестнице. Король, держась рукой за стену, медленно спускается, а Аллиберт говорит: «Документы!»\n\nБудучи человеком слова, ты бросаешь им связку бумаг. Священник ловит её на лету, а седовласый бросается вниз и хватает короля за шиворот, но тот вырывается и летит прямиком в твои объятия. Вы выходите на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Ты открываешь массивную деревянную дверь и входишь в церковь. Удивительное великолепие сверкает и переливается тысячами огней. Удивительно, такая богатая церковь в таком маленьком городке — наверняка кто-то делает очень большие пожертвования. Осмотревшись, ты не замечаешь ничего странного и опасного.\n\nИз небольшой дверки выходит монашек и начинает вопить:\n\n— Что вам здесь надо? В это время церковь закрыта!\n\n— Я думал, что церковь была всегда открыта для человека, ищущего истину, — начинаешь дразнить монаха.\n\nОн скептически оглядывает тебя.\n\n— Похоже, истина для тебя кроется в золотых чашах. Ты пришёл украсть их!\n\n— Я не вор. Я ищу человека, которого называют Тёмный Священник.\n\n— Никого с таким диковинным названием нет здесь, — отвечает монах не мигая. — Теперь выйдите, прежде чем я выброшу Вас.\n\nТы согласно киваешь и направляешься к выходу. Монашек скрывается в дверке, из которой ранее вышел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Останешься ещё, чтобы попытаться что-нибудь узнать"/>
				<Option Goto="41" Text="Пойдёшь в таверну"/>
				<Option Goto="54" Text="Отправишься к казармам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Примерно через час ты подходишь к воротам Шомона. Шагая по мощёным улицам, ты поражаешься красоте и умиротворению города. Трудно поверить, что такой сонный провинциальный городок может быть оплотом заговорщиков. Ты размышлял о том, что если найти казармы и убедить местных офицеров в происшедшем, то можно заручиться их поддержкой.\n\nТы вышел на площадь. На противоположном её конце стояла церковь. Умирающий говорил о Священнике, быть может, и впрямь стоит искать священника?\n\nХотя слева слышны манящие звуки таверны, места, где всегда можно узнать последние новости и сплетни.\n\nИли всё же попытаться найти казармы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Церковь"/>
				<Option Goto="41" Text="Таверна"/>
				<Option Goto="54" Text="Казармы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Texts>
				<Text>Ты почти успел, почти догнал, но предательски торчащий камень поверг тебя на землю.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 1 Живучесть.</Text>
				<Text>Ты бессильно наблюдаешь, как здоровяк убегает с королём на плече. Ты позволил им похитить короля! Ты с трудом встаёшь, но страшный грохот заставляет опять припасть к земле. На склоне ущелья появились три пушки, направленные на место боя. Первый выстрел попадает в группу обороняющихся солдат, второй превращает карету в щепки. Пролетающая доска цепляет тебя по голове и ты теряешь сознание.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты оказываешься в конце каменного коридора. Кроме двери из которой ты вышел есть ещё четыре. Две по левую руку и две по правую. Возможно, за какой-нибудь из дверей король? Твоё сердце начинает биться быстрее. В какую дверь пойдёшь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Первая налево"/>
				<Option Goto="71" Text="Вторая налево"/>
				<Option Goto="43" Text="Первая направо"/>
				<Option Goto="9" Text="Вторая направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Texts>
				<Text>Внезапно, сокрушительный удар сзади сшибает тебя на пол.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 1 Живучесть.</Text>
				<Text>Оглядываясь, ты видишь огромного мужчину, очень похожего на того, которого ты убил, когда он пытался похитить короля. Догадка подтверждается, когда он начинает кричать: «Ты убил моего брата! Зарезал как свинью! Ты умрёшь, но я предлагаю тебе благородную смерть. Бери этот пистолет и пошли во двор. Я вызываю тебя на дуэль!»\n\nОн бросает на твою грудь заряженный пистолет. Наверняка он был на месте боя и всё видел, значит, он владеет информацией, где может быть король. Однако дуэль явно не даст ответа на этот вопрос.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Примешь вызов"/>
				<Option Goto="47" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Texts>
				<Text>Для божьего человека этот священник довольно искусно обращался с оружием, излишняя самоуверенность поначалу чуть не стоила тебе жизни. Он ударил размашисто по ногам и ты, подпрыгнув, пропустил укол в бедро.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 4 Живучести.</Text>
				<Text>Боль заволокла глаза красной пеленой и ты с размаху ударил священника кулаком в нос. Ты истекаешь кровью и, забыв о священнике, выбегаешь из церкви, шатаясь и оставляя на мостовой кровавые пятна. В голове пульсировала мысль: «добраться до казарм, там помогут».</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Первый выпад был настолько прост, что тебе не стоило труда отразить его и вонзить свою шпагу в грудь солдата. Он падает, увлекая за собой второго солдата. Ты, не теряя времени, подбегаешь к ним и быстрыми ударами добиваешь обоих.\n\nРешив осмотреть исповедальню, ты направляешься к ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Ты нашёл дэ Буаза возле казарм. Он настоял на том, чтобы гарнизон Шомона принял участие в поисках и теперь ожидал сбора войск. Завидев тебя, он подбегает и интересуется положением дел. Ты рассказываешь ему всё и он, во главе группы солдат, отправляется в погоню. Остальные войска окружают город, но их количества недостаточно, чтобы перекрыть все дороги. Роснай скрылся.\n\nТы провалил возложенную на тебя миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты осторожно открываешь дверь и заглядываешь внутрь. Комнатка пуста, но ты замечаешь открытый люк, ведущий под землю. Ступени ведут вниз и ты спускаешься по ним. На полпути до конца спуска ты обнаружил дверь, вторая видна в конце лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Заглянешь в дверь на лестнице"/>
				<Option Goto="74" Text="Пойдёшь вниз до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Тучный сержант с неприязнью смотрит на окровавленного сумасшедшего, который лопочет о короле, которого держат в церкви силой. Он соглашается провести тебя к лейтенанту только после угрозы именем Мазарини.\n\nЛейтенант ещё более скептично выслушивает твой рассказ.\n\n— Ты ждёшь, что я пойду в церковь и арестую аббата Аллиберта только за то, что какой-то безумный оборванец обвиняет его в похищении короля?\n\n— Возможно я и безумен, но если я не прав, то казнить меня за клевету можно всегда, но если я прав, то на плаху ляжет твоя голова, лейтенант, за бездействие.\n\n— Хорошо, я отправлю туда людей, — согласился служака, потирая невольно шею.\n\nВы приходите в церковь и обыскиваете её. Действительно, под церковью находятся подвалы с камерами, но короля в них нет!\n\nЛейтенант отдаёт приказ своим солдатам схватить тебя.\n\nТы провалил возложенную на тебя миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Ты вставляешь в углубление кольцо и дверь со скрипом распахивается. Небольшая комнатка завалена кипами бумаг и документов. Вскрыв первую, наугад, ты начинаешь читать.\n\nДокумент содержит в себе подробный отчёт о маршруте следования короля со свитой и количестве охраны. Письма отправлялись неким Роснаем, получателем был аббат Аллиберт. Возможно это тот священник, которого вы видели? Поспешно засунув бумаги под рубаху, ты выходишь в коридор.</Text>
			<Triggers>бумаги</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Не желая встречаться с монахом ещё раз, ты пробуешь открыть другую дверцу. Она открыта, но, к сожалению, за ней всего лишь небольшая кладовая для хранения ряс и свечей.\n\nСухой щелчок взводимого кремневого затвора заставляет тебя резко обернуться, перед тобой стоит монах, целящийся в тебя из ружья.\n\n— Я попросил тебя уйти!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Выполнить просьбу монаха и уйти"/>
				<Option Goto="45" Text="Попытаешься опередить монаха, не дав ему выстрелить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы подходите к церкви. Священник проводит тебя внутрь и вы направляетесь к маленькой дверке у дальней стены. Достав ключ, священник отпирает её и проходит в небольшую комнату. За столом сидит монашек, которого он выгоняет одним взглядом.\n\nСтранный служитель бога садится за стол и приглашает тебя занять второй стул.\n\n— Я думаю, я знаю кто вы, — он говорит не спеша, взвешивая каждое слово. — Я полагаю, что вы пытаетесь найти похищенного короля.\n\nТы невольно потянулся к эфесу шпаги, но священник предостерегающе поднял руку.\n\n— В этом нет никакой необходимости. Вы правы в своих догадках, король действительно у меня, но вы не правы, если подразумеваете моё желание нанести ему вред. Фактически, всё обстоит с точностью до наоборот.\n\nТы озадаченно смотришь на него.\n\n— Вы думаете, что кардинал печётся о судьбе короля? Как бы не так, кардинал именем короля творит ужасное беззаконие и Франция стоит на пороге массовых мятежей. Единственное спасение для страны — ограничить власть Мазарини и Анны.\n\n— И лучшим способом вы видите похищение короля? — с иронией просил ты.\n\n— Прискорбно, но это необходимая мера. Через несколько дней король встретится с принцами и у Мазарини не останется иного выхода, как сдаться.\n\n— Почему вы всё это говорите мне?\n\n— Поскольку я видел ваш поединок, вы кажетесь мне компетентным в ряде вопросов. У Фронде есть нужда в таких находчивых и умелых людях. Я предлагая вам присоединиться к нашему движению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Присоединиться к фрондиерам"/>
				<Option Goto="65" Text="Ответишь отказом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Ты поспешно хлопаешь дверью, но слишком поздно! Из-за двери слышен крик тревоги и топот ног. Ты бросаешь по коридору прочь, но дверь впереди открывается и двое солдат бросаются на тебя. Ты пытаешься вырваться, но к ним на помощь поспевает остальная стража и они вяжут тебя.\n\nТвоя миссия провалена.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Дверь не заперта, ты легко открываешь её и видишь маленькую кладовую. Корзины с чёрствым хлебом, фляги с какой-то жидкостью, ничего примечательного. Когда ты уже хотел выйти, внимание привлёк блеск на полу. Ты поднимаешь золотое кольцо, это перстень, в который впаяна необычная печать. Заинтригованный, ты кладёшь кольцо в карман. Но наклонившись, ты услышал слабое эхо голосов, доносящихся из под земли.</Text>
			<Triggers>кольцо</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Приложить ухо к полу"/>
				<Option Goto="74" Text="Выйти из кладовой, боясь быть обнаруженным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>На входе в таверну в твои ноздри ударил запах жареного лука, дым трубы и кислый перегар. Вопли распутных девок, похвальбы забияк и звон посуды заполняют пространство, мешая сосредоточиться. Ты силишься что-нибудь рассмотреть в смрадном облаке дыма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="В своё время ты убил силача, покусившегося на короля" Availability="братья"/>
				<Option Goto="4" Text="Ничего подобного не было" Availability="!братья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Повернувшись на пятке, ты поднимаешь руку, но раздаётся выстрел и пуля, выпущенная здоровяком раньше, пробивает твоё сердце. Ты мёртв.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты открываешь дверь. Сердце готово выскочить из груди, потому что за столом сидят два стражника, игравших в карты, и смотрят на тебя.\n\n— Ты новенький? — спрашивает один.\n\n— Да, — отвечаешь, стараясь сдержать рвущийся воздух из лёгких.\n\n— Сыграть хочешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Принять приглашение"/>
				<Option Goto="11" Text="Извинившись, отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Прибежав на площадь, ты видишь отряд мушкетёров, возглавляемый дэ Буазом.\n\n— Требушет! Я думал вас уже нет в живых, а тут оказывается, что вы ещё и ответственны за спасения Его Величества!\n\n— Да, лейтенант, — отвечает за тебя король. — Когда я убегал от похитителя, то видел этого бравого мушкетёра, который сражался с ним.\n\nТы стоишь красный, не зная как себя вести, когда короли поют дифирамбы простым солдатам. Дэ Буаз отзывает тебя в сторону.\n\n— Вы преспели, но у меня ещё есть вопрос.\n\n— Да?\n\n— Вы узнали что-нибудь о похитителях?\n\n— Да, я узнал несколько имён. Главного заговорщика зовут...\n\n— Не надо, — дэ Буаз поднимает руку. Ты удивлённо смотришь на него. — Позволю вам сказать, что политические идеалы могут быстро меняться.\n\nПрежде чем ты успеваешь спросить, что он подразумевает, ваш разговор прерывает приближающийся король.\n\nКороль заинтересованно оглядывается. — Пора продолжить моё турне по стране!\n\nДэ Буаз с удивлением смотрит на венценосную особу.\n\n— Ваша светлость не желает вернуться в Париж?\n\n— Я не изменю своего решения из-за того, что какие-то грязные крестьяне попробовали меня похитить. А вы будете охранять меня в дороге, ведь это ваша работа, мушкетёры?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Монах не ожидал такого безрассудного поступка и не сразу выстрелил.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Удача на твоей стороне" Tag="Win"/>
				<Option Goto="10" Text="Удача отвернулась от тебя" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Texts>
				<Text>Внезапно, ты падаешь от сильного удара в спину.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>Поворачиваясь к новой опасности, ты видишь удаляющегося седовласого мужчину, который уносит на плече связанного короля. Ты поднимаешься и бросаешься в погоню.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Беги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Посетители таверны начинают смеяться и кидать объедками в тебя. Они кричат: «Трус! С тобой рядом противно сидеть! Уходи прочь!»\n\nЗдоровяк смотрит с презрением на тебя.\n\n— Прочь, трус! Мне обидно, что мой брат погиб от руки грязной трусливой собаки!\n\nТы поспешно ретируешься и выходишь на площадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в церковь"/>
				<Option Goto="54" Text="Пойти в казармы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Ты приходишь в себя. Голова трещит, ты привязан к стулу... Оглянувшись, ты увидел двух мужчин, сидящих за столом. Единственная дверь в комнате — за их спиной. Твоё оружие лежит в дальнем углу.\n\nЗадержав взгляд на людях, ты разглядываешь их. Первый — красивый, с правильными чертами лица, тёмные прямые волосы плавно стекают по плечам, тонкие усики, а одет он в чёрную рясу священника. Второй — высокий, крепкий, лицо испещрено шрамами, лысый. Большая золотая серьга висит в ухе.\n\n— Кажется, наш друг очнулся, — подал голос священник. — Мы знаем, что вы здесь ищете, но не знаем, чью волю выполняете. Скажите это мне и я смогу убедить Жака, — кивок на второго мужчину, — закончить всё быстро.\n\nЖак, хрустнув костяшками пальцев, злорадно засмеялся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Откроешь всю правду"/>
				<Option Goto="55" Text="Будешь молчать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Твой выстрел подкашивает первую лошадь и она заваливается, придавив всадника. Второй противник не успевает притормозить и налетает на преграду, падая с лошади.\n\nТы злорадно улыбаешься, но вдруг твоя лошадь резко вздрагивает. В неё попала мушкетная пуля! Ты успеваешь выпрыгнуть из седла, прежде чем лошадь смогла придавить тебя своим телом. Ты оглядываешься в поисках нового противника.\n\nВокруг идёт кровавая сеча, твои солдаты погибают один за другим! Ты видишь, как огромного роста силач подбегает к карете и, мимоходом убивая одного из солдат, вскидывает тело короля Луи XIV на плечо. Ты предостерегающе кричишь и бросаешься к нему.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="28" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Как только твои руки стали свободными, ты пытаешь оттолкнуть Жака, но он нерушим, как скала. Придавив тебя одной рукой, второй он достаёт кинжал и вонзает его в твоё сердце.\n\n— Вот видишь, что ты заставил меня сделать... — ворчит он, но ты этого уже не слышишь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Ты мчишься за королём, но эта часть города словно лабиринт, состоящий из кривых улочек, закоулков и дорожек. Роснай смог скрыться с королём и скоро они доберутся до принца. Ты провалил миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Дверь открывается в маленькую комнатушку. В противоположной стороне другая дверь. В комнатке стоит топчан, на котором спит стражник. Он сладко посапывает и улыбается во сне. Ты осторожно подкрадываешься к нему.\n\nУ тебя есть дубина?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Есть" Availability="дубина"/>
				<Option Goto="70" Text="Нет" Availability="!дубина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Под возбуждённые крики толпы вы выходите во двор. Дуэлянт говорит тебе: «Отходим каждый на пять шагов, поворачиваемся и стреляем одновременно».\n\nСердце бешено колотится, каждый шаг даётся тебе с трудом. Два... Три... Четыре... Пять!\n\nТы поворачиваешься и стреляешь.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Marksmanship</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Удача на твоей стороне" Tag="Win"/>
				<Option Goto="42" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Тучный сержант, сидящий на входе, лениво выслушивал твой рассказ, откровенно зевая. Было видно, что ему не хочется верить в то, что ты говоришь. Только после угроз, что сам Мазарини курирует эту миссию, сержант согласился провести тебя к лейтенанту.\n\nНо лейтенант был ещё более ленив. Ты пересказал историю ещё раз, но он только отмахнулся от тебя, аргументируя тем, что мушкетёры короля не ходят в драных безрукавках. Ошибкой была вторая попытка угроз, именем Мазарини. Лейтенант так разозлился, что «какой-то голодранец с помойки» ему угрожает, что приказал сержанту бросить тебя в темницу, в которой ты и просидел, не в силах помешать заговорам предателей.\n\nТы провалил свою миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Texts>
				<Text>Священник кивает лысому жлобу и отводит взгляд. Человек поднимается со своего стула, широко улыбаясь. Он захватывает твоё лицо своими мозолистыми руками и начинает давить пальцами в глазницы. Это самая сильная боль, которую ты когда-либо испытывал!</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 3 Живучести!</Text>
				<Text>— Теперь ты готов говорить? — словно издалека доносится голос священника.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Согласно кивнёшь"/>
				<Option Goto="67" Text="Продолжишь молчать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ты бросаешься в погоню и скоро настигаешь беглеца. Роснай уже не молод и, с королём на плече, изрядно запыхался. Ты приказываешь ему остановиться, он ложит короля на землю и выхватывает шпагу.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Swashbuckling</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="13" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Страсть к выпивке до добра не доводит! С трудом держась на ногах, стражник не составляет никакой проблемы и ты быстро закалываешь его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Texts>
				<Text>Может Роснай и не обладал задором молодых, но в бою он был словно дьявол. За короткое время он нанёс тебе несколько кровоточащих порезов.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>Измотав тебя в бою, он выбивает твою шпагу и бросает на землю.\n\n— Ты хороший фехтовальщик. У меня не был такого противника уже много лет, — говорит он, но ты не обращаешь внимания, ты видишь, как король убегает в сторону площади.\n\nРоснай, завидев его, смеётся: «Кажется, Луи не такой уж и беспомощный, как говорят!»\n\nОставив тебя на земле, он устремляется за королём.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Ты ложишься на пол, прикладывая ухо к земле. Твоё сердце радостно начинает колотиться, когда ты узнаёшь голос короля!\n\n— Я требую, чтобы вы сняли повязку немедленно! — голос короля оставался такой же властный, несмотря на ситуацию.\n\n— Боюсь, что не смогу этого сделать, Ваше Величество. Это было бы неблагоразумно с моей стороны, — незнакомый голос.\n\n— Вы хотите выкуп? Сколько вам надо? Или вы хотите убить меня? — король всё это говорил спокойным голосом.\n\n— Ни в коем случае, я действую исключительно в ваших личных интересах.\n\n— Должен сказать, что в это трудно поверить. Что вы тогда планируете делать со мной?\n\n— Я хочу отвезти вас к принцу, чтобы он оградил Вашу Светлость от козней кардинала Мазарини.\n\n— Принцу? Какому принцу?\n\n— Я думаю, что этот момент мы пока опустим, до лучших времён.\n\nБольше ты ничего не смог услышать, потому что сзади скрипнула дверь!</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Marksmanship</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Удача улыбнулась тебе" Tag="Win"/>
				<Option Goto="63" Text="Удача отвернулась от тебя" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Здоровяки поднимают стол и бросают в тебя. Ты, уклоняясь, не заметил, как они приблизились, и пропускаешь удар. Лезвие кинжала разрывает твой бок. От второго удара ты защищаешься, но тут же получаешь ещё один удар в живот. Ты оседаешь на пол, а удары продолжают сыпаться на тебя. Братья, работая в паре, напоминают машину для убийства, каждый манёвр и движение точно рассчитаны, чтобы не только не помешать напарнику, но и помочь, подставляя врага под удар.\n\nПоследний удар пришёлся в горло и ты умираешь, слыша бульканье своей крови.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Texts>
				<Text>Несмотря на страсть к выпивке, стражник довольно ловко выполняет сложный финт и достаёт тебя своим клинком.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 3 Живучести.</Text>
				<Text>Стиснув зубы, чтобы не закричать, ты колешь его в ответ в живот. Он падает, корчась в муках, а ты добиваешь его ударом в шею.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>— Превосходно, — улыбается священник. — Я аббат Аллиберт.\n\n— Гил Требушет, — представляешься ты. — Вы Тёмный Священник?\n\n— Да, мой друг так однажды пошутил, подразумевая моё альтер эго как дилетанта политика. Мне понравилось и я решил использовать эту шутку как псевдоним. Но что же мы стоим? Пойдёмте, пойдёмте, я вас Его Величеству.\n\nТы встаёшь и спускаешься через секретный люк в подземелье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Texts>
				<Text>Мужчина открывает дверь и, завидев тебя, выхватывает дубинку и бьёт тебя по голове.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>Ты теряешь сознание.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ты достаёшь дубину и отправляешь стражника в ещё более глубокий сон. Он прекращает храпеть, что-то булькнув, а ты идёшь к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ты вскакиваешь со стула, выхватив клинок.\n\n— Я говорю «нет», священник! Вашим коварным планам конец!\n\nСвященник разочарованно вздыхает и тоже достаёт из-под стола шпагу.\n\n— Пусть будет так.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Swashbuckling</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Преуспел" Tag="Win"/>
				<Option Goto="22" Text="Не получилось" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Со скоростью молнии ты бросаешься к ним, толкая ногой стол. Прежде чем братья успевают выбраться из-под него, ты начинаешь избивать их. Здоровяки пытаются защититься, но ты закалываешь одного. Приставив шпагу к горлу второго, спрашиваешь:\n\n— Ну что, теперь будем говорить?\n\n— Да, — он плачет. — Конюшни возле гостиницы «У Франсуа». Там есть лазейка. Он там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Направиться туда"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в церковь"/>
				<Option Goto="54" Text="Пойти в казармы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Texts>
				<Text>Лысый начинает тебя избивать...</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>...но священник вздыхает и поднимается со стула.\n\n— Довольно. У меня есть более важные дела. Жак, присматривай за нашим гостем, но не калечь его, пока я не вернусь.\n\nОн покидает комнату, закрывая дверь. Жак провожает взглядом священника, а потом поворачивается к тебе и бьёт ещё раз.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>Дёрнув головой, ты роняешь её на грудь, прикидываясь мёртвым. Слышно как тихонько ругается Жак, думая что перестарался и убил допрашиваемого. Он немного ослабляет путы, пытаясь посадить тебя ровно.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Agility</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Ты удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="50" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Ты успеваешь скрыться в исповедальной комнатушке. В церковь заходит четыре стражника, ты спешишь спустить в потайной люк, который находится в полу.\n\nТы спускаешь по лестнице, держась руками за стены. На полпути до конца спуска ты обнаружил дверь, вторая видна в конце лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Заглянешь в дверь на лестнице"/>
				<Option Goto="74" Text="Пойдёшь вниз до конца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Прежде, чем он успевает выстрелить, ты бьёшь его головой в грудь и он отлетает назад, ударяется головой о стену и теряет сознание. Успев спрятать бесчувственное тело и ружьё в маленькую комнату, тебе приходится и самому прятаться. В церковь входит человек, одетый в тёмную рясу священника. Он зашёл в исповедальную и закрыл за собой дверку.\n\nПодождав ещё некоторое время, ты выходишь из укрытия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Пойдёшь за ним в исповедальню"/>
				<Option Goto="23" Text="Пойдёшь в один из коридорчиков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Благородство не даёт тебе права убить спящего человека, который не может сопротивляться. Ты трясёшь его за плечо и он, как будто ждал этого, кричит: «Тревога!!!».\n\nВы одновременно выхватываете шпаги.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Swashbuckling</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Ты удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="61" Text="Удача отвернулась от тебя" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Ты дёргаешь за дверную ручку, но дверь заперта. Что удивительно, нет замочной скважины, но есть небольшое углубление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="У тебя есть кольцо" Availability="кольцо"/>
				<Option Goto="29" Text="Нет кольца" Availability="!кольцо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Ты приближаешься к ним, держа руку на эфесе шпаги. Братья поворачиваются с удивлёнными лицами. «Где король?» — кричишь ты, они вытаскивают длинные кинжалы и бросаются на тебя.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Swashbuckling</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Ты удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="60" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Ты подбегаешь к деревянной лестнице, уводящей наверх, и видишь седовласого, который продолжает держать на плече короля, и священника.\n\n— Дэ Буаз прибыл с отрядом мушкетёров. Он собирается прочесать город и найти короля.\n\n— Чёрт возьми! — вспылил священник.\n\n— Как мы пересечём городскую черту с королём на плече?! — поинтересовался седовласый мужчина.\n\n— Не волнуйся, есть ещё один путь. Пойдём.\n\nОни поворачиваются и замечают тебя. Клинок в твоей руку говорит о намерениях красноречивее всяких слов.\n\n— Вы что же, думаете, что настолько искусны, чтобы справиться с нами обоими? — усмехается священник.\n\n— Может и нет, — спокойно отвечаешь ты. — Но у меня хватит силы задержать вас и создать достаточный шум, чтобы наш бой услышали мушкетёры короля.\n\n— Может, попытаемся уйти по улице? — озадаченно спрашивает у священника седовласый воин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Есть уличающие документы" Availability="бумаги"/>
				<Option Goto="77" Text="Таких документов нет" Availability="!бумаги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Ты спускаешься по лестнице вниз и подходишь к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Стоя на лестнице, ты ожидаешь приближающихся солдат. Они осторожно поднимаются.</Text>
			<Actions>
				<Test>
					<Stat>Swashbuckling</Stat>
				</Test>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Ты удачлив" Tag="Win"/>
				<Option Goto="3" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Texts>
				<Text>Изо всех сил ты пытаешься подняться, но сил хватает только на то, чтобы сесть. Четверо солдат входят в залу и сразу замечают тебя. Сначала они не могут понять откуда здесь трупы, но потом окружают тебя. Один приставляет клинок к твоему горлу.\n\n— Ты поплатишься за смерть наших друзей!\n\nУдар дубины обрушивается сзади на твою голову...</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>...и ты падаешь без сознания.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>У тебя нет возможности остановить их, они выбегают через дверь и закрывают её. Ты поднимаешься по лестнице, но дверь заперта с другой стороны. Крики и стук не дают никаких результатов — тебя никто не слышит.\n\nПозже мушкетёры нашли тебя, но спасти короля ты не смог.\n\nТы провалил возложенную на тебя миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Texts>
				<Text>Пока солдаты не догнали тебя, ты карабкаешься по балкону, но деревянное перило оказалось гнилым! Ты падаешь с приличной высоты на церковный пол...</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 3 Живучести.</Text>
				<Text>...теряя сознание.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Texts>
				<Text>Пуля пролетает над ухом наступающего противника. Ты не успеваешь что-либо предпринять, сапог солдата врезается в твоё лицо.</Text>
				<Text Style="Small">Потеряй 2 Живучести.</Text>
				<Text>Ты теряешь сознание.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Vitality Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ваши клинки сталкиваются с такой силой, что шпага вылетает из рук врага. Второй всадник хочет заколоть тебя, но ты, увернувшись, метко попадаешь ему по шее, пробивая её насквозь. Первый противник прыгает на тебя, но ты перехватываешь его руку и сбрасываешь с седла. Не желая дать ему возможность встать, ты добиваешь его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Голова раскалывается от дикой боли и ноги дрожат, но ты смог подняться. Поле недавней схватки усеяно трупами людей и лошадей. Обломки кареты раскиданы по всему ущелью. Ни короля, ни врагов не видно. Пошатываясь, ты идёшь по ущелью, надеясь найти выживших, но все мертвы. Надежда уже покинула тебя, когда ты услышал слабый стон из кустов, растущих за валуном. Раздвинув ветки, ты находишь раненного врага, его живот разворотило попавшим осколком ядра.\n\nПриставив шпагу к горлу, ты спрашиваешь у него, что случилось с королём и куда его увезли. Раненный пытается сфокусировать взгляд, но мутная пелена мешает ему это сделать.\n\n— Глупец, ты опоздал. Теперь у Тёмного Священника есть король, — он глупо хихикает.\n\n— О чём ты говоришь? Какой Тёмный Священник?\n\nНо человек вздрагивает и испускает последний вздох.\n\nТы поднимаешься с колен. Что теперь делать? Ближайший город — Шомон, и ты подозреваешь, что короля туда и отвезли. Ты выбрасываешь длинный мушкет и одежду мушкетёра, одевая шерстяную безрукавку, снятую с одного из нападавших.\n\nТеперь отправляйся на поиски короля и загадочного Тёмного Священника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Ты рассказываешь всю правду о том, что тебе приказал Мазарини. Священник улыбается и говорит: «А ведь это было не сложно, Жак., — потом он обращается к тебе. — Боюсь, что вам придётся посидеть какое-то время здесь, чтобы не было возможности помешать нам закончить дела.»\n\nОни встают и уходят, а ты с позором смотришь в пол. Ты провалил возложенную на тебя миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Аллиберт ведёт тебя через хитросплетения подземных лабиринтов. По дороге несколько раз встречались охранники. В итоге вы подходите к двери и аббат открывает маленькое окошко, предлагая заглянуть. Король сидит, привязанный к стулу посреди комнаты, а на его лице глухая повязка.\n\n— Кто там? — голос Луи остаётся такой же властный и сильный, несмотря на ситуацию.\n\n— Ваше Величество, — отвечает Аллиберт. — Я рад вам сообщить, что скоро принцы прибудут сюда и все ваши злоключения останутся позади.\n\nНе успевает он договорить, как по коридору подбегает мужчина, лет пятидесяти, с длинными седыми волосами, на его щеке виден глубокий шрам.\n\n— Аллиберт, нам надо срочно поговорить, — он кланяется Аллиберту и кивает на тебя. — Кто это?\n\n— Это Гил Требушет, мой новобранец. Гил, это Роснай. Он будет сопровождать короля к новому месту проживания.\n\n— Возможно, нет, — мрачно говорит Роснай. — Дэ Буаз вошёл в город с отрядом мушкетёров и ищет следы короля.\n\n— Чёрт возьми! — вспылил Аллиберт, хлопая себя по бедру. — Если бы я знал, что этот старый чёрт прибудет сюда, я бы всё по-другому сделал!\n\nТы промолчал. Скорее всего, Мазарини послал дэ Буаза вслед за тобой, чтобы подстраховать.\n\n— Неважно, — продолжал Аллиберт. — Мы должны скрыться с королём как можно быстрее.\n\nРоснай кивнул и вбежал в камеру короля. Через минуту он выбежал, держа венценосную особу на плече.\n\nВы проходите тайными ходами и вылезаете на поверхность в стойлах конюшни.\n\n— Требушет, мы должны разделиться. Позже я свяжусь с вами, — говорит Аллиберт.\n\nРоснай уносит короля на встречу с принцами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Догонять Росная, чтобы отбить короля"/>
				<Option Goto="33" Text="Побежишь на поиски дэ Буаза"/>
				<Option Goto="15" Text="Ты окончательно переметнулся на сторону заговорщиков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>