<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>В тени трона</Title>
			<Author>Кэран Кохлан, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="870808"/>
			<Main Value="911"/>
			<Action Value="ba2020"/>
			<System Value="f0dddd"/>
			<Color Name="Option, Continue" Value="dbabab"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предыстория\n\nТы входишь в палаты Кардинала Мазарини с трепетом. Хотя ты и не первый раз в Лувре, но та-ак высоко тебя ещё не заносило. В связи с младым возрастом короля, Мазарини является фактическим правителем Франции. Ты осматриваешь декорации красиво убранной комнаты. Предыдущий кардинал, Ришелье, не считал нужным пускать пыль в глаза излишней чопорностью и богатством, но его преемник, Мазарини, другого мнения по этому поводу. Окружая себя всевозможными излишествами, бестолковыми дорогими побрякушками, кардинал заработал изрядную толику народного неуважения и ненависти.\n\nМазарини встаёт из-за стола, приближаясь, с улыбкой голодного хищника.\n\n— Ах, вы и есть тот мушкетёр, которого так нахваливал лейтенант дэ Буаз? - у кардинала ужасный итальянский акцент, который совершенно не красит его речь.\n\n— Да, ваша милость, но господин дэ Буаз не сказал мне причину Вашего желания встречи со мной. - ох уж эти дворцовые этикеты!\n\n— Это от того, что он не знает цели твоего визита, - отвечает кардинал. - Из-за особенностей задания я вынужден говорить о нём только с одним человеком. Этим человеком будешь ты, мушкетёр, - перст кардинала уткнулся в твою грудь. - И только ты и я будем знать истинную природу вещей. Будет у нас такая тайна, наша, общая.\n\nЖеманство и кривляния кардинала уже начинали раздражать, но приходилось терпеть.\n\n— Скажи мне, ты знаешь, что такое Фронда?\n\n— Это некоторые личности, которые оказались недовольны налогами, которые вы утвердили в Парламенте Парижа.\n\n— Я утвердил? Всё было от руки короля и для блага короля! - взвизгнул кардинал.\n\n— Конечно, Ваше Высокопреосвященство, - ты старался быть дипломатичным. - Просто некоторые люди проявили своё недовольство к Вам... и королю, конечно.\n\n— Действительно! Честно говоря, я озадачен таким развитием событий. Они, прикрываясь законом об увеличении налогов, хотят захватить власть!\n\n— Вы допускаете, что они могут открыто поднять восстание?\n\n— Нет, - покачал головой Мазарини. - Они слишком умны для этого.Они знают, что принц дэ Конди слишком лоялен к короне и не посмеет восстать против неё. Но если они смогут повлиять на короля и убедить примкнуть к ним. Думаю, я знаю когда они предпримут попытку убедить короля. Его сиятельство устраивает тур по стране. Я пробовал отговорить его, но король слишком упёрт. Я, по крайней мере, убедил его брата остаться в Париже. Так, по крайней мере, у нас есть наследник, если заговорщики, потенциально окажутся настолько глупы, чтобы убить короля.\n\n- Я не думаю, что они собираются убить короля, - продолжает Мазарини. - Но я предполагаю возможность похищения. Я хочу, чтобы ты поехал в эскорте короля и обеспечил его безопасность. Если будет предпринята попытка -защищай короля любой ценой. Учти, что если они будут пытаться похитить его, то ты костьми ляжем, но вернёшь короля. Ну что же ты стоишь, мушкетёр? Завтра ты отправляешься в путь, беги точить шпагу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Ты едешь во главе эскорта короля. Двадцать конных солдат, вооружённых мушкетами и шпагами, окружают позолоченную карету короля. Рядом с тобой едет лейтенант Ламберт, номинально отвечающий за охрану короля Луи, но секретный приказ предписывает ему подчиниться тебе в критической ситуации, если таковая возникнет. Пока всё проходило спокойно, во всех городах, в которых вы успели побывать, короля встречали с радостью, народ выбегал на улицу и бросал цветы под копыта коней. Возможно, страхи кардинала были неуместны?\n\nСмеркалось, когда впереди показался город Шомон, следующая остановка в туре короля. Дорога проходит по узкому ущелью и мысли о возможной засаде не заставляют себя ждать. Ты поделился соображениями с Ламбертом, предлагая избежать ущелья и найти обходной путь, но Ламберт качает головой.\n\n— Карета не сможет проехать по бездорожью, - отвечает Ламберт.\n\n— Хорошо, тогда мы могли бы дать Его Величеству одну из наших лошадей, а карета позже приехала бы в город, - предлагаешь ты.\n\n— Чтобы Его Величество въехал в город как обычный рядовой солдат? Нет!\n\n— Тебе было сказано подчиняться в сложной ситуации, - ты пытаешься настоять на своём.\n\n— Не вижу ничего сложного в данной ситуации. Мы едем через ущелье.\n\nТебе остаётся только покорно кивнуть. Подъехав к солдатам, ты говоришь им, чтобы ухо держали востро, когда въедете в ущелье.\n\nСклоны ущелья нависают над дорогой, они покрыты громадными валунами, за которыми могла бы скрыться целая армия.\n\nКогда кавалькада уже почти проехала ущелье, Ламберт обернулся к тебе и сказал с самодовольным видом: «Ну что, ничего не произо...»\n\nНе успевает он закончить свою фразу, пуля, пущенная из мушкета, попадает ему в голову и он падает замертво. В панике ты окидываешь взглядом склоны ущелья, пытаясь найти стрелявшего. Ты видишь сразу несколько стрелков и, приняв командование маленьким отрядом, приказываешь открыть ответный огонь. Но нападающие стреляют не по охране, а по карете! Ты кричишь: «Защитить короля!», но паника овладела твоими солдатами и они бестолково мечутся, не реагируя на команду.\n\nДверь кареты открывает и из неё выпадает король, сжимая окровавленную голову. Стук копыт слышится с противоположной стороны ущелья и вот твой взгляд уже устремлён туда. Несколько всадников, вооружённых пистолетами, скачут к вам во весь опор, планируя схватить короля. Ты срываешь с седла свой мушкет и стреляешь в ближайшего всадника.\n\nПроверь свою меткость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Если ты удачлив"/>
				<Option Goto="16" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Тебе удаётся парировать удар первого всадника. Прежде чем второй противник замахивается, ты наносишь колющий удар и попадаешь ему в глаз. Его болезненный крик сопровождается твоим потому, что шпага первого всадника вонзается между твоих рёбер (потеряй 5 Живучести). Зарычав от боли, ты бьёшь нападающего локтём и он летит с лошади. В падении, он умудрился попасть клинком по твоей лошади и она с ржанием заваливается на бок. Удачно выпрыгнув из седла, ты оглядываешь поле боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>