<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Замок потерянных душ</Title>
			<Author>Дэйв Моррис и Ив Ньюнхэм, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="8faf9f"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы известный и искусный воин. В своих многочисленных приключениях вы сходились с самыми разными противниками - коварными гоблинами в Холмах Паучьего Укуса, мумифицированными стражами пустынных гробниц, ведьмами-вурдалаками болота Дастрагор, безумным волшебником и более чем дюжиной самых могучих рыцарей королевства. Ваша слава (не всегда добрая) бежит впереди вас по многим городам и деревням, поэтому вы не удивились, когда, войдя усталым шагом в еще одну закопченную таверну, услышали, как стихает гам грубых голосов и лица поворачиваются в вашу сторону. Кладете свой рюкзак у очага и садитесь за пустой стол, предусмотрительно прислонив свой палаш к стулу.\n\nХозяин наливает вам эль, в то время как среди остальных посетителей расползается шепоток.\n\n- Полагаю, вам в диковинку видеть искателя приключений в таком городе, как ваш, - говорите ему.\n\n- Позвольте поправить вас, - жизнерадостно отвечает хозяин. - В последнее время у нас этих искателей приключений, что твоих мух на спине у старой лошади. Мои клиенты наверняка обсуждают ваши шансы на завтрева. Ага! Взгляните туда, - он указывает на двух мужчин, отсчитывающих деньги. - Уверен, Логбрю-мельник только что побился на пять сребреников, что вас примут.\n\nТеперь-то вы заинтересовались. Наклоняетесь вперед и делаете трактирщику жест присесть.\n\n- Будь добр, раздели со мной стаканчик вина и поясни, что тут к чему. Я только что прибыл в город, проделав долгий путь по необитаемым лесам на востоке.\n\n- Что ж, тогда вы не слышали о завтрашнем собеседовании. Хогрон, после смерти его отца несколько месяцев назад ставший главой богатой и престижной семьи Грингош, хочет нанять воина для каких-то грандиозных поисков. Были разосланы сообщения по городам и весям, и искатели приключений пришли сюда за много лиг, чтобы предложить свои услуги. Кандидат, которого изберет Хогрон с братьями, наверняка озолотится.\n\nВызнав у трактирщика все подробности, вы сняли на ночь комнату. Проснувшись утром и легко позавтракав, освеженный вы бодро пошагали в поместье Грингош к западу от города. Вы уверены, что собеседование будет пустой формальностью и вас изберут для поисков.\n\nОсобняк Грингош - это впечатляющее строение на тридцати акрах поместья. Ворота открывает тощий слуга в черном пальто и проводит вас вверх по лестнице в комнату в конце длинной галереи. Вскоре к вам присоединяется хорошо ухоженный мужчина примерно сорока лет, представившийся Хогроном. После нескольких вопросов о ваших предыдущих приключениях и любимой технике боя он что-то чиркает в своем гроссбухе. Он говорит вам, что собеседования почти все уже закончены и поэтому вам не придется долго ждать. Затем он уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Спустя пару часов, Хогрон призвал кандидатов в главный зал. Вы осматриваетесь, разглядывая остальных. Большинство выглядят подонками или босяками-авантюристами, но есть тут один-два человека, чьи подвиги могут потягаться с вашими.\n\nХогрон выходит вперед:\n\n- Тщательно взвесив и обсудив э, подтвержденные приключения каждого из кандидатов, мои братья и я избрали нашим чемпионом Салакара.\n\nВы в ужасе наблюдаете, как Хогрон пожимает руку Салакару, которого вы всегда считали горластым хвастуном! Разочарованное бормотание кое-кого из прочих кандидатов заглушается пятью золотыми монетами, выданными каждому как компенсация за беспокойство. С горечью в сердце берете свое золото, пытаясь придумать, как сделать, чтобы Хогрон отменил или изменил свое решение и выбрал чемпионом вас. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="вызовете Салакара на дуэль, чтобы показать, кто будет более достойным чемпионом"/>
				<Option Goto="45" Text="Предложите, что вдвоем вы справитесь лучше, чем одиночка"/>
				<Option Goto="80" Text="Сейчас уйдете, но подождете снаружи особняка и последуете за Салакаром"/>
				<Option Goto="14" Text="Подождете в коридоре и подслушаете, что Хогрон скажет своему новому чемпиону"/>
				<Option Goto="85" Text="Нападете на Салакара прямо сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Теперь вы Салакар. Ваши первоначальные атрибуты: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; Сообразительность: 7; Магическая стойкость: 5.\n\nУ вас есть двухочковые доспехи (кольчуга), стандартное снаряжение, 12 золотых монет и серебряный амулет, указывающий, что вы - чемпион семьи Грингош.\n\nУ вас нет ни зелий, ни Чести. Хогрон сказал что-то о том, чтобы раздобыть хрустальный шар и пепел святого, ну и еще что-то там. Но все это сейчас не имеет значения - вам просто надо отыскать конкретную пещеру в холмах и достать какие-то волшебные сапоги, которые, по словам Хогрона, спрятаны там. Все просто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Да вы настоящий мазохист! Снова теряете Телосложение (в размере одного кубика). Теперь-то вы оставляете пруд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Можете попробовать каменную плиту"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вас чуть было не заметил слуга, но вы услышали его шаги и нырнули за гобелен. Возвращаетесь подслушивать под дверью и слышите, как Хогрон говорит что-то о пепле святого и о хрустальном шаре. Возможно, он сказал намного больше, пока вы прятались. Выскальзываете из дома и ждете, когда выйдет Салакар, чтобы последовать за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Неважно, были вы изначально избраны чемпионом или нет, Хогрон в восторге от того, что вы принесли волшебные сапоги.\n\n- Великолепно! - кричит он, демонстрируя сапоги братьям. - Надев их, ты сможешь отправиться в замок демона и освободить душу моего отца!\n\nНервно улыбаетесь в ответ, но вы зашли слишком далеко, чтобы идти на попятный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ваша гордость не дает вам продолжить приключение. Но золота вам хватит лишь на несколько дней на постоялом дворе, после чего вы должны съехать. Менестрель сказал вам, что все семеро братьев Салакара - великие воины, которые\n\nбудут преследовать вас отныне и впредь. Возможно, в конце концов, вы примете предложение Хогрона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ваше предательство окупилось - мертвый Салакар лежит у ваших ног. Для такого мерзавца как вы вполне естественно обшарить тело. Находите 12 золотых. На шее висит серебряный амулет. Если забираете его, запишите это в Журнале Приключения. Кстати, теряете 1 Честь. Если конечно, она у вас вообще была.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Хогрон обвиняет вас в убийстве Салакара, вас хватают и вышвыривают из особняка. Поскольку вы все равно не нашли волшебных сапог, поэтому (как кричит вам Хогрон из окна на втором этаже) вы не в праве рассчитывать на оплату. Можете присоединиться к приключению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Салакару удается удержаться в седле. Он разворачивается, опускает копье и снова устремляется в атаку. Вы пришпориваете лошадь, надеясь в этот раз спешить противника. Сделайте броски за вас обоих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если вы попали по Салакару, а он по вам промахнулся"/>
				<Option Goto="86" Text="Если Салакар попал по вам, а вы промахнулись"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы оба попали. Если промахнулись оба, вы расходитесь для следующей атаки. Бросайте снова, пока кто-то не попадет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>С жидкостью в пруду что-то явно не то. Она может оказаться волшебной. Что вы хотите сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Натянуть длинные перчатки (если они у вас есть) и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="23" Text="Снять серебряный амулет (если есть) и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="75" Text="Отпить из пруда и затем потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="50" Text="Изменить свой выбор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Правый туннель приводит в комнату с низким потолком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Можете вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="49" Text="войти в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text></Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если вы Салакар"/>
				<Option Goto="72" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Возвращаетесь туда, где вы взяли синие атласные перчатки. Можете положить их на место, если хотите (если они все еще у вас).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы притаились в коридоре снаружи главного зала, пытаясь услышать, что Хогрон говорит Салакару. Слышите, как он говорит что-то о том, чтобы добыть волшебные сапоги. Попытайтесь выбросить на двух кубиках результат равный вашей Сообразительности или меньше ее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="87" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Салакар по-прежнему чемпион. От дочери владельца постоялого двора вы слышали, что он вот-вот отправится. Решаете пойти за ним - вдруг что-то подвернется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы почти час бродите по холмам. Кажется, Салакар идет вдоль ручья. Неожиданно из-за растущих неподалеку деревьев выскакивает шайка холмовых гоблинов, швыряя камни и небольшие копья. Бросьте один кубик. Если выпало 13, в вас попадает один снаряд, 4-5 - два снаряда, 6 - три снаряда. Доспехи уменьшают повреждения от каждого снаряда по отдельности. Вычтите все полученные повреждения из вашего Телосложения. Прежде чем вы успеваете дать сдачи, гоблины бросаются врассыпную и удирают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Копье Салакара выбрасывает вас из седла. С грохотом валитесь на землю, от удара все плывет перед вами. Постарайтесь выбросить на четырех кубиках результат равный вашему Телосложению или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="67" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Подбегаете к Салакару. Он кашляет кровью - жить ему недолго.\n\n- Я потерпел неудачу, - стонет он, - но ты можешь продолжить поиски. По крайней мере, прикончи за меня этого великана. Вот... возьми. - Он снимает с шеи и отдает вам серебряный амулет. - Это делает тебя чемпионом семьи Грингош. На тот случай, если Хогрон подумает, что ты убил меня ради амулета, скажи ему, ты знаешь, что ему нужен пепел святого и хрустальный шар. Но прежде всего ты должен раздобыть какие-то волшебные сапоги вот в этой пещере.\n\nКогда ваш старый соперник покидает этот мир, вы скорбите всего мгновение. Затем выуживаете 12 золотых из его поясного кошеля. Затем подкрадываетесь по тропе к пещере. Сразу возле входа видите великана, жующего ногу (не свою) на обед. Обнажаете меч и атакуете. Вычтите из изначального Телосложения великана 3 очка - рану, которую нанес ему Салакар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Откидываете крышку сундука. Бросьте два кубика, постаравшись выбросить результат равный вашей Сообразительности или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="32" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Уф! Вы оказались достаточно проворны, чтобы уклониться от трех острых иголок, вылетевших из замка и просвистевших мимо вашего уха. Надо полагать, они были отравлены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы стоите внутри пещеры, у самого входа. Видите два уходящих вглубь туннеля. По какому бы из них вы ни отправились, вам понадобится фонарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Можете выбрать левый туннель"/>
				<Option Goto="11" Text="правый туннель"/>
				<Option Goto="83" Text="покинуть пещеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы стоите над телом Салакара. Остальные кандидаты смотрят, затаив дыхание. На мгновение воцаряется тишина. Оборачиваетесь к Хогрону, на чьем лице смешались выражения потрясения и отвращения.\n\n- Интересный способ предъявлять рекомендации, - вздыхает тот, явно оскорбленный вашим нерыцарским поступком. - Место чемпиона снова освободилось. Возможно, вы возьметесь за работу вместо Салакара?\n\nЧувствуете тяжесть его морального порицания - теряете 1 Честь. Возможно, в будущем вы будете вести себя более рыцарственно. А возможно и нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>К вашему удовольствию ваше копье наносит удар в щит Салакара с костедробительной силой. Ваш собственный щит едва ли оцарапан его неловким ударом. Бросьте один кубик и прибавьте 3, чтобы определить повреждение от вашего могучего удара! Кажется, у противника поубавилось спеси по отношению к вам. Его могло выбить из седла - бросьте два кубика и сравните результат с Сообразительностью Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Если выпало больше чем значение Сообразительности"/>
				<Option Goto="9" Text="Если выпало равное Сообразительности или меньшее значение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы находитесь в маленькой комнате, посреди которой на полу стоит деревянный сундук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Можете попытаться открыть его"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Хогрон коротко введет вас в курс дела завтра. Решаете пока вернуться в свою комнату на постоялом дворе. С приближением полуночи слышите какой-то скрип. Кто-то лезет в окно! Выпрыгиваете из постели и хватаете меч. Ваш противник - одетый в черное наемный убийца.\n\nНаемный убийца: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 6; доспехи: 1 очко.\n\nСражайтесь. Сейчас вы раздеты, поэтому ваши доспехи не считаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Если вы победите"/>
				<Option Goto="48" Text="Если проиграете"/>
				<Option Goto="96" Text="Если наемный убийца, атакуя вас, выбросит на двух кубиках 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Сжигаете тело тролля и забираете сапоги. Они покрыты неведомыми рунами и знаками. Относите их в город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Поздравляем с убийством беззащитного старика. Теряете 1 Честь. Забираете свой кинжал и решаете, что сейчас самое время убраться, пока вас не обнаружили. Украдкой покидаете особняк и хоронитесь в кустах, подобно червю, каковым и являетесь. Ждете, пока выйдет Салакар, и отправляетесь за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Стоило вам погрузить пальцы в пруд, как все ваше тело содрогается. Бросьте один кубик. Вы теряете столько очков Телосложения, сколько выпало на кубике - и ваши доспехи вам не помогут. Отпрыгиваете от пруда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Можете вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="41" Text="попытаться сдвинуть в сторону каменную плиту"/>
				<Option Goto="10" Text="предпримите какие-то особые предосторожности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы мертвы. Если хотите еще раз отправиться на приключение, набросайте нового персонажа и начните сначала.\n\nЕсли вам не нравится идея вернуть время вспять подобным образом, вы можете присоединиться к началу приключения в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Салакар не встает. Падение с лошади лишило его сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Из замка вылетают три острых иголки и впиваются вам в щеку. Вас ожигает огнем в том месте, где они оцарапали кожу. Яд. Попытайтесь выбросить на четырех кубиках результат равный вашему Телосложению или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="30" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Нахальный искатель приключений, взбешенный тем, что не его выбрали чемпионом, последовал за вами и попытался причинить неприятности. Рассказываете Хогрону, как вы прикончили наглеца, но Хогрон больше озабочен тем, что вы не принесли волшебных сапог. Уплатив вам смехотворные 5 золотых, он указывает на дверь. Вы можете попробовать с начала все приключение, создав нового персонажа, или можете присоединиться к началу приключения в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Возвращаетесь ко входу в пещеру. Пара крыс, пирующих на трупе великана, при вашем приближении порскают в тень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Можете выбрать левый туннель"/>
				<Option Goto="92" Text="правый туннель"/>
				<Option Goto="43" Text="вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Изо всех сил стараясь не потерять сознание, поднимаетесь на ноги. Подбежавший оруженосец подает вам меч. Салакар уже взял свой меч и приближается к вам. Вы бьетесь на мечах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Возвращаетесь ко входу в пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Можете выбрать левый туннель"/>
				<Option Goto="100" Text="правый"/>
				<Option Goto="81" Text="А можете и покинуть пещеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Салакар повержен. К вам спешит Хогрон:\n\n- Как мне извиниться перед вами за мою ошибку? Теперь я вижу, что великие деяния Салакара - ничто по сравнению с вашими. Он ввел меня в заблуждение пустыми похвальбами, но теперь я понимаю, что под маской благородной скромности вы скрывали отвагу и несравненное мастерство. Пожалуйста, простите мое жалкое скудоумие и согласитесь стать чемпионом нашей семьи.\n\nВы думаете, что в подобной шутовской манере Хогрона есть немалая доля сарказма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если вы отвергнете его предложение"/>
				<Option Goto="101" Text="Если согласитесь стать чемпионом вместо Салакара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>К вам подходит Хогрон.\n\n- Вы без сомнения проявили большее мастерство, чем Салакар. Поскольку он сам предложил выбрать тип состязания, я уверен, он согласится, что вам следует занять его место чемпиона.\n\nОн вручает Салакару десять золотых за беспокойство. Судя по выражению лица Салакара, вы обзавелись врагом на всю жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Оба копья попадают в цель. Бросьте один кубик и прибавьте 3. Это сколько повреждений вы получаете, но ваша кольчуга поглощает 2 из них. Аналогично сделайте бросок повреждения для Салакара.\n\nКаждый из вас должен выбросить на двух кубиках значение равное или меньшее своей Сообразительности, иначе его выбросит из седла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если вы оба удержались в седле"/>
				<Option Goto="71" Text="Если вы удержались, а Салакар нет"/>
				<Option Goto="17" Text="Если удержался он, а вы нет"/>
				<Option Goto="98" Text="Если вы оба вылетели из седла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Есть ли у вас серебряный амулет, который носил Салакар?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если есть"/>
				<Option Goto="46" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Как вы ни тужились, но каменная плита не сдвинулась ни на йоту. Придется вам поискать другой способ проникнуть в туннель за плитой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Можете попробовать потянуть за рычаг в пруду"/>
				<Option Goto="10" Text="хотя, возможно, вы пожелаете сперва принять кой-какие предосторожности"/>
				<Option Goto="36" Text="Если хотите вернуться ко входу в пещеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Остальные кандидаты бросаются разнимать вас с Салакаром. Слышите, как кто-то называет вас жалким неудачником. Но насмешки не вызывают той боли, как потеря 2 очков Чести.\n\n- Без всякого сомнения, ты - недостойный проходимец! - Орет трясущийся от гнева Хогрон. - Побеспокоить осиротевший дом столь грубым и возмутительным образом! Ты всего лишь подтвердил мое... наше мнение, что Салакар - тот, кто нам нужен. А теперь пшел отсюда!\n\nВас бесцеремонно вышвыривают на улицу. Ничего не остается, только подождать Салакара и пойти за ним следом. Вы еще отыщете способ, как обелить себя - или, возможно, приблизить кончину Салакара?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Осмотрев мишени, к вам подходит Хогрон.\n\n- Нельзя сказать, чтобы ты продемонстрировал ошеломительное превосходство, - обращается он к вам. - Мое решение остается прежним - наш чемпион Салакар Дикоболотский.\n\nВы уходите, решив, что самым лучшим будет последовать за Салакаром, когда тот начнет свое приключение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Салакар оскорбительно хохочет:\n\n- Ба! Чего ради мне объединяться с тобой? Твои «могучие деяния» видело так мало людей, что приходится отбросить их, как выдуманную тобой ложь.\n\nВ вас вскипает желание поквитаться за обиду. Ваши величайшие подвиги некому подтвердить по той причине, что вы предпочитаете искать приключения в одиночку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Можете сослаться на несколько самых отважных своих подвигов"/>
				<Option Goto="91" Text="вызвать Салакара на дуэль, чтобы показать ему, насколько вы в действительности искусный воин"/>
				<Option Goto="85" Text="если уж на то пошло, можете обнажить меч и атаковать его здесь и сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Хогрон холодно смотрит на вас.\n\n- Где волшебные сапоги? - требует он. - Без них невозможно двигаться дальше.\n\nВы признаете свое поражение. Хогрон дает вам 5 золотых и велит выпроводить вас. Если хотите, можете набросать нового персонажа и попробовать все приключение заново. Или можете сохранить этого персонажа и присоединиться к началу приключения в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Выбегаете из поместья Грингош. Вас никто не преследует. Вы почти не сомневаетесь, что слуга не узнает вас, доведись ему увидеть вас снова. Ожидаете за деревом. Когда выходит Салакар, пристраиваетесь к нему следом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>К несчастью вы мертвы. Если хотите продолжить это приключение, набросайте нового персонажа. Ваш новый персонаж слышал все о требованиях семьи Грингош от отвергнутых кандидатов. Вы решаете последовать за их чемпионом, Салакаром, когда тот начнет свои поиски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Посреди комнаты находится пруд с мерцающей голубой жидкостью. Позади него находится тяжелая каменная плита - такое впечатление, что она\n\nперекрывает туннель. Пруд примерно восемнадцати дюймов глубиной с чем-то вроде рычага на дне.\n\nЧто вы хотите сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="59" Text="Сунуть руку в пруд и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="52" Text="Попытаться отодвинуть каменную плиту в сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Посреди комнаты находится пруд с ярко-голубой жидкостью. Тяжелая каменная плита перекрывает другой туннель в дальнем конце комнаты. Пруд примерно восемнадцати дюймов глубиной с чем-то вроде рычага на дне. Вы хотите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="29" Text="Сунуть руку в пруд и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="41" Text="Попытаться отодвинуть каменную плиту в сторону"/>
				<Option Goto="10" Text="Принять кое-какие меры предосторожности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Какое бы оправдание вы ни привели, на Хогрона оно не производит никакого впечатления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Плита явно блокирует другой туннель. Вы не можете сдвинуть ее - даже у великана с этим возникли бы проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Можете сунуть руку в пруд и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Спустя какое-то время, обнаруживаете расположенную в склоне холма пещеру. Крадучись следуете узкой тропой, вьющейся в направлении пещеры. Вокруг разбросаны человеческие черепа, но вас так просто не запугать. В пещере спиной к вам сидит великан, жующий ногу своей последней жертвы. Решаете напасть на него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Швыряете кинжал. Постарайтесь выбросить на двух кубиках значение равное или меньше вашей Боевой доблести. В случае успеха бросьте один кубик, чтобы узнать, сколько повреждений причинил кинжал. Если только вы не убили слугу этим броском (у него Телосложение 3 и, само собой, никаких доспехов), на его крики прибегут Салакар и Хогрон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Если вы убили"/>
				<Option Goto="74" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Отбрасываете копье и берете меч у подбежавшего оруженосца. Салакар встает, преодолевая головокружение. Он выглядит не совсем пришедшим в себя, когда берет меч у другого оруженосца. Подъезжаете к нему с занесенным мечом. Уж теперь-то вы точно с ним разделаетесь! Сражайтесь. Поскольку вы верхом, и таким образом обладаете преимуществом, вычтите 1 из Боевой доблести Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Хогрон заметил амулет.\n\n- Ты получил его от Салакара, да? - спрашивает он, явно подозревая вас в нечестной игре. Вы говорите, что это именно Салакар дал вам амулет.\n\n- Что ж, возможно ты можешь назвать еще пару предметов, которые Салакар собирался раздобыть в своих поисках? - отвечает Хогрон. - Он должен был сказать тебе, когда передавал амулет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Вы назовете пепел святого и хрустальный шар"/>
				<Option Goto="8" Text="латунный шлем и левую руку гоблина"/>
				<Option Goto="51" Text="вообще ничего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Занеся меч для могучего удара, прыгаете на Салакара. Ошеломленный, он тянется к своему оружию. Но так как вы застигли его врасплох, он не сможет ударить вас в первом раунде боя. Потом бой идет как обычно.\n\nСалакар: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи: 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Если вы проиграли"/>
				<Option Goto="7" Text="Если выиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Салакар опережает вас где-то ярдов на восемьдесят. Вы всего на мгновение отводите взгляд в сторону. Когда вы снова смотрите вперед, Салакар уже сражается с наседающими на него холмовыми гоблинами. Своим щитом он сокрушает пару-тройку гоблинов, остальные же, увидев эту демонстрацию воинского мастерства, бросаются наутек. На прощание один из них швыряет копьецо, попавшее Салакару в руку. Теперь он легко ранен. Хотите напасть и прикончить его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если да"/>
				<Option Goto="78" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>В то самое мгновение, как вы погрузили руку в голубые воды, по всему вашему телу прокатывается ледяная волна. Бросьте один кубик - столько Телосложения вы теряете от цепенящего холода воды. Доспехи в данном случае вам не помогут. Отскакиваете от пруда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Хотите попробовать еще раз"/>
				<Option Goto="52" Text="пойти потолкать с дороги каменную плиту"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Каким-то образом вы сумели устоять перед грозившим вам пагубным колдовством. Это было похуже, чем в тот раз, когда демоница Хальтания пыталась напоить вас кровью змия! Подумайте еще раз, какой выбор сделать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Туннель приводит в маленькую комнату. Вы тут уже были. Если вы не забрали перчатки в прошлый раз, тогда можете забрать их сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Продолжаете идти. Чтобы отыскать цель Салакара, потребуется вся ваша смекалка. Постарайтесь выбросить на двух кубиках значение вашей Сообразительности или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="99" Text="Если ничего не вышло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Выпихиваете труп наемного убийцы в окно и возвращаетесь в постель. Есть у вас устойчивые подозрения, кто послал убийцу (или должен был послать), но у вас будет еще вдоволь времени, чтобы поквитаться, когда вы разберетесь с проблемой семьи Грингош. Из-за бурной ночи вы проспали, и вам пришлось бежать, чтобы успеть на встречу с Хогроном и его братьями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы чуть не вылетели из седла! Разворачиваете лошадь. Салакар уже несется к вам. Сдаваться вы не собираетесь. Бросайте кубики как раньше, чтобы узнать, попали вы или нет (и сделайте то же самое для Салакара).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если вы попали по Салакару, а он по вам промахнулся"/>
				<Option Goto="86" Text="Если Салакар попал по вам, а вы по нему промахнулись"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы оба попали друг по другу. Если вы оба промахнулись, бросайте кубики снова. Продолжайте эту процедуру, пока один из вас или оба не попадут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Чувствуете легкий холодок, но никаких злотворных эффектов. Тянете за рычаг, и каменная плита со скрежетом отползает в сторону. Позади нее туннель уводит вниз по грубым ступеням, вытесанным в скале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Хотите спуститься по ступеням"/>
				<Option Goto="34" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы благополучно выбираетесь из поместья, но свой кинжал вам пришлось оставить. Вас могут выследить. Мчитесь на постоялый двор, собираете вещички и, не мешкая, отбываете. Если хотите продолжить приключение, набросайте нового персонажа. Ваш новый персонаж слышал кой-какие слухи от прочих чемпионов и решил пойти следом за чемпионом семьи Грингош Салакаром в первой части его поисков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Пытаетесь встать, но проваливаетесь в черноту. Некоторое время спустя, просыпаетесь в своей комнате на постоялом дворе. Ломит все тело. Однако жена хозяина постоялого двора приносит вам густой, согревающий бульон и графин\n\nэля, и вскоре вы забываете о своих ранах. Восстановите свое Телосложение до обычного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>В полдень следующего дня встречаетесь с Салакаром для конного поединка. Его конь покрыт богатой попоной малиновых и серых цветов, а доспехи всадника сверкают на солнце. Но вся эта роскошь не может скрыть определенной неуклюжести, с которой Салакар держится в седле. Чувствуете, что выбор конного поединка даст вам преимущество. Вот ваш шанс преподать ему урок.\n\nВы разъезжаетесь по разным сторонам поля и натягиваете поводья. Хогрон поднимает жезл. Ждете сигнала, глядя через все поле в закрытые забралом глаза соперника. Хогрон опускает жезл, и ваши лошади с грохотом устремляются по покрытому травой полю. Вы твердо держите копье и щит, ваша сосредоточенность абсолютна.\n\nЧтобы попасть, выбросите на двух кубиках значение равное Боевой доблести или меньше, как обычно. Проделайте то же самое для Салакара. Запишите его характеристики:\n\nСалакар: Боевая доблесть:	8; Телосложение:	11; доспехи:	2 очка;\n\nСообразительность: 7.\n\nЕсли вы оба не сумели попасть по противнику с первого заезда, разворачивайтесь для следующей попытки. Это будет продолжаться, пока чье-нибудь копье не отыщет цель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если Салакар попал по вам, а вы по нему промахнулись"/>
				<Option Goto="24" Text="Если вы попали по Салакару, а он по вам промахнулся"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы оба попали друг по другу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вам удалось преодолеть наихудшие эффекты яда, но все равно, ощущения, как у боксера после нокдауна. До конца приключения в этом номере ваша Боевая доблесть уменьшается на 1. Ваше Телосложение уменьшается на 1 навсегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Что ж, так или иначе, а вы стали чемпионом! Продолжайте приключение, используя в качестве персонажа Салакара. Не забудьте записать все раны, которые он успел получить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Удар выбрасывает Салакара из седла. Лязг, с которым он грохается о землю, почти заставляет вас поморщиться. Бросьте четыре кубика и сравните результат с Телосложением Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если результат будет выше его Телосложения"/>
				<Option Goto="55" Text="Если результат будет меньше или равен его Телосложению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Были ли вы и впрямь избраны чемпионом семьи Грингош?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если да"/>
				<Option Goto="40" Text="Если же вы покинули город, идя на хвосте у Салакара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Что ж, ну хоть выплюнули вы вовремя. Осматриваетесь и еще раз перебираете возможные действия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Для такого старикашки слуга производит чересчур много шума! Его вопли быстро приведут Хогрона, Салакара и еще кучу народа. Бросаетесь наутек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы выпили это? Да чем в наши дни искатели приключений вообще думают! Вы должны бросить один кубик. Это сколько Телосложения вы теряете, и доспехи вас не защитят. Также постарайтесь выбросить на двух кубиках значение равное или меньшее вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="95" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы встречаетесь в полдень следующего дня у моста неподалеку от города. Также в занавешенном паланкине прибыл Хогрон, наблюдать за вашей схваткой. Такая дуэль не лишена благородства, потому что низкое Телосложение Салакара не дает вам нечестного преимущества. Получите 1 Честь. Салакар готов к бою. По сигналу вы оба обнажаете мечи и сходитесь для боя.\n\nСалакар: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи: 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если вы проиграли"/>
				<Option Goto="102" Text="Если в любой момент дела оборачиваются для вас скверно, вы можете сдаться, бросив меч на землю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы стоите в узком туннеле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Можете пойти дальше вглубь холма"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Салакар карабкается по извилистой тропке. Наверху находится вход в пещеру с разбросанными перед ним человеческими черепами. Вдруг из пещеры выскакивает свирепый великан и опускает дубинку на Салакара, расколов ему щит. Тот наносит удар в ответ, ранив своего огромного противника в бедро. Великан ревет от ярости, и наносит Салакару еще один могучий удар, сбросив его с уступа. Салакар катится по склону вниз, как раз туда, где стоите вы. Не заметивший вас великан, ковыляя, возвращается в пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Заглянув в сундук, видите там две необычных рукавицы. Они сделаны из синего сатина и покрывают руку целиком до самого плеча. Если вы их берете, запишите их в Журнал Приключения. Возвращаетесь ко входу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Какое-то время Салакар проводит в городе, покупая снаряжение для приключения. Вы покупаете то же самое: фонарь и огниво с трутницей. Это обходится вам в 2 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы стоите на уступе снаружи пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Можете вернуться в город, если считаете, что у вас есть все нужное Хогрону"/>
				<Option Goto="36" Text="Если ваши дела здесь еще не закончены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Вы застали великана врасплох, поэтому в первом раунде он не может нанести ответный удар. Потом битва идет как обычно.\n\nВеликан: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 18; доспехи: 1 очко.\n\nОн сражается ногой, которую жевал на обед, используя ее в качестве дубины. Великан столь силен, что ко всем его броскам повреждения прибавляется 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Если вы одолели его"/>
				<Option Goto="30" Text="Если вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы стоите на уступе снаружи пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="сли вы уверенны, что у вас есть то, что нужно Хогрону, возвращайтесь в город"/>
				<Option Goto="21" Text="В противном случае, можете заглянуть в пещеру еще раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Ступени уводят вниз, в сырую пещеру. На камне перед вами стоят два прекрасных сапога из серой кожи. Однако не успели вы к ним притронуться, как раздается ужасный визг, и на вас набрасывается тролль, чье оружие - бронзовые когти. Вы должны драться.\n\nТролль: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 7; доспехи: 1 очко.\n\nТролль регенерирует повреждения. В начале каждого раунда прибавляйте 1 к Телосложению тролля, если только вы уже не убили его. (Как только его Телосложение упадет до нуля, вы сможете сжечь мерзкую тварь огнем своего фонаря, не дав ей регенерировать). Регенерация никогда не может увеличить Телосложение тролля\n\nвыше первоначального значения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если вы выиграете бой"/>
				<Option Goto="30" Text="Если проиграете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Обнажив меч, с криком ярости устремляетесь на удивленного Салакара. В первом раунде боя он не наносит ответный удар, потому что вы застали его неготовым. Потом бой идет как обычно.\n\nСалакар: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи: 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если бой продлится дольше, чем четыре раунда"/>
				<Option Goto="22" Text="Если вы успеете победить до этого"/>
				<Option Goto="48" Text="Если успеете проиграть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Бросок повреждения для такого могучего удара равен одному кубику плюс 3. Ваши доспехи защитят вас от 2 очков из этой суммы. У вас онемела вся рука. Постарайтесь выбросить на двух кубиках результат равный или меньше вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="17" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ну ёлки-палки! Из-за угла выходит престарелый слуга и застает вас подслушивающим у двери. Он собирается позвать на помощь. Терять времени вам нельзя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Вы можете убежать"/>
				<Option Goto="54" Text="попытаться убить слугу, метнув ему в горло кинжал"/>
				<Option Goto="89" Text="подождать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>В склоне холма перед вами виден вход в пещеру. Возможно, именно туда направлялся Салакар. Подбираетесь поближе, готовый к любой неожиданности. К пещере ведет узкая тропа. Карабкаетесь по ней как можно тише. По уступу перед пещерой разбросаны черепа, возможно, ваших собратьев-искателей приключений. И причину искать не надо - внутри пещеры на низкой каменной плите сидит великан. Похоже, он что-то (или кого-то) ест, поэтому вы можете застигнуть его врасплох. В атаку!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Услышав, как его зовет слуга, в коридор выходит Хогрон. Прежде чем вы успеваете придумать оправдание, слуга говорит:\n\n- Он подслушивал у замочной скважины, сэр.\n\nВзгляд Хогрона упирается в вас.\n\n- Я восхищаюсь настойчивостью в людях, - медленно говорит он, - но если вы лелеяли какие-то надежды стать чемпионом нашей семьи, я должен разбить их здесь и сейчас. Салакар согласился выполнить задание, и дальнейшее ваше пребывание в моем доме будет расценено, как незаконное проникновение.\n\nВы, не мешкая, уходите, решив, что будет лучше подождать снаружи и последовать за Салакаром, когда он выйдет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Каким-то образом умудряетесь встать на ноги. Оруженосец подносит вам меч. Берете меч и принимаете стойку. Салакар уже мчится к вам с занесенным мечом. Сражаетесь. То, что Салакар верхом, дает ему преимущество, поэтому на время этого боя отнимите 1 от своей Боевой доблести.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Оскалившись, он принимает ваш вызов.\n\n- Я столь уверен в успехе, - заявляет он, - Что предоставляю тебе выбор боя. Будет ли это конный поединок, дуэль или соревнование в стрельбе из лука?\n\nДуэль подразумевает обычный бой, конный поединок выматывающий и требует много сил, в то время как стрельба из лука бросает испытание лишь вашей умелости. По вашей оценке Салакар не привык к трудностям и в нелегком конном поединке проявит себя плохо. Что вы выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Конный поединок"/>
				<Option Goto="76" Text="дуэль"/>
				<Option Goto="97" Text="стрельбу из лука"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Возвращаетесь в комнату с голубым прудом. Ступени уводят вниз под арку, которую до этого перекрывала каменная плита.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Хотите спуститься по ступеням"/>
				<Option Goto="34" Text="вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Рана от копья гоблина стоила Салакару 2 Телосложения. Вычтите их, прежде чем начнется бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Хогрон и Салакар слушают ваш рассказ. Спустя какое-то время (минут пятнадцать или больше - вы как раз рассказывали, как спасли принцессу Эсмеральду из белой крепости Хангдрака) вас перебивает Хогрон:\n\n- Это все очень, м-м, захватывающе, согласен, но я свой выбор уже сделал. Наш чемпион - Салакар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Вы можете вызвать Салакара на дуэль"/>
				<Option Goto="85" Text="напасть на него здесь и сейчас"/>
				<Option Goto="80" Text="подождать снаружи и потом пойти за ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вы проглотили жидкость. Вашу душу как будто выдирают из тела. Под вашу кожу пробиваются пальцы льда. Кричите. Постарайтесь выбросить на двух\n\nкубиках значение вашей Магической стойкости или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Если вы это сделаете"/>
				<Option Goto="30" Text="Если потерпите неудачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Наемный убийца промахивается и вместо вас ранит хозяйского кота, решившего свернуться в ногах вашей кровати. С диким воем кот носится по комнате. Он остался всего без пары дюймов хвоста, но ваше сердце переполнено яростью - ваш противник ранил бессловесное животное! Впадаете в боевое неистовство, прибавляя 1 к Боевой доблести до конца этого боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Если вы выиграли"/>
				<Option Goto="48" Text="Если проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Выбрав стрельбу из лука, вы не получаете никакого преимущества от низкого Телосложения Салакара. Получите 2 Чести. Состязание проходит на лужайке перед поместьем Грингош. Хогрон указывает на мишени примерно в 70 ярдах от вас. Чтобы попасть, вам надо выбросить на двух кубиках значение равное или меньше вашей Боевой доблести. Сделайте то же самое и для Салакара, чья Боевая доблесть равна 8. После того, как вы оба сделаете по пять выстрелов, сравните, у кого больше попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Если у вас больше, чем у Салакара"/>
				<Option Goto="44" Text="Если у вас столько же или меньше попаданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы оба летите на землю. Выбросьте на четырех кубиках результат равный или меньше вашего Телосложения. Сделайте такой же бросок и для Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если вы оба терпите неудачу"/>
				<Option Goto="37" Text="Если у вас получилось, а у Салакара нет"/>
				<Option Goto="67" Text="Если Салакар преуспел, а вы нет"/>
				<Option Goto="35" Text="Если преуспели вы оба"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Еще одна засада гоблинов! Бросьте один кубик. Результат 1-3 означает, что в вас попали один раз. 4-5 означает два попадания. При результате 6, в вас попали трижды. Каждое попадание причиняет один кубик повреждений минус 2 очка за ваши доспехи. Вычеркните все полученные повреждения из вашего Телосложения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Туннель приводит вас комнату с низким потолком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Можете вернуться ко входу"/>
				<Option Goto="50" Text="войти в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>В кабинете своего отца Хогрон и его братья кратко вводят вас в курс дела. Хогрон дает вам серебряный амулет, по которому все друзья семьи Грингош узнают, что вы - чемпион семьи.\n\n- Это будут долгие и нелегкие поиски. - Поясняет Хогрон. - И тебе понадобится собрать много любопытных предметов: пепел святого, хрустальный шар и четырехлистный клевер, помимо всего прочего. Однако сначала тебе придется всего лишь сходить в определенную пещеру в холмах и принести волшебные сапоги, которые ты там найдешь. Советую тебе купить фонарь и огниво с трутницей, прежде чем отправляться.\n\nОписав, где примерно находится пещера, он дает вам кошель с 6 золотыми, желает удачи и отправляет восвояси.\n\nПокупаете рекомендованное Хогрон снаряжение, что стоит 2 золотых, и отправляетесь в дорогу. Не успели вы прошагать пару часов от города, как нашли нужную пещеру. Взбираетесь к ней по крутой тропинке. На уступе перед пещерой лежат несколько человеческих черепов. Предупрежденный этим зрелищем, вы заглядываете в пещеру. Внутри спиной к вам сидит великан, он что-то жует. Решаете напасть на него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Отбрасываете меч в сторону. Теряете 1 Честь. Вы сдались на милость Салакара, но к несчастью он довольно безжалостный парень. Бросьте один кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="При результате 6, он решает не марать о вас меч"/>
				<Option Goto="48" Text="при результате 1-5 он сносит вам голову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Следуете за Салакаром в холмы, расположенные к северу от города. Он столь поглощен высматриванием нужной тропинки, что не замечает вас. Спустя час или около того, он останавливается у ручья наполнить бурдюк. Можете напасть на него сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Если нападаете"/>
				<Option Goto="58" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы успешно завершили первую часть своих поисков. Получаете 1 Честь. Теперь вы можете попытаться улучшить ваши показатели в Боевой доблести, Магической стойкости или Сообразительности. Решите, какую из характеристик попробуете улучшить, затем бросьте два кубика. Если выпавший результат больше или равен текущему показателю, ваши приключения научили вас кое-чему - повысьте характеристику на 1 навсегда. Хогрон дает вам 25 золотых. Также он дает вам бутылочку с одной дозой Зелья Исцеления. Приключение продолжится в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Приключение\n\nВы чемпион семьи Грингош, избранный ее главой Хогроном. Он послал вас с заданием принести волшебные сапоги из пещеры, охраняемой огромным великаном, которого вы, испытав немало приключений, убили. Теперь вы вернулись и, когда вы достаточно отдохнули и восстановились после минувших испытаний, Хогрон призвал вас в свой кабинет. Там он намерен объяснить вам, в чем суть вашей экспедиции, и какова будет ваша следующая задача.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>- Замок Потерянных душ, - поясняет Хогрон, - это место, где демон Сланк держит в неволе заложенные ему души. - Он протягивает вам стакан бренди. -Однажды мой отец нашел среди своих товаров и безделушек бронзовый кувшин с орнаментом. Так и не сумев вспомнить, откуда у него этот кувшин, отец прочел надпись на донышке. И немедля из теней явился архидемон Сланк!\n\nПоторговавшись как следует, мой отец заключил сделку со Сланком - он будет процветать и богатеть и оставит сыновьям состояние, а любимой дочери приданное. За эту цену демон получал его душу.\n\nШесть месяцев назад папа умер. Как ты можешь судить по этому особняку и поместью, демон выполнил свою часть сделки. И пока папа лежал на смертном одре, Сланк ждал, чтобы забрать его душу в Замок. Само собой, никто из нас не мог видеть Сланка, но папа рассказал мне, старшему сыну, о сделке. Он был сильно расстроен тем, что придется утратить душу, но на самом деле я могу понять точку зрения Сланка - кто ж любит мошенников? Как бы там ни было, в тот самый миг, как папа вздохнул последний раз, единственная слезинка упала из глаз нашей сестры на его лицо. Демон повел его сквозь низкие холмы и болота туда, где окутанный туманами стоит Замок. Папа слышал, как демон с хихиканьем запер за ним дверь. Собрав все свое мужество, он обернулся и швырнул слезинку в лицо Сланку. Демон завыл от боли и убежал вглубь Замка, держась за глаз, который шипел и дымился там, где его коснулась слеза.\n\nПапа был не дурак... и сейчас не дурак. Увидев, что добродетель - это средство, могущее уничтожить злого демона, он забаррикадировался в библиотеке Замка, и засел за работу над необходимым оружием. Убиение Сланка можно рассматривать как заклинание, требующее хрустального шара, четырехлистного клевера, пепла святого, волоса монашки, кусочка доспехов наиблагороднейшего рыцаря и слезинки из глаз моей сестры. К счастью, папа нашел заодно и книгу, озаглавленную «Биодиалогос: Разговор с живыми». Он обратился к нам в видении и велел найти чемпиона - то есть тебя - потому что никто из нас не искатель приключений, это же очевидно. Он сказал нам, где найти волшебные сапоги, которые служат единственным способом для живой души отыскать Замок. Также он проверил счета компании - он может и протянул ноги, но деловую хватку никуда не дел.\n\nХогрон считает, что вам следует начать со слезинки, поскольку его сестра, Пертерра Грингош, сидит как раз наверху, в своей комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Покупаете им выпить (вычтите 3 золотых). Узнаете их по вчерашнему собеседованию.\n\n- А, это ты получил контракт у Грингошей, так что ль? - Говорит один из них, принимая чашу вина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Спросите у них, не знают ли они, где достать хрустальный шар"/>
				<Option Goto="193" Text="упомяните четырехлистный клевер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Просыпаетесь в канаве посреди ночи, морщась от поганого самочувствия. Смутно припоминаете, как цыгане напоили вас, а потом - кромешная тьма. Потянувшись за кошельком, выясняете, что цыгане свистнули все ваши деньги!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Да чтоб тебя! Вы поскользнулись на участке сырой травы, рыцарь обернулся и увидел вас! Одним прыжком он поравнялся с вами, обнажив меч. У вас нет выбора, только драться.\n\nБлагородный рыцарь: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 18; доспехи 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="155" Text="Если вы решили сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Подходите к стойке и, пока трактирщик наливает вам выпить, протягиваете руку, чтобы снять со стены бляху. Теряете 1 Честь. Постарайтесь выбросить на двух кубиках результат равный или меньше вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Если вам это удалось"/>
				<Option Goto="188" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Они рассказывают вам о старом отшельнике за чертой города, у которого вполне может оказаться эта штука, так как он собирает любопытные и необычные артефакты. Они отведут вас к его хижине за 5 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Вы можете отправиться с ними прямо сейчас"/>
				<Option Goto="145" Text="сперва спросить, не знают ли они, где можно найти четырехлистный клевер"/>
				<Option Goto="170" Text="Если вы не заплатите запрошенную ими цену, можете подойти к стойке и либо поболтать с трактирщиком"/>
				<Option Goto="160" Text="попытаться умыкнуть бляху, которую вы заметили, когда вошли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Позолотили ей ручку золотой монетой. Она смотрит в хрустальный шар. В нем она видит многое о вашем прошлом, но почти ничего о будущем. Сколько у вас Чести?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если 4 или больше"/>
				<Option Goto="127" Text="Если меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Пока вы бежите к двери, на вас обрушивается град тумаков. Теряете 3 Телосложения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Хогрон просит одного из своих братьев отвести вас к Пертерре. Вас ведут по спиральной лестнице, потом вдоль галереи, увешанной старыми картинами. Показывающий дорогу брат то ли мрачен, то ли глуп - он не отвечает на ваши реплики.\n\nПриходите к комнате Пертерры, и брат впускает вас внутрь. К вашему удивлению, вы видите маленькую девочку не старше четырех лет. И как заставить ее плакать? Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="выкрутите ей руку"/>
				<Option Goto="146" Text="Расскажете ей шутку"/>
				<Option Goto="136" Text="Пощекочите ее"/>
				<Option Goto="156" Text="Оторвете голову ее плюшевому медвежонку"/>
				<Option Goto="121" Text="Разрежете у нее под носом луковицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Амулет Удачи можно использовать только трижды, поэтому следите за тем, сколько раз вы его использовали. Всякий раз, когда вам требуется выбросить на двух кубиках результат равный или меньше одной из ваших характеристик, вы вместо этого можете активировать Амулет. Использование Амулета означает автоматический успех - вам не нужно бросать кубики. Вы должны решить заранее, когда вам использовать Амулет - вы не можете использовать его, чтобы изменить\n\nрезультат броска, после того, как вы попытались, но не сумели выполнить его. Помните, он сработает только три раза, поэтому используйте его мудро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Возможно, вам следует попытать удачу в другом месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Вы можете подойти к искателям приключений"/>
				<Option Goto="120" Text="к цыганам"/>
				<Option Goto="170" Text="к трактирщику"/>
				<Option Goto="160" Text="Если вы решили вместо этого приделать ноги бляхе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Ложь льется с вашего языка как вино из открытой бутылки, и вскоре вы убеждаете Хогрона, что драка с его братом была лучшим способом вынудить Пертерру заплакать. Так что, когда, баюкая свой подбитый глаз, входит брат, Хогрон журит его за непонятливость. Довольный тем, что подлость сошла вам с рук, вы отправляетесь в город пропустить стаканчик на постоялом дворе «Четырехлистный клевер».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>На следующий день возвращаетесь на постоялый двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Если желаете поговорить с трактирщиком"/>
				<Option Goto="160" Text="Если же предпочитаете попытаться украсть бляху в форме четырехлистного клевера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Какое элегантное решение проблемы - если, конечно, вы благородны. Ваша Честь 7 или выше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если да, кусочек ваших доспехов действительно послужит вашей цели. Таково вознаграждение за достойные деяния!"/>
				<Option Goto="130" Text="Если ваша Честь меньше 7, вы недостаточно благородны, и вам придется придумать другой план. Возвращайтесь и сделайте другой выбор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Относите бутылку вина (что стоит 3 золотых) за их стол, и они начинают болтать с вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Можете попытаться спросить их о хрустальном шаре"/>
				<Option Goto="124" Text="клевере"/>
				<Option Goto="175" Text="Возможно, вам следует выяснить, смогут ли они познакомить вас с гадалкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Послушавшись вас, брат посылает слугу принести луковицу. Вы разрезаете ее, и вскоре слезы льются ручьем - не только из глаз Пертерры, но из ваших и глаз брата. Собираете ее слезы в пузырек и получаете 1 Честь за столь безболезненное решение проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вы не сумели раздобыть кусочек доспехов, поэтому не можете продолжать ваше приключение. Можете набросать нового персонажа и попытаться заново или присоединиться к приключению в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Проходите неподалеку от группы собравшихся в круг, вопящих и подбадривающих горожан и цыган. Останавливаетесь посмотреть, из-за чего весь шум. Высокий худой мужчина с малиновой повязкой на голове собирает у людей деньги. Он принимает ставки на петушиный бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Можете и сами сделать ставку"/>
				<Option Goto="174" Text="Если решаете идти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>- Спроси-ка лучше трактирщика - предлагают собеседники.\n\nОтправляетесь к трактирщику и расспрашиваете о нужном вам клевере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Заползаете между ярко раскрашенными шатрами и находите тихое местечко, где можно отколоть кусочек от шлема. Можете избавиться от шлема, продав его торговцу за 20 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Хватаете маленькую девочку за руку и собираетесь больно выкрутить ее, но тут разъяренный брат подходит и отталкивает вас. Ударяетесь спиной о стену.\n\n- Не смей прикасаться к моей сестре! - Рычит он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Потеряете терпение и ударите его"/>
				<Option Goto="152" Text="придушите свой гнев и придумаете иной способ заставить Пертерру плакать. В любом случае теряете 1 Честь за столь не рыцарственный поступок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>- Твои намерения открыты для меня, - говорит она. - Если ты хочешь мой хрустальный шар, ты должен заплатить, и дороже чем златом...\n\nОна уколола ваш палец кончиком своего кинжала, и единственная капелька крови падает в серебряную чашу цыганки. Оказывается, вы навсегда потеряли 1 Телосложение! Зелье Исцеления не восстановит этой потери, как и любое другое средство. В обмен на капельку крови цыганка достает из ларца позади нее хрустальный шар и дает вам. Забираете шар и уходите, чувствуя, что действительно дорого заплатили за этот предмет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Проклятие оказывает на вас свое воздействие - навсегда снизьте свою Боевую доблесть на 1. Виртуозно и многоэтажно высказав свое мнение о таком несчастливом обороте событий, тем не менее, не мешкая, уносите ноги вместе с уворованным шаром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Не успели вы войти в кабинет Хогрона, как тот попросил вас объяснить, что за возню и крики он слышал из комнаты свой сестры. Бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Если результат равен вашей Сообразительности или меньше"/>
				<Option Goto="164" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Теперь, когда у вас есть слезинка, хрустальный шар и четырехлистный клевер, все что вам нужно - кусочек доспехов благородного рыцаря. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Попробуете отщепить кусочек от ваших собственных доспехов"/>
				<Option Goto="150" Text="Отправитесь на завтрашний рыцарский турнир"/>
				<Option Goto="167" Text="Отправитесь навестить Винчо Священника, собравшего небольшую частную коллекцию оружия и доспехов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Он предлагает вам Амулет Удачи за 20 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Если вы отклоните предложение и продолжите бродить по ярмарке"/>
				<Option Goto="115" Text="Если покупаете Амулет, заплатите 20 золотых и посмотрите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Вас отводят в лес за городом. Тропинка почти нехоженая, и вы начинаете испытывать подозрения. Оборачиваетесь как раз вовремя, чтобы увидеть, как один из провожатых достает меч и подкрадывается к вам! Он кричит своим подельникам и все трое устремляются в атаку.\n\nПервый искатель приключений: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 8; доспехи 1 очко.\n\nВторой искатель приключений: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 7; доспехи 1 очко.\n\nТретий искатель приключений: Боевая доблесть: 4; Телосложение: 9; доспехи 1 очко.\n\nКаждый раунд вы должны делать бросок за каждого из них, чтобы выяснить, попали они по вам или нет. Вы же можете попасть только по одному из них в каждом отдельно взятом раунде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Если считаете, что надо удирать"/>
				<Option Goto="153" Text="Если сражаетесь и убиваете всех троих"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Они заказывают еще вина. Очевидно, вас пытаются подпоить. Говорите цыганам, что вам уже пора уходить. Встаете из-за стола. Начнете разговор с трактирщиком?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Если да"/>
				<Option Goto="160" Text="Если вместо этого вы попытаетесь украсть бляху"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Хватаете шлем, пока рыцарь стоит к вам спиной, и начинаете бочком-бочком отходить. Бросьте два кубика:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Если результат меньше или равен вашей Сообразительности"/>
				<Option Goto="109" Text="Если результат превышает вашу Сообразительность. В любом случае, теряете 1 Честь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Забираете бляху, кладете ее в карман своей туники, допиваете свой стакан и выходите с постоялого двора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>К несчастью, щекотки она совершенно не боится и продолжает играться со своим плюшевым мишкой. И что теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Вам приходит в голову, что можно отобрать у нее мишку и оторвать ему голову"/>
				<Option Goto="121" Text="послать на кухню за луковицей, чтобы разрезать под носом у Пертерры"/>
				<Option Goto="126" Text="Если у вас действительно нет иных идей, можете просто выкрутить ей руку - в этом случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вы не в состоянии отразить все удары, когда вы поворачиваетесь, чтобы убежать. Теряете 4 Телосложения. Возвращаетесь по тропинке в город. Чести вы не теряете - ведь вас бессовестно превосходили числом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Ваша кровь вскипела, и вы обнажили меч. Щипач пытается ускользнуть между двумя палатками, но там дорогу загораживает фургон, поэтому ему пришлось повернуться и сражаться с вами:\n\nЩипач: Боевая доблесть: 4; Телосложение: 6; доспехи 1 очко.\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>К вашему разочарованию, если не сказать полному удивлению, они начинают нести пьяную чепуху, а затем засыпают. Встаете из-за стола, злясь на пустую потерю денег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>К вам они отнеслись с большой опаской, потому что сами они деревенские, но когда вы покупаете им несколько кувшинов эля, устанавливается некоторое доверие. Вычтите из своих денег 3 золотых - стоимость напитков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Спрашиваете, не знают ли они, где вам раздобыть один из нужных вам предметов: хрустальный шар"/>
				<Option Goto="187" Text="четырехлистный клевер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Правдами или неправдами, но вы раздобыли слезинку дочери, четырехлистный клевер, хрустальный шар и кусочек доспехов. Если все это вы достали, не потеряв ни одной Чести, получите еще 1 Честь. Осталось найти только пепел святого и волос монахини - но Хогрон полагает, что поскольку их город не самое святое место, вам может больше повезти с поиском двух последних предметов по дороге к Замку Потерянных Душ. Вы соглашаетесь и, натянув волшебные сапоги, готовы пуститься в путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Пытаетесь отвлечь ее внимание, но понимаете, что ваши обманчивые слова ее не одурачат. В отчаянии приставляете меч ей к горлу и хватаете хрустальный шар. Теряете 1 Честь. Когда вы поворачиваетесь, чтобы удрать, цыганка Гайль взывает к духам усопших проклясть вас. Постарайтесь выбросить на двух кубиках результат равный или меньше вашей Магической стойкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="128" Text="Если вы потерпели неудачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Трактирщик говорит, что иногда четырехлистники клевера встречаются в огороде при постоялом дворе.\n\n- Как ты думаешь, чего он называется «Четырехлистный клевер»? - хохочет он.\n\nПотратив час на тщательные поиски в огороде и 2 золотых на выпивку, вы находите четырехлистный клевер!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>После короткой и яростной битвы петух, на которого вы поставили, одерживает победу. Получаете вдвое больше, чем поставили, минус 1 золотой, который высокий мужчина удерживает с каждой ставки. Продолжаете обход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>- Может у отшельника и есть такое, - предлагает один из искателей приключений. - Не могу точно сказать - он собирает практически все.\n\nОни отведут вас на встречу с отшельником.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Рассказываете шутку, от которой вы и брат хохочете так, что аж плачете, но Пертерра даже не улыбнулась. Затем вы попытались показать несколько забавных трюков вроде жонглирования золотыми монетами, но кончилось тем, что монетка упала и закатилась в щель между половицами, откуда вы не смогли достать ее. Девочка, скучая, отвернулась, и вам надо попробовать что-то еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Вы выкрутите ей руку"/>
				<Option Goto="136" Text="пощекочите ее"/>
				<Option Goto="156" Text="схватите ее плюшевого мишку и оторвете ему голову"/>
				<Option Goto="121" Text="разрежете у нее под носом луковицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Забираетесь по лесенке в ярко раскрашенный фургон, откидываете закрывающий вход шелковый полог и заходите. Внутри довольно тускло и пахнет незнакомыми травами - благовониями, что ли? Складками свисают ткани\n\nэкзотических расцветок. Голова у вас идет кругом, чувствуете растерянность, как если бы вы шагнули из шума и гама в другой мир.\n\nУ вас есть несколько планов и сейчас вы должны выбрать, каким воспользоваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Попросите ее погадать вам"/>
				<Option Goto="195" Text="предложите, чтобы она погадала себе"/>
				<Option Goto="161" Text="Менее честным, но возможно более эффективным, будет попытаться украсть хрустальный шар"/>
				<Option Goto="158" Text="Можете спросить, не хочет ли она пропустить с вами стаканчик и провести немного времени, гуляя по ярмарке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Есть ли у вас еще и четырехлистный клевер?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Если нет"/>
				<Option Goto="130" Text="Если да"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Не успели вы стырить бляху, как услышали крик:\n\n- Эй Бимбо. У тебя тут вор в таверне!\n\nНесколько кряжистых дядек подходят к вам с дубьем и розочками (горлышками от бутылок). Обнажаете меч, чтобы сражаться с ними.\n\nХомп Кузнец: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 10.\n\nКлимпи Портной: Боевая доблесть: 3; Телосложение: 5.\n\nТоррик Шпана: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 6.\n\nБимбо Трактирщик: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 7.\n\nВсе без доспехов.\n\nКаждый раунд вы должны делать бросок для каждого из них, чтобы узнать, попали ли по вам, но у вас есть возможность попасть только по одному из них за раз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="После двух раундов боя вам предоставляется возможность удрать, если воспользуетесь ею"/>
				<Option Goto="178" Text="Если останетесь и победите всех их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Обходите поле, на котором проводится турнир. Среди многочисленных рыцарей, разъезжающих взад и вперед верхом или бранящих своих недотеп-оруженосцев, замечаете очень благородно выглядящего рыцаря, принимающего знак благосклонности от девы. Вы можете сказать, что он благороден, потому что он всего лишь целует ей ручку. Подходите к нему. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Расскажите о своих поисках и почему вам нужен кусочек его доспехов"/>
				<Option Goto="186" Text="Укажите на невидимую вмятину на его кирасе и предложите сбегать отнести ее доспешнику, чтобы тот мог выправить ее до начала турнира"/>
				<Option Goto="134" Text="Попытаетесь украсть его шлем, пока он не видит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Не успели вы далеко отойти, как вам пришло в голову, что что-то с этим толстяком не так. Если вы купили Амулет Удачи, значит у вас его уже нет. Если вы не покупали Амулет, то замечаете, что ваш поясной кошель с деньгами был украден, и вор забрал все ваши деньги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Сохраняя холодную голову, но глядя на брата с выражением, как вы надеетесь, обещания ужасной кары, пробуете иную тактику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Вы изувечите ее плюшевого мишку"/>
				<Option Goto="121" Text="разрежете у нее под носом луковицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Отличный бой! Можете попробовать увеличить свою Боевую доблесть на 1, если выбросите на двух кубиках результат больше вашей нынешней Боевой доблести. Обшариваете трупы. Находите 15 золотых и Зелье Исцеления. Отправляетесь назад в город, весело насвистывая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>- Я чувствую, что ты - добрый человек, - говорит цыганка, улыбаясь тому, что она видит в хрустальном шаре. - Я не откажу тебе в том, что ты ищешь.\n\nС этими словами она достает из ларца позади себя запасной хрустальный шар и протягивает вам. Благодарите ее и уходите - но не раньше, чем она говорит, что возможно когда-нибудь и она попросит вас об услуге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Бросаете меч и молите о пощаде.\n\n- Презренный негодяй! - Восклицает рыцарь, трясясь от гнева. - Тебя следовало бы насадить на меч, как кабана на вертел, но нет, ты затребовал пощады, а я безоружных врагов не убиваю. С глаз моих!\n\nПоспешно смешиваетесь с толпой, лишенный чести... неудачник... Если хотите попробовать приключение снова, вы должны набросать нового персонажа. Возможно, полученный в этом воплощении опыт пригодится в следующем воплощении?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Выхватываете у девочки мишку и отрываете ему голову. Она заливается потоком слез и больно пинает вас в лодыжку. Но вас подобным (и потерей 1 Чести) не запугать - собираете драгоценные слезы в пузырек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Возвращаетесь на постоялый двор. Цыгане все еще там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Если хотите присоединиться к ним за их столом"/>
				<Option Goto="170" Text="Если сейчас вы попробуете поговорить с трактирщиком"/>
				<Option Goto="160" Text="Если же предпочитаете бесчестный подход, почему бы не попытаться стырить бляху в форме нужного вам клевера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Она польщена и улыбается вам. Вы вместе выходите из фургона и отправляетесь к большой палатке поблизости. Вокруг нее стоит, сидит или уже лежит немало подвыпившего народу - горожан вместе с цыганами. Тут свободно течет вино и эль. Проталкиваетесь сквозь толпу гуляк и находите маленький столик, за которым угощаете Гайль выпивкой. Тратите 5 золотых, и вскоре она становится раскованной и начинает смеяться и шутить. Несколько наиболее шумных посетителей подначивают ее станцевать для них. В конце концов -довольно скоро, на самом деле - она соглашается и, подхватив бубен, которого вы раньше не замечали, ударяет им по бедрам и начинает эротический танец. Все мужчины, сгрудившись вокруг нее, подбадривают ее криками и хлопают в ладоши. Вы смакуете последний глоток купленного вами вина и благоразумно удаляетесь. Вернувшись в ее фургон, берете ее хрустальный шар, и покидаете ярмарку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Искусно опускаете бляху в карман туники, хладнокровно допиваете свой стакан и выходите из постоялого двора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Как ни в чем ни бывало, подходите к стойке. Пока трактирщик наливает вам выпить, вы украдкой тянетесь за бляхой. Потеряйте 1 Честь и бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Если результат меньше или равен вашей Сообразительности"/>
				<Option Goto="149" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Бросьте два кубика, постаравшись выбросить равное вашей Сообразительности число или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Если вам это удалось"/>
				<Option Goto="142" Text="Если выпало больше вашей Сообразительности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Можете поставить до 3 золотых на гордо вышагивающего бантама или на его противника, который крупнее, но с порванным гребешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Если выбрали первого"/>
				<Option Goto="197" Text="Если второго"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Он оскорблен столь жалким предложением! Теперь вам придется увеличить сумму на 3 золотых, чтобы успешно подкупить доспешника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если вы так и делаете, он выполняет вашу просьбу"/>
				<Option Goto="122" Text="Если вы не можете или не хотите увеличивать взятку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Бормочите какие-то нелепые оправдания, и тут, потирая подбитый глаз, входит брат. Ваши оправдания Хогрона не убедили, и вас вышвырнули из его дома как дебошира. Отвергнутый, но настроенный оправдать себя, отправляетесь на поиски клевера и хрустального шара. Решаете утешить себя парой стаканчиков на постоялом дворе «Четырехлистный клевер».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>60.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если вы предложили доспешнику 3 золотых или больше, он кладет взятку в карман и отщепляет для вас кусочек доспехов"/>
				<Option Goto="163" Text="Если вы предложили 2 золотых или меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Ваш внезапный удар застает его врасплох, однако расквашенный нос не мешает ему дать вам сдачи. Вы бьетесь на кулаках, и брат явно оказался умелым боксером.\n\nБрат: Боевая доблесть: 7; Телосложение: 13; доспехов нет.\n\nОтыгрывайте бой как обычно. Кстати, на вас тоже сейчас нет доспехов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Если проиграете"/>
				<Option Goto="185" Text="Если побьете его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Винчо рад вам и, кажется, поверил вашей истории - что вы коллекционер и знаток старинных доспехов. Он показывает вам свою небольшую, но ценную коллекцию, включая латы, которые носил доблестный и чистый рыцарь из легенды сэр Кведри. Пока доверчивый Винчо ходил за чаем и пирожными, вы откололи кусочек от кирасы. Винчо никогда не заметит этой потери. Хорошенько посидев в гостях, вы распрощались с хозяином.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Цыганка Гайль отступает вглубь фургона. Вытираете свой меч от крови бархатной скатертью и забираете хрустальный шар с подставки. Когда вы прощаетесь с Гайль, она плюет на пол. Быстренько удаляетесь, пока она не подумала о заклятии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>- Не могу сказать наверняка, - говорит один из них, - но еще один стаканчик мог бы освежить нашу память.\n\nОни все хихикают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Если решите купить им еще выпивки, вычеркните 2 золотых из вашего Журнала Приключений"/>
				<Option Goto="116" Text="Если решите попытать счастья с другими посетителями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Трактирщик говорит, что иногда на огороде за постоялым двором встречаются четырехлистники клевера.\n\n- Отсюда и название для постоялого двора! - хихикает он.\n\nВы потратили пару часов, обыскивая огород, и, в конце концов, нашли четырехлистный клевер. К этому времени вы потратили на выпивку 2 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Видите юную парочку у пивной палатки - смуглого цыгана и пухленькую деревенскую девушку. Спрашиваете, где можно найти кого-нибудь с хрустальным шаром.\n\n- Тебе нужна цыганка Гайль, - говорит парень. - Она лучшая гадалка на пятьдесят лиг в округе.\n\nОн направляет вас к ее фургону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Стоило вам упомянуть искомый предмет, как их лица принимают настороженное выражение. Говоря с вами, они обмениваются быстрыми взглядами. Вы должны бросить два кубика и постараться выбросить результат меньший или равный вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вы смогли устоять перед ее колдовством и уйти с хрустальным шаром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вас толкает восторженная толпа горожан. На глаза вам попадается человек в длинной фиолетовой мантии. Он показывает колдовские фокусы - на ваших глазах он, потерев пальцы друг о друга, создает вспышку света и облако зеленого дыма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Если решаете пройти мимо"/>
				<Option Goto="131" Text="Если хотите подождать и купить один из волшебных амулетов, которыми он торгует"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Прикончив вино, они отводят вас на местную ярмарку, где указывают фургон цыганки Гайль. Идете к ней, надеясь, что там отыщется хрустальный шар для ваших поисков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Он нокаутирует вас сокрушительным ударом в челюсть. Приходите в себя, когда двое слуг выносят вас из дома.\n\n- Да я скорее сделаю своим чемпионом недоумка-полуорка, - орет Хогрон, - чем доверю судьбу моего отца тебе!\n\nОпозоренный, тихонько удаляетесь. Если хотите начать снова, необходимо будет набросать нового персонажа.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Он только рад быть полезным вам в столь благородном предприятии, и срезает мечом стружку со своего шлема. Вы также получаете 1 Честь за открытый подход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Выбегаете из постоялого двора и ныряете в боковой переулок. В кармане вашей туники лежит бляха, и вы вполне уверенны, что никто из посетителей не рассмотрел вас достаточно хорошо, что узнать впоследствии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Короткая прогулка по городу приводит вас к постоялому двору. Когда вы входите в общий зал, первое, что бросается вам в глаза, висящая над стойкой бляха в форме четырехлистного клевера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Можете попробовать украсть ее, если считаете, что она вам пригодится"/>
				<Option Goto="170" Text="можете спросить трактирщика, не знает ли он, где можно найти немного клевера"/>
				<Option Goto="120" Text="Можете завязать разговор с кем-то из посетителей, если вам это нравится больше. Вы присоединитесь к группе цыган"/>
				<Option Goto="140" Text="обедающих сельских батраков"/>
				<Option Goto="107" Text="к тройке искателей приключений, предположительно несостоявшихся чемпионов, проваливших собеседование с Хогроном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Когда вы побежали к дверям, Бондек огрел вас по затылку ножкой от табурета. Теряете 3 Телосложения. Ошеломленный ударом, вы все-таки ухитряетесь выбраться на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы заметили, что толстяк пытается срезать ваш кошелек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Он лежит мертвым у ваших ног. Хватаете шлем и, расталкивая потрясенных зевак, уходите. Никто не пытается остановить вас за убийство этого безупречного, хоть и не кроткого нравом рыцаря. Откалываете требуемый кусочек и вышвыриваете шлем в канаву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Они пожимают плечами: «Да без понятия». Отправляетесь с ними за клевером.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Спрашиваете, нет ли у нее на продажу счастливого вереска. Когда она отправляется вглубь фургона за нужной вещью, хватаете со стола хрустальный\n\nшар и поспешно удаляетесь. Теряете 1 Честь, если вы еще не успели растерять ее полностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Ваш могучий хук слева отправляет брата на пол, а его маленькая сестренка заходится плачем. Воспользовавшись этим, собираете слезы в пузырек. Нельзя сказать, чтобы вы загладили свое предыдущее нерыцарское поведение, поэтому теряете еще 2 Чести.\n\nОправляетесь на первый этаж в кабинет Хогрона. Если ваше Телосложение ниже первоначального значения, восстановите ее до обычной величины - от кулачного боя вы оправились намного быстрее, чем от ударов меча!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Он дает вам за труды 2 золотых. К несчастью палатка доспешника совсем рядом, и поэтому у вас не было ни малейшей возможности украсть кусочек, пока вы относили кирасу. Оказавшись внутри палатки, вы пробуете подкупить доспешника, чтобы, выправляя вмятину, он отколол вам кусочек. Решите, сколько вы ему предложите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>- Не, такого не выращиваем, - отвечают крестьяне. - От него старые коровы ветры пускают! - Оглушительно хохочут. - Возможно, после еще одного стаканчика, мы что-нибудь и присоветуем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Купите им еще выпить - за 2 золотых"/>
				<Option Goto="116" Text="покинете их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Как раз опускаете бляху в карман, когда кто-то вопит: «А ну положи, где взял, ворюга-подонок»! Раздается треск. Вихрем оборачиваетесь, обнажая меч. Здоровенный дядя приближается к вам с розочкой в одной руке и ножкой от табурета в другой. Вы пытаетесь ускользнуть, но тут из-за стойки выходит трактирщик с мясницким тесаком. Вы должны драться с ними одновременно.\n\nБимбо Трактирщик: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 7.\n\nБондек Костолом: Боевая доблесть: 7; Телосложение: 13.\n\nБез доспехов.\n\nКаждый раунд они оба делают броски, чтобы попасть по вам, но вы делаете бросок только для попадания по одному из них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="После одного раунда боя у вас появится шанс удрать"/>
				<Option Goto="194" Text="Если предпочитаете удерживать свои позиции и сумеете одолеть их обоих"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Решаете, что следующими двумя предметами, которые нужно достать, будут хрустальный шар и четырехлистный клевер. Вы слышали, что возле рыночной площади есть постоялый двор под названием «Четырехлистный клевер», похоже, он столь же хорош, чтобы начать с него поиски, как и любое другое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Вы слышали, что сейчас в городе ярмарка. Возможно, там вы отыщете кого-нибудь, кто знает, где вам добыть хрустальный шар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>На вас натыкается низенький толстенький ротозей, и, пробормотав что-то отдаленно похожее на извинение, протискивается мимо. Выбросите на двух кубиках результат равный или меньше своей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="151" Text="Если вы потерпели неудачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Возвращаетесь в «Четырехлистный клевер». Там пара работяг наслаждается бутылем-другим эля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Вы попытаетесь украсть висящую над стойкой бляху в форме четырехлистного клевера"/>
				<Option Goto="143" Text="примените более прямой подход и спросите трактирщика"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>- Знаю, где можно достать такое, - отвечает один из них. - Заплати нам 5 золотых, скажем, за информацию, и мы отведем тебя туда прямо сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Вы спросите, не знают ли они, где также можно достать хрустальный шар"/>
				<Option Goto="132" Text="пойдете с ними за клевером"/>
				<Option Goto="170" Text="Само собой, вы можете и отказаться платить им. В этом случае вы начнете разговор с трактирщиком"/>
				<Option Goto="160" Text="попытаетесь украсть бляху в виде четырехлистного клевера над стойкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Торопитесь из «Четырехлистного клевера» с украденной бляхой в кармане.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Посмотрев в хрустальный шар, цыганка мгновенно увидела ваши намерения забрать его. Она щелкает пальцами, и в фургон входят два мускулистых цыгана с широкими ножами. К дверям вам не пройти. Это битва насмерть.\n\nПервый цыган: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 9.\n\nВторой цыган: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 7.\n\nБез доспехов.\n\nВы можете драться с ними только по одному за раз - в забитом фургоне недостаточно места, чтобы они могли нападать на вас вместе. Если вы одолели их...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Обшариваете карманы щипача и находите несколько умыкнутых кошельков, в которых в сумме 17 золотых. Также он носил резное кольцо в форме черепа. Не забудьте записать все, что берете, в Журнал Приключения. Отыскав немного травы, чтобы вытереть меч от крови, выходите из-за палаток как ни в чем ни бывало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Петух, на которого вы поставили, испустил последнее кудахтанье. Вы потеряли деньги. Высокий мужчина принимает ставки на следующий бой, но вырешили идти дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Вы смотрите из окон поместья Грингош в сторону заходящего солнца. В том направлении лежит Замок Потерянных Душ, но в этом мире или в ином? Какие ужасные испытания поджидают вас в холмах Мунго и болотах Бош? Могут ли собранные вами предметы в действительности помочь вам преодолеть нешуточную некромантию демона Сланка?\n\nУзнаете в следующем номере!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы чемпион семьи Грингош, избранный ее главой Хогроном. Он нанял вас спасти душу его отца, пойманную демоном Сланком и унесенную в его замок. Чтобы справиться с задачей, по словам Хогрона, вам понадобятся волшебные сапоги, слезинка, кусочек доспехов самого благородного рыцаря, четырехлистный клевер, хрустальный шар, пепел святого и волос монашки. Последние два предмета вам еще предстоит собрать и вы надеетесь сделать это по дороге в замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Вы завтракаете с семьей Грингош. В такую рань братья не очень-то разговорчивы. Кто-то откровенно мается с похмелья, а один или двое удивленно всматриваются в вас, явно пытаясь вспомнить, где они вас видели.\n\n- Это благородный чемпион, который спасет душу нашего отца! - Неожиданно объявляет Хогрон и все садятся.\n\nПертерра Грингош смотрит на вас с осязаемым скептицизмом, наличие которого у столь юной леди кажется вам тревожным. Дворецкий приносит ваше оружие и рюкзак.\n\n- Я велел Мортлэйку положить кое-какую провизию для твоего путешествия, - продолжает Хогрон. - Также ты найдешь в своем заплечнике небольшой горшочек с четырьмя дозами волшебной Мази Исцеления (довольно дурно пахнущий препарат, изготовляемый из прокисшего молока, животного жира и гнилых растений, и впрямь обладающий примечательными целебными свойствами - если намазать его на раны после боя, каждое применение восстановит по 4 Телосложения. Запишите мазь вместе с остальными предметами в Журнал Приключения. Не забудьте, мази хватит лишь на четыре применения).\n\nПриготовления к ожидающим вас великим испытаниям были весьма недолги. Ждет ли вас успех и бессмертие в легендах до конца времен? Или вас поглотят туманы забвения, а безымянная судьба одержит над вами верх в далекой стране? Только будущее покажет.\n\nНатягиваете волшебные сапоги и забрасываете вещички на плечо. Хогрон, не выпуская из рук салфетки, провожает вас аж до дверей обеденной залы.\n\n- Желаю удачи в твоем предприятии, - говорит он с набитым гренком ртом. - Все, чем я могу помочь, это поделиться двумя крохами информации: во-первых, я слышал, что два основных племени гоблинов в Холмах Мунго это Драны и Каббагу, и то ли те, то ли эти отъявленные лжецы. Во-вторых, говорят, что странные призраки могут явиться в туманах, окутывающих Болота Бош. Эти призраки не в силах причинить путнику вред до тех пор, пока он не верит в них. Теперь прощай!\n\nПокидаете поместье Грингош и отправляетесь к западным городским воротам. Где-то по пути вы должны отыскать пепел святого и волос монашки. Но сейчас ваши мысли занимает только великолепное утро и то, что вы стоите на пороге еще одного захватывающего приключения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Впереди горизонт теряется в дымке тумана. Сообразив, что в сырых Болтах Бош отыскать растопку для костра будет нелегко, начинаете собирать хворост, идя по тропинке. Ваше продвижение сильно замедляется, когда вы спускаетесь к топям и трясинам Болота - теперь вам приходится нащупывать путь в предательском болоте. Что-то замечаете уголком глаза - хрустальный шар, как раз возле тропы справа от вас! Он выглядит настолько похожим на тот, что должен бы лежать в вашем рюкзаке, что вы испытываете беспокойство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Вы подойдете к этому хрустальному шару, чтобы осмотреть его"/>
				<Option Goto="252" Text="проверите, на месте ли ваш собственный шар"/>
				<Option Goto="293" Text="просто пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Бодро шагаете вперед. Вы покинете эти холмы где-то между полуднем и вечером. Но тут вы замечаете, что впереди тропа разделяется на две. Один путь приведет вас в Болота Бош (куда вы и направляетесь), но второй, предположительно, ведет в зловещий Каньон Драконьего Огня (куда вы уж точно не собираетесь идти). У развилки лежит большой плоский камень, на котором сидят два мелких, сморщенных гоблина с большими головами и копной белых волос над острыми, лукавыми личиками. Подходите к ним:\n\n- Ты Дран или Каббагу? - Спрашиваете у первого гоблина.\n\nТот отвечает так неразборчиво, что вы ничего не понимаете, но тут встревает второй гоблин.\n\n- Он говорит, он Каббагу. Ты что, глухой?\n\nПроигнорировав столь неуважительную манеру, спрашиваете у второго гоблина, каким путем вам следует пойти, чтобы попасть в Болота Бош.\n\n- Болота Бош? - Переспрашивает тот. - Ты хочешь пойти налево.\n\nИ когда вы отходите, он кричит вам в спину: «Давай, топай в Бош»! Оба гоблина начинают хихикать, но вам некогда возвращаться и учить их манерам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Вы пойдете по левой дороге"/>
				<Option Goto="272" Text="правой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Он скачет и вертится с ошеломляющей скоростью, такого врага нелегко будет одолеть.\n\nСборщик Пошлины: Боевая доблесть: 9; Телосложение: 10; без доспехов.\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Ваша неожиданная атака застает грабителей врасплох, ведь они приняли вас за собрата-разбойника. С первого удара убиваете одного из них. Еще двое заняты удерживанием пленников, поэтому вам предстоит сражаться с четырьмя:\n\n«Головоруб» Ахул: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 6; доспехи 1 очко.\n\nИпколл Дешёвка: Боевая доблесть: 4; Телосложение: 6; доспехи 1 очко.\n\nУкнор Варвар: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 8; без доспехов.\n\nЛиррипон Трепло: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 5; доспехи 1 очко.\n\nКаждый раунд возможность ударить по вам получают все четверо. Однако если вы выпили зелье, то можете в каждом раунде атаковать троих из них!\n\nЕсли вы действительно сумели всех их одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Пальцы тумана тычут и шарят, гладят и обыскивают ваш рюкзак. Вы понимаете, что туман подобен сущности - призраку, создающему иллюзии, чтобы испытывать и дурачить вас. Вы не повелись на уловки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Идете битый час, но так ни на шаг и не приблизились к цели. Очевидно, что пора попробовать что-то еще, и вы шарите в рюкзаке в поиске вдохновения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Нужно немалое мужество, чтобы напасть на ламмасу - отнюдь не мозги, только мужество.\n\nЛаммасу: Боевая доблесть: 10; Телосложение: 20; мех считается за 1-очковые\n\nдоспехи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Через три раунда можете удрать"/>
				<Option Goto="294" Text="Если вы убили ламмасу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Дядя, его зовут Гарл, кормит вас вкусным и сытным рагу. Вино, которое он предлагает, также великолепно - ничего общего с тем самодельным пойлом, которого вы ожидали. Гарл явно еще пьянее, чем вы думали. Он сидит в кресле, смотрит, как вы едите, прихлебывает огромными глотками из кружки и говорит фразы вроде: «Ты - искатель приключений, свершавший деяния великой славы, в то время как я всего лишь отшельник с сомнительным прошлым. Но вот когда мы отрыгиваем, в чем тогда разница между нами»? Наконец, заметив, как вы сдерживаете зевоту, он отводит вас в вашу комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Вы ляжете спать"/>
				<Option Goto="273" Text="сядете и будете сидеть на страже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Вы распознали кое-какие следы, ведущие на другую сторону долины. Пройдя по ним, вы пришли к чему-то вроде святилища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Вы идете навстречу выстуживающему ветру. На горизонте за замком видите черноту. Вскоре буря поглотит вас. Все небо темнеет, когда из-за горизонта налетают тучи и надвигаются белые полосы, укрывающие замок от взгляда. Вокруг вас сыпется град размером с кулак взрослого мужчины. Если вы быстро не найдете укрытия от бури, вас забьет насмерть! Даже туман развеивается, прячась, куда он там мог спрятаться. Один из усиков тумана уплывает в землю - вы видите там дыру похожую на нору крупного животного. Если это нора - вам придется сразиться с ее обитателем, но это гарантированно лучше, чем быть забитым до смерти градинами. Спускаетесь в дыру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Бросьте один кубик для повреждения от вашей стрелы. Чтобы сбить Чончона, вы должны выбросить 4 или больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="В противном случае, будучи крылатым, он сумеет улететь"/>
				<Option Goto="258" Text="Если вы его сбили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>- Эгей! - кричит он, сражаясь с удочкой. - Сегодня утром клюнул такой красавец, но мне нужна сеть, чтобы вытащить его. Подержи чуток удочку, пока я сгоняю домой за сетью, а?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Вы можете выполнить его просьбу"/>
				<Option Goto="267" Text="отклонить ее и продолжить свой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Четверо разбойников, увидев ваше приближение, оставляют своих товарищей добить охранника, пока они разберутся с вами. Вам придется\n\nсражаться со всеми четырьмя одновременно - все они каждый раунд получают возможность ударить по вам. Если вы выпили зелье, то и сами получаете возможность наносить три удара в раунд (но только на время этого боя!).\n\nЭмаж Вонючая Пасть: Боевая доблесть: 3; Телосложение: 5; доспехи 1 очко.\n\nИпколл Дешёвка: Боевая доблесть: 4; Телосложение: 6; доспехи 1 очко.\n\n«Головоруб» Ахул: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 6; доспехи 1 очко.\n\nУкнор Варвар: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 8; без доспехов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Если вы одолели всех четырех"/>
				<Option Goto="249" Text="Если вы решили, что вам их не одолеть, можете спастись, удрав к холмам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Открываете флакон и капаете слезинкой себе в глаз. Надо полагать, вы считаете, что это покажет истинный путь к замку. К несчастью, это не сработало - и вдобавок вы израсходовали слезинку (вычеркните ее из Журнала Приключения). Скрипнув зубами, продолжаете шагать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>К тому времени, когда вы добрались до дерева, пряди волос там уже нет. А возможно, их там не было с самого начала... Продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Отступаете от двери на шаг, когда за ней раздаются топающие шаги Гарла. Смотрите на медленно поднимающуюся щеколду. Дверь распахивается, за ней с топором в руке стоит Гарл, моргая, пока его глаза привыкнут к темноте. Издав клич, бьете мечом - драться на параграф 64. Так как вы застали Гарла врасплох, в первом раунде он не будет отбиваться.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Забираетесь под пролет моста и обшариваете его пожитки. Находите 18 золотых и Зелье Ошеломляющей Скорости. Запишите найденное в Журнал Приключения. Спихнув труп Сборщика Пошлины в реку, отправляетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Отчаянно карабкаетесь по утесу. Снизу раздается голос - к вашему удивлению, ламмасу умеет говорить!\n\n- Послушай, во-первых, на такую высоту я могу даже запрыгнуть, не говоря о том, чтобы взлететь, поэтому с тем же успехом ты можешь спуститься. Но что более важно, похоже, я пробил себе лапу этой здоровенной колючкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Вы спуститесь и поможете ламмасу"/>
				<Option Goto="234" Text="останетесь наверху"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Теряете еще одну Честь - хотя у вас наверняка и так ее не осталось! Прячете тела в придорожной канаве. У Горбрана было 9 золотых в поясном кошеле -скромная прибыль, но и она согреет ваше злое сердце. Продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>В норе сыро, но большое облегчение уже то, что вы укрылись от ледяной бомбежки. Раздается мягкое хлюпанье. К вашему ужасу «стены» начинают сжиматься! Из них сочится жидкость, стекающая ручейками вам под ноги. Под ноги - глянув вниз, видите, как ваши ноги засасываются в «грязь». Появляется запах желчи. Вам не спастись - ваши ноги пойманы, и вашу силу будто высасывают - возможно, так себя чувствует кусок пищи в гигантском желудке! У вас осталось считанные мгновения на действия. Отчаянно перерываете рюкзак, выискивая что-то, что может сгодиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Попробуете применить пепел"/>
				<Option Goto="250" Text="Мазь Исцеления"/>
				<Option Goto="276" Text="слезинку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>В тот самый миг, как вы высекли первую искру огнивом, Маршоны устремились вперед, жаждущие добраться до источника света. Вас захлестнула волна из сотен скользких, копошащихся тел. Все новые и новые Маршоны вливаются в эту кипящую толпу, стремясь увидеть свет, и вскоре толчея поглощает и раздавливает вас. На этом ваше приключение закончилось.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Направляете свои стопы к хижине и резко барабаните в дверь. Открывается небольшое окошечко, откуда на вас таращится налитый кровью глаз. Затем раздается скрежет засовов, и дверь открывается, являя плотно сбитого дядю в красно-черной рясе. Оглядев вас, он улыбается и поднимает лапищу, в которой зажат кувшин вина.\n\n- В час, когда солнце погружается в собственную кровь, а ночь сжимает землю в пальцах теней, давай же выпьем и отпустим веселую шуточку о бренности сущего!\n\nСовершенно ясно, что он уже приговорил несколько кувшинов вина, поскольку речь его местами невнятна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Примете его приглашение"/>
				<Option Goto="232" Text="откажитесь и уйдете, предпочитая ночлег под открытым небом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Вам пришло в голову, что если кто-то оставил свежие цветы у идола, значит поблизости должна быть религиозная община. Возможно, вы сможете раздобыть один или оба нужных вам предмета? Бросьте два кубика, стараясь выбросить результат меньший или равный вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Если вам это удалось"/>
				<Option Goto="275" Text="Если вы потерпели неудачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Перед вами перекатывается покрывало тумана. Идете сквозь туман вперед, но нигде не можете найти хрустальный шар. Немного смущенный решаете вернуться к тропе и идти по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Вы пали жертвой заклинания, разжижающего кровь! Отныне, всякий раз, когда вас ранят, вы должны вычитать из своего Телосложения на 1 больше. И пока вы клянете свое невезение, мерзкий Чончон визжит от хохота и улетает в туман.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Выдерживаете направление к замку, но всякий раз, стоит вам отвести от него взгляд, он оказывается на новом месте. И такое впечатление, что вы ничуть к нему не приблизились. Решаете воспользоваться одним из ваших предметов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Боги не желают, чтобы их святилище омрачал кто-то вроде вас. Они посылают одного из своих слуг, огромного воина с алебардой и в белых доспехах, который выходит из сияющего разрыва в воздуха перед вами. Его внезапное и чудесное появление столь неожиданно для вас, что в первом раунде вы не отбиваетесь. После чего сражение протекает как обычно.\n\nАнгел-каратель: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 14; доспехи 2 очка.\n\nЕсли вы одолеете его, он обернется струйкой чистой воды и утечет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Помогаете разбойникам добить последнего охранника. Теряете 1 Честь. Один или два разбойника начинают обшаривать старика, в то время как прочие отправляются глянуть на паланкин. Раздается визг, и на дорогу вытаскивают даму в белых одеждах и с длинными черными волосами. Один из разбойников кричит, что у старика было всего несколько золотых.\n\n- В этом случае, - рычит вожак, сплевывая в пыль, - нам придется потешить себя наилучшим образом, так, парни?\n\nВы не вполне уверены, что же делать теперь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Можете напасть на разбойников и попытаться помочь старику и девушке бежать"/>
				<Option Goto="265" Text="просто ускользнете, пока разбойники «тешатся»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Поскольку уже становится поздно, вы начинаете высматривать место для ночлега. Вскоре находите участок повыше и разводите костер из собранного ранее хвороста. После легкого ужина укладываетесь и засыпаете.\n\nПросыпаетесь внезапно. Прошло несколько часов - от костра остались лишь мерцающие угольки. Вокруг вас в темноте вьются какие-то твари. Медленно\n\nсадитесь. Ваш лагерь окружен ордами Маршонов. Это маленькие, безволосые кожистые твари с перепончатыми руками и большими, лишенными век, глазами. Их привлек ваш костер и блестящий в свете звезд меч, воткнутый подле вас в землю. Они вьются вокруг как мотыльки у свечи. Судя по тому, что вы слышали, питаются они только грибками и болотными сорняками, но, тем не менее, они представляют для вас самую смертельную опасность, потому что если они двинутся вперед, к привлекшему их свету, вас растопчут и раздавят бесчисленные сотни Моршонов. Что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Можете зашвырнуть меч куда подальше, надеясь, что Моршоны поспешат за ним"/>
				<Option Goto="221" Text="зажжете фонарь"/>
				<Option Goto="266" Text="если у вас оно есть - воспользуетесь Кольцом Света"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Он скребет в затылке.\n\n- Вот за прядь волос не знаю, - говорит он после некоторых раздумий. - А разве монахини не бреют головы, когда принимают постриг? Но не слишком далеко отсюда есть что-то вроде святилища, где был сожжен какой-то старец. Может он был святым.\n\nОн объясняет вам, куда идти, и вы отправляетесь на поиски святилища.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Твари, напавшие на вас, называются Чончонами. Эти лишенные туловища головы летают, используя в качестве крыльев большие уши с прожилками, и атакуют, кусаясь похожими на стамески зубами. На вас налетают трое Чончонов.\n\nПервый Чончон: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 8; без доспехов.\n\nВторой Чончон: Боевая доблесть: 4; Телосложение: 4; без доспехов.\n\nТретий Чончон: Боевая доблесть: 7; Телосложение: 5; без доспехов.\n\nКаждый раунд вас атакуют все трое, но вы можете попытаться ударить лишь одного из них - если только вы не выпили волшебное зелье, в этом случае вы можете до конца сражения наносить по три удара в раунд. Если у Чончона в конце любого раунда останется 2 или меньше Телосложения, он вылетит из боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Если четыре раунда спустя вы все еще сражаетесь хотя бы с одним Чончоном"/>
				<Option Goto="290" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Замечаете в горе нишу и карабкаетесь вверх по склону. Карниз достаточно широк, и вы можете с удобством вытянуться на нем. Решаете, что это хорошее место, чтобы провести ночь - волки и иже с ними не смогут достать вас. Просыпаетесь рано утром. Добавьте за свой отдых 3 Телосложения. Собираете свои пожитки и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Делаете неуклюжий шаг, спотыкаетесь о грудку торфа и вспахиваете носом грязь. Хмуро поднимаетесь, трете челюсть и, прежде чем начать упрямо шагать в сторону далекого замка, решаете заглянуть за вдохновением в рюкзак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>- От тебя на редкость никакого проку, - спокойно говорит ламмасу. - Я хочу сказать, ну почему вы, люди, должны быть такими абсурдно робкими?\n\nИ он уходит, вышагивая настолько гордо, насколько позволяет колючка. Спустя какое-то время, вы решаете, что уже безопасно спуститься на землю и продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Высыпаете пепел в «нору» и со звуком, очень напоминающим кашель, она выплевывает вас наружу. К счастью, буря уже миновала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Вылезаете через окно спальни и удираете в ночь. Блуждаете несколько миль, и лишь призрачный лунный свет указывает вам путь. Когда вы останавливаетесь, чтобы проверить свои пожитки, то разочаровано выясняете, что в спешке вы оставили позади половину своей наличности. Вычтите ее из вашего золота в Журнале Приключения. Продрогший, уставший и обедневший погружаетесь в беспокойный сон и просыпаетесь рано утром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>На плоском камне перед идолом, изображающим бога Лургу в его тридцать седьмом Несчастье, находите вазу со свежими цветами. Вам следует записать их в Журнал Приключения, если вы хотите забрать их с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Отправитесь ли вы теперь к Холмам Мунго"/>
				<Option Goto="247" Text="положите подношение - золото - на камень"/>
				<Option Goto="223" Text="осмотритесь более тщательно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Протянув руки в серебряное мерцание, достаете урну. Заглянув в нее, видите внутри пригоршню пепла. Кладете урну в рюкзак и вновь отправляетесь в дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Норвена с криком убегает. Закатываете труп Горбрана в канаву - обнаружив по ходу дела 9 золотых в его поясном кошеле - и продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Продолжаете шагать какое-то время, но все равно, кажется, так и не приблизились к цели. Возможно, сейчас пригодится хрустальный шар? Вынимаете его из рюкзака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Бодро шагаете, и вскоре поля и луга вокруг города остаются далеко позади. Через какое-то время приходите к реке и, увидев мост всего в нескольких сотнях ярдов, отправляетесь к нему вдоль берега. Однако когда вы собираетесь пересечь мост, из-под пролета моста выскакивает высокий худой мужчина в сером балахоне и кричит вам, что надо уплатить пошлину в 4 золотых, если вы хотите здесь перейти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Заплатите деньги"/>
				<Option Goto="261" Text="проигнорируете его и двинетесь по мосту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Небольшая шайка разбойников напала на группу путешественников. Двое охранников лежат мертвые на дороге, а третий ведет безнадежный бой, не давая разбойникам подобраться к паланкину, который он сопровождал. Видите старика с посохом, съёжившегося за паланкином. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Поможете охраннику и старику"/>
				<Option Goto="228" Text="Поможете разбойникам"/>
				<Option Goto="262" Text="Вообще не станете вмешиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Поворачиваетесь, чтобы удрать, и ламмасу машет лапой - бросьте один кубик, чтобы определить, сколько повреждений нанесут его когти. Ваши доспехи, как обычно, защитят вас. Если вы все еще живы, вы убегаете. По какой-то причине ламмасу вас не преследует.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Если у вас есть Зелье Ошеломляющей Скорости, то сейчас как раз самое время выпить его перед нападением на разбойников. Учитывая соотношение сил, это будет хорошей идеей - но, конечно же, можно и приберечь его до драки с демоном... Делайте выбор, а потом...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Резко просыпаетесь, мгновенно осознав опасность. Бросаетесь в сторону как раз в тот миг, когда топор обрушивается вниз. Доля промедления - и ваша голова раскололась бы как полено! Нащупываете свой меч. Напротив вас стоит наполовину освещенный Гарл, размахивая массивным топором, как будто он не тяжелее зубочистки. Вы сняли большую часть доспехов, чтобы было удобнее спать - оставшиеся на вас поглотят только 1 повреждение от ударов Гарла в этом бою.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Поспешно накладываете стрелу на тетиву и прицеливаетесь в удирающего вожака Чончонов. Чтобы попасть в него, вам надо выбросить на двух кубиках значение равное или меньше вашей Боевой доблести. У вас всего одна попытка, прежде чем Чончон окажется вне пределов досягаемости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если вы попали"/>
				<Option Goto="240" Text="Если промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Вычтите из ваших денег то количество, которое вы решили пожертвовать. Возносите короткую молитву Лурге, в которой сравниваете свое нынешнее приключение с его девятым Несчастьем. Бог молчит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Теперь вы продолжите идти к холмам"/>
				<Option Goto="223" Text="осмотритесь повнимательнее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Но стоило вам шагнуть к урне, как перед вами из россыпи сверкающих частичек формируется облако. Оно поспешно срастается в фигуру воина в сверкающей белой броне, который атакует вас.\n\nАнгел-рыцарь: Боевая доблесть: 7; Телосложение: 11; доспехи 2 очка.\n\nЕсли вы одолеете его, он растает, как туман.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Разбойники быстро прекращают погоню и возвращаются грабить свои жертвы. Продолжаете нестись навстречу садящемуся солнцу, намереваясь отделить себя от разбойников несколькими милями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Вываливаете всю остававшуюся у вас Мазь в «нору», мерзкий вкус снадобья пришелся ей не по вкусу - вас поспешно выплевывают наружу. Буря уже прошла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Бросаете ему четыре монеты, и тот кладет их в карман.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Теперь вы можете продолжать свой путь"/>
				<Option Goto="230" Text="спросить его, не знает ли он, где можно достать последние два из необходимых вам предметов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Стоило вам открыть рюкзак, как вас окутывает густой полог тумана, на какой-то миг закрыв вам обзор. Когда же вы заглядываете в рюкзак, то видите, что предметы, которые вы собрали для борьбы с демоном, исчезли! Что вы теперь предпримите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="вернетесь назад и скажете Хогрону, что туман похитил ваше снаряжение"/>
				<Option Goto="287" Text="продолжите идти вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Девушка с завывающим криком воздевает руки к небесам. Небеса отвечают громовым раскатом, и вы видите сверкнувшую в облаках молнию. Узрев силу ее\n\nмолитвы, разбойники развернулись и удрали. Девушка подходит к старику и, видимо, он оказывается жив, поскольку она приводит его в чувство простым заклинанием «исцеления». Они подходят к вам, и девушка рассказывает, что ее зовут Норвена, а старика Горбран. Они вместе с охранниками направлялись в общину Сестер Чистого Поклонения, когда на них напали бандиты. Поскольку теперь у них нет охранников, вы соглашаетесь проводить их - Норвена признается, что ее магия молитвы в действительности совсем не такая грозная, как выглядит, и умелый мечник может оказаться весьма кстати.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Продолжаете идти, и несколько усиков тумана возвращаются, чтобы обвиться вокруг вас. Вы не возражаете - туман вроде старого попутчика.\n\nЗатем вдалеке вы замечаете Замок Потерянных Душ. До него не больше нескольких миль! Однако, когда, пройдя всего несколько сотен ярдов, вы снова смотрите вперед, замок успевает сместиться в сторону! Вы идете к нему почти час, не сводя с него глаз все это время, но, кажется, так и не приблизились. Скорее всего, демон Сланк наложил заклятие вокруг своего замка, чтобы держать незваных гостей подальше, так что же вам теперь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Вы можете просто продолжить шагать к замку, не сводя с него глаз ни на миг, чтобы он снова не изменил свое местонахождение"/>
				<Option Goto="271" Text="можете просто использовать предмет из вашего рюкзака"/>
				<Option Goto="282" Text="попробовать что-то еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Это - священное место. Боги заглядывают в ваше сердце и видят ваши прошлые поступки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Если ваша Честь равна 7 или выше"/>
				<Option Goto="248" Text="Если ваша Честь от 1 до 6"/>
				<Option Goto="227" Text="Если у вас вообще нет Чести"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Поскольку Норвене все равно обреют голову, когда она вступит в Орден, мать-настоятельница с радостью отдает вам длинную черную прядь волос. Кладете волосы в рюкзак и продолжаете путешествие в западном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Перерываете его дом в поисках сокровищ, которые людоед мог награбить у путников. Находите Зелье Исцеления, Кольцо Света и 4 золотых. Под половицами вам предстала страшная находка - кости более чем тридцати человек, аккуратно уложенные в коробочки с примечаниями о качестве блюда, получившегося из каждого человека. Остаток ночи проводите в беспокойном сне, полном душераздирающих кошмаров, и покидаете это ужасное место с восходом солнца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Подходите к тому месту, где упал вожак Чончонов. Стрела оторвала ему ухо, но он еще жив и трепыхается. Втираете его сапогом в грязь. Заметив в его левом ухе золотое кольцо, вынимаете кинжал и вырезаете кольцо. Оно достаточно большое, чтобы налезть на ваше запястье, и в действительности это Браслет Молнии. Запишите его в Журнал Приключения, потом...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>- Премного тебе благодарен, - говорит ламмасу, когда вы вынимаете колючку из его лапы. - Было довольно неудобно - никак не пойму, как меня угораздило загнать эту проклятую колючку! Если ты направляешься на запад, позволь дать тебе совет. В этих холмах живут два племени гоблинов: Драны и Каббагу. Ты никогда не сможешь их отличить, поскольку они свободно смешиваются и носят одинаковые лохмотья. Единственное отличие заключается в том, что Драны всегда говорят правду, а Каббагу всегда лгут. Надеюсь, тебе это пригодится.\n\nВновь поблагодарив вас, ламмасу отправляется восвояси. Получите 1 Честь за помощь благородному зверю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Вам приходит в голову, что если вы проводите их до общины, Сестры наверняка будут рады дать вам несколько прядей волос монашек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Если вы решаете так и сделать"/>
				<Option Goto="288" Text="Конечно, если вы относитесь к подлецам, то можете просто схватить дамочку прямо сейчас и обрезать ей волосы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>С потрясающей скоростью и проворством он подпрыгивает и приземляется на мост перед вами. В прыжке он вынул длинный изогнутый меч из висящих на спине ножен.\n\n- Штраф за неуплату пошлины составляет 9 золотых, - говорит он с кривой ухмылкой. - А штраф за неуплату штрафа... - Он многозначительно смотрит на сверкающее лезвие своего меча.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Заплатите ему сейчас 9 золотых"/>
				<Option Goto="203" Text="действительно предпочтете вступить с ним в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Сходите с дороги и обходите суету стороной. Продолжаете идти к холмам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Понимаете, что Гарл вообще не человек, а жаждущий вашей плоти Людоед с холодным сердцем!\n\nЛюдоед: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 13; без доспехов.\n\nБлагодаря его огромной силе, к броскам повреждений от ударов Гарла прибавляйте 1. Если вы одолеете его...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Четвертый Чончон, который до того парил над вами, наблюдая за схваткой, начинает яростно бить ушами, улетая в болота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Если вы одолеете всех оставшихся Чончонов за два раунда (если не помните их характеристик, можете посмотреть на параграфе 32), можете попытаться сбить удирающего вожака стрелой"/>
				<Option Goto="240" Text="Если бой продлится больше двух раундов, тогда вожак окажется за пределами выстрела из лука, и если вы убьете или прогоните после этого оставшихся Чончонов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Приближается ночь, когда вы приходите в пыльную, пересеченную местность Холмов Мунго. Высоко на холме видите кособокую хижину, к которой ведет узкая, извилистая тропа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Можете пойти поискать пристанища на ночь в хижине"/>
				<Option Goto="232" Text="разбить лагерь под открытым небом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Поднимаете кольцо и заставляете его испустить ослепительную вспышку. Маршоны хватаются за глаза и с хныканьем отшатываются, ослепленные светом. Они торопливо разбегаются в безопасность ночи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Где-то в середине утра, когда вы как раз идете между двух холмов, вы оказываетесь лицом к лицу с ламмасу - крылатым львом с почти человеческим лицом! Однако тот не делает немедленно атакующих движений. Выйдя из недолгого ступора, вы обдумываете ваше следующее действие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Обнажите меч и нападете"/>
				<Option Goto="218" Text="заберетесь на скалу вне его досягаемости"/>
				<Option Goto="284" Text="подождете его действий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>В целости и сохранности сопровождаете Горбрана и Норвену в общину. Сестры Чистого Поклонения весьма благодарны. Если вы ранены, они воспользуются исцеляющей магией (восстановите ваше Телосложение до первоначального значения), а если вы подверглись проклятию, они снимут его с вас. Вас ждет обильный ужин и уютная кровать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Утром вы можете либо продолжить свое путешествие"/>
				<Option Goto="256" Text="попросите у них сперва волосы монашки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Дорога к Холмам Мунго ведет вас вдоль долины. Шагая по дороге, замечаете в долине каменного идола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Сделаете крюк и осмотрите идола"/>
				<Option Goto="270" Text="продолжите идти по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Устало шагаете не одну милю. День клонится к вечеру, а солнце спускается к крутым Холмам Мунго впереди. Вы как раз прикидывали, успеете ли вы достичь холмов до заката, когда замечаете на некотором удалении что-то вроде схватки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Подойдете поближе, посмотреть, в чем дело"/>
				<Option Goto="262" Text="сойдете с дороги, чтобы обогнуть драку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Каким из своих предметов вы воспользуетесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Возможно, четырехлистным клевером"/>
				<Option Goto="214" Text="слезинкой маленькой девочки"/>
				<Option Goto="297" Text="хрустальным шаром цыганки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Тропа выводит вас из холмов. Увеличьте свою первоначальную Сообразительность на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Прошло около двух часов, и вы уже начинаете клевать носом, когда легкий шум вырывает вас из дремы. Подкрадываетесь к дверям спальни и заглядываете в замочную скважину. Гарл снует по комнате, накрывая стол для трапезы. Положив вилку и длинный острый нож, он подходит к вашей двери. Вы понимаете, что он собирается послушать у замочной скважины, поэтому начинаете притворно храпеть. Он отходит от дверей. Выглянув снова, видите, как он вынимает из серванта огромный топор!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Соберете свои вещички и покинете спальню через окно"/>
				<Option Goto="216" Text="обнажите меч и приготовитесь сразиться с Гарлом, когда он войдет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Стоит прекрасное утро, и вы наслаждаетесь ходьбой по пересеченной местности Холмов Мунго. Спустя какое-то время подходите к ручью, в котором здоровенный дядя ловит рыбу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Поздороваетесь с ним"/>
				<Option Goto="267" Text="пройдете мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Вы не сумели отыскать никаких следов, подтверждающих вашу теорию. Пожав плечами, поворачиваетесь к идолу спиной, и направляетесь к холмам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Открываете флакон и выливаете слезинку - никакого эффекта. Чувствуете, как жалящие выделения на стенах разъедают вам кожу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Попробуете теперь пепел"/>
				<Option Goto="250" Text="Мазь Исцеления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Снова погружаетесь в сон, и проводите остаток ночи в комфорте - не считая облаков комаров и случайных далеких завываний болотных монстров. Встаете на рассвете. Прибавьте 2 Телосложения за свой отдых. Плотно завтракаете, а потом углубляетесь в Болото.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Увидев, как вы в одиночку справились с четырьмя противниками, оставшиеся разбойники поджали хвосты и удрали. Получаете 2 Чести за лихость в спасении дамы, которая как раз выходит из паланкина. При виде вашей окровавленной и покрытой дорожной пылью одежды на ее личике появляется легкая гримаска неодобрения. Затем она улыбается и благодарит вас за вмешательство. Старик поднимается, подбирает свой посох и подходит к вам. Вы высматриваете охранника, доблестно сражавшегося, защищая паланкин, но видите, что разбойники успели убить его. Старик поясняет, что его зовут Горбран, он - слуга Сестер Чистого Поклонения. Он сопровождал даму - ее зовут Норвена - в общину, где она будет посвящена Священному Ордену. Поскольку теперь у них нет охранников для путешествия, вы можете составить им компанию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Возвращаетесь в Холмы Мунго. Ваше возвращение вызывает сильный восторг у двух гоблинов - настолько сильный, что один из них в перерывах между хихиканьем заявляет, что он Каббагу. Вы путешествуете в восточном направлении и на исходе второго дня прибываете в город. Хогрон в ярости. Выбранив вас за некомпетентность, проявленную в утрате всех предметов, он выгоняет вас. От вашей репутации остались одни лохмотья, осталось лишь собрать вещички и покинуть город. Это провал.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Вы устояли перед заклинанием. Увидев это, Чончон рычит и собирается улететь прочь. Можете попытаться сбить его стрелой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Вы шагаете, а над мрачными топями разносится мягкий пульсирующий шум. Прислушиваетесь, и звуки как будто складываются в слова: «Убить, убить, убить»...\n\nПосмотрев вверх, видите четыре темных тени, пикирующих на вас сквозь туман. Если у вас есть Зелье Ошеломляющей Скорости, можете выпить его сейчас, прежде чем вас атакуют. Вычеркните в этом случае его из Журнала Приключения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text></Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Можете попробовать идти не прямо к замку, а взяв вправо или влево от того места, где он виден"/>
				<Option Goto="233" Text="Можете попробовать закрыть глаза и пойти вслепую в том направлении, где вы видели его в последний раз"/>
				<Option Goto="271" Text="можете воспользоваться предметом из своего рюкзака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Идете по тропе, надеясь, что вы сделали правильный выбор и вскоре окажетесь в Болотах Бош. И вот тогда-то из-под ваших ног раздается грохочущий звук. Земля трясется и тропу пересекают большие щели и трещины. Вы падаете, и вас окутывает обжигающий пар, вырывающийся из глубин земли. Ничего не видно, и когда вы пытаетесь закричать, пар обжигает вам горло. Вы выбрали тропу, ведущую в Каньон Драконьего Дыхания, но вы не проживете столько, чтобы достичь его. Ваше приключение окончено.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Ламмасу поднимает лапу, показывая, что ее насквозь пробила большая колючка. Затем, к вашему изумлению, ламмасу говорит:\n\n- М-м, похоже у меня тут колючка...\n\nВы понимаете, что бедное существо не собирается причинять вред, и решаете помочь ему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Двое оставшихся разбойников отпускают своих пленников. Старик начинает ковылять прочь, но лишь затем, чтобы в спину ему вонзился метательный нож. Девушка падает на колени, явственно плача.\n\n- Впечатляет, - рычит вожак, имея в виду ваше фехтование.\n\n- Видал и получше, - отвечает его столь же лаконичный товарищ.\n\nЧерный Крыс: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи 1 очко.\n\nФафнир: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 13; доспехи 1 очко.\n\nВам предстоит сражаться с ними двумя одновременно. Если вы выпили зелье, то сейчас его действие уже прошло. Если через два боевых раунда вы все еще живы</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Мрачно вручаете ему 9 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Теперь вы можете продолжить свой путь"/>
				<Option Goto="230" Text="спросить его, не знает ли он, где можно найти два нужных вам предмета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Не прошли вы и ста ярдов, как неожиданно увидели все пропавшее у вас снаряжение. Оно сложено аккуратной кучкой прямо перед вами. Обрадованный таким счастливым поворотом судьбы, собираете вещи и продолжаете шагать с весной в сердце и веселой мелодией на губах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Хватаете Норвену и обнажаете меч, чтобы обрезать ее длинные черные косы. Горбран решает, что вы напали на нее, и прыгает вам на спину. Вы стряхиваете его, но он ударяется головой о камень и лежит без движения. Норвена начинает кричать, и вам приходится довольно сильно ударить ее, чтобы она замолчала. Теряете 1 Честь. Обрезаете Норвене волосы и кладете их в рюкзак к остальным предметам. Если вы считаете Горбрана святым, можете еще сжечь его и собрать пепел. Теперь вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="освободите Норвену"/>
				<Option Goto="219" Text="убьете ее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Святилище - это просто мраморный купол на трех толстых колоннах. Внутри, на плите из камня видна позеленевшая от времени урна. Когда вы, сделав шаг, оказываетесь между колонн, из ниоткуда возникает серебристый свет и окутывает урну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Если хотите остаться"/>
				<Option Goto="270" Text="Можете убежать в холмы, в этом случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Парящий прямо у вас на головой четвертый Чончон смотрит вниз.\n\n- Nemo me impune lacessit! - Шипит он.\n\nОн явно не пожелал вам доброго здравия, потому что в следующий миг вы чувствуете, как вокруг вас смыкается враждебное заклинание. Постарайтесь выбросить на двух кубиках значение равное или меньше вашей Магической стойкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="225" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Молва приписывает четырехлистному клеверу такое свойство, что, будучи положенным под язык, он не позволит сказать что-нибудь помимо правды. Но какой вам сейчас прок от этих кумушкиных разговоров? Возвращаете клевер в рюкзак и устало тащитесь в том направлении, где, по вашему мнению, должен быть замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Зашвыриваете меч куда подальше, и Маршоны порскают за ним. Они хватают блестящий предмет и уносят его. До вас доносятся пронзительные, неразборчивые голоса отступающих в ночь Моршонов, выясняющих, кто же должен владеть этим чудесным предметом. Вы в безопасности, но отныне и впредь вам придется в бою использовать вместо меча кинжал, а потому из всех ваших бросков повреждений надо вычитать 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Прямо перед вами на сучковатых ветвях дерева развешаны пряди длинных черных волос. А вдруг это волосы монашки?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252" Text="Можете открыть свой рюкзак"/>
				<Option Goto="215" Text="подойти к дереву"/>
				<Option Goto="205" Text="проигнорировать волосы и идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Проходите мимо трупа ламмасу. В это время замечаете большую колючку, пробившую ему лапу насквозь. Хорошо, что вы убили его - зверюга, должно быть, была в ярости, и могла напасть на кого-нибудь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Есть ли у вас Зелье Ошеломляющей Скорости? Если да, будет неплохой идеей выпить его, прежде чем напасть на разбойников. Не забудьте вычеркнуть его после этого из Журнала Приключения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Забираете у него удочку и вскоре выясняете, что едва можете удержать ее -рыба вырывается, как ненормальная. Вскоре здоровяк возвращается с сетью и забирает удочку. Мощным рывком он вытаскивает шипастую рыбу самого злобного вида размером с большую собаку.\n\n- Каков бугай! - говорит дядя, обнажая в улыбке ряд острых белых зубов. -Как редко в наши дни всеобщего эгоизма и противостояния можно встретить человека, готового помочь товарищу! Позволь мне предложить тебе мое Кольцо Света за твое великодушие. Более того, в знак особой признательности тебе, сегодня я пообедаю рыбой.\n\nВы не совсем понимаете, что он хочет сказать, но берете волшебное кольцо и благодарите дядю, прежде чем продолжить свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Когда вы посмотрели на замок сквозь хрустальный шар, стала видна мерцающая тропа из зеленого света, ведущая через болото. Держа перед собой хрустальный шар, идете по тропе. Вы шагаете всего несколько минут, сосредоточившись на земле прямо перед собой, когда впереди возникает темная мрачная тень. Оторвав взгляд от хрустального шара, вы чуть не выронили его от неожиданности - перед вами ворота замка.\n\nСмесь везения и умения привели вас к ужасному Замку Потерянных Душ. Вы стоите там, где еще не стояла ни одна живая душа.\n\nНо хватит ли вам мужества войти? Узнаете в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Вы чемпион семьи Грингош, избранный ее главой Хогроном. Он нанял вас спасти душу его отца, пойманную демоном Сланком и унесенную в его замок. Чтобы справиться с задачей, по словам Хогрона, вам понадобятся волшебные сапоги, слезинка, кусочек доспехов самого благородного рыцаря, четырехлистный клевер, хрустальный шар, пепел святого и волос монашки. Все эти предметы вы собрали в своих странствиях и претерпели многие трудности, чтобы достичь замка Сланка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Вы стоите на пороге Замка Потерянных Душ. Болотные туманы словно стараются держаться от него подальше. Замок подавляет - вы не можете прикинуть его размеры, он кажется бесконечным, вечным... Стены возносятся на головокружительную высоту в полыхающее тускло-красное небо. Возможно, нереальная и нечеловеческая архитектура замка подскажет вам что-то об искаженном сознании своего хозяина Сланка. Замечаете мерцающий огонек. В одном из окон слева от входа, по-видимому, на первом этаже горит одинокая свеча. Все остальное закутано во мрак.\n\nЗамок не охраняется - ни одна из замученных душ, вошедших сюда, никогда не уходила. С оружием в руке вы медленно идете по подъемному мосту. Протягиваете руку - не дрогнула ли она еле заметно? - и распахиваете тяжелую дверь из красного дерева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Вскоре коридор сворачивает направо. На углу расположена низкая обгорелая дверь с оловянной ручкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Если хотите открыть дверь"/>
				<Option Goto="304" Text="Если хотите проигнорировать ее и идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Опускаете руку в бассейн и вытаскиваете каменную бутылку. Вытащите из нее пробку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Если да"/>
				<Option Goto="342" Text="Если нет, запишите ее в Журнал Приключения, и вернитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Вы всего на мгновение спускаете с него глаза, пока тянетесь за рюкзаком, но когда вы снова смотрите, его уже нет. Тут явно в обычае странные и необъяснимые вещи - следует быть настороже. Поворачиваете назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Вы складываетесь пополам от внезапной и нестерпимой боли. Долгие минуты вы корчитесь в огне, не в силах пошевелиться от ужасных мук. Наконец вы сумели подняться, но вы навсегда потеряли 1 Телосложение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Теперь можете открыть кладовку"/>
				<Option Goto="356" Text="пройти к следующей комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Пройдя по коридору чуть дальше, подходите к большим дубовым воротам с железным засовом в форме летучей мыши. Открываете ворота и обозреваете комнату за ними. Прямо напротив находится высокая арка, ведущая из комнаты. Над аркой, глядя вниз, скалится барельеф - нечеловеческое лицо.\n\nТихое хныканье привлекает ваше внимание к обитателю комнаты -возможно, одной из бедных душ, которых Сланк терзает для собственного удовольствия. Это худая женщина со светло-каштановыми волосами, чьи запястья привязаны кожаными шнурами к деревянной балке над головой. Ногами она стоит на раскаленной докрасна металлической платине. Вы понимаете извращенную остроумность пытки - женщина может поднять ноги над платиной, но рано или поздно боль в руках заставит ее вновь стать на платину и обжечься. Она видит вас и начинает молить освободить ее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="Если вы так и сделаете"/>
				<Option Goto="335" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Оставили ли вы на маске Сланка клевер или слезинку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Если да"/>
				<Option Goto="341" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Можете попробовать нагреть нож с помощью своего фонаря, что должно помочь рубить лед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384" Text="Если вы так и делаете"/>
				<Option Goto="353" Text="Если у вас есть кувшин соли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Находите ведущую из подземелий наверх винтовую лестницу. К вашему неописуемому облегчению дверь наверху лестницы не заперта, и вы выходите в освещенный свечами входной зал. Решаете воспользоваться лестницей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Труд просто каторжный, но, в конце концов, вы сумели выкопать маску из-подо льда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Раухвурм обращается в дым, из которого он и возник. Протянув руку, хватаете золотую рукоятку меча, за который вы бились. Это без сомнения достойный приз - когда вы делаете пробный взмах, меч следует вашим намерениям с почти разумной точностью. Когда сражаетесь этим оружием, увеличивайте на 1 вашу Боевую доблесть. Не видя больше в комнате ничего ценного, решаете уйти - и вновь вас спасает от удара электричеством ваш волшебный Браслет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Входите в полную теней крытую прихожую, пропахшую погребальными благовониями. Повсюду, оплывая, чадят мириады черных свечей. Широкая лестница ведет на второй этаж. С одной стороны прихожей видны двойные двери, покрытые мавританской резьбой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Откроете двери"/>
				<Option Goto="332" Text="подниметесь по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Идете по короткому туннелю и входите в круглую комнату с бассейном в центре. Из комнаты есть еще один выход - дверь слева от вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Можете вернуться и выбрать другую дверь, с медной табличкой"/>
				<Option Goto="368" Text="бронзовой табличкой"/>
				<Option Goto="381" Text="пересечь комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Кладете глаз головастика в глазную прорезь маски. Похоже, вы больше ничего не можете тут сделать, поэтому проходите по ледяному полу к арке и выходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Глотаете волшебное зелье. На время боя с Ундиной, вы можете в каждом раунде наносить по три удара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Прежде, чем двинуться дальше, вам необходим источник света.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Возьмете сосновый факел"/>
				<Option Goto="365" Text="предпочитаете зажечь свой фонарь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>17.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Можете воспользоваться хрустальным шаром"/>
				<Option Goto="322" Text="тремя странными серебряными монетами"/>
				<Option Goto="335" Text="Если у вас нет ни того, ни другого, или вы решили не пользоваться ими, вернитесь и откройте одну из дверей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Вы стоите у подножия грубой каменной лестницы, вьющейся вдоль стен узкой круглой башни. Вглядевшись в сумрак, различаете далеко наверху малиновое свечение. Карабкаетесь и карабкаетесь вверх - такое впечатление, что на сотни футов. Наконец достигаете вершины башни. С площадки ведет только одна дверь - тяжелые железные врата, с вырезанным на них светящимся злорадным красным лицом. При вашем приближении они распахиваются, и вы проходите в, надо полагать, самую верхнюю комнату башни. Снаружи видны огромные, набухшие грозовые облака на фоне беззвездного ночного неба. На другой стороне покоев есть занавешенный альков. Вы идете к нему, и внутри вас как будто звучит шипящий голос, расписывающий все прелести вечности на службе у демона. Если у вас есть хоть какая-то Честь, постарайтесь выбросить на двух кубиках результат меньший или равный вашей Чести.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="325" Text="если нет"/>
				<Option Goto="372" Text="Если Чести у вас вообще нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Весело хихикая, он сжимает свою хватку. Вы не можете пошевелиться.\n\n- Совсем неправильно. Твое искусство разгадывания загадок явно оставляет желать лучшего, но возможно, оно улучшится, когда ты погостишь в моем замке вечность-другую!\n\nДвуличный архидемон Сланк пленил вас. Вы навеки останетесь его пленником, и ваше приключение оканчивается здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Есть ли у вас пепел святого?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Если да, вы посыпаете пеплом труп демона"/>
				<Option Goto="382" Text="Если пепла у вас нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Сунув руку в поясной кошель, он извлекает приспособления самого зловещего вида.\n\n- Пилливинкс - это игра с пальцами, - поясняет он, затягивая на ваших пальцах тиски. Парализующая боль простреливает ваши руки. Сквозь волны нестерпимой боли вы видите, как его фигура исчезает и изменяется - перед вами уже не старик, а высокая фигура, завернутая в черную мантию.\n\n- Щедрая душа - потерянная душа, - говорит Сланк с демонической усмешкой. - Рад приветствовать тебя в качестве гостя моего замка.\n\nВаше приключение закончилось, но пытка только начинается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Вдоль стен кладовки на ржавых мясных крюках висят человеческие тела, истекающие кровью. На некоторых из них видно ползающих червей. Сланку явно по вкусу искатели приключений. На деревянных полках выстроились многочисленные кувшины и бутылки. Наклонившись поближе, читаете выцветшие ярлыки - в них находятся всевозможные ингредиенты. Есть кувшин с глазами головастиков, другой с лягушачьими пальцами, вот с маринованными собачьими языками, а рядом - кувшин с филе болотных змей. Одна бутылка не подписана, но в ее содержимом безошибочно узнаются лапки ящериц. Из более обычных ингредиентов вы замечаете красный перец, петрушку и соль. Можете взять до трех кувшинов, если хотите - запишите их в Журнале Приключения. Чувствуя, как желудок подкатывает к горлу от видов и запахов ужасной кладовки демона, вы продолжаете свой путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>- Ага. Ладно, ну хоть пепел святого у тебя есть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Если он у вас есть"/>
				<Option Goto="331" Text="Если нет (Горбран, кстати, святым не был, если вы встретили его в приключении из прошлого номера)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Подбрасываете три монетки, роняя их на пол. Одна падает головой единорога вверх, две другие - головой змеи. Что бы это могло означать? Можете подобрать монетки, если хотите, и вернуться и выбрать, какую дверь открыть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Потянув факел из скобы, вы запускаете ловушку! Люк, который вы столь беспечно проглядели, распахивается прямо у вас под ногами, и вы шмякаетесь примерно с высоты 13 футов на твердый каменный пол. Чувствуя себя не совсем хорошо, поднимаетесь на ноги и осматриваетесь. В тусклом свете и удушающей пыли вы едва можете разглядеть, что к стене кто-то прикован. Подойдя к нему с факелом, видите, что это старик с мутным незрячим правым глазом.\n\n- Я Вимбол Грингош, - говорит он. - Не ты ли чемпион, посланный моими сыновьями спасти меня? Если это правда, помоги мне освободиться от цепей и твоя награда превзойдет все, что ты в силах вообразить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="Если хотите выполнить его просьбу"/>
				<Option Goto="307" Text="Если предпочитаете оставить его в оковах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Укутываетесь в коврик. Становится тепло и уютно, и вы радуетесь, что догадались взять его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Попытаетесь теперь добраться до маски"/>
				<Option Goto="316" Text="выйдете через арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Сланк пытается убедить вас служить ему. Вы смутно понимаете, что он, вероятно, прибег к магии, но не можете воспротивиться. Вы всегда были нерешительным и безнравственным человеком, которого легко увлекали за собой более сильные персонажи, добрые или злые. Сланк без всяких сомнений относится ко второй категории. Он выходит из алькова, и вы чувствуете, как остатки вашей воли покидают вас, когда вы становитесь пред ним на колени. Отныне и впредь вы - покорный раб Сланка.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Молотите в дверь кулаком, вызывая раскатистое эхо. Несколько мгновений спустя открывается небольшое окошечко, и вас осматривает обитатель комнаты. При виде выданного Хогроном талисмана, его глаза вспыхивают - он издает крик восторга и начинает разбирать баррикаду со своей стороны двери. Вы нервничаете, ожидая в проходе и молясь, чтобы весь этот шум не потревожил демона. Наконец дверь открывается, и старик приглашает вас внутрь. Входите в просторную библиотеку со сводчатым потолком, на стенах которой каждый дюйм от пола до потолка забит книгами и брошюрами.\n\n- Наконец-то ты пришел! - говорит старик, плача от радости. - Я знал, что мои парни не оставят меня в беде - я Вимбол Грингош, конечно же.\n\nОн указывает вам на кожаное кресло у камина и сует в руку стакан рыжевато-коричневого портвейна. Очевидно, что хоть он и пленник Сланка, но отнюдь не лишенный телесных удобств. Взяв заплесневевший том, он раскрывает его на главе «Борьба с демонами».\n\n- Теперь слушай внимательно, потому что времени у нас немного. У тебя должно быть несколько предметов, и эта книга описывает, как каждый из них действует на Сланка. Во-первых, четырехлистный клевер оказывает на него эффект во многом схожий с действием распятия на вампиров - он не захочет коснуться четырехлистника или оказаться рядом с ним. Во-вторых, если ты бросишь слезинку моей дочери в его левый глаз, ты полностью ослепишь его, поскольку я уже сумел уничтожить его правый глаз. Теперь, есть ли у тебя кусочек доспехов рыцаря и волосы монашки?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Если у вас есть оба этих предмета"/>
				<Option Goto="321" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Вы как-то умудрились проползти последние несколько ярдов и перевалиться через арку. Скорее всего холод вызывается магией, ограничиваясь одной комнатой, поскольку несколько минут спустя вы перестаете дрожать. Растерев десницу, чтобы возобновить циркуляцию крови, вы осматриваетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>- Правильно! - говорит он, скрывая под удивлением легкое раздражение. - Не ожидал, что ты раскусишь эту загадку. Ну да ладно, поскольку я не вижу, как ты мог сжульничать, поэтому, полагаю, сейчас я тебя отпущу. - Вдруг он плюет вам в лицо! Вы моргаете и трете глаза, и когда вы снова смотрите, его уже нигде не видно. Возвращаетесь к вершине лестницы и пробуете другое направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Пока Сланк вслепую молотит руками, поднимаете лук и посылаете особо подготовленную стрелу прямо в его злое сердце. Он замертво падает у ваших ног.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Спускаетесь по лестничному пролету в место, похожее на бальную залу с колоннами и полом из отполированного белого мрамора. На другом конце комнаты видна затененная арка. Однако когда вы осторожно шагаете к ней, вы делаете ошеломляющее открытие - пол под ногами вовсе не из мрамора, а из прочного льда. В нескольких дюймах под поверхностью можно увидеть причудливую демоническую маску. Пока вы всматриваетесь в нее, до вас неожиданно доходит, насколько холодно становится в комнате. Ваши руки\n\nсинеют, а зубы начинают помимо вашей воли клацать. Есть ли у вас коврик из медвежьей шкуры?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Если да"/>
				<Option Goto="357" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Вимбол пожимает плечами.\n\n- Плохо дело. Но, возможно, ты все еще сумеешь прикончить Сланка - тебе просто придется быть более внимательным. Теперь, желаю тебе удачи. - Он указывает на дверь из библиотеки, и вы обмениваетесь рукопожатием. Идя по коридору, слышите, как он восстанавливает баррикаду на своей стороне двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Поднимаетесь на лестничную площадку второго этажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Отсюда вы можете пойти налево"/>
				<Option Goto="359" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Маска из покрытого черным лаком дерева украшена серебром и может служить фантастическим изображением демонического лица. Вы видели подобные на нескольких костюмированных вечеринках, хотя ни одна из них не была изготовлена со столь жутковатым правдоподобием. Любопытно, у маски только один глаз - левый - и в него вставлена кварцевая линза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Вы дотронетесь до маски"/>
				<Option Goto="377" Text="вытащите один из своих предметов"/>
				<Option Goto="316" Text="выйдете через темную арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Наливаете немного масла из своего фонаря в бассейн, тем самым успокаивая потревоженную воду. Ундина немедля утихомиривается и погружается обратно в бассейн. Осторожно погружаете руку в спокойную воду и достаете каменную бутылку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Если хотите вытащить из нее пробку"/>
				<Option Goto="342" Text="Если нет, запишите ее в Журнал Приключения и переходите на"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Бросив на барельеф короткий тяжелый взгляд, проходите в арку и шагаете по узкому, извилистому проходу, ведущему глубоко в сердце замка. Миновав анфиладу мрачных комнат, взбираетесь под конец по истертым ступеням на площадку, куда выходят три двери. На каждой из дверей висит табличка с надписью.\n\nМедная табличка: «Чтобы убить меня, ты должен войти в эту дверь».\n\nБронзовая табличка: «Ты не должен входить в эту дверь».\n\nСвинцовая табличка: «Правильный путь не за дверью с медной табличкой».\n\nСкрипите зубами. Демон явно играется с вами. И это его ошибка. Можете открыть одну из дверей:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="дверь с медной табличкой"/>
				<Option Goto="368" Text="с бронзовой табличкой"/>
				<Option Goto="311" Text="свинцовой табличкой"/>
				<Option Goto="315" Text="Или можете достать что-нибудь из рюкзака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Входите в большую комнату с низким потолком и без иных дверей. В центре комнаты стоит высокий человек в объемной мантии. На правом глазу у него повязка, а из раны в руке натекла лужица крови.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Если хотите заговорить с ним"/>
				<Option Goto="302" Text="Если хотите достать что-нибудь из рюкзака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Берете черпак и отхлебываете чуток. Бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303" Text="если результат равен или меньше вашего Телосложения"/>
				<Option Goto="366" Text="Если результат больше вашего Телосложения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Несколько минут стоите над павшим телом, наполовину ожидая, что Сланк воскреснет второй раз, и готовый возобновить сражение, как только он встанет. Но он израсходовал на вас все свои колдовские силы - на этот раз он остается мертвым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Идете по узкому коридору, освещенному умирающим светом масляных ламп. Вскоре подходите к двери в левой стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Можете открыть дверь"/>
				<Option Goto="300" Text="продолжить путь по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Есть ли у вас Браслет Молний?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Если есть"/>
				<Option Goto="304" Text="Если нет, то электрический заряд, ударивший в вас, когда попытались шагнуть в альков, отшвыривает вас через всю комнату. Вычтете 4 из своего Телосложения, и если вы все еще живы, то решаете покинуть комнату и пойти по коридору дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>С демонической улыбкой из алькова выходит Сланк и стоит пред вами, огромный и вызывающий трепет, и не отбрасывает тени. Слышатся раскаты приближающейся бури, заглушаемые смехом Сланка. Его одежды и сапоги черны как ночь и окаймлены серебром, бледная кожа светится призрачным светом. При первом взгляде его лицо почти можно счесть привлекательным - но затем вы замечаете мутный, незрячий правый глаз, кожа вокруг которого покрыта шрамами и изувечена ужасными ожогами. Здоровый глаз светится ужасным, злым светом, а прекрасные черты искажены выражением чистого зла.\n\nВ левой руке Сланк держит лакированную маску, и сейчас он поднимает ее, закрывая лицо. Здоровый глаз защищает кварцевая линза в маске, поэтому даже если у вас есть слезинка, вы не можете ею воспользоваться. Также у вас нет времени доставать лук - вы должны сражаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>44.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Покинете круглую комнату через дверь слева от вас"/>
				<Option Goto="386" Text="вернетесь на лестничную площадку и откроете дверь с медной табличкой"/>
				<Option Goto="368" Text="дверь с бронзовой табличкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>И чем вы воспользуетесь против Ундины?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Кольцом Света"/>
				<Option Goto="313" Text="Зельем Ошеломляющей Скорости"/>
				<Option Goto="334" Text="своим фонарем"/>
				<Option Goto="348" Text="Если вы решили не использовать ничего из перечисленного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Сланк воспользовался своей мерзкой магией, чтобы убедить вас служить ему, но ни один демон никогда не совратит благородный и непоколебимый дух, вроде вашего. Вы решительно отдергиваете занавесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Маска настолько холодна, что обжигает вам пальцы. Пытаетесь завернуть ее в свой плащ, но все равно чувствуете, как ее неестественный холод высасывает из вашего тела тепло. Так что вы не сможете забрать маску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Достанете что-нибудь из рюкзака"/>
				<Option Goto="316" Text="покинете комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Сланк приближается к вам с грацией пантеры, его мантия развевается на ветру. Пахнет холодом, сыростью и землей, как от разверстой в ожидании могилы. Когти на его правой руке почти в локоть длиной, они искрятся как хрусталь и остры как бритва.\n\nСланк: Боевая доблесть: 12; Телосложение: 23; доспехи 3 очка.\n\nЕсли вы сумеете одолеть его...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>За двойными дверями видна тускло освещенная комната. В настенной скобе горит сосновый факел. В воздухе висит тот же самый тяжелый запах благовоний, который вы заметили раньше. В дальнем конце комнаты едва можно разглядеть темную арку. За ней - чернота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Вернетесь в прихожую и подниметесь по лестнице"/>
				<Option Goto="314" Text="пойдете через комнату к арке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Вы сражаетесь с Ундиной, иначе Водным Стихиалем. Каждый раз, когда она попадает по вам, вы должны выбросить на двух кубиках число равное или меньше вашей Магической стойкости - неудача означает, что вы теряете 1 Боевую доблесть до минимального значения 4.\n\nУндина: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 5; без доспехов.\n\nЕсли вы победили...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Кажется, дверь заперта на засов или забаррикадирована.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Постучите"/>
				<Option Goto="300" Text="пойдете дальше до конца коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Правильный ответ «бесподобный».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328" Text="Если вы так и ответили"/>
				<Option Goto="317" Text="Если вы ответили как-то по-другому"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Разрезаете ее путы ножом и относите ее в угол комнаты и осторожно кладете на пол. Получаете 1 Честь за милосердное деяние. Какое-то время женщина поглаживает свои обожженные ступни, затем поднимает на вас взгляд и говорит.\n\n- Я была ведьмой и я продала душу демону в обмен на знания и оккультную силу. За твою доброту я помогу тебе тем немногим, чем смогу. - Она надевает вам на шею мешочек из кошачьей шкурки - пока он надет на вас, первоначальное значение вашей Магической стойкости повышается на 1. Также она дает вам три серебряных монеты. - Они могут указать тебе дорогу, - бормочет она загадочно.\n\nУ каждой монеты с одной стороны изображена голова единорога, с другой - голова змеи с раздвоенным языком. Но только вы собрались расспросить ее, как заметили, что она потеряла сознание. Смачиваете ей губы капелькой вина, потом кладете монеты в карман и выходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Вот не везет! Ваш нож сломался. Если у вас нет меча, тогда теперь у вас вообще нет оружия, и вы должны отнимать 2 из своих бросков повреждений пока не найдете новое. Если же у вас есть меч, вы, конечно, не собираетесь рисковать обломать его о лед. Решаете оставить чертову маску, где она лежит, и выйти через арку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Посыпав лед солью, вы снизили его точку замерзания - он начал таять, и теперь вы без проблем можете выкопать маску при помощи ножа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Прежде чем продолжить свой путь, можете взять либо бердыш, либо теперь безжизненный коврик. Взять и то и другое вы не можете, потому что каждый из этих предметов довольно объемен. Затем вы подходите к двойным дверям в конце комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Оставляете слезинку в единственном глазу маски и затем идете через комнату к арке. Вычеркните слезинку из Журнала Приключения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Входите в длинный обеденный зал с балками из дубового дерева и висящими высоко на стенах выцветшими портретами. Проигнорировав две двери поменьше, направляетесь вдоль стола к двойным дверям в дальнем конце комнаты. Проходите мимо широкого каменного очага, в котором трещит и плюется бушующее пламя. Над очагом висит огромный бердыш, а на полу перед ним лежит прекрасный коврик из шкуры белого медведя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Можете или подойти к очагу"/>
				<Option Goto="330" Text="продолжить путь к двойным дверям"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Запаниковав, вы устремились к арке, но ваши ноги скользят по льду, поэтому вы отчаянно рысите к выходу на четвереньках. Бросьте четыре кубика, постаравшись выбросить результат равный или меньше вашего Телосложения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Если удалось"/>
				<Option Goto="363" Text="Если не удалось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Вы без труда сбиваете с его запястий проржавевшие кандалы.\n\n- Что за щедрая душа! - Восклицает он, одаряя вас довольно специфической улыбкой. - Сыграем в пилливинкс?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Примете его предложение"/>
				<Option Goto="369" Text="отклоните"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Идете по короткому коридору и приходите к низкой двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если хотите войти в нее"/>
				<Option Goto="339" Text="если хотите вернуться и пойти в другую сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Раскаленная дуга молнии перечеркивает вход в альков, когда вы шагнули внутрь, но энергию поглощает ваш Браслет, и вы остаетесь невредимы. Меч висит на стене перед вами. Рубины сверкают, а металл блестит в бледном свете двух жаровен по обеим сторонам алькова. Но стоит вам протянуть руку к мечу, как густой дым поднимается из жаровен и собирается в темную змеевидную форму в воздухе над вашей головой. Шокированный, вы понимаете, что дымовая тварь живая и собирается напасть на вас!\n\nРаухвурм: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 8; без доспехов.\n\nЕсли вы победили...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Из открытого горлышка бутылки поднимается изумрудный пар. Когда он рассеивается, перед вами стоит высокая фигура с зеленой кожей. Скрестив руки на похожей на бочонок груди, он отвешивает вам низкий поклон.\n\n- Здрав будь, хозяин, - рокочет он. - Я Гилби, и за свое освобождение я могу наделить тебя мастерством, выносливостью или знанием.\n\nЕсли вы выбираете мастерство, он восстановит вашу Боевую доблесть до первоначального уровня. Если выбираете выносливость, он восстановит вам 4 Телосложения. Если выбираете знание, он даст вам подсказку, как одолеть Сланка (параграф 69, чтобы услышать ее). Исполнив требуемую вами службу, он исчезает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Следуя инструкциям в своей книге, Вимбол приделывает кусочек доспехов к наконечнику одной из ваших стрел. Затем он заменяет тетиву вашего лука волосом монашки.\n\n- Это убьет Сланка наповал, если ты выстрелишь ему в сердце, - поясняет он. - И наконец, есть ли у тебя пепел святого?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="Если есть"/>
				<Option Goto="331" Text="Если нет (На всякий случай, если вы проходили приключение в прошлом номере и сожгли Горбрана, думая, что он был святым, вы ошиблись)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Всего несколько ярдов отделяют вас от арки, но ужасный холод сковывает ваши члены, и вы валитесь на ледяной пол. Вы совсем не чувствуете боли, но понимаете, что вы умираете. Отрешенно удивляетесь, какие интересные звуки издает ваше дыхание, замерзая в воздухе. Со странным спокойствием вы покоряетесь вечной тьме...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Двери ничем не отличаются, если поглядеть на них сквозь хрустальный шар. Возвращайтесь и придумайте что-то еще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Подняв фонарь, подходите к арке только для того, чтобы обнаружить, что проход за ней всего через несколько ярдов оканчивается глухой стеной. Тщетно ищете потайную панель, но в конце концов вынуждены признать, что это тупик. Озадаченный, возвращаетесь в прихожую и выбираете лестницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Варево действует на вас как удар бердышом, сшибая вас на пол. Это любимый суп демонов, но для любого смертного это страшный яд. Жизнь покидает ваше истерзанное болью тело. Ваши поиски окончились провалом.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Прежде чем исчезнуть, джинн загадочно говорит вам: «С глазами это», - и предлагает вам вернуться на лестничную площадку и выбрать другую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Открываете дверь, ведущую, вроде бы, на кухню. Помещение за дверью полно дыма, пара, и почти невозможно дышать от жары. Оглядевшись, видите котел, булькающий на ревущем огне, и маленькую дверцу с одной стороны, ведущую, предположительно, в кладовку. Прямо напротив того места, где вы вошли, находится обитая медью дверь, покрытая незнакомым руническим узором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Можете заглянуть в кладовку"/>
				<Option Goto="383" Text="в котел"/>
				<Option Goto="356" Text="отправиться в следующую комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Он пожимает плечами и как будто растворяется в тенях. Остаетесь в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>- Великолепно. Убив Сланка, ты должен посыпать его труп пеплом. А теперь, желаю тебе удачи.\n\nОбмениваетесь рукопожатием, прежде чем покинуть его и продолжить идти по коридору. Слышите, как позади вас библиотечную мебель придвигают к двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Комната состоит из шестиугольных главных покоев с большим альковом в дальнем конце. Можете разглядеть висящий на стене в алькове позолоченный длинный меч, украшенный рубинами. Подойдя поближе, замечаете едкий запах в комнате и бело-голубые проблески во входе в альков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Войдете в альков"/>
				<Option Goto="304" Text="продолжите идти по коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Вы - один из наиболее отмороженных и беспринципных выродков всех времен. Сланк пытался убедить вас стать его слугой, но с какой это радости вы станете подчиняться этому ничтожеству? Хищно оскалившись, срываете занавесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>С демонической улыбкой из алькова выходит Сланк, возвышаясь над вами в мантии, черной как ночь. При первом взгляде его лицо почти можно счесть привлекательным - но затем вы замечаете мутный, незрячий правый глаз, кожа вокруг которого покрыта шрамами и изувечена ужасными ожогами. Второй глаз светится ужасным, злым светом, а прекрасные черты искажены выражением чистого и нечеловеческого зла. Снаружи башни доносятся раскаты далекого грома, и Сланк вторит им триумфальным смехом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385" Text="Если у вас есть слезинка Пертерры Грингош, можете бросить ее ему в глаз"/>
				<Option Goto="346" Text="Если у вас нет такого предмета, вы должны сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Стоило вам шагнуть вперед, как коврик оживает и поднимается, вызывая вас на бой жутковатым, шипящим рычанием.\n\nКоврик из медвежьей шкуры: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 7; без доспехов.\n\nЕсли одолеете его...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Вгрызаетесь в лед лезвием своего ножа, но не успеваете вы отколоть кусочек, как лед намерзает заново.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Если вы настроены добраться до маски, вам придется придумать что-то еще"/>
				<Option Goto="316" Text="Если вы готовы сдаться и уйти через арку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>