<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Замок потерянных душ</Title>
			<Author>Дэйв Моррис и Ив Ньюнхэм, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="8faf9f"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы известный и искусный воин. В своих многочисленных приключениях вы сходились с самыми разными противниками - коварными гоблинами в Холмах Паучьего Укуса, мумифицированными стражами пустынных гробниц, ведьмами-вурдалаками болота Дастрагор, безумным волшебником и более чем дюжиной самых могучих рыцарей королевства. Ваша слава (не всегда добрая) бежит впереди вас по многим городам и деревням, поэтому вы не удивились, когда, войдя усталым шагом в еще одну закопченную таверну, услышали, как стихает гам грубых голосов и лица поворачиваются в вашу сторону. Кладете свой рюкзак у очага и садитесь за пустой стол, предусмотрительно прислонив свой палаш к стулу.\n\nХозяин наливает вам эль, в то время как среди остальных посетителей расползается шепоток.\n\n- Полагаю, вам в диковинку видеть искателя приключений в таком городе, как ваш, - говорите ему.\n\n- Позвольте поправить вас, - жизнерадостно отвечает хозяин. - В последнее время у нас этих искателей приключений, что твоих мух на спине у старой лошади. Мои клиенты наверняка обсуждают ваши шансы на завтрева. Ага! Взгляните туда, - он указывает на двух мужчин, отсчитывающих деньги. - Уверен, Логбрю-мельник только что побился на пять сребреников, что вас примут.\n\nТеперь-то вы заинтересовались. Наклоняетесь вперед и делаете трактирщику жест присесть.\n\n- Будь добр, раздели со мной стаканчик вина и поясни, что тут к чему. Я только что прибыл в город, проделав долгий путь по необитаемым лесам на востоке.\n\n- Что ж, тогда вы не слышали о завтрашнем собеседовании. Хогрон, после смерти его отца несколько месяцев назад ставший главой богатой и престижной семьи Грингош, хочет нанять воина для каких-то грандиозных поисков. Были разосланы сообщения по городам и весям, и искатели приключений пришли сюда за много лиг, чтобы предложить свои услуги. Кандидат, которого изберет Хогрон с братьями, наверняка озолотится.\n\nВызнав у трактирщика все подробности, вы сняли на ночь комнату. Проснувшись утром и легко позавтракав, освеженный вы бодро пошагали в поместье Грингош к западу от города. Вы уверены, что собеседование будет пустой формальностью и вас изберут для поисков.\n\nОсобняк Грингош - это впечатляющее строение на тридцати акрах поместья. Ворота открывает тощий слуга в черном пальто и проводит вас вверх по лестнице в комнату в конце длинной галереи. Вскоре к вам присоединяется хорошо ухоженный мужчина примерно сорока лет, представившийся Хогроном. После нескольких вопросов о ваших предыдущих приключениях и любимой технике боя он что-то чиркает в своем гроссбухе. Он говорит вам, что собеседования почти все уже закончены и поэтому вам не придется долго ждать. Затем он уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Спустя пару часов, Хогрон призвал кандидатов в главный зал. Вы осматриваетесь, разглядывая остальных. Большинство выглядят подонками или босяками-авантюристами, но есть тут один-два человека, чьи подвиги могут потягаться с вашими.\n\nХогрон выходит вперед:\n\n- Тщательно взвесив и обсудив э, подтвержденные приключения каждого из кандидатов, мои братья и я избрали нашим чемпионом Салакара.\n\nВы в ужасе наблюдаете, как Хогрон пожимает руку Салакару, которого вы всегда считали горластым хвастуном! Разочарованное бормотание кое-кого из прочих кандидатов заглушается пятью золотыми монетами, выданными каждому как компенсация за беспокойство. С горечью в сердце берете свое золото, пытаясь придумать, как сделать, чтобы Хогрон отменил или изменил свое решение и выбрал чемпионом вас. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="вызовете Салакара на дуэль, чтобы показать, кто будет более достойным чемпионом"/>
				<Option Goto="45" Text="Предложите, что вдвоем вы справитесь лучше, чем одиночка"/>
				<Option Goto="80" Text="Сейчас уйдете, но подождете снаружи особняка и последуете за Салакаром"/>
				<Option Goto="14" Text="Подождете в коридоре и подслушаете, что Хогрон скажет своему новому чемпиону"/>
				<Option Goto="85" Text="Нападете на Салакара прямо сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Теперь вы Салакар. Ваши первоначальные атрибуты: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; Сообразительность: 7; Магическая стойкость: 5.\n\nУ вас есть двухочковые доспехи (кольчуга), стандартное снаряжение, 12 золотых монет и серебряный амулет, указывающий, что вы - чемпион семьи Грингош.\n\nУ вас нет ни зелий, ни Чести. Хогрон сказал что-то о том, чтобы раздобыть хрустальный шар и пепел святого, ну и еще что-то там. Но все это сейчас не имеет значения - вам просто надо отыскать конкретную пещеру в холмах и достать какие-то волшебные сапоги, которые, по словам Хогрона, спрятаны там. Все просто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Да вы настоящий мазохист! Снова теряете Телосложение (в размере одного кубика). Теперь-то вы оставляете пруд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Можете попробовать каменную плиту"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вас чуть было не заметил слуга, но вы услышали его шаги и нырнули за гобелен. Возвращаетесь подслушивать под дверью и слышите, как Хогрон говорит что-то о пепле святого и о хрустальном шаре. Возможно, он сказал намного больше, пока вы прятались. Выскальзываете из дома и ждете, когда выйдет Салакар, чтобы последовать за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Неважно, были вы изначально избраны чемпионом или нет, Хогрон в восторге от того, что вы принесли волшебные сапоги.\n\n- Великолепно! - кричит он, демонстрируя сапоги братьям. - Надев их, ты сможешь отправиться в замок демона и освободить душу моего отца!\n\nНервно улыбаетесь в ответ, но вы зашли слишком далеко, чтобы идти на попятный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ваша гордость не дает вам продолжить приключение. Но золота вам хватит лишь на несколько дней на постоялом дворе, после чего вы должны съехать. Менестрель сказал вам, что все семеро братьев Салакара - великие воины, которые\n\nбудут преследовать вас отныне и впредь. Возможно, в конце концов, вы примете предложение Хогрона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Ваше предательство окупилось - мертвый Салакар лежит у ваших ног. Для такого мерзавца как вы вполне естественно обшарить тело. Находите 12 золотых. На шее висит серебряный амулет. Если забираете его, запишите это в Журнале Приключения. Кстати, теряете 1 Честь. Если конечно, она у вас вообще была.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Хогрон обвиняет вас в убийстве Салакара, вас хватают и вышвыривают из особняка. Поскольку вы все равно не нашли волшебных сапог, поэтому (как кричит вам Хогрон из окна на втором этаже) вы не в праве рассчитывать на оплату. Можете присоединиться к приключению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Салакару удается удержаться в седле. Он разворачивается, опускает копье и снова устремляется в атаку. Вы пришпориваете лошадь, надеясь в этот раз спешить противника. Сделайте броски за вас обоих.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если вы попали по Салакару, а он по вам промахнулся"/>
				<Option Goto="86" Text="Если Салакар попал по вам, а вы промахнулись"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы оба попали. Если промахнулись оба, вы расходитесь для следующей атаки. Бросайте снова, пока кто-то не попадет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>С жидкостью в пруду что-то явно не то. Она может оказаться волшебной. Что вы хотите сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Натянуть длинные перчатки (если они у вас есть) и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="23" Text="Снять серебряный амулет (если есть) и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="75" Text="Отпить из пруда и затем потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="50" Text="Изменить свой выбор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Правый туннель приводит в комнату с низким потолком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Можете вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="49" Text="войти в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text></Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если вы Салакар"/>
				<Option Goto="72" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Возвращаетесь туда, где вы взяли синие атласные перчатки. Можете положить их на место, если хотите (если они все еще у вас).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы притаились в коридоре снаружи главного зала, пытаясь услышать, что Хогрон говорит Салакару. Слышите, как он говорит что-то о том, чтобы добыть волшебные сапоги. Попытайтесь выбросить на двух кубиках результат равный вашей Сообразительности или меньше ее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="87" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Салакар по-прежнему чемпион. От дочери владельца постоялого двора вы слышали, что он вот-вот отправится. Решаете пойти за ним - вдруг что-то подвернется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы почти час бродите по холмам. Кажется, Салакар идет вдоль ручья. Неожиданно из-за растущих неподалеку деревьев выскакивает шайка холмовых гоблинов, швыряя камни и небольшие копья. Бросьте один кубик. Если выпало 13, в вас попадает один снаряд, 4-5 - два снаряда, 6 - три снаряда. Доспехи уменьшают повреждения от каждого снаряда по отдельности. Вычтите все полученные повреждения из вашего Телосложения. Прежде чем вы успеваете дать сдачи, гоблины бросаются врассыпную и удирают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Копье Салакара выбрасывает вас из седла. С грохотом валитесь на землю, от удара все плывет перед вами. Постарайтесь выбросить на четырех кубиках результат равный вашему Телосложению или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="67" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Подбегаете к Салакару. Он кашляет кровью - жить ему недолго.\n\n- Я потерпел неудачу, - стонет он, - но ты можешь продолжить поиски. По крайней мере, прикончи за меня этого великана. Вот... возьми. - Он снимает с шеи и отдает вам серебряный амулет. - Это делает тебя чемпионом семьи Грингош. На тот случай, если Хогрон подумает, что ты убил меня ради амулета, скажи ему, ты знаешь, что ему нужен пепел святого и хрустальный шар. Но прежде всего ты должен раздобыть какие-то волшебные сапоги вот в этой пещере.\n\nКогда ваш старый соперник покидает этот мир, вы скорбите всего мгновение. Затем выуживаете 12 золотых из его поясного кошеля. Затем подкрадываетесь по тропе к пещере. Сразу возле входа видите великана, жующего ногу (не свою) на обед. Обнажаете меч и атакуете. Вычтите из изначального Телосложения великана 3 очка - рану, которую нанес ему Салакар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Откидываете крышку сундука. Бросьте два кубика, постаравшись выбросить результат равный вашей Сообразительности или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="32" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Уф! Вы оказались достаточно проворны, чтобы уклониться от трех острых иголок, вылетевших из замка и просвистевших мимо вашего уха. Надо полагать, они были отравлены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы стоите внутри пещеры, у самого входа. Видите два уходящих вглубь туннеля. По какому бы из них вы ни отправились, вам понадобится фонарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Можете выбрать левый туннель"/>
				<Option Goto="11" Text="правый туннель"/>
				<Option Goto="83" Text="покинуть пещеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы стоите над телом Салакара. Остальные кандидаты смотрят, затаив дыхание. На мгновение воцаряется тишина. Оборачиваетесь к Хогрону, на чьем лице смешались выражения потрясения и отвращения.\n\n- Интересный способ предъявлять рекомендации, - вздыхает тот, явно оскорбленный вашим нерыцарским поступком. - Место чемпиона снова освободилось. Возможно, вы возьметесь за работу вместо Салакара?\n\nЧувствуете тяжесть его морального порицания - теряете 1 Честь. Возможно, в будущем вы будете вести себя более рыцарственно. А возможно и нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>К вашему удовольствию ваше копье наносит удар в щит Салакара с костедробительной силой. Ваш собственный щит едва ли оцарапан его неловким ударом. Бросьте один кубик и прибавьте 3, чтобы определить повреждение от вашего могучего удара! Кажется, у противника поубавилось спеси по отношению к вам. Его могло выбить из седла - бросьте два кубика и сравните результат с Сообразительностью Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Если выпало больше чем значение Сообразительности"/>
				<Option Goto="9" Text="Если выпало равное Сообразительности или меньшее значение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы находитесь в маленькой комнате, посреди которой на полу стоит деревянный сундук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Можете попытаться открыть его"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Хогрон коротко введет вас в курс дела завтра. Решаете пока вернуться в свою комнату на постоялом дворе. С приближением полуночи слышите какой-то скрип. Кто-то лезет в окно! Выпрыгиваете из постели и хватаете меч. Ваш противник - одетый в черное наемный убийца.\n\nНаемный убийца: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 6; доспехи: 1 очко.\n\nСражайтесь. Сейчас вы раздеты, поэтому ваши доспехи не считаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Если вы победите"/>
				<Option Goto="48" Text="Если проиграете"/>
				<Option Goto="96" Text="Если наемный убийца, атакуя вас, выбросит на двух кубиках 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Сжигаете тело тролля и забираете сапоги. Они покрыты неведомыми рунами и знаками. Относите их в город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Поздравляем с убийством беззащитного старика. Теряете 1 Честь. Забираете свой кинжал и решаете, что сейчас самое время убраться, пока вас не обнаружили. Украдкой покидаете особняк и хоронитесь в кустах, подобно червю, каковым и являетесь. Ждете, пока выйдет Салакар, и отправляетесь за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Стоило вам погрузить пальцы в пруд, как все ваше тело содрогается. Бросьте один кубик. Вы теряете столько очков Телосложения, сколько выпало на кубике - и ваши доспехи вам не помогут. Отпрыгиваете от пруда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Можете вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="41" Text="попытаться сдвинуть в сторону каменную плиту"/>
				<Option Goto="10" Text="предпримите какие-то особые предосторожности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы мертвы. Если хотите еще раз отправиться на приключение, набросайте нового персонажа и начните сначала.\n\nЕсли вам не нравится идея вернуть время вспять подобным образом, вы можете присоединиться к началу приключения в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Салакар не встает. Падение с лошади лишило его сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Из замка вылетают три острых иголки и впиваются вам в щеку. Вас ожигает огнем в том месте, где они оцарапали кожу. Яд. Попытайтесь выбросить на четырех кубиках результат равный вашему Телосложению или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="30" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Нахальный искатель приключений, взбешенный тем, что не его выбрали чемпионом, последовал за вами и попытался причинить неприятности. Рассказываете Хогрону, как вы прикончили наглеца, но Хогрон больше озабочен тем, что вы не принесли волшебных сапог. Уплатив вам смехотворные 5 золотых, он указывает на дверь. Вы можете попробовать с начала все приключение, создав нового персонажа, или можете присоединиться к началу приключения в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Возвращаетесь ко входу в пещеру. Пара крыс, пирующих на трупе великана, при вашем приближении порскают в тень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Можете выбрать левый туннель"/>
				<Option Goto="92" Text="правый туннель"/>
				<Option Goto="43" Text="вернуться в город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Изо всех сил стараясь не потерять сознание, поднимаетесь на ноги. Подбежавший оруженосец подает вам меч. Салакар уже взял свой меч и приближается к вам. Вы бьетесь на мечах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Возвращаетесь ко входу в пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Можете выбрать левый туннель"/>
				<Option Goto="100" Text="правый"/>
				<Option Goto="81" Text="А можете и покинуть пещеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Салакар повержен. К вам спешит Хогрон:\n\n- Как мне извиниться перед вами за мою ошибку? Теперь я вижу, что великие деяния Салакара - ничто по сравнению с вашими. Он ввел меня в заблуждение пустыми похвальбами, но теперь я понимаю, что под маской благородной скромности вы скрывали отвагу и несравненное мастерство. Пожалуйста, простите мое жалкое скудоумие и согласитесь стать чемпионом нашей семьи.\n\nВы думаете, что в подобной шутовской манере Хогрона есть немалая доля сарказма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если вы отвергнете его предложение"/>
				<Option Goto="101" Text="Если согласитесь стать чемпионом вместо Салакара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>К вам подходит Хогрон.\n\n- Вы без сомнения проявили большее мастерство, чем Салакар. Поскольку он сам предложил выбрать тип состязания, я уверен, он согласится, что вам следует занять его место чемпиона.\n\nОн вручает Салакару десять золотых за беспокойство. Судя по выражению лица Салакара, вы обзавелись врагом на всю жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Оба копья попадают в цель. Бросьте один кубик и прибавьте 3. Это сколько повреждений вы получаете, но ваша кольчуга поглощает 2 из них. Аналогично сделайте бросок повреждения для Салакара.\n\nКаждый из вас должен выбросить на двух кубиках значение равное или меньшее своей Сообразительности, иначе его выбросит из седла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если вы оба удержались в седле"/>
				<Option Goto="71" Text="Если вы удержались, а Салакар нет"/>
				<Option Goto="17" Text="Если удержался он, а вы нет"/>
				<Option Goto="98" Text="Если вы оба вылетели из седла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Есть ли у вас серебряный амулет, который носил Салакар?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если есть"/>
				<Option Goto="46" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Как вы ни тужились, но каменная плита не сдвинулась ни на йоту. Придется вам поискать другой способ проникнуть в туннель за плитой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Можете попробовать потянуть за рычаг в пруду"/>
				<Option Goto="10" Text="хотя, возможно, вы пожелаете сперва принять кой-какие предосторожности"/>
				<Option Goto="36" Text="Если хотите вернуться ко входу в пещеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Остальные кандидаты бросаются разнимать вас с Салакаром. Слышите, как кто-то называет вас жалким неудачником. Но насмешки не вызывают той боли, как потеря 2 очков Чести.\n\n- Без всякого сомнения, ты - недостойный проходимец! - Орет трясущийся от гнева Хогрон. - Побеспокоить осиротевший дом столь грубым и возмутительным образом! Ты всего лишь подтвердил мое... наше мнение, что Салакар - тот, кто нам нужен. А теперь пшел отсюда!\n\nВас бесцеремонно вышвыривают на улицу. Ничего не остается, только подождать Салакара и пойти за ним следом. Вы еще отыщете способ, как обелить себя - или, возможно, приблизить кончину Салакара?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Осмотрев мишени, к вам подходит Хогрон.\n\n- Нельзя сказать, чтобы ты продемонстрировал ошеломительное превосходство, - обращается он к вам. - Мое решение остается прежним - наш чемпион Салакар Дикоболотский.\n\nВы уходите, решив, что самым лучшим будет последовать за Салакаром, когда тот начнет свое приключение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Салакар оскорбительно хохочет:\n\n- Ба! Чего ради мне объединяться с тобой? Твои «могучие деяния» видело так мало людей, что приходится отбросить их, как выдуманную тобой ложь.\n\nВ вас вскипает желание поквитаться за обиду. Ваши величайшие подвиги некому подтвердить по той причине, что вы предпочитаете искать приключения в одиночку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Можете сослаться на несколько самых отважных своих подвигов"/>
				<Option Goto="91" Text="вызвать Салакара на дуэль, чтобы показать ему, насколько вы в действительности искусный воин"/>
				<Option Goto="85" Text="если уж на то пошло, можете обнажить меч и атаковать его здесь и сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Хогрон холодно смотрит на вас.\n\n- Где волшебные сапоги? - требует он. - Без них невозможно двигаться дальше.\n\nВы признаете свое поражение. Хогрон дает вам 5 золотых и велит выпроводить вас. Если хотите, можете набросать нового персонажа и попробовать все приключение заново. Или можете сохранить этого персонажа и присоединиться к началу приключения в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Выбегаете из поместья Грингош. Вас никто не преследует. Вы почти не сомневаетесь, что слуга не узнает вас, доведись ему увидеть вас снова. Ожидаете за деревом. Когда выходит Салакар, пристраиваетесь к нему следом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>К несчастью вы мертвы. Если хотите продолжить это приключение, набросайте нового персонажа. Ваш новый персонаж слышал все о требованиях семьи Грингош от отвергнутых кандидатов. Вы решаете последовать за их чемпионом, Салакаром, когда тот начнет свои поиски.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Посреди комнаты находится пруд с мерцающей голубой жидкостью. Позади него находится тяжелая каменная плита - такое впечатление, что она\n\nперекрывает туннель. Пруд примерно восемнадцати дюймов глубиной с чем-то вроде рычага на дне.\n\nЧто вы хотите сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="59" Text="Сунуть руку в пруд и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="52" Text="Попытаться отодвинуть каменную плиту в сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Посреди комнаты находится пруд с ярко-голубой жидкостью. Тяжелая каменная плита перекрывает другой туннель в дальнем конце комнаты. Пруд примерно восемнадцати дюймов глубиной с чем-то вроде рычага на дне. Вы хотите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Вернуться ко входу в пещеру"/>
				<Option Goto="29" Text="Сунуть руку в пруд и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="41" Text="Попытаться отодвинуть каменную плиту в сторону"/>
				<Option Goto="10" Text="Принять кое-какие меры предосторожности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Какое бы оправдание вы ни привели, на Хогрона оно не производит никакого впечатления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Плита явно блокирует другой туннель. Вы не можете сдвинуть ее - даже у великана с этим возникли бы проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Можете сунуть руку в пруд и потянуть рычаг"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Спустя какое-то время, обнаруживаете расположенную в склоне холма пещеру. Крадучись следуете узкой тропой, вьющейся в направлении пещеры. Вокруг разбросаны человеческие черепа, но вас так просто не запугать. В пещере спиной к вам сидит великан, жующий ногу своей последней жертвы. Решаете напасть на него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Швыряете кинжал. Постарайтесь выбросить на двух кубиках значение равное или меньше вашей Боевой доблести. В случае успеха бросьте один кубик, чтобы узнать, сколько повреждений причинил кинжал. Если только вы не убили слугу этим броском (у него Телосложение 3 и, само собой, никаких доспехов), на его крики прибегут Салакар и Хогрон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Если вы убили"/>
				<Option Goto="74" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Отбрасываете копье и берете меч у подбежавшего оруженосца. Салакар встает, преодолевая головокружение. Он выглядит не совсем пришедшим в себя, когда берет меч у другого оруженосца. Подъезжаете к нему с занесенным мечом. Уж теперь-то вы точно с ним разделаетесь! Сражайтесь. Поскольку вы верхом, и таким образом обладаете преимуществом, вычтите 1 из Боевой доблести Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Хогрон заметил амулет.\n\n- Ты получил его от Салакара, да? - спрашивает он, явно подозревая вас в нечестной игре. Вы говорите, что это именно Салакар дал вам амулет.\n\n- Что ж, возможно ты можешь назвать еще пару предметов, которые Салакар собирался раздобыть в своих поисках? - отвечает Хогрон. - Он должен был сказать тебе, когда передавал амулет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Вы назовете пепел святого и хрустальный шар"/>
				<Option Goto="8" Text="латунный шлем и левую руку гоблина"/>
				<Option Goto="51" Text="вообще ничего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Занеся меч для могучего удара, прыгаете на Салакара. Ошеломленный, он тянется к своему оружию. Но так как вы застигли его врасплох, он не сможет ударить вас в первом раунде боя. Потом бой идет как обычно.\n\nСалакар: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи: 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Если вы проиграли"/>
				<Option Goto="7" Text="Если выиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Салакар опережает вас где-то ярдов на восемьдесят. Вы всего на мгновение отводите взгляд в сторону. Когда вы снова смотрите вперед, Салакар уже сражается с наседающими на него холмовыми гоблинами. Своим щитом он сокрушает пару-тройку гоблинов, остальные же, увидев эту демонстрацию воинского мастерства, бросаются наутек. На прощание один из них швыряет копьецо, попавшее Салакару в руку. Теперь он легко ранен. Хотите напасть и прикончить его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если да"/>
				<Option Goto="78" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>В то самое мгновение, как вы погрузили руку в голубые воды, по всему вашему телу прокатывается ледяная волна. Бросьте один кубик - столько Телосложения вы теряете от цепенящего холода воды. Доспехи в данном случае вам не помогут. Отскакиваете от пруда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Хотите попробовать еще раз"/>
				<Option Goto="52" Text="пойти потолкать с дороги каменную плиту"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Каким-то образом вы сумели устоять перед грозившим вам пагубным колдовством. Это было похуже, чем в тот раз, когда демоница Хальтания пыталась напоить вас кровью змия! Подумайте еще раз, какой выбор сделать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Туннель приводит в маленькую комнату. Вы тут уже были. Если вы не забрали перчатки в прошлый раз, тогда можете забрать их сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Продолжаете идти. Чтобы отыскать цель Салакара, потребуется вся ваша смекалка. Постарайтесь выбросить на двух кубиках значение вашей Сообразительности или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="99" Text="Если ничего не вышло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Выпихиваете труп наемного убийцы в окно и возвращаетесь в постель. Есть у вас устойчивые подозрения, кто послал убийцу (или должен был послать), но у вас будет еще вдоволь времени, чтобы поквитаться, когда вы разберетесь с проблемой семьи Грингош. Из-за бурной ночи вы проспали, и вам пришлось бежать, чтобы успеть на встречу с Хогроном и его братьями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы чуть не вылетели из седла! Разворачиваете лошадь. Салакар уже несется к вам. Сдаваться вы не собираетесь. Бросайте кубики как раньше, чтобы узнать, попали вы или нет (и сделайте то же самое для Салакара).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если вы попали по Салакару, а он по вам промахнулся"/>
				<Option Goto="86" Text="Если Салакар попал по вам, а вы по нему промахнулись"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы оба попали друг по другу. Если вы оба промахнулись, бросайте кубики снова. Продолжайте эту процедуру, пока один из вас или оба не попадут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Чувствуете легкий холодок, но никаких злотворных эффектов. Тянете за рычаг, и каменная плита со скрежетом отползает в сторону. Позади нее туннель уводит вниз по грубым ступеням, вытесанным в скале.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Хотите спуститься по ступеням"/>
				<Option Goto="34" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы благополучно выбираетесь из поместья, но свой кинжал вам пришлось оставить. Вас могут выследить. Мчитесь на постоялый двор, собираете вещички и, не мешкая, отбываете. Если хотите продолжить приключение, набросайте нового персонажа. Ваш новый персонаж слышал кой-какие слухи от прочих чемпионов и решил пойти следом за чемпионом семьи Грингош Салакаром в первой части его поисков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Пытаетесь встать, но проваливаетесь в черноту. Некоторое время спустя, просыпаетесь в своей комнате на постоялом дворе. Ломит все тело. Однако жена хозяина постоялого двора приносит вам густой, согревающий бульон и графин\n\nэля, и вскоре вы забываете о своих ранах. Восстановите свое Телосложение до обычного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>В полдень следующего дня встречаетесь с Салакаром для конного поединка. Его конь покрыт богатой попоной малиновых и серых цветов, а доспехи всадника сверкают на солнце. Но вся эта роскошь не может скрыть определенной неуклюжести, с которой Салакар держится в седле. Чувствуете, что выбор конного поединка даст вам преимущество. Вот ваш шанс преподать ему урок.\n\nВы разъезжаетесь по разным сторонам поля и натягиваете поводья. Хогрон поднимает жезл. Ждете сигнала, глядя через все поле в закрытые забралом глаза соперника. Хогрон опускает жезл, и ваши лошади с грохотом устремляются по покрытому травой полю. Вы твердо держите копье и щит, ваша сосредоточенность абсолютна.\n\nЧтобы попасть, выбросите на двух кубиках значение равное Боевой доблести или меньше, как обычно. Проделайте то же самое для Салакара. Запишите его характеристики:\n\nСалакар: Боевая доблесть:	8; Телосложение:	11; доспехи:	2 очка;\n\nСообразительность: 7.\n\nЕсли вы оба не сумели попасть по противнику с первого заезда, разворачивайтесь для следующей попытки. Это будет продолжаться, пока чье-нибудь копье не отыщет цель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если Салакар попал по вам, а вы по нему промахнулись"/>
				<Option Goto="24" Text="Если вы попали по Салакару, а он по вам промахнулся"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы оба попали друг по другу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вам удалось преодолеть наихудшие эффекты яда, но все равно, ощущения, как у боксера после нокдауна. До конца приключения в этом номере ваша Боевая доблесть уменьшается на 1. Ваше Телосложение уменьшается на 1 навсегда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Что ж, так или иначе, а вы стали чемпионом! Продолжайте приключение, используя в качестве персонажа Салакара. Не забудьте записать все раны, которые он успел получить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Удар выбрасывает Салакара из седла. Лязг, с которым он грохается о землю, почти заставляет вас поморщиться. Бросьте четыре кубика и сравните результат с Телосложением Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если результат будет выше его Телосложения"/>
				<Option Goto="55" Text="Если результат будет меньше или равен его Телосложению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Были ли вы и впрямь избраны чемпионом семьи Грингош?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если да"/>
				<Option Goto="40" Text="Если же вы покинули город, идя на хвосте у Салакара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Что ж, ну хоть выплюнули вы вовремя. Осматриваетесь и еще раз перебираете возможные действия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Для такого старикашки слуга производит чересчур много шума! Его вопли быстро приведут Хогрона, Салакара и еще кучу народа. Бросаетесь наутек.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы выпили это? Да чем в наши дни искатели приключений вообще думают! Вы должны бросить один кубик. Это сколько Телосложения вы теряете, и доспехи вас не защитят. Также постарайтесь выбросить на двух кубиках значение равное или меньшее вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="95" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы встречаетесь в полдень следующего дня у моста неподалеку от города. Также в занавешенном паланкине прибыл Хогрон, наблюдать за вашей схваткой. Такая дуэль не лишена благородства, потому что низкое Телосложение Салакара не дает вам нечестного преимущества. Получите 1 Честь. Салакар готов к бою. По сигналу вы оба обнажаете мечи и сходитесь для боя.\n\nСалакар: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи: 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если вы проиграли"/>
				<Option Goto="102" Text="Если в любой момент дела оборачиваются для вас скверно, вы можете сдаться, бросив меч на землю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы стоите в узком туннеле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Можете пойти дальше вглубь холма"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Салакар карабкается по извилистой тропке. Наверху находится вход в пещеру с разбросанными перед ним человеческими черепами. Вдруг из пещеры выскакивает свирепый великан и опускает дубинку на Салакара, расколов ему щит. Тот наносит удар в ответ, ранив своего огромного противника в бедро. Великан ревет от ярости, и наносит Салакару еще один могучий удар, сбросив его с уступа. Салакар катится по склону вниз, как раз туда, где стоите вы. Не заметивший вас великан, ковыляя, возвращается в пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Заглянув в сундук, видите там две необычных рукавицы. Они сделаны из синего сатина и покрывают руку целиком до самого плеча. Если вы их берете, запишите их в Журнал Приключения. Возвращаетесь ко входу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Какое-то время Салакар проводит в городе, покупая снаряжение для приключения. Вы покупаете то же самое: фонарь и огниво с трутницей. Это обходится вам в 2 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы стоите на уступе снаружи пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Можете вернуться в город, если считаете, что у вас есть все нужное Хогрону"/>
				<Option Goto="36" Text="Если ваши дела здесь еще не закончены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Вы застали великана врасплох, поэтому в первом раунде он не может нанести ответный удар. Потом битва идет как обычно.\n\nВеликан: Боевая доблесть: 5; Телосложение: 18; доспехи: 1 очко.\n\nОн сражается ногой, которую жевал на обед, используя ее в качестве дубины. Великан столь силен, что ко всем его броскам повреждения прибавляется 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Если вы одолели его"/>
				<Option Goto="30" Text="Если вы проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы стоите на уступе снаружи пещеры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="сли вы уверенны, что у вас есть то, что нужно Хогрону, возвращайтесь в город"/>
				<Option Goto="21" Text="В противном случае, можете заглянуть в пещеру еще раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Ступени уводят вниз, в сырую пещеру. На камне перед вами стоят два прекрасных сапога из серой кожи. Однако не успели вы к ним притронуться, как раздается ужасный визг, и на вас набрасывается тролль, чье оружие - бронзовые когти. Вы должны драться.\n\nТролль: Боевая доблесть: 6; Телосложение: 7; доспехи: 1 очко.\n\nТролль регенерирует повреждения. В начале каждого раунда прибавляйте 1 к Телосложению тролля, если только вы уже не убили его. (Как только его Телосложение упадет до нуля, вы сможете сжечь мерзкую тварь огнем своего фонаря, не дав ей регенерировать). Регенерация никогда не может увеличить Телосложение тролля\n\nвыше первоначального значения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если вы выиграете бой"/>
				<Option Goto="30" Text="Если проиграете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Обнажив меч, с криком ярости устремляетесь на удивленного Салакара. В первом раунде боя он не наносит ответный удар, потому что вы застали его неготовым. Потом бой идет как обычно.\n\nСалакар: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; доспехи: 2 очка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если бой продлится дольше, чем четыре раунда"/>
				<Option Goto="22" Text="Если вы успеете победить до этого"/>
				<Option Goto="48" Text="Если успеете проиграть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Бросок повреждения для такого могучего удара равен одному кубику плюс 3. Ваши доспехи защитят вас от 2 очков из этой суммы. У вас онемела вся рука. Постарайтесь выбросить на двух кубиках результат равный или меньше вашей Сообразительности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="17" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ну ёлки-палки! Из-за угла выходит престарелый слуга и застает вас подслушивающим у двери. Он собирается позвать на помощь. Терять времени вам нельзя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Вы можете убежать"/>
				<Option Goto="54" Text="попытаться убить слугу, метнув ему в горло кинжал"/>
				<Option Goto="89" Text="подождать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>В склоне холма перед вами виден вход в пещеру. Возможно, именно туда направлялся Салакар. Подбираетесь поближе, готовый к любой неожиданности. К пещере ведет узкая тропа. Карабкаетесь по ней как можно тише. По уступу перед пещерой разбросаны черепа, возможно, ваших собратьев-искателей приключений. И причину искать не надо - внутри пещеры на низкой каменной плите сидит великан. Похоже, он что-то (или кого-то) ест, поэтому вы можете застигнуть его врасплох. В атаку!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Услышав, как его зовет слуга, в коридор выходит Хогрон. Прежде чем вы успеваете придумать оправдание, слуга говорит:\n\n- Он подслушивал у замочной скважины, сэр.\n\nВзгляд Хогрона упирается в вас.\n\n- Я восхищаюсь настойчивостью в людях, - медленно говорит он, - но если вы лелеяли какие-то надежды стать чемпионом нашей семьи, я должен разбить их здесь и сейчас. Салакар согласился выполнить задание, и дальнейшее ваше пребывание в моем доме будет расценено, как незаконное проникновение.\n\nВы, не мешкая, уходите, решив, что будет лучше подождать снаружи и последовать за Салакаром, когда он выйдет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Каким-то образом умудряетесь встать на ноги. Оруженосец подносит вам меч. Берете меч и принимаете стойку. Салакар уже мчится к вам с занесенным мечом. Сражаетесь. То, что Салакар верхом, дает ему преимущество, поэтому на время этого боя отнимите 1 от своей Боевой доблести.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если вы победили"/>
				<Option Goto="48" Text="Если проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Оскалившись, он принимает ваш вызов.\n\n- Я столь уверен в успехе, - заявляет он, - Что предоставляю тебе выбор боя. Будет ли это конный поединок, дуэль или соревнование в стрельбе из лука?\n\nДуэль подразумевает обычный бой, конный поединок выматывающий и требует много сил, в то время как стрельба из лука бросает испытание лишь вашей умелости. По вашей оценке Салакар не привык к трудностям и в нелегком конном поединке проявит себя плохо. Что вы выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Конный поединок"/>
				<Option Goto="76" Text="дуэль"/>
				<Option Goto="97" Text="стрельбу из лука"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Возвращаетесь в комнату с голубым прудом. Ступени уводят вниз под арку, которую до этого перекрывала каменная плита.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Хотите спуститься по ступеням"/>
				<Option Goto="34" Text="вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Рана от копья гоблина стоила Салакару 2 Телосложения. Вычтите их, прежде чем начнется бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Хогрон и Салакар слушают ваш рассказ. Спустя какое-то время (минут пятнадцать или больше - вы как раз рассказывали, как спасли принцессу Эсмеральду из белой крепости Хангдрака) вас перебивает Хогрон:\n\n- Это все очень, м-м, захватывающе, согласен, но я свой выбор уже сделал. Наш чемпион - Салакар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Вы можете вызвать Салакара на дуэль"/>
				<Option Goto="85" Text="напасть на него здесь и сейчас"/>
				<Option Goto="80" Text="подождать снаружи и потом пойти за ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вы проглотили жидкость. Вашу душу как будто выдирают из тела. Под вашу кожу пробиваются пальцы льда. Кричите. Постарайтесь выбросить на двух\n\nкубиках значение вашей Магической стойкости или меньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Если вы это сделаете"/>
				<Option Goto="30" Text="Если потерпите неудачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Наемный убийца промахивается и вместо вас ранит хозяйского кота, решившего свернуться в ногах вашей кровати. С диким воем кот носится по комнате. Он остался всего без пары дюймов хвоста, но ваше сердце переполнено яростью - ваш противник ранил бессловесное животное! Впадаете в боевое неистовство, прибавляя 1 к Боевой доблести до конца этого боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Если вы выиграли"/>
				<Option Goto="48" Text="Если проиграли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Выбрав стрельбу из лука, вы не получаете никакого преимущества от низкого Телосложения Салакара. Получите 2 Чести. Состязание проходит на лужайке перед поместьем Грингош. Хогрон указывает на мишени примерно в 70 ярдах от вас. Чтобы попасть, вам надо выбросить на двух кубиках значение равное или меньше вашей Боевой доблести. Сделайте то же самое и для Салакара, чья Боевая доблесть равна 8. После того, как вы оба сделаете по пять выстрелов, сравните, у кого больше попаданий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Если у вас больше, чем у Салакара"/>
				<Option Goto="44" Text="Если у вас столько же или меньше попаданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы оба летите на землю. Выбросьте на четырех кубиках результат равный или меньше вашего Телосложения. Сделайте такой же бросок и для Салакара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если вы оба терпите неудачу"/>
				<Option Goto="37" Text="Если у вас получилось, а у Салакара нет"/>
				<Option Goto="67" Text="Если Салакар преуспел, а вы нет"/>
				<Option Goto="35" Text="Если преуспели вы оба"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Еще одна засада гоблинов! Бросьте один кубик. Результат 1-3 означает, что в вас попали один раз. 4-5 означает два попадания. При результате 6, в вас попали трижды. Каждое попадание причиняет один кубик повреждений минус 2 очка за ваши доспехи. Вычеркните все полученные повреждения из вашего Телосложения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Туннель приводит вас комнату с низким потолком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Можете вернуться ко входу"/>
				<Option Goto="50" Text="войти в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>В кабинете своего отца Хогрон и его братья кратко вводят вас в курс дела. Хогрон дает вам серебряный амулет, по которому все друзья семьи Грингош узнают, что вы - чемпион семьи.\n\n- Это будут долгие и нелегкие поиски. - Поясняет Хогрон. - И тебе понадобится собрать много любопытных предметов: пепел святого, хрустальный шар и четырехлистный клевер, помимо всего прочего. Однако сначала тебе придется всего лишь сходить в определенную пещеру в холмах и принести волшебные сапоги, которые ты там найдешь. Советую тебе купить фонарь и огниво с трутницей, прежде чем отправляться.\n\nОписав, где примерно находится пещера, он дает вам кошель с 6 золотыми, желает удачи и отправляет восвояси.\n\nПокупаете рекомендованное Хогрон снаряжение, что стоит 2 золотых, и отправляетесь в дорогу. Не успели вы прошагать пару часов от города, как нашли нужную пещеру. Взбираетесь к ней по крутой тропинке. На уступе перед пещерой лежат несколько человеческих черепов. Предупрежденный этим зрелищем, вы заглядываете в пещеру. Внутри спиной к вам сидит великан, он что-то жует. Решаете напасть на него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Отбрасываете меч в сторону. Теряете 1 Честь. Вы сдались на милость Салакара, но к несчастью он довольно безжалостный парень. Бросьте один кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="При результате 6, он решает не марать о вас меч"/>
				<Option Goto="48" Text="при результате 1-5 он сносит вам голову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Следуете за Салакаром в холмы, расположенные к северу от города. Он столь поглощен высматриванием нужной тропинки, что не замечает вас. Спустя час или около того, он останавливается у ручья наполнить бурдюк. Можете напасть на него сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Если нападаете"/>
				<Option Goto="58" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы успешно завершили первую часть своих поисков. Получаете 1 Честь. Теперь вы можете попытаться улучшить ваши показатели в Боевой доблести, Магической стойкости или Сообразительности. Решите, какую из характеристик попробуете улучшить, затем бросьте два кубика. Если выпавший результат больше или равен текущему показателю, ваши приключения научили вас кое-чему - повысьте характеристику на 1 навсегда. Хогрон дает вам 25 золотых. Также он дает вам бутылочку с одной дозой Зелья Исцеления. Приключение продолжится в следующем номере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Приключение\n\nВы чемпион семьи Грингош, избранный ее главой Хогроном. Он послал вас с заданием принести волшебные сапоги из пещеры, охраняемой огромным великаном, которого вы, испытав немало приключений, убили. Теперь вы вернулись и, когда вы достаточно отдохнули и восстановились после минувших испытаний, Хогрон призвал вас в свой кабинет. Там он намерен объяснить вам, в чем суть вашей экспедиции, и какова будет ваша следующая задача.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>- Замок Потерянных душ, - поясняет Хогрон, - это место, где демон Сланк держит в неволе заложенные ему души. - Он протягивает вам стакан бренди. -Однажды мой отец нашел среди своих товаров и безделушек бронзовый кувшин с орнаментом. Так и не сумев вспомнить, откуда у него этот кувшин, отец прочел надпись на донышке. И немедля из теней явился архидемон Сланк!\n\nПоторговавшись как следует, мой отец заключил сделку со Сланком - он будет процветать и богатеть и оставит сыновьям состояние, а любимой дочери приданное. За эту цену демон получал его душу.\n\nШесть месяцев назад папа умер. Как ты можешь судить по этому особняку и поместью, демон выполнил свою часть сделки. И пока папа лежал на смертном одре, Сланк ждал, чтобы забрать его душу в Замок. Само собой, никто из нас не мог видеть Сланка, но папа рассказал мне, старшему сыну, о сделке. Он был сильно расстроен тем, что придется утратить душу, но на самом деле я могу понять точку зрения Сланка - кто ж любит мошенников? Как бы там ни было, в тот самый миг, как папа вздохнул последний раз, единственная слезинка упала из глаз нашей сестры на его лицо. Демон повел его сквозь низкие холмы и болота туда, где окутанный туманами стоит Замок. Папа слышал, как демон с хихиканьем запер за ним дверь. Собрав все свое мужество, он обернулся и швырнул слезинку в лицо Сланку. Демон завыл от боли и убежал вглубь Замка, держась за глаз, который шипел и дымился там, где его коснулась слеза.\n\nПапа был не дурак... и сейчас не дурак. Увидев, что добродетель - это средство, могущее уничтожить злого демона, он забаррикадировался в библиотеке Замка, и засел за работу над необходимым оружием. Убиение Сланка можно рассматривать как заклинание, требующее хрустального шара, четырехлистного клевера, пепла святого, волоса монашки, кусочка доспехов наиблагороднейшего рыцаря и слезинки из глаз моей сестры. К счастью, папа нашел заодно и книгу, озаглавленную «Биодиалогос: Разговор с живыми». Он обратился к нам в видении и велел найти чемпиона - то есть тебя - потому что никто из нас не искатель приключений, это же очевидно. Он сказал нам, где найти волшебные сапоги, которые служат единственным способом для живой души отыскать Замок. Также он проверил счета компании - он может и протянул ноги, но деловую хватку никуда не дел.\n\nХогрон считает, что вам следует начать со слезинки, поскольку его сестра, Пертерра Грингош, сидит как раз наверху, в своей комнате.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Покупаете им выпить (вычтите 3 золотых). Узнаете их по вчерашнему собеседованию.\n\n- А, это ты получил контракт у Грингошей, так что ль? - Говорит один из них, принимая чашу вина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Спросите у них, не знают ли они, где достать хрустальный шар"/>
				<Option Goto="193" Text="упомяните четырехлистный клевер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>