<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Замок потерянных душ</Title>
			<Author>Дэйв Моррис и Ив Ньюнхэм, 1985</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="8faf9f"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы известный и искусный воин. В своих многочисленных приключениях вы сходились с самыми разными противниками - коварными гоблинами в Холмах Паучьего Укуса, мумифицированными стражами пустынных гробниц, ведьмами-вурдалаками болота Дастрагор, безумным волшебником и более чем дюжиной самых могучих рыцарей королевства. Ваша слава (не всегда добрая) бежит впереди вас по многим городам и деревням, поэтому вы не удивились, когда, войдя усталым шагом в еще одну закопченную таверну, услышали, как стихает гам грубых голосов и лица поворачиваются в вашу сторону. Кладете свой рюкзак у очага и садитесь за пустой стол, предусмотрительно прислонив свой палаш к стулу.\n\nХозяин наливает вам эль, в то время как среди остальных посетителей расползается шепоток.\n\n- Полагаю, вам в диковинку видеть искателя приключений в таком городе, как ваш, - говорите ему.\n\n- Позвольте поправить вас, - жизнерадостно отвечает хозяин. - В последнее время у нас этих искателей приключений, что твоих мух на спине у старой лошади. Мои клиенты наверняка обсуждают ваши шансы на завтрева. Ага! Взгляните туда, - он указывает на двух мужчин, отсчитывающих деньги. - Уверен, Логбрю-мельник только что побился на пять сребреников, что вас примут.\n\nТеперь-то вы заинтересовались. Наклоняетесь вперед и делаете трактирщику жест присесть.\n\n- Будь добр, раздели со мной стаканчик вина и поясни, что тут к чему. Я только что прибыл в город, проделав долгий путь по необитаемым лесам на востоке.\n\n- Что ж, тогда вы не слышали о завтрашнем собеседовании. Хогрон, после смерти его отца несколько месяцев назад ставший главой богатой и престижной семьи Грингош, хочет нанять воина для каких-то грандиозных поисков. Были разосланы сообщения по городам и весям, и искатели приключений пришли сюда за много лиг, чтобы предложить свои услуги. Кандидат, которого изберет Хогрон с братьями, наверняка озолотится.\n\nВызнав у трактирщика все подробности, вы сняли на ночь комнату. Проснувшись утром и легко позавтракав, освеженный вы бодро пошагали в поместье Грингош к западу от города. Вы уверены, что собеседование будет пустой формальностью и вас изберут для поисков.\n\nОсобняк Грингош - это впечатляющее строение на тридцати акрах поместья. Ворота открывает тощий слуга в черном пальто и проводит вас вверх по лестнице в комнату в конце длинной галереи. Вскоре к вам присоединяется хорошо ухоженный мужчина примерно сорока лет, представившийся Хогроном. После нескольких вопросов о ваших предыдущих приключениях и любимой технике боя он что-то чиркает в своем гроссбухе. Он говорит вам, что собеседования почти все уже закончены и поэтому вам не придется долго ждать. Затем он уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Спустя пару часов, Хогрон призвал кандидатов в главный зал. Вы осматриваетесь, разглядывая остальных. Большинство выглядят подонками или босяками-авантюристами, но есть тут один-два человека, чьи подвиги могут потягаться с вашими.\n\nХогрон выходит вперед:\n\n- Тщательно взвесив и обсудив э, подтвержденные приключения каждого из кандидатов, мои братья и я избрали нашим чемпионом Салакара.\n\nВы в ужасе наблюдаете, как Хогрон пожимает руку Салакару, которого вы всегда считали горластым хвастуном! Разочарованное бормотание кое-кого из прочих кандидатов заглушается пятью золотыми монетами, выданными каждому как компенсация за беспокойство. С горечью в сердце берете свое золото, пытаясь придумать, как сделать, чтобы Хогрон отменил или изменил свое решение и выбрал чемпионом вас. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="вызовете Салакара на дуэль, чтобы показать, кто будет более достойным чемпионом"/>
				<Option Goto="45" Text="Предложите, что вдвоем вы справитесь лучше, чем одиночка"/>
				<Option Goto="80" Text="Сейчас уйдете, но подождете снаружи особняка и последуете за Салакаром"/>
				<Option Goto="14" Text="Подождете в коридоре и подслушаете, что Хогрон скажет своему новому чемпиону"/>
				<Option Goto="85" Text="Нападете на Салакара прямо сейчас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Теперь вы Салакар. Ваши первоначальные атрибуты: Боевая доблесть: 8; Телосложение: 11; Сообразительность: 7; Магическая стойкость: 5.\n\nУ вас есть двухочковые доспехи (кольчуга), стандартное снаряжение, 12 золотых монет и серебряный амулет, указывающий, что вы - чемпион семьи Грингош.\n\nУ вас нет ни зелий, ни Чести. Хогрон сказал что-то о том, чтобы раздобыть хрустальный шар и пепел святого, ну и еще что-то там. Но все это сейчас не имеет значения - вам просто надо отыскать конкретную пещеру в холмах и достать какие-то волшебные сапоги, которые, по словам Хогрона, спрятаны там. Все просто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Да вы настоящий мазохист! Снова теряете Телосложение (в размере одного кубика). Теперь-то вы оставляете пруд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Можете попробовать каменную плиту"/>
				<Option Goto="21" Text="вернуться ко входу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вас чуть было не заметил слуга, но вы услышали его шаги и нырнули за гобелен. Возвращаетесь подслушивать под дверью и слышите, как Хогрон говорит что-то о пепле святого и о хрустальном шаре. Возможно, он сказал намного больше, пока вы прятались. Выскальзываете из дома и ждете, когда выйдет Салакар, чтобы последовать за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Неважно, были вы изначально избраны чемпионом или нет, Хогрон в восторге от того, что вы принесли волшебные сапоги.\n\n- Великолепно! - кричит он, демонстрируя сапоги братьям. - Надев их, ты сможешь отправиться в замок демона и освободить душу моего отца!\n\nНервно улыбаетесь в ответ, но вы зашли слишком далеко, чтобы идти на попятный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Ваша гордость не дает вам продолжить приключение. Но золота вам хватит лишь на несколько дней на постоялом дворе, после чего вы должны съехать. Менестрель сказал вам, что все семеро братьев Салакара - великие воины, которые\n\nбудут преследовать вас отныне и впредь. Возможно, в конце концов, вы примете предложение Хогрона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>