<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Всегда выбирай Ктулху</Title>
			<Author>Эдвард Райкер, 2018</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="003153"/>
			<SystemFont Value="dce3e5"/>
		</Styles>
		<Dictionaries>
			<Availabilities>
				<Item Name="ПОСВЯЩЕНИЕ" Value="Initiation"/>
			</Availabilities>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text>Это книга-игра в жанре сверхъестественного ужаса. А это значит, что в отличие от героического фэнтези или мистического детектива (где всякую нечисть и пакость, пусть с трудом и опасностями, но можно одолеть, да ещё и, как правило, сохранив свою душу и рассудок), единственная, весьма зыбкая надежда, сохранить если не рассудок, то хотя бы жизнь (или если не жизнь, то хотя бы душу), это бежать, бежать без оглядки, как только на пути героя встретится первый признак Неведомого. Ибо иначе он обречён.\n\nХотите ли вы примерить на себя роль такого героя, проследовать за ним тёмными кривыми закоулками в глубины Преисподней – но не для того, чтобы героически похитить у Аида его пса, а чтобы навеки остаться там?!! Почти каждый ваш выбор неизбежно будет означать медленную, но неотвратимую потерю рассудка, уберечь от которой может только... СМЕРТЬ!!!\n\nНо зато какие ужасные и отвратительные тайны откроются перед героем, путь он и унесет их с собой. Вы не сможете выиграть в этой игре – разве только вовремя сбежать, хотя это может сохранить в лучшем случае одну лишь жизнь – но зато вас ждёт незабываемый опыт.\n\nДа, и даже не сомневайся:</Text>
				<Text Style="Bold">Ph’nglui mglw’nafh Cthulhu R’lyeh wgah’nagl fhtagn.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тебя зовут Уолтер Гилман, ты эксперт в физике и математике, но не ищешь торных путей в науке – твой блестящий ум намерен раскрыть тайны вселенной, следуя самым передовым теориям.\n\nТы поистине неутолимо алчешь знаний, и ты готов пойти на любые меры, какие могут потребоваться для понимания связи времени и пространства, ведь ты считаешь, что наша реальность может оказаться лишь одной из множества, сокрытых от наших глаз.\n\nТы неделями штудируешь неэвклидову геометрию и квантовую физику, в попытке найти ключ к этим иным мирам, но, похоже, традиционная наука не сможет тебе помочь. И ты отправился в неменяющийся город Архэм, где двускатные крыши нависают над чердаками, на которых, как гласят предания, не столь уж давно ведьмы скрывались от солдат короля.\n\nТы только что прибыл из Хаверхилл, штат Массачусетс, и поступил в прославленный Мискатоникский университет, знаменитый своей невероятной библиотекой запретных книг.\n\nНо даже за столь недолгое время, проведённое в городе, ты успел заметить, что старые дома времён короля пропитаны невероятными легендами. В местном фольклоре примитивное колдовство забавным образом переплетено с глубинами многомерной реальности – и, похоже, это именно то, что напрямую связано с твоими исследованиями.\n\nТы веришь в существование параллельных миров, которые мы не можем воспринять, возможно потому, как подсказывает тебе знание теоретической физики, что они вибрируют с частотой, недоступной для наших чувств. Это может стоять за многочисленными историями о призраках, видениях и исчезновениях, рассказываемых по всему Земному шару, а особенно – в знаменитом ими Архэме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Начать с традиционных научных трудов в университетской библиотеке"/>
				<Option Goto="73" Text="Лучше сосредоточиться на местных легендах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Шагаешь по тёмным переулкам архэмских окраин, направляясь к Ведьмину дому.\n\nТебе всегда казалось, что, когда ты проходишь покрытыми лужами вонючими закоулками возле порта, за тобой наблюдают... Но сегодня твои подозрения подтвердились.\n\nОставив позади заколоченные окна тем не менее открытых лавок, ты видишь за спиной сгорбленную фигуру в каком-то сером тряпье, сливающемся с грязными стенами домов. Это старуха, она достаточно близко, чтобы её заметить, но и достаточно далеко, чтобы исчезнуть, вздумай ты броситься за ней. Пару раз ты останавливаешься, пытаясь разглядеть её лицо, но лучше бы этого не делал – злой и сардонический взгляд дряхлой карги бросает тебя в дрожь, да ещё в этот миг над переулком пролетает нетопырь, едва не врезавшись в тебя. Проводив его взглядом, оборачиваешься к старухе, но она уже исчезла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Поторопиться и вернуться в особняк до наступления темноты"/>
				<Option Goto="25" Text="Выяснить, какого чёрта эта карга за тобой увязалась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Во время общения с профессором Уфамом, твоё внимание привлекло упоминание о том, что во многих культурах сны считаются вратами в иные миры.\n\nИ тебе любопытно, можешь ли ты силой воли выбирать дорогу в своих снах.\n\nТы совершенно уверен, что каким-то образом Кезайе Мэйсон удалось скрыть в косой стене формулы, открывающие врата в мир снов. Именно поэтому твой разум не в силах их открыть, бодрствуя – сложные уравнения, изгибающие время и пространство, могут быть решены только в фазе быстрого сна.\n\nНесколько следующих ночей посвящаешь медитациям, которые, по идее, дадут твоему сознанию возможность контролировать сны. И вот ты считаешь, что готов управлять своими сновидческими странствиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Texts>
				<Text>По хребту пробегает холод настоящей опасности. Ты откуда-то знаешь, что стоит тебе переступить алчущий порог Ведьмина дома, и ты уже никогда не выйдешь под свет дня. В ушах эхом звучит далёкое хихиканье беззубой старухи. Похоже, она насмехается над твоим малодушием, а ей вторит пронзительный визг, почти такой же глумливый как человеческий смех.\n\nСо всех ног бросаешься отсюда.\n\nНикакие знания и изыскания не стоят дороже жизни, именно так ты и отвечаешь на бегу проклятой ведьме.\n\nТебя неделями терзают ужасные кошмары. Посреди ночи ты ощущаешь, как твои ноги обнюхивает влажная и волосатая звериная морда. А новости о пропадающих возле холма Орнэ детях будут преследовать тебя долгие годы.\n\nНо, в конце концов, ты жив, и разве не это главное... верно?</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>По дороге в особняк на тебя навалилось необъяснимое помрачение. Ты несколько раз пытался идти прямо к холму Орнэ, но всякий раз зачем-то срезал дорогу, забираясь в итоге на юго-запад.\n\nСобрав всю свою силу воли, ты всё-таки добрался к цели! И когда ты уже стоишь у заброшенной тропы, ведущей к особняку, то поднимаешь взгляд и понимаешь. Тебя зовёт небо! Звёзды!\n\nЗаходя в дом, встречаешь Мазуревича. Это религиозный фанатик, живущий этажом ниже. Он ждёт тебя, и выглядит взволнованным.\n\n— Гилман! – произносит он нетрезвым голосом. – Свет! Держись подальше от фиолетового света, сны – это ключ. Ведьма приходит к тебе во сне. Она избрала тебя. Возьми распятие. Отец Иваницки освятил его для тебя, возьми его, иначе они возьмут твою душу. Есть причина, по которой тебя избрали...\n\nВолна паники спазмом стискивает тебе горло, и ты бегом устремляешься внутрь, сопровождаемый воплями фанатика.\n\nЕсли хочешь, бери распятие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Даже обычные улицы Архэма, как правило, мрачные и узкие, но переулки возле холма Орнэ и вовсе выглядят гибельным лабиринтом. Мощный запах стоячей воды от реки по соседству, грязь не мощеных улочек, древние дома, как будто битком набитые обитателями, следящими за тобой из узких окошек недоверчивыми глазами.\n\nОчень странные дела творятся в этих переулках, и найти кого-то, готового поделиться подробностями таящегося в самых запутанных тёмных проходах зла, будет очень нелегко.\n\nСтучишься в дверь за дверью, но почти никто не открывает, а когда и открывают, жители заявляют, что ничего не знают, хотя в глазах их плещется страх.\n\nБыть может, пора признать своё поражение и смириться с тем, что так никакой информации не получишь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Пойти прямиком в Ведьмин дом"/>
				<Option Goto="74" Text="Шагнуть в самый мрачный переулок портового района"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>После первой ночи в Ведьмином доме чувствуешь себя как-то не так. Головная боль не прекращается ни на минуту, лишь слегка стихая, когда ты находишься вдали от зловещих эманаций старого особняка. Особого внимания ты этому не придаёшь – наверняка причина недуга в напряжении последних дней, усердных занятиях, темноте и гнетущей атмосфере дома.\n\nВ университете ты встречаешь старого профессора Уфама с факультета математики, и между вами завязывается обсуждение твоих последних находок.\n\nПрофессор слушает тебя на удивление внимательно, не выражая ни малейшего скепсиса или насмешки.\n\n— О Боже! Мистер Гилман, — забывшись, хватает он тебя за руку. – Это потрясающе!\n\nУфам приглашает тебя в свой кабинет и там выпрашивает новые подробности твоих изысканий. Профессор низкого роста и не снимает тёмных очков, в чьих зеленоватых стёклах видишь своё отражение. Он человек загадочный, но видимо болен чем-то, что не позволяет ему смотреть на свет без боязни ослепнуть.\n\nУслышав о твоём интересе к Кезайе Мэйсон и её формулам, он звонит по телефону.\n\n— Думаю, сказанное вами относится к четвёртому измерению, — говорит математик. – Представьте, наша реальность существует в трёхмерной сфере, где мы перемещаемся. Эта сфера непрерывно растягивает себя во времени и пространстве.\n\nКиваешь.\n\n— Далее, представьте, что мы можем выйти за пределы этой трёхмерной сферы и вернуться в неё в любой её точке, сколь бы далеко она ни находилась.\n\n— Выйти куда, сэр? – спрашиваешь без тени насмешки.\n\nТут заходит секретарша с чёрным блокнотом и кладёт его на стол.\n\n— Хороший вопрос, мистер Гилман. Это может быть иное физическое пространство, аналогичное нашему, или нечто более зловещее. Возможно, нас окружает множество сфер, каждая со своей реальностью... и обитателями.\n\nРазговор продолжается ещё несколько минут и под конец вырабатываются две версии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Настаиваешь, что твои исследования относятся к мистике и отправишься к Армитажу"/>
				<Option Goto="64" Text="Согласен с заключением профессора Уфама, что речь идёт о физике"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Texts>
				<Text>Бросаешься бежать, но туман становится только гуще. Лёгкие горят от натуги – или их обжигают испарения этого болота?\n\nДетям быстро наскучила собака, и теперь они гоняют тебя. Тебе не хватает дыхания, и их смех становится громче – тебя настигают. И ещё какое-то жужжание, словно ты бежишь среди тучи мух, только невидимых из-за тумана.\n\nПеред тобой возникает один из детишек и какое-то мгновение глядит на тебя шкодливыми глазами, после чего бросается к тебе и кусает за ногу. Но какие у него острые зубы и покрасневшие глаза со зрачком во всю радужку! Пытаешься закричать, но из твоего рта раздаётся лишь отвратительное жужжание.\n\n— Мы жертвы, которых ты не спас, — говорит мелкий дьяволёнок. – Ты проиграл.\n\nПинком отшвыриваешь его. Дети продолжают играть с тобой, выныривая из тумана, чтобы укусить, поцарапать или просто плюнуть на тебя. Вдруг кто-то хватает тебя за руку и тащит.\n\nНа тебя бешеными глазами глядит отнюдь не ребёнок. Это ТЫ! Пытаешься заговорить с собой, но из твоего рта сперва вылетает облако оводов, здоровых, как шмели, а затем раздаётся голос, в котором не осталось почти ничего человеческого:\n\n— Не играй с собакой. Бурый Дженкин идёт за нами, когда ты спишь!\n\nТы отпускаешь себя, и ты бросаешься бежать, но лишь затем, чтобы угодить в круг из десяти-двенадцати детей разных возрастов.\n\n— ТЫ МЁРТВ, ГИЛМАН. Она идёт за тобой.\n\nТы больше не видишь другого себя, только лишь лица этих детей и зияющие раны на их шеях... Теперь жертва ты.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Сбегаешь в вестибюль, где стоит чайный столик и конторка портье.\n\n— Эй? – зовёшь ты, в надежде отыскать миссис или мистера Домбровски. – Есть тут кто-нибудь?\n\nНа верху лестничного пролёта появляется чей-то силуэт и, к твоему удивлению, неуверенно окликает тебя по имени:\n\n— Гилман?\n\nИз-за головной боли и неважного самочувствия ты не сразу узнаёшь Фрэнка Элвуда, собрата-студента из Мискатоникского университета, чья бедность вынудила его снять комнату в этом запущенном доме.\n\nСледом появляется мужчина со строгим лицом и неухоженной бородой, в застёгнутой до горла рубашке и очень старых вельветовых штанах.\n\n— День добрый, я Джо Десрочерс, ваш сосед, и во имя любви к нашему Господу, советую вам покинуть сей особняк безумия, где душе вашей грозит погибель.\n\nОн сообщает, что постояльцев часто навещает старый пастырь родом из приморского города в Новой Англии – отец Иваницки из церкви Св. Станислава в Архэме. Мистер Домбровский болеет уже несколько месяцев, и всем здесь заправляет его супруга.\n\nРазумеется, оба постояльца советуют тебе как можно скорее покинуть этот дом или хотя бы твою комнату, ибо, как выразился верующий Джо: «Сия горница мрака была вратами в ад».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Уже довольно поздно, быть может тебе стоит поторопиться на занятия"/>
				<Option Goto="69" Text="Осмотреть комнаты других постояльцев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Texts>
				<Text>В рассказах о ведьмах Архэма тебя больше всего заинтересовали постоянные упоминания тех жутких созданиях, которых ведьмы зовут «приживалами» — отвратительные твари неизвестного происхождения, выполняющие поручения злых ведьм и помогающие проводить нечестивые ритуалы.\n\nВ 1692 как минимум одиннадцать человек показали под присягой, что видели напоминающую крысу тварь с дьявольским человеческим бородатым лицом и лапками, похожими на крошечные ручки. Люди называли её Бурый Дженкин. Она якобы может говорить на любом человеческом языке и издаёт невыносимое хихиканье.\n\nОбычно эту жуткую тварь видели в Канун Всех Святых, перед загадочным исчезновением детей в окрестностях холма Орнэ. Но самое тревожное в этих историях то, что сообщения от видевших эту мелкую гнусную тварь продолжали поступать вплоть до самого последнего времени. Неужели эта тварь чужда обычному ходу «нашего времени»?\n\nЗахлопнув исторические книги, пытаешься избавиться от чувства, что добываешь знания, коих получать не следует.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь очко посвящения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Отправиться туда, где видели тварь"/>
				<Option Goto="45" Text="Разузнать об отвратительной ведьме (если ты до сих пор этого не сделал)">
					<Text>Хотя ты всегда можешь отправиться непосредственно к источнику всего этого зла, дому, где арестовали старую Кезайю:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text>Пожилой джентльмен представляется как Генри Армитаж, главный библиотекарь университета – он пришёл удостовериться, всё ли в порядке, потому что складывается впечатление, будто ты утрачиваешь рассудок. После недолгих колебаний, ты рассказываешь ему о своих изысканиях, и несколько следующих минут вполголоса изливаешь душу, сетуя, что, похоже, традиционная наука не в силах дать нужных ответов. Профессор Армитаж слушает, кивает и, судя по блеску в глазах, понимает тебя лучше, чем ты думаешь. И ты спрашиваешь, не знает ли он кого-нибудь или что-то, что поможет твоим изысканиям.\n\nС нетерпением ждёшь ответа, но старый профессор отказывается отвечать и предлагает тебе бросить изыскания, но ты упорствуешь и заявляешь, что не отступишься, пока не откроешь врата к знаниям для всего мира.\n\nРаздражённый твоим упрямством, профессор хватает тебя за локоть и отводит в малохоженный коридор.\n\n— Должен вас предупредить, — шепчет он, вынимая связку больших железных ключей. – То, что вы увидите, отныне и впредь, будет целиком на вашей ответственности. Это может помочь вашим изысканиям, но может и уничтожить вас, как личность... Будь моя воля, я бы сторонился всего, связанного с упоминаемыми вами мирами.\n\nВпечатлённый твоей решимостью, профессор Армитаж отпирает спецхран библиотеки Мискатоникского университета, известный как «Библиотека Орнэ».\n\nТам твоим глазам предстают хранимые за семью замками таинственные книги: ужасный «Некрономикон» Абдула аль-Хазреда, фрагментарная «Книга Эйбона» и запрещённые «Непроизносимые культы» фон Юнцта. Вскоре ты уже в силах сопоставить кое-что из леденящих кровь страниц с абстрактными формулами свойств пространства и связи измерений ведомых и неведомых.\n\nПохоже, что в этих книгах содержится знание, необходимое тебе, чтобы открыть двери, что столь долго оставались запертыми. Но эти откровения переплетены с ужасами, которые ты едва ли в силах осознать, но от этого не менее шокирующими.\n\nУтомлённый и напуганный открывшимся тебе богохульным знанием, ты выбегаешь из спецхрана и несколько часов просто бродишь по улочкам Архэма, ставшими более тёмными и зловещими, чем были прежде.\n\nТы сделал первый шаг в ужасающий мир Культа Ктулху.</Text>
				<Text>Получи 1 очко посвящения.</Text>
				<Text>Что-то, чего ты сам не можешь до конца осознать, влечёт тебя в самые дебри старых кварталов. В этой части Архэма дома будто склоняются над улицами, превращая их в зловещие туннели, куда почти не падаёт солнечный свет.\n\nМинуты идут одна за другой, вокруг ни души, как вдруг тёмный силуэт в конце переулка заставляет тебя вздрогнуть.\n\n— Кто здесь? – окликаешь ты таящегося в тенях незнакомца. – Пожалуйста, помогите мне. Я, кажется, заблудился.\n\nЗабыв обо всём ты бросаешься за человеком в чёрном, но тот быстро оставляет тебя позади. По сторонам мелькают грязные двери с тяжёлыми замками, заброшенные лавочки и заросшие мхом рассыпающиеся стены, но вокруг по-прежнему ни души, лишь где-то впереди стучат башмаки удирающего незнакомца, выбивая странный ритм, будто поступь копыт, тем самым позволяя тебе не потерять его окончательно в этом лабиринте.\n\nСледующий поворот приводит тебя в тупик, где человек в чёрном как будто ждёт тебя. Убедившись, что ты не потерял его, он манит тебя чудовищно длинным пальцем, увенчанным скорее когтем.\n\nСловно очнувшись, ты понимаешь, что уже настала ночь – холодная и безмолвная ночь, в которой не поют даже сверчки.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Подойти к незнакомцу"/>
				<Option Goto="73" Text="Можешь убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Обсудив всё как следует, вы с профессором Армитажем приходите к выводу, что, если ты говоришь правду, то повстречал сверхъестественную сущность. Генри уверяет, что видит тебя в первый раз, а библиотека Орнэ заперта с тех самых странных событий в Данвиче, где адепт тёмных искусств Уэйтли устроил подлинную катастрофу.\n\nОшеломлённый и напуганный ты собираешься уже покинуть кабинет, но Армитаж тебя останавливает. Порывшись в бумагах на столе, он достаёт поспешно исчёрканный от руки документ. В глаза бросается пятиконечная звезда со схематическим изображением огня в ней и несколько фраз на латыни.\n\n— Вот, юноша. Это – копия страницы из «Некрономикона». Не потеряйте её, ибо она может оказаться вашим проводником в мирах, что вы столь рвётесь посетить.\n\nСжимая страницу из «Некрономикона», ты отправляешься на поиски новых знаний.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Texts>
				<Text>Ты подходишь к косой стене поближе, и у тебя словно всё обрывается внутри. Такое чувство, когда стоишь на краю неогороженного обрыва.\n\nРазглядывая углы, под которыми она соединяется с остальным домом, ты быстро приходишь к выводу, что тут должна быть какая-то математическая подоплёка, разгадка к которой должна таиться в ведьмовских практиках. Разве не говорила она, будто может выходить за пределы того ведомого нам мира посредством определённых углов?\n\nВпрочем, единственное, в чём ты уверен – всякий раз, как ты фокусируешь внимание на стене, твоя головная боль усиливается, из-за чего способность фокусировать внимание пропадает.\n\nИзмучавшись, ты пока оставляешь стену в покое, уверенный, что она должна быть связана с приведшими тебя сюда изысканиями. Но сперва тебе нужно больше узнать о старой Кезайе и её делах.</Text>
				<Text Style="Small">Получи очко посвящения и постарайся остаться в живых.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="В университет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вечером все жильцы пришли и ради всего святого молили тебя покинуть эту ужасную комнату, которая просто убивает тебя. Позже Мазуревич затянул у себя в комнате бесконечные молитвы, терзающие тебя, и ты, не сдержавшись, рявкнул сквозь половицы, чтобы тот заткнулся самостоятельно, пока ты не спустился и не помог ему.\n\nЗатем, ты не знаешь, во сне или наяву, фиолетовый свет ударил из угла между косой стеной и потолком. В глубине комнаты материализовались отвратительная карга со своей крысой и, не успел ты и глазом моргнуть, они уже стояли возле твоей кровати, гнусно ухмыляясь.\n\nОни бесцеремонно поднимают тебя с кровати и тащат за руку к дыре в стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text>Чёрный Человек приближается к тебе – на его лице ничего не разобрать, но воображение рисует там улыбку. Почему-то он уже не выглядит столь угрожающим, и когда его почти десять футов роста погружают тебя в кромешную тьму, ты чувствуешь чуть ли не извращённое удовлетворение.\n\nВнутренность чёрного создания сверкает и переплетается перед твоими глазами, потому что его фигура – это врата в бездонную бездну. Бездну, откуда являются два силуэта разных размеров.\n\nПервый – это старуха с нездоровой кожей, покрытой язвами, следствие жизни намного более долгой, чем отмерено человеческому телу, второй – крыса с человеческой головой, ухмыляющаяся тебе.\n\n— Ты бесполезен, Гилман, — шамкает беззубая страхолюдина и хватает тебя за руку. – Ты не смог раскрыть даже доли той силы, что надеялся узреть.\n\nИ она тащит тебя за собой бездонную яму, служащую телом её хозяину. Ты даже не думаешь сопротивляться.\n\nТвоих останков так и не найдут. Быть может, они даже находятся не в нашем измерении.\n\nПоследней твоей мыслью, перед слиянием с безумием внешнего космоса, было то, что есть знание, не предназначенное для человеческого разума.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Texts>
				<Text>Спустившись в вестибюль, встречаешь неожиданно озабоченный взгляд миссис Домбровски.\n\n— С вами всё в порядке? Вы ужасно выглядите.\n\nТут же хватаешься за подвернувшуюся возможность и принимаешься рассказывать, что с тех пор, как ты здесь поселился, тебя мучают ужасные головные боли. Домохозяйка кивает, как будто это для неё не новость, и предлагает тебе не теряя времени отправиться к доктору. Просишь миссис Домбровски привести доктора сюда, потому что ты человек здесь новый и никого не знаешь. Однако она не только не собирается идти за доктором, но, к твоему удивлению, даже не покинула места за конторкой!\n\n— Искренне сожалею, сэр, но я здесь не для того, чтобы ухаживать за больными – с меня вполне достаточно ухода за моим мужем, — даёт она резкую отповедь и грузно отворачивается.\n\n— Оно и не диво, что мистер Домбровски болен, — ты обводишь рукой окружающие стены. – Этот клоповник, он просто убивает.\n\nВ полном разочаровании возвращаешься в свою комнату, кляня хозяйкину упёртость.</Text>
				<Text Style="Small">Твой гнев столь яростен, что ты получаешь очко посвящения.</Text>
				<Text>Запершись изнутри, расхаживаешь по комнате, как тигр в клетке. Очутившись возле наклонной стены, чувствуешь настойчивое побуждение коснуться её скошенных углов. Но как только ты это делаешь, получаешь сильный удар по темечку, а из стены вываливается огромный кусок кладки. Перед глазами всё заливается красным, зажимаешь их руками и падаешь на пол – у тебя приступ. Перед тем как потерять сознание, видишь странную галлюцинацию – из пролома в стене выскакивает мохнатая зверушка и усаживается тебе на грудь.\n\nНесколько следующих часов тебя терзают жуткие кошмары. Человек с телом крысы и крошечными человеческими ручками шепчет тебе в ухо о нечестивых пытках, которым старая домохозяйка подвергает своего мужа. Тварь пытается убедить тебя, что необходимо положить конец её злодеяниям и во что бы то ни стало спасти несчастного мужа.\n\nЗакричав, просыпаешься мокрый от пота. Уже полночь – ты потерял целый день. Несомненно, лихорадка подкосила не только твоё тело – ты на полном серьёзе размышляешь, не было в твоих видениях зерна истины. Что-то с этой миссис Домбровски не чисто – это уж точно.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Твои сны имеют реальную подоплёку, и ты хочешь спуститься и попытаться выяснить это"/>
				<Option Goto="72" Text="Всё-таки, как и предлагала миссис Домбровски, обратиться к врачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Когда чудовищный прислужник ведьмы указывает тебе на пустоту, ты понимаешь, что по какой-то причине твоё присутствие здесь нежелательно для этой парочки.\n\nНеобъяснимая могучая сила принимается тащить тебя прочь от холма, в котором ты сейчас узнаешь буйную и живую – а заодно чуждую и странную – версию холма, на котором стоит Ведьмин дом.\n\nНапрягаешь собственную волю, сопротивляясь их намерению тебя изгнать. Похоже, ведьму это сильно расстроило, поскольку та отправляется к тебе неуклонной поступью, но при этом с такими усилиями, словно шагает в толще воды.\n\nТы напуган, но твёрдо стоишь на своём. Завывания, слышавшиеся раньше вдалеке, стали на дюйм ближе – как и старая Кезайя.\n\nМорщинистая и лишённая ногтей рука старой карги медленно тянется к твоей груди, и ты невольно замечаешь насколько же эта ведьма старая. Она глядит на тебя с искажённым ненавистью лицом. У неё нет век, чтобы прикрыть глаза, но зрачки затуманены самим временем, превратившись в затянутые катарактой серые бельма. Они похожи на глаза кальмара или иной морской твари, утратившие блеск и высохшие без воды.\n\nТеперь ты уже сам хочешь уйти, но не можешь.\n\nСвирепый толчок отбрасывает тебя в противоположную сторону, и ты катишься вниз по склону. Когда тебе удаётся встать, ведьмы с приживалом нигде не видно, и ты вообще находишься совсем в другом месте.\n\nСлегка сбитый с толку, отправляешься бродить по тёмному плато, укрытому густым туманом, который, похоже, одинаково простирается во все стороны.\n\nЧто-то изменилось в твоём кошмаре – ощущение реальности столь велико, что ты замечаешь, что на тебе то самое исподнее, в котором ты лёг спать. Ты голый, босой и заблудился в болоте без малейшей зацепки, которая помогла бы сориентироваться. Ты считаешь, что шагаешь на юг, но твоя оценка основана лишь на лёгком понижении местности в этом направлении.\n\nНебо затянуто серым водоворотом тумана, отдалённо напоминающим тучи перед грозой. Но вот, после долгой ходьбы, ты слышишь голоса и смех, доносящиеся откуда-то с возвышенности в этом покрывающем землю одеяле испарений.\n\nОстанавливаешься и смотришь. Это стайка детишек, бросающих палку собаке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Подойти к детям и собаке"/>
				<Option Goto="20" Text="Лучше держаться от них подальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Пинком выбиваешь дверь и бросаешься в подвал.\n\nОднако то, что ждёт тебя там, ещё хуже того, что таилось снаружи.\n\nБедный мистер Домбровски привязан к голой пружинной сетке кровати. От долгого лежания в одной позе на ржавых пружинах у него слезла кожа со спины. Сам он настолько истощён, что под пергаментной кожей выпирают рёбра, он едва может повернуться на шум.\n\nРядом хозяйка-садистка Ведьмина дома кормит своего мужа гнусной массой, стекающей по его пересохшим губам. Тут мистер Домбровски принимается дёргать головой – но он вовсе не просит тебя о помощи, а предупреждает свою жену о вторжении чужака!\n\nНо самое ужасное, что у «жены» нет ног! Вместо них извивается однородная масса щупалец, марая пол вокруг фиолетовой жидкой слизью. Конечно же! Вот почему она никогда не выходила из-за конторки!\n\nЗрелище столь омерзительно, что ты теряешь контроль и бросаешься на супругов, намереваясь положить конец этому противоестественному кошмару.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Приходишь в себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Это была ужасная ночь. Тебя преследовали кошмары, вызывающие панику и отвращение. Особенно кошмары с участием кощунственного мелкого гибрида Дженкина, чей вновь и вновь посещающий твой разум образ в тысячу раз более мерзкий, чем можно было ожидать по слухам и старым документам.\n\nВ этих кошмарах ты погружаешься в безграничные бездны невыразимых цветов и вызывающих замешательство звуков, где материя и гравитация перемешиваются до полной неразличимости.\n\nВ этих кошмарах ты парализован и не можешь идти, плыть, ползти или лететь, но ощущаешь движение, в чём-то принудительное, как будто тебя что-то тащит. Ты не можешь описать самого себя, потому что всякий раз, как пытаешься себя рассмотреть, странное искажение восприятия заставляет тебя видеть себя изменённым, как в скошенной проекции... но при этом гротескно пропорциональным твоему окружению.\n\nБездны кажутся населёнными неописуемыми угластыми массами вещества, частью органического, частью нет.\n\nУтром просыпаешься с ужасной слабостью. Твой сон, далеко не освежающий, лишь усугубил мучающие тебя лихорадку и упадок сил, словно у тебя тропическая болезнь. Чувствуешь себя разбитым, словно всю ночь прорубался сквозь джунгли – разве только джунгли эти были в твоей голове.\n\nПервое твоё побуждение – как можно скорее посетить кабинет доктора Мальковича, но затем вспоминаешь, что на этой неделе у тебя промежуточные экзамены. Разрываешься между необходимостью отправиться к врачу и опасением пропустить экзамены и провалиться по ряду предметов, если твое утомление окажется чем-то серьёзным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Для тебя тяга к знаниям важнее здоровья — можешь идти"/>
				<Option Goto="44" Text="Считаешь визит к доктору неотложным делом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Почувствовав некое глубинное зло в том, как дети играют с собакой, разворачиваешься и даёшь ходу, пока они тебя не заметили.\n\nТы бродишь по болоту, как тебе кажется, часами, и хотя ни голода ни жажды не испытываешь, ты алчешь перемен в окружающем тебя единообразии.\n\nСловно по волшебству на твоём пути из тумана вырастает старый заброшенный дом.\n\nУстав до изнеможения и охваченный внезапной дрожью, подходишь к дряхлым стенам в надежде укрыться.\n\nДом сложен из сгнившего дерева, посеревшего от времени и влажности. Этаж только один, длинный, узкий и словно покосившийся от собственной тяжести. На крыше уцелело всего несколько чёрных черепичин, а висящие на окне рваные тряпки не дают тебе заглянуть внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Хочешь войти в дом"/>
				<Option Goto="65" Text="Дальше скитаться бескрайним болотом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ты стоишь посреди городской площади Иннсмута. Рядом стоит одинокий уличный фонарь, и ты понимаешь, что отбрасываемый им маленький конус неверного света, это единственный свет в городе.\n\nТебя мутит от запаха селитры, а мороз пробирает до костей. Твои попытки согреть руки в карманах ничего не дают, и ты обращаешь внимание, что вокруг не слышно даже сверчков.\n\nТы не знаешь, как долго ты ждёшь, затерянный посреди нигде. Но вот тебя слепит свет фар дряхлого автобуса – ты и не слышал, как он подъехал.\n\nДвери открываются, и ты садишься в автобус, даже не удивившись, что ты – единственный пассажир. Водитель, зловещий тип с широкими глазами и вывернутыми губами, мрачно тебе усмехается. Суёшь ему какую-то мелочь и плетёшься на самый задний ряд. Но когда зловещий город остаётся позади, тебя охватывает всепоглощающее желание попросить водителя остановиться и дать тебе вернуться в Иннсмут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Во время приключения ты видел список литературы профессора Уфама" Availability="Список литературы"/>
				<Option Goto="27" Text="Ты не видел списка литературы профессора Уфама" Availability="!Список литературы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>И вновь пред твоими глазами разверзается ревущая бездна бесформенной пустоты, и ты оказываешься в грязном переулке, который выглядит знакомо.\n\nТы стоишь в одной пижаме перед прогнившей дверью четырёхэтажного дома. Он выглядит покинутым, но на самом деле его населяют самые бедные иммигранты, кишащие на окраинах Архэма. Перед тобой стоит чёрный человек в бесформенных одеяниях, а Бурый Дженкин обнюхивает его лодыжки как преданный пёс.\n\nБезликий указывает на дверь, и ведьма за рукава пижамы тащит тебя в коридор с щербатыми стенами. Старая Кезайя подводит тебя к лестничной площадке, где ты слышишь плач и молитвы, хотя не в силах понять ни слова. Ведьма приказывает тебе стоять и врывается в помещение. Твоих ушей достигает приглушенный крик, и почти сразу ведьма выходит с неподвижным свёртком, который вручает тебе.\n\nВид этого свёртка, доносящийся из него плач и встречающий его извращённый смех мелкого острозубого чудовища для тебя невыносимы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Ты в своём приключении набрал больше 12 очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 12"/>
				<Option Goto="66" Text="Ты в своём приключении набрал 12 очков посвящения или меньше" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Texts>
				<Text>Становишься между животным и оравой детей. Дети подходят и берут тебя в кольцо. Их больше дюжины, и хоть ты не можешь их толком разглядеть сквозь туман, их кожа чересчур уж загорелая.\n\nТы понимаешь, что сильно сглупил, но ведь это всего лишь сон...\n\n— Убирайтесь! – кричишь им. – Пшли, или я применю силу!\n\nВ ответ раздаётся тонкое хихиканье, действующее тебе на нервы. Затем собака, которую ты пытался спасти, поднимается и, подволакивая задние лапы, идёт к своим мучителям. А нет, не к детям...\n\nИз тумана выныривает тёмное и вытянутое создание – совершенно безликий и чёрный человек почти шести с половиной футов ростом. Дети расступаются, и собака, превратившаяся в размытого и туманного зверя, ложится у ног пришельца.\n\nИ тут ты сам начинаешь двигаться к нему! Вернее, это всё вокруг тебя движется в противоположном направлении, пока ты не оказываешься лицом к лицу с верзилой.\n\n— Ты мой, мистер Гилман.\n\nЧёрные ногти оцарапывают твоё запястье, и две капли крови стекают на руку существа.</Text>
				<Text Style="Small">Получи 2 очка посвящения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Следующие четыре дня ты как одержимый штудируешь толстенные тома по физике и математике, пытаясь подвести под свои идеи теоретическую базу. Настолько одержимый, что даже ночуешь в библиотеке – ведь ты так и не подыскал себе приличного жилья.\n\nТы работаешь с революционными моделями Бора, Планка, Гейзенберга, Эйнштейна и их бесконечными формулами и уравнениями. Голова идёт кругом, но ты приходишь к заключению, что хотя теории сих мужей и не противоречат твоим идеям, но этого недостаточно, чтобы подвести под них научный фундамент.\n\nПод конец тебя уже мутит от недосыпания и отсутствия результатов – ощущения, как при начинающейся холере. И как раз в этот момент из самого тёмного коридора библиотеки появляется человек в очках с золотой оправой и лицом, морщинистым, как страницы средневековой рукописи, и манит тебя рукой.\n\nКак ты поступишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Поговорить с этим дедушкой"/>
				<Option Goto="73" Text="Ты разочарован тем, сколь мало может предложить традиционная наука и хочешь отправиться исследовать местный фольклор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Собрав всё своё мужество, устремляешься по улице, высматривая место, где ты в последний раз видел каргу. Сказывается постоянное напряжение – ты начинаешь задыхаться. Безрассудно ныряешь в тёмный проход меж двух домов, настолько старых, что их фундаменты подкосились, и сами дома привалились друг к другу, превратив проход в тесный туннель.\n\nИ вот ты уже в лабиринте запутанных переулков, где нет ни души – лишь грохот твоих шагов по булыжникам мостовой составляет тебе компанию. Дома вокруг тебя кажутся искорёженными и деформированными, вытянутыми или сгорбленными, и угрожающими, как будто собираясь сожрать тебя своими гнилыми и слепыми окнами.\n\nБежишь в отчаянной попытке найти помощь, которая никогда не придёт. Наконец в конце бесконечного коридора из особняков безумия видишь шагающую к тебе фигуру человека в чёрном. Он приближается, и звук его шагов, ритмичный и странно животный, наполняет тебя непостижимым страхом. Ты не в силах пошевелиться, и можешь лишь наблюдать, как его силуэт становится всё выше, пока не вырастает до самого верха переулка.\n\nЧёрное существо похоже на человека, но не является им. Одежда, кожа, белки глаз... Всё это абсолютная чернота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Подождать и узнать, чего это существо хочет"/>
				<Option Goto="29" Text="Удрать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Приходишь в университет в полной уверенности, что теряешь время в старом доме. Хотя постоянная головная боль поутихла, выглядишь ты так, что остальные студенты от тебя шарахаются. Лекции кажутся бесконечными, и единственное, о чём ты можешь думать, это проклятая комната с её косыми стенами. Она становится навязчивой идеей, тебе начинает чудиться закономерность в углах и гранях её кладки.\n\nДни идут своим чередом, и твои отметки ухудшаются. Ты проваливаешь гуманитарные дисциплины, зато твои познания в математике и физике поражают профессоров. Наконец, одним мартовским утром ты получаешь послание от университетского библиотекаря профессора Генри Армитажа – он хочет, чтобы ты немедленно отправлялся в его новый кабинет. Однако профессор Уфам желает обсудить с тобой некоторые аспекты новейших физических теорий, могущих представлять для тебя интерес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Встретиться с Армитажем"/>
				<Option Goto="64" Text="Лучше придерживаться научного плана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text>Поспешно встаёшь и ковыляешь через весь автобус к водителю.\n\n— Остановитесь! – требуешь ты, уперев взгляд в небо за окном. – Остановитесь!\n\nВодитель не тормозит, но автобус сворачивает на какой-то просёлок в нужном тебе направлении. Вскоре ты уже не в силах себя контролировать и бросаешься на стекло, как муха в банке.\n\nСправа от дороги огромный утёс спускается к неспокойному морю. Гигантские фиолетовые волны бьются о скалы, но ты слышишь лишь собственное дыхание. А затем ты видишь, как со дна океана вдали вздымается гора, с которой водопадом стекают воды.\n\nИсполинское существо нечётких очертаний выныривает у рифа Дьявола. Оно напоминает антропоморфную лягушку титанических пропорций. На тебя снисходит странное озарение – это существо, почти как ты сам, отвечает на зов... зов звёзд! Что-то затевается, что-то слишком ужасное, чтобы человеческий разум мог его постичь. И когда амфибия встаёт на задние лапы, чтобы завыть на созвездия Гидры и Корабля Арго, твоя воля ломается, и ты вторишь жабе как безумец.</Text>
				<Text Style="Small">Получи 3 очка посвящения и...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Просыпаешься, словно и не спал вовсе. Головная боль всё ещё сильна, но вроде бы с наступлением дня чуть поутихла.\n\nНе теряя ни секунды, приступаешь к осмотру комнату, надеясь отыскать ключ к тайным знаниям, которыми обладала старая Кезайя.\n\nКак ни странно, но комната достаточно просторная, хотя и не правильной формы – северная стена наклонена внутрь, так сильно, что потолок (слишком низкий, как на твой вкус), полого опускается ей навстречу. Если не считать бросающейся в глаза крысиной норы, другого доступа в пространство между наклонной стеной и внешней стеной дома нет – хотя ты готов поклясться, что, поднимаясь по холму, видел окно. Должно быть, его давно заколотили.\n\nНад твоей головой, по идее, расположен нежилой чердак, но ты не видишь способа попасть туда. Бросив взгляд на старый будильник, понимаешь, что если не хочешь пропустить лекции по математике, пора выходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Иди в аудиторию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ужас от того, что это существо может тебя преследовать, столь велик, что ты даже не сознаешь, что ноги несут тебя совсем не в том направлении. Ты бежишь вдоль границ опасного портового района, в южном направлении по Чёрч-стрит.\n\nХочешь войти в храм, но странный, неподвластный тебе импульс, побуждает тебя не останавливаться. Наваждение столь велико, что ты подозреваешь у себя некую разновидность нервной болезни, заставляющей тебя действовать с таким рвением, возможно вызванную твоим лунатизмом.\n\nНаправляешься на север по Гаррисон-стрит до моста через Мискатоник. Кроме тебя на улицах ни души. Начинает дуть холодный ветер, но ты мокрый от пота.\n\nСнова вздрагиваешь – на пустынном речном острове из пустоты является нечто. Это одетая в тряпьё старуха, она идёт в высокой траве – и трава шевелится, словно кто-то ещё шныряет у её ног. Заметив, что ты её видишь, старуха указывает на тебя, вызвав у тебя новый приступ жути. Карга подходит к белой каменной плите, которая вся покрыта бурыми потёками.\n\nСмотришь на небо и кричишь в отчаянии. И вдруг ты понимаешь – звёзды тебя зовут. Незнакомое созвездие между Гидрой и Кораблём Арго объявляет тебя своим. Теряешь сознание, а в себя приходишь на...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Увлекаемый необъяснимой силой, ползёшь, следуя направлению, начертанному лапой твари. Чувствуешь, как тебя вышвыривает из пустынного пейзажа, и возвращаешься к скитанию в бесформенных безднах. На тебя налетает одна из аморфных масс органической материи, и ты сваливаешься в головокружительную спираль, пока не пробуждаешься на своей кровати. Лишь твоя невероятная духовная сила позволила тебе пережить эти ужасы!\n\nОткрыв глаза, видишь вокруг себя соседей, а сам ты корчишься и трясёшься как безумный. У дверей стоит и молится о твоей душе Джо Мазуревич.\n\n— Хлопец, тебе необходимо съехать! – кричит Джо, увидев, что ты очнулся. – Свет! Свет! – бормочет он, тыча в тебя распятием.\n\n— Полегче, Юзеф, — загораживает тебя от фанатика другой жилец, Павел Чойнски. – Прошлым вечером, когда Юзеф возвращался домой, отметив День Патриота, он увидел фиолетовый свет в твоём окне, — объясняет тебе Павел.\n\n— Фиолетовый свет? – ты и понятия не имеешь, что это должно значить.\n\n— Свет, сопровождающий ведьму, когда она приходит за душой! Все это знают.\n\nСоседи расходятся, а ты погружаешься в раздумья. Свет тебе, несомненно, знаком, но ты ведь видел его только во снах. Откуда же о нём мог узнать Мазуревич?\n\nПосле этого случая у тебя возникло ощущение, что тебе знакомо место, куда тебя уносят кошмары. В последующие дни побуждение отправиться на юго-восток переходит в одержимость. Сам того не осознавая, ты глядишь в этом направлении. Целыми днями ты вынужден бороться с побуждением часами сидеть и таращиться в пустое место на полу твоей комнаты, где стена смыкается с прогнившими половицами.\n\nВсякий раз такие созерцания сопровождаются головокружением и невыразимой головной болью. Очевидно, тут есть какая-то связь с влечением на юго-восток. И тут тебя озаряет. Звёзды! Нечто такое в звёздах, что зовёт тебя и одновременно нуждается в тебе.\n\nВ начале марта тебя посещает кошмар, отличный от остальных. Видишь обычный фиолетовый свет, стекающий по косой стене, а затем ты пробуждаешься от неестественной яркости, льющейся на тебя подобно водопаду и сочетающей оттенки жёлтого с лучом синего индиго.\n\nТы лежишь на высокой террасе – настолько высокой, что наличие у неё перил совсем не внушает тебе уверенность. У твоих ног вздымается море диковинных пиков, куполов и минаретов нелепых очертаний.\n\nТы находишься на вершине бескрайнего города, освещённого тремя солнцами в виде дисков, висящих, к твоему удивлению, на небосводе, как лампы, а не далёкие звёзды.\n\nУцепившись от страха за перила, ты случайно отламываешь кусок орнамента – фигурку в форме бочонка с узлами или шишками там, где должна быть голова, и тощими руками, торчащими, как лучи звезды – и так же расположены ноги.\n\nПол вымощен чёрными плитами, обжигающими ступни.\n\nА затем издалека доносится приближающийся дьявольский вой исполинской твари.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Ты набрал в своих приключениях больше четырёх очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 4"/>
				<Option Goto="43" Text="Ты набрал в своих приключениях не больше четырёх очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Сам не зная, как ты там очутился, просыпаешься у чёрной воды, на пляже из вонючего песка вперемешку с ракушками, водорослями и полуразложившимися морскими тварями. Тошнотворный запах побуждает тебя поскорее убраться отсюда.\n\nТвоя одежда надета вкривь и застёгнута вкось, как будто ты одевался впопыхах, но ты вообще ничего не можешь вспомнить о прошлой ночи. Все попытки хоть что-то вспомнить, вызывают резкую головную боль, и ты, под конец, бросил это дело и поплёлся в Архэм.\n\nБродя пустынными улочками Иннсмута, ты испытываешь странное чувство. Низкие домишки и рыбачьи хижины выглядят заброшенными, но тебя не покидает ощущение, что из окон за тобой следят нечеловечески широкие глаза.\n\nНаконец садишься на дряхлый автобус на единственной Городской Площади и едешь к Ведьмину дому. Побуждение отправиться на юг теперь исчезло, и, взглянув на небо, ты ясно видишь два солнца – жёлтое наше и тёмно-синее, чужое для нашего мира. Хуже всего то, что это зрелище не кажется тебе чем-то необычным. По какой-то неизвестной причине вид тёмного солнца наполняет тебя извращённым удовлетворением, и ты чувствуешь непреодолимое желание веселиться и праздновать пришествие... чего-то, чего ты не можешь определить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Texts>
				<Text>Даже если бы и хотел, ты всё равно не знаешь, как вернуться отсюда, поэтому тебе остаётся лишь последовать за ним внутрь.\n\nМесто выглядит омерзительно. Хотя снаружи дом кажется заброшенным, тут, видимо, живут люди... много людей. Слышны их голоса и далёкие крики.\n\n— Эй, тут есть кто-нибудь? – спрашиваешь дрожащим от страха голосом.\n\nПоднимаешься по узкой лестнице, скрипящей на каждом шагу. Вокруг слишком темно, пахнет плесенью и заброшенностью. Пол весь в каких-то дырках и пятнах, стены облазят, а обнаруженные на них символы вызывают у тебя тревогу.\n\nВот и второй этаж. Гомон становится слышнее – он доносится из-за приоткрытой двери. Но пахнет на этом этаже просто тошнотворно. Подходишь к двери и заглядываешь внутрь.\n\nГруппа старух в чёрной одежде и чёрных платках на головах сгрудилась вокруг кровати с ржавым железным изголовьем. Стоило тебе шагнуть на порог, как старухи дружно обернулись и уставились на тебя.\n\nРядом с кроватью стоит заведший тебя сюда незнакомец. Он совершенно чёрный, и одежда, и волосы... и даже лицо необычно тёмное. Настолько, что невозможно разобрать его черты.\n\nПытаешься выбежать обратно на улицу, но старухи бросаются к тебе, что-то лопоча на незнакомом языке. Они хватают тебя и затаскивают в комнату.\n\nНа матрасе, испачканном в чём-то, что ты предпочёл бы не опознавать, лежит покрытый потом мальчик двух-трёх лет – он явно болен.\n\nХрычёвки подтаскивают тебя к краю кровати, где стоит чёрный человек. Напрасно ты просишь их не приближать тебя к этому ужасному созданию – карги не говорят на твоём языке. Так что, содрогаясь от страха, ты предстаёшь перед безликим. И тут мальчик начинает трястись и бормотать на языке, который даже на слух не предназначен для людского горла.\n\n— Йа, йа, Шуб-Ниггурат, чёрный козёл лесов с тысячей нечестивых младых...\n\nСлова эхом гудят у тебя в ушах, как будто их повторяют многие уста. Сковавший тебя парализующий страх не даёт ни закричать, ни убежать.\n\nЧёрный человек улыбается, и, прежде чем сознание милосердно покидает тебя, ты видишь, как он суёт свои длинные и острые пальцы в рот мальчику. В тот же момент мальчик издаёт неземной вой и выгибается под пугающим углом.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь 1 очко посвящения и...</Text>
				<Text>Просыпаешься в университетском лазарете. Группа студентов обнаружила тебя валяющимся у границы иммигрантского квартала, на самом берегу реки напротив Мидоу-хилл.\n\nСтарый доктор Уолдрон подходит и присаживается на край твоей койки.\n\n— Мистер Гилман, как вам не стыдно, — отчитывает он тебя со скорбной миной. – Неужели вы принимали дурманящие вещества?\n\nТы отрицательно качаешь головой и говоришь, что просто переусердствовал с занятиями, что, кстати, правда.\n\nПредписав постельный режим и какой-то тонизирующий чай, доктор указывает на дверь.\n\n— Не желаю вас больше здесь видеть, мистер Гилман. В противном случае вас исключат за ваши безумные поступки, и вы потеряете весь семестр. Вы меня понимаете?</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Ты послушаешься доктора, вернёшься домой и поизучаешь местный фольклор"/>
				<Option Goto="59" Text="Попытаться выяснить, что с тобой произошло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Борясь с тягой вернуться домой, останавливаешься пообедать и проглядеть прессу, при этом окружающие смотрят на тебя, как на попрошайку или безумца.\n\nПообедав, идёшь в кинотеатр, хотя тебе и дела нет до происходящего на экране, ты просто убиваешь время, сидя сеанс за сеансом, пока не наступает ночь. Только тогда ты возвращаешься на холм Орнэ, предвкушая очередную порцию сновидений.\n\nНо поднявшись в свою мансарду и включив свет, ты видишь на своём столе то, чего совсем не ожидал. Там лежит на боку (поскольку основание отсутствует) экзотическая фигурка из твоего последнего кошмара – бочкообразное тело с тонкими ручками-лучиками и шишками на конце...\n\nКак во сне берёшь фигурку и осматриваешь. Да, она отломана именно в том месте, что и фигурка из сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Исследовать эту непонятную фигурку">
					<Text>Если, с другой стороны, ты уже сыт по горло этими тайнами, можешь лечь в кровать и подождать следующего ночного визита...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты и рад, и не до конца веришь, что встретил в этом болоте других людей. Пытаешься побежать к островку, где играют дети, но это не так-то просто – ты всё время спотыкаешься о покрывающую землю растительность, которая цепляется за твои пижамные брюки и царапает босые ноги.\n\nНаконец, добравшись туда, видишь с дюжину детей с тёмной кожей и довольно неряшливых. Они бросают крупную кость, а собака приносит её хозяевам.\n\nИ вот кость кинули в твою сторону, и псина бросается за игрушкой. Смотришь под ноги – это бедренная кость, из которой (к твоему ужасу) во все стороны торчат ржавые гвозди!\n\nПодбегает собака и смыкает челюсти на кости. Отводишь взгляд и кричишь, умоляя пёсика не делать этого. Пусть ты этого не видишь, зато слышишь ужасный звук, с которым гвозди пробивают челюсти и нёбо животного.\n\nКак хорошо, что это только сон... Или?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Поговорить с детьми и положить конец этим издевательствам"/>
				<Option Goto="8" Text="Лучше бежать отсюда как можно скорее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Отвратительное существо, доселе укрытое в тенях чердака, стоит у стола. Это очень высокий и тощий человек, с очень тёмной кожей и начисто лишённый черт на чёрном лице. Он безволос и одет в одну лишь бесформенную чёрную тунику.\n\nВедьма подталкивает тебя к нему, хоть ты и пытаешься сопротивляться, охваченный ужасом. Существо протягивает тебе серое перо и указывает на книгу.\n\nОтбрасываешь перо в сторону, но тут на стол запрыгивает мохнатая тварь и кусает тебя за запястье. Хлынула кровь, и ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Сам толком не зная, с чего начинать, подходишь к полицейскому участку района Орнэ.\n\nПолицейский офицер направляет тебя в кабинет шефа полиции Фарнсуорта Райта. Хозяин кабинета больше похож на канцелярскую крысу, чем на человека действия.\n\nОбъясняешь шефу, что интересуешься странными исчезновениями в районе и слухами о Ведьмином доме на холме Орнэ. Шеф тебя внимательно выслушивает, но не сказать, чтобы эта тема вызывала у него восторг. Наконец он отправляется в самый дальний угол кабинета и приносит тебе стопку рапортов.\n\n— Вот, — говорит он с кислой миной. – Может быть, вы сумеете отыскать то, что проворонил весь наш департамент.\n\nБольшинство рапортов датировано периодом в районе Хэллоуина. В основном они о том, что было замечено какое-то уродливое существо, типа гигантской крысы с мордой, напоминающей человеческое лицо, шныряющее вокруг домов и преследующие полуночных гуляк. Несмотря на то, что несколько раз снаряжались поисковые партии, изловить тварь так и не удалось. Остальные рапорты касаются исчезновения детей из собственных домов, примерно дюжины человек, тела некоторых из них потом выловили из реки возле острова.\n\nЧувствуешь подступающее головокружение и устойчивую тошноту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Дополнительно расспросить шефа полиции"/>
				<Option Goto="57" Text="Ты уже знаешь достаточно, чтобв отправиться к источнику зла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Texts>
				<Text>Из разговоров с профессором Армитажем ты узнал, что во многих культурах сны считаются вратами в иные миры.\n\nА в почёрпнутых из зловещей работы Абдула аль-Хазреда запретных знаниях ты нашёл несколько строк о том, как контролировать эти так называемые «врата меж измерениями».\n\nТы совершенно уверен, что каким-то образом Кезайе Мэйсон удалось скрыть в косой стене формулы, открывающие врата в мир снов. Именно поэтому твой разум не в силах их открыть, бодрствуя – сложные уравнения, изгибающие время и пространство, могут быть решены только в фазе быстрого сна.\n\nНесколько следующих ночей ты выполняешь ряд ритуалов, позволяющих открыть подобные врата... Хотя ты также со всей полнотой осознаёшь, что использование этой древней магии – ошибка, которая может стоить тебе не только души, но и физического тела.</Text>
				<Text Style="Small">Получаешь очередное очко посвящения, и отныне и впредь можешь тешить своё любопытство, управляя собственными снами.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Управление снами</Triggers>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Приближаешься к книге и тут-то замечаешь стоящее у стола отвратительное существо, доселе скрытое в тенях чердака. Это очень высокий и тощий человек, с очень тёмной кожей и начисто лишенный черт на чёрном лице. Он безволос и одет в одну лишь бесформенную чёрную тунику.\n\nОбъятый ужасом, подходишь к «нему», и существо протягивает тебе серое перо, другой рукой указывая на книгу. Затем на стол запрыгивает мохнатая тварь и кусает тебя за запястье. Хлынула кровь, и ты радостно расписываешься ею в зловещем томе к безумному удовлетворению всех присутствующих.\n\nПолучаешь три очка посвящения и теряешь сознание.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Случившееся этой ночью начинает повторяться каждую ночь без перерыва, пока ты остаёшься в этом доме. Чувствуешь себя настолько больным и слабым, что вскоре уже не можешь посещать занятия.\n\nУжас начинается ещё в период лёгкой дрёмы, достигая наибольшего накала перед тем, как ты крепко уснёшь, и ты лежишь в кровати, отчаянно пытаясь не уснуть, а слабый фиолетовый свет просачивается из заколоченного окна на чердаке над тобой. После чего прямо в углу между стеной и полом неизбежно появляется сгорбленная фигура крысы с лицом старика и начинает подкрадываться с выражением злого удовлетворения на бородатой физиономии.\n\nНо прежде чем дьявольская тварь успевает коснуться тебя, сны превращаются в чёрный провал. Но в марте Бурый Дженкин начинает являться в кошмарах в компании ещё одного размытого облика, который становится чётче с каждой ночью, принимая черты мерзкой горбатой старухи. С каждым днём, с каждой неделей они успевают подойти ещё на чуть-чуть, и ты просыпаешься, чувствуя себя всё менее способным противиться их злому влиянию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Texts>
				<Text>Глубоко расстроенный замечанием товарища, отправляешься в постель. У тебя из мыслей не идёт, что Элвуд просто насмехается над твоими трудами, поэтому, дождавшись по-настоящему глухой ночи, ты поднимаешься в свою комнату, чтобы отыскать одну из толстых тетрадей, где ты бисерным почерком записывал свои кошмары и исследования.\n\nНа обратном пути тебя словно бы сопровождает извивающая фигура старухи, которая ползёт по полу, скрываясь в твоей тени. Со злой ухмылкой ты садишься возле Элвуда.\n\n— ЧУШЬ! – кричишь ты и бьёшь его тетрадью по голове. – ДИЧЬ! – и ты продолжаешь снова и снова бить его...\n\nНе в силах перестать смеяться, засыпаешь у окровавленной ножки кровати своего товарища...</Text>
				<Text Style="Small">Получи 4 очка посвящения...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Просыпаешься с запёкшейся кровью на запястье, как раз возле манжеты рубашки. Посмотрев на пол, видишь, что мука осталась нетронутой. Никто не заходил сюда, следовательно, тебя, скорее всего, укусила крыса. Однако, на самой кровати нет ни следа крови, хоть твоя рука обильно её покрыта.\n\nВремя обратиться за помощью.\n\nБерёшь таинственную фигурку, и тобой тут же овладевает побуждение выбежать из дома. Пересилив себя, относишь фигурку в комнату Элвуда. Однако, его больше заботит твой жуткий вид. Элвуд настаивает, чтобы ты пошёл с ним в университет, где так долго не был, и ты подчиняешься... удалившись от дома, ты почувствовал себя лучше.\n\nПриближается Вальпургиева Ночь, и Элвуд придумал план, как вывести тебя из-под зловещего воздействия твоей спальни.\n\nЭлвуд настаивает, чтобы ты ночевал в его комнате, и ты подчиняешься. На три дня твоя лихорадка, вроде бы, идёт на убыль, и ты посвящаешь это время исследованию странной фигурки. Увы, но никто не в силах не только распознать её происхождение, но даже идентифицировать её материал. Один лишь профессор Эллери, заместитель профессора Падоби с факультета геологии, обнаружил в незнакомом сплаве наличие платины и теллура, но при этом смешанных с элементами, чьи атомные веса никак не удавалось определить.\n\nВернувшись домой, вы с Элвудом продолжили начатую ещё по дороге горячую дискуссию о том, как эта вещь могла попасть к тебе в руки. Ты настаиваешь, что её тебе в твоих снах дала сама ведьма Кезайя, путешествующая межизмеренческими вратами с помощью неких древних знаний.\n\nОбсуждение возможности того, что ведьмы хранят недоступные простым смертным знания, затянулось на несколько часов, и под конец пошли упоминания о древних запретных книгах и постыдных культах, а также о посланце запрещённых богов, ужасном Ньярлатотепе. Но как только ты начал рассказывать о своих встречах с подобными сущностями, Элвуд положил дискуссии конец категорическим:\n\n— Чушь и дичь!\n\nЗатем он погасил свет, и вы улеглись спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Ты набрал больше 9 очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 9"/>
				<Option Goto="22" Text="Ты набрал не более 9 очков посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Собравшись с духом, перешагиваешь порог, опасаясь... или, может, надеясь, что особняк (переделанный в дешёвую меблирашку) полон, и свободных комнат нет. Но очутившись в мрачной прихожей, ты понимаешь, что поселиться здесь может лишь совсем отчаянный человек... или безумец.\n\nСтоит тебе войти в дом, как на тебя обрушивается головная боль, словно усиливающаяся с каждым твоим шагом вглубь здания.\n\n— Чем могу служить? Вы заблудились?\n\nЖенщина, дряхлая, как это место, спрашивает тебя с иностранным акцентом. Её зовут пани Домбровска (миссис Домбровски), она иммигрантка из Польши, и её угораздило купить кишащий крысами особняк, не подозревая о его ужасном наследии.\n\nНо удивление сменяется ужасом, стоит тебе спросить хозяйку, свободна ли знаменитая комната Кезайи Мэйсон. А на твои вопросы о местных преданиях, она и вовсе отвечает, что у пана будет достаточно времени, чтобы всё узнать самому.\n\nМуж хозяйки, пан (мистер) Домбровски, столь же дряхлый старец, вдобавок недужный, поэтому багаж тебе придётся тащить наверх самому.\n\nС гнетущим чувством поднимаешься по покоробившимся и узким ступенькам – и когда ты уже приготовился испустить дух от изнеможения, лестница резко обрывается перед дверью, чёрной и прогнившей, словно труп висельника.\n\nСтоит тебе перешагнуть порог мансарды, череп прознает такой болью, что ты едва не теряешь сознание. Кое-как ковыляешь к железной кровати. На каждый шаг половицы отзываются скрипом, в ответ на который где-то над головой принимаются хлопать крылья, ещё больше усугубляя твои мучения.\n\nСобираешься спросить, что это за шум, но тут хозяйка захлопывает за тобой дверь – хорошо хоть ключ торчит с твоей стороны. Ты готов поклясться, что старуха не осмеливалась переступить порог!\n\nРухнув на прелый матрас, замечаешь, как тёмно вокруг, но ты слишком устал, чтобы зажечь масляную лампу.\n\nБорясь со страхом, готовишься к первой ночи в Ведьмином доме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="В своих изысканиях ты получил хоть одно очко посвящения" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ > 0"/>
				<Option Goto="28" Text="Тебе лишь предстоит знакомство с ужасами Культа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Исполинская башня, где ты стоишь, соединяется с более низкими сооружениями виадуками. И по одному из них к тебе в молчании идут пять фигур. Двое – это ведьма со своим кошмарным животным, но остальные... Они шестнадцати футов ростом! Это ожившие копии фигурок, украшающих балюстраду.\n\nТеряешь сознание, прежде чем они подходят к тебе. Открыв глаза, понимаешь, что лежишь в кровати, мокрый от пота и со странным жжением на ладонях и подошвах. Побуждение выскочить из комнаты и мчаться на север столь велико, что ты не можешь ему противиться.\n\nТоропливо одеваешься и выходишь. Твои глаза немедленно прикипают к точке на небосводе – какому-то диску, чуть синее остального неба.\n\nЧас спустя к тебе возвращается контроль над телом, и ты обнаруживаешь себя за городом – вокруг простираются тёмные болота, а жутковатая дорога ведёт к Иннсмуту, проклятому городу, куда почти никто не отправляется по собственной воле.\n\nОднако ты чувствуешь, что должен преодолеть мили, отделяющие тебя от покрытых мхом и селитрой улиц Иннсмута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Вернуться в Ведьмин дом до наступления темноты"/>
				<Option Goto="60" Text="Ты поддашься желанию пойти на зов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Texts>
				<Text>Бледный как привидение спускаешься по лестнице. Каждый скрип половиц этого дряхлого дома острым ножом вонзается в твои уши. Чувства твои столь обострились, что пожелание доброго утра от миссис Домбровски почти заставляет тебя согнуться пополам от боли. Охваченный внезапной вспышкой гнева ты, и не думая ответить на любезность, выскакиваешь через парадную дверь, захлопнув её за собой.\n\nСвет зарождающегося дня оказывается сущим мучением, и по пути к кабинету доктора Мальковича останавливаешься купить чёрные очки.\n\nДом, где доктор принимает пациентов, находится в наиболее респектабельном районе возле реки Мискатоник. Поскольку сейчас других пациентов нет, а ты выглядишь как восставший из могилы, тебя принимают без промедления.\n\nПосле осмотра врач спрашивает, не было ли у тебя контактов с дикими животными или с нездоровыми местами. Сперва ты и не знаешь, что сказать, но затем рассказываешь всё связанное с твоими кошмарами и кишащим крысами чердаком в доме на холме Орнэ.\n\nДоктор подозревает у тебя мозговую горячку и, как ты и опасался, запрещает тебе ходить на занятия.\n\nЗлой на себя из-за своей слабости, решаешь вернуться в особняк и целиком посвятить себя тайным секретам старой Кезайи Мэйсон.</Text>
				<Text Style="Small">Получи очко посвящения.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>В бумагах графства Эссекс ты находишь множество документов, связанных с процессом Кезайи Мэйсон, включая изрядный список злодеяний, в коих она созналась под пытками.\n\nТы с восторгом читаешь признание судье Готторну, о «фигурах и углах, коим следовать можно, ибо указуют они пути, сквозь стены к другим местам дальним ведущие». Ведьмы использовали эти «пути» в различных частях города, чтобы проводить свои шабаши, не опасаясь помех со стороны властей.\n\nИменно это тебе и нужно! Доказательство, что у ведьм была формула путешествий во времени...\n\nБез промедления ты начинаешь исследования района, где расположен Ведьмин дом, и твоё открытие наполняет тебя ужасом – сообщения о появлениях Кезайи в старом доме и окрестных улочках продолжают поступать до сих пор! Похоже, ведьме и дела нет до того, что она мертва уже два столетия! А ещё твоё внимание привлекают столь же регулярные статьи о пропаже детей в окрестностях реки и холма Орнэ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Ты сторонник прямого подхода и отправишься в Ведьмин дом"/>
				<Option Goto="51" Text="Стоит более пристально изучить сообщения об этих регулярных происшествиях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Texts>
				<Text>В редакции «Архэм Эдвертайзер» на диво тихо и безлюдно, как будто большинство журналистов и фотографов разъехались по разным сенсациям.\n\n— Чем могу служить? – спрашивает тебя старик, не прекращая медленно печатать на новеньком ундервуде.\n\nПосле недолгих колебаний ты рассказываешь всё, что знаешь о старой Кезайе и местных легендах.\n\n— Если бы мне давали по доллару всякий раз, когда очередной чокнутый пытается раскрыть секреты Ведьмина дома, я бы не торчал тут, сочиняя им некрологи... — зловеще бурчит газетчик.\n\nОднако, наворчавшись, пусть и без всякой охоты, старец притаскивает коробку с газетными вырезками:</Text>
				<Text Style="Selected, Little">«ЖИТЕЛИ СПУСКА ОРНЭ ТРЕБУЮТ ПОЛИЦЕЙСКОЙ ЗАЩИТЫ ОТ ИСЧЕЗНОВЕНИЙ\n\nГруппа родителей, встревоженных случаями пропажи детей возле реки на спуске Орнэ, обратились к шефу полиции суперинтенданту Фарнсуорту с просьбой назначить патрулирование в Канун Всех Святых.\n\nНапоминаем, что это не первый раз, когда сообщается о нападениях дикого животного и исчезновениях детей в этом районе.\n\nШеф полиции посоветовал родителям во избежание дальнейших происшествий не позволять детям играть на берегах реки Мискатоник».</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Пора уже навестить Орнэ"/>
				<Option Goto="36" Text="Навестить шефа полиции Фарнсуорта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Тебя беспокоит, что полиция даже не стала расследовать эти странные происшествия возле Ведьмина дома.\n\nКонечно, так могло быть потому, что на самом деле ничего странного в этих случаях не было, но что-то заставляет тебя считать, что, возможно полицейские не стали утруждать себя ради населяющей район голытьбы.\n\nИменно последнюю версию ты с праведным гневом и озвучиваешь шефу полиции.\n\nСперва тот сохраняет спокойствие, но по мере того, как твои бичевания набирают обороты, начинает закипать. Терзающая тебя головная боль просто невыносима, ты даже не уверен, что большинство сорвавшихся с твоих губ слов были на самом деле твоими.\n\nКогда же ты хватаешь шефа Фарнсуорта за грудки, тот не выдерживает и зовёт на помощь коллег.\n\n— Вы должны что-то предпринять! – истерично брызжешь слюной ты. – В этом доме что-то происходит! Что-то ужасное!\n\nОфицеры тебя скручивают и после «сеанса мануальной терапии» отправляют в больницу для обследований.\n\nВ себя приходишь избитым...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Детей почти не видно. Вроде бы они очень маленькие, и ты можешь различить лишь крошечные фигурки, снующие туда и сюда. И тут до тебя доходит, что ты не можешь разглядеть стены домов, ты как будто паришь в густом и бесконечном облаке. Звуки также нечёткие, и к смеху примешивается жужжание как от сотен мух.\n\nПытаешься поймать одного из шныряющих перед тобой детей, но тщетно. Да они играют с тобой! Наконец, хватаешь одного за руку и разворачиваешь к себе.\n\nНо отнюдь не ребёнок глядит на тебя белыми, как туман, безжизненными глазами. Это ТЫ! Но только какая-то пародия на настоящего тебя, как оживший труп. Наконец из его рта вырывается облако оводов, здоровых, как шершни.\n\n— Не играй с собакой, — говоришь «ты», и голос трудно назвать человеческим. – Бурый Дженкин приходит за нами, когда ты спишь!\n\nВыпускаешь «себя» и бросаешься бежать, но лишь затем, чтобы угодить в окружение десятка или дюжины детей.\n\n— ТЫ ПОКОЙНИК, ГИЛМАН. Она увидела тебя, и она идёт за тобой.\n\nПолучаешь очко посвящения и теряешь сознание.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Приходишь в себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Texts>
				<Text>Подходишь к полуразвалившемуся крыльцу и видишь, что дом не так заброшен, как казалось издалека. Из окон и из-под двери пробивается слабый свет. Не раздумывая, подходишь и стучишь в серую древесину двери, которая почти сразу распахивается, словно тебя ждали. Внутри лишь одна тёмная и вонючая комната, вся забитая старой мебелью, такой же гнилой, как и стены. Но снаружи начинает завывать буря.\n\nСтоит тебе перешагнуть порог, мороз пробирает тебя по хребту. Звуки внутри дома делаются густыми, словно их повторяет эхо, и ты понимаешь, что в планировке дома есть что-то знакомое. Пол странно перекошен, а до потолка, с улицы казавшегося таким высоким, можно легко достать рукой... Покосившийся пол, низкий потолок и заколоченное круглое окно в задней стене... Ты на чердаке Ведьмина дома!\n\nНаконец-то ты достиг места, стоившего тебе стольких бессонных ночей и ужасов – ты стоишь на чердаке, где Кезайя Мэйсон отправляла свои нечестивые ритуалы!\n\nНо когда ты пригляделся, волосы у тебя встали дыбом. Возле стены с заколоченным окном стоит стол, покрытый желтоватой пылью от полностью рассыпавшихся книг. На ветхих полках выставлены предметы, связанные с чёрной магией – и покрытые крысиным помётом. Но не стол и полки пугают тебя, а нечто в центре комнаты. Сперва ты принимаешь это за колыбель с покрывалом, но лишь пока твои глаза не привыкли к темноте. Если это и колыбель, то почему она забрана ржавыми железными прутьями? А внутри лежат детские кости, завернутые в тряпьё!\n\nТы хочешь убежать отсюда, но из темноты выныривает нечеловечески гибкая рука без ногтей и хватает тебя. Ты кричишь и кричишь, но никто не приходит на помощь.\n\nСтарая Кезайя хихикает, пока её мелкий приживал, человек-крыса, выгрызает твои кишки. Похоже, он решил обустроить гнездо в твоём животе.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>После разговора с Элвудом ты уверен, что твои кошмары выходят за рамки обычного сна. Начинаешь записывать свои астральные проекции и даже пытаешься вызвать эти леденящие кровь сны в своём ослабевшем сознании.\n\nВ ночь с 19 на 20 апреля ты переживаешь очередной «слишком жизненный» кошмар с бесформенными безднами.\n\nТы паришь в безднах с пузырящейся массой, а тебя направляет плывущий впереди многогранник, как вдруг ты видишь у края бездны странно изогнутые углы. Миг спустя искажённая необъятность остаётся позади, и ты стоишь на каменистом склоне холма, омываемого насыщенным зелёным светом. Только сейчас обращаешь внимание, что ты босой и в исподнем, но зато ты, наконец, вернулся к человеческому облику, и можешь даже ощущать сырость, пробирающую до костей.\n\nНеобычайно густой вихрящийся туман скрывает всё на уровне земли, и ты едва можешь поднять ногу, чтобы сделать шаг.\n\nТебя пугает какофония вдалеке. Звуки доносятся откуда-то из тумана, напоминая диалог двух чудовищ в какой-то скотской манере. Неожиданно к тебе приближаются две фигуры: старуха и мохнатое животное. Руки старухи изогнуты совершенно немыслимым для человеческого тела способом, а мохнатое животное, Бурый Дженкин, тычет лапой в сторону этих ужасных звуков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Ты научился контролировать свои сны" Availability="Управление снами"/>
				<Option Goto="30" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Город Архэм, насколько тебе известно, считается неразрывно связанным с чёрной магией – и вполне логично предположить, что в основе этих слухов лежит некая наука, вроде того, как химию раньше принимали за алхимию. Возможно, так называемые ведьмы вывели в своих магических формулах некие уравнения, образующие туннели в, как считалось, загробный мир, и которым приписывали «мистические» свойства, чтобы хоть как-то их объяснить.\n\nЛогичным было бы обратиться к газетным сообщениям и властям для перепроверки фактов. Однако, не слишком ли безрассудно связываться с событиями, включающими похищения детей?\n\nПрежде чем самому отправиться к дому старой Кезайи, ты можешь пойти в полицию и спросить о случаях загадочных исчезновений возле холма у реки Мискатоник, или зайти в редакцию местной газеты «Архэм Эдвертайзер» и поискать там информацию о возможных свидетелях происшествий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Самостоятельно работать с газетами"/>
				<Option Goto="36" Text="Пойти в полицию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Максимум, что тебе удаётся обнаружить – щели да облупившиеся слои краски.\n\nОтправляешься в вестибюль на поиски хозяйки, у которой затем спрашиваешь стремянку, чтобы залезть на чердак.\n\n— Извините, сэр, — хмурится миссис Домбровски. – Но чердак обвалился несколько лет назад, и нам пришлось заделать вход.\n\n— Но я слышал крыс, — отвечаешь ты.\n\nПри этих словах на лице хозяйки отражается ужас, и она с жаром уверяет тебя, что этого не может быть, ведь в стенах скопилось столько отравы, что к ним даже прислоняться опасно!\n\nПосле долгих уговоров ты получаешь стремянку и отправляешься к заколоченному люку. Выдираешь гвозди, но на крышке люка словно лежит что-то неподъёмно тяжёлое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Отправиться в университет"/>
				<Option Goto="16" Text="Попытаться получить разрешение разбить крышку люка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Решаешь не сообщать врачу о своём недомогании, потому что знаешь, что стоит тебе сознаться университетскому эскулапу, и к экзаменам тебя не допустят.\n\nИ для тебя начинается сущая пытка. В своей комнате ты можешь только таращить одержимый взгляд в косую стену – любая попытка отвести его и хоть чем-то заняться приводит к тому, что косая стена тут же занимает все твои помыслы. Она словно стала центром твоей вселенной, и только лишь её странные углы и скрываемые ею тайны имеют для тебя значение. Ты проваливаешь вычисления и общую психологию, и хотя ещё осталась надежда наверстать упущенное до конца семестра, ты знаешь, что для тебя равносильно поражению всё, кроме раскрытия тайны Ведьмина дома.\n\nДни и ночи проводишь, сидя в четырёх стенах дома на холме. Несмотря на все твои усилия и розыски, продвинуться не удаётся. Жизнь становится постылой, чувствуешь себя больным и неспособным сосредоточиться. А потом, в марте, сны начинаются снова...\n\nРазум твой заполняют странные объекты, органические и неорганические, парящие в пустоте, их невозможно ни описать, ни постигнуть человеческим разумом.\n\nНеорганическая материя в твоих снах иногда образует призмы, лабиринты, грозди кубов и плоскостей, выглядящие как циклопические сооружения неэвклидовой цивилизации. А органика собирается в пузыри, полипы, затейливые узоры переплетённых извилистых линий, достигающих тысяч футов и шевелящихся подобно змеям. Всё, встреченное в твоих кошмарах, кажется угрожающим и ужасным, и обычно сны заканчиваются, когда одно из «геометрических существ» замечает тебя – после чего ты рывком пробуждаешься, скуля от ужаса. Однако наибольшее беспокойство вызывает ревущая какофония звуков, отрицающая высоту, тембр и ритм. Звуки эти издают не только «живые» существа, но и словно здания и само пространство.\n\nКошмары настойчиво повторяются каждую ночь, и вскоре ты начинаешь пропускать занятия. Каждое утро ты просыпаешься более уставшим, чем ложился накануне, и всё, что ты можешь – это таращиться в косую стену.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Шаги всё ближе, и твой пульс всё чаще с каждым скрипом, каждым вдохом – ты уже не в силах понять, доносятся звуки дыхания из твоего горла, с лестницы... или же это дышит сам дом.\n\nНаконец из тьмы лестничного проёма возникает размытая фигура покрытой волдырями старухи с пустым взглядом. Охваченный паникой, бросаешься как можно дальше от старухи, но налетаешь на стул и сшибаешь граммофон, с шумом падающий на пол и начинающий играть по кругу ритмичный щёлкающий звук, словно клацающие челюсти гигантского насекомого. Карга разворачивается и направляется к тебе.\n\nЛихорадочно пытаешься встать и броситься наутёк, но тут фигура исчезает во тьме, оставив тебя наедине с играющим граммофоном.\n\n— Ги-и-илман, — смрадное дыхание касается твоего затылка, а длинные гнилые ногти принимаются его поглаживать, чуть не вызвав у тебя остановку сердца. – Мы придём за тобой.\n\nТы страшишься обернуться, но знаешь, что обнюхивающая твои ноги тварь это не крупный облезлый кот, а дьявольский гибрид, чудовищная полукрыса, получеловек.\n\nУже теряя сознание, получаешь очко посвящения.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Хотя ты и считаешь, что сам город сводит тебя с ума, ты пока ещё достаточно себя контролируешь, чтобы дать задний ход. Тебе удаётся, хоть и сам не понимаешь как, уйти от реки, и вскоре вонючий туман остаётся за спиной, а ты возвращаешься в зачастую непроходимые переулки спуска Орнэ.\n\n— Эй, кто здесь? – окликает тебя голос.\n\nКакое счастье слышать человеческий голос!\n\n— Я заблудился, — испуганно бормочешь в ответ.\n\nК тебе подходят два полисмена, и тебе не нравится, как они на тебя смотрят. Потому что ты измазан в крови!\n\n— Замри!\n\nПоднимаешь руки и кричишь, что ничего не сделал. Полицейские набрасываются на тебя, и хоть ты пытаешься объяснить, что расследовал исчезновения детей, тебя не слушают.\n\nОчень сложно объяснить, что это «голоса» направили тебя в те переулки, где в считанные минуты находят мешки с костями.\n\nТебя насильно отправляют в больницу, где ты ждёшь суда, должного прояснить твоё участие в этом деле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Стоит тебе закрыть глаза, как на тебя обрушиваются звуки старого дома.\n\nГоловная боль становится почти непереносимой, и хотя тебе хочется встать и бежать, ты не в состоянии подняться с кровати – хотя и пытаешься изо всех сил. Чувствуешь, будто что-то давит на грудь, мешая дышать.\n\nСкрип половиц, дребезжание труб и дыхание соседей-постояльцев становится невыносимым, а к этому добавляется ещё и настойчивое тиканье дешёвого будильника на каминной полке старого неисправного камина. Приглушённое бормотание остального города – далёкое, но недостаточно – тоже даёт о себе знать. Люди мирно спят, пока ночь нашёптывает всякие ужасы, сливающиеся с шорохом крыс в источенных перегородках.\n\nМокрый от пота, просыпаешься ни свет, ни заря и, словно так и надо, принимаешься обшаривать комнату в поисках ключа к тайному знанию старой Кезайи.\n\nКак ни странно, но комната достаточно просторная, хотя и неправильной формы – северная стена наклонена внутрь, да так сильно, что потолок (слишком низкий, как на твой вкус), полого опускается вниз ей навстречу. Если не считать бросающейся в глаза крысиной норы, другого доступа в пространство между наклонной стеной и внешней стеной дома нет – хотя ты готов поклясться, что, поднимаясь по холму, видел тускло освещённое окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Осмотреть дом"/>
				<Option Goto="9" Text="Расспросить других постояльцев"/>
				<Option Goto="13" Text="Как следует осмотреть твою комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Атмосфера магии и тайны пропитывает хитросплетения улочек Архэма, превращая его в смертельную западню. Ты понятия не имеешь, как попал на эту улицу. В замешательстве и полном одиночестве ты стоишь в подобии тёмного коридора, образованного развалинами домов, настолько покосившихся, что почти смыкаются, скрывая небо. Большинство окон либо заколочены, либо закрыты поросшими мхом мощными деревянными ставнями. Здесь пахнет – странной смесью плесени, древности и чего-то неописуемого, пропитывающего сами камни, порождая в них паразитов.\n\nСлегка поплыв от резкого приступа головной боли, ты пересекаешь улицу и отряхиваешь с одежды серую, напоминающую пепел пыль, которой здесь покрыто всё. И вот, наконец, одинокий, будто изгнанный прочими домами, и неописуемый Ведьмин дом высится на лысой вершине холма Орнэ.\n\nБредёшь вдоль старых домов, словно умоляющих тебя остановиться, пока не достигаешь подножия холма.\n\nНи единого дерева не растёт на древней пустоши, окружающей старый колониальный особняк. Почва сухая и потрескавшаяся, лишь какая-то жёлтая трава колышется под холодным закатным ветром.\n\nНад тобой нависает дряхлый особняк с заколоченными окнами. Он сгорбился под тяжестью лет и историй о зле, пропитывающих старые мшистые камни. А из-под чёрной покатой крыши чердака, бывшего вместилища творимых старой Кезайей ужасов, на тебя глазом циклопа таращится стеклянное окошко.\n\nТы уверен, что хочешь сделать это своим новым домом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Преодолев страх и отправляешься снять комнату"/>
				<Option Goto="4" Text="Пора бросить всё это безумие и бежать со всех ног"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Долгое время пытаешься выяснить, как попасть на нежилой чердак, несомненно, расположенный над твоей головой. Ты даже слышишь шорох крыс, когда принимаешься ощупывать каменную кладку в поисках указующей вход трещины.\n\nКакой-то миг думаешь, а не спуститься ли вниз и не попросить помощи у миссис Домбровски, но тут же делаешь вывод, что если хозяева замаскировали вход, то наверняка потому, что не хотят, чтобы туда совались постояльцы.\n\nОстальные комнаты находятся ниже твоего этажа, а первый этаж отведен под вестибюль с небольшой комнатой со старым радио и окруженным стульями столом. А ещё ниже находится подвал, в котором хворает несчастный мистер Домбровски.\n\nС чего ты хочешь начать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Вломиться на чердак"/>
				<Option Goto="69" Text="Спуститься к другим постояльцам"/>
				<Option Goto="13" Text="Настоящий секрет Кезайи находится в твоей комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Фигура Чёрного Человека превратилась в неотвязное наваждение, поэтому решаешь вернуться туда, где, похоже, и началась эта тайна – библиотеку Орнэ, охраняемую профессором Армитажем.\n\nВ поисках библиотекаря ныряешь в тёмные, полные книг коридоры. Профессор обнаружился в своём кабинете – небольшой комнатке без окон. Увидев тебя на пороге, профессор Армитаж приглашает тебя зайти.\n\nНо странное чувство охватывает тебя, стоит тебе перешагнуть порог, и вскоре ты понимаешь причину. Кабинет совершенно... сферический? Кто-то замазал все углы и стыки стен и потолка бумажной кашицей, так что теперь всё выглядит как внутренность сферы.\n\n— Чем могу служить, сэр?\n\nТы удивленно глядишь на профессора Армитажа и спрашиваешь, чем обязан столь холодному приёму, на что он отвечает, что не привык распахивать объятия незнакомцам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Ты настаиваешь, что вы уже знакомы"/>
				<Option Goto="12" Text="Решаешь ему подыграть и спрашиваешь, что с тобой произошло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Добираешься до Иннсмута в сумерках, когда солнце скрывается за далёкими лесами Новой Англии. Запах селитры, и так не отличающийся приятностью, становится совсем тошнотворным. Мощёные улицы пропахли гнилой рыбой и наполовину покрыты водой, как будто недавно были залиты морем или же на них резвилось что-то влажное и гигантское. Тишину города не нарушает ни единый звук, за исключением бормотания волн, бьющих о рыбацкий причал.\n\nПересекаешь единственную площадь, на которой ровно один уличный фонарь отбрасывает конус неверного света на пустую автобусную остановку. Вдалеке, однако, высится какое-то сооружение. Это что-то наподобие собора из чёрных скользких камней, освещённое зеленоватым фосфоресцирующим светом. Вот то место, что зовёт тебя!\n\nПонукаемый зовом, ты чувствуешь настоятельную необходимость увидеть, что же творится внутри этих мшистых стен. Но остатки благоразумия подсказывают бежать отсюда, как можно скорее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Поддавшись побуждению, посетить собор моря"/>
				<Option Goto="21" Text="Взмолиться, чтобы на городскую площадь приехал чёртов автобус"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ты прекрасно понимаешь, что это плохая идея, но тебя, тем не менее, влечёт на зеленоватое свечение иннсмутского собора, как мотылька.\n\nВскоре становится ясно, что не только тебя. Дюжины местных жителей, молчаливые, как покойники, присоединяются к тебе в кошмарном шествии. Мужчины, женщины и дети незряче ковыляют босиком по лужам, а взгляды их нечеловечески широко раскрытых глаз прикованы к морскому собору. Может темнота тому виной и отражение в осьминожьих витражах, но нездоровая кожа прихожан выглядит зелёной и блестящей, словно покрытая чешуёй.\n\nСтаруха в серых лохмотьях хватает тебя за руку и, дав знак молчать, усаживает на одну из задних скамей возле врат, которые закрываются, как только последний из жителей Иннсмута пересекает порог.\n\nВ ту ночь нечестивая правда шепталась губами, едва ли человеческими. Секреты, укрытые в глубинах моря, были явлены, и мир в твоей душе скончался на алтаре, украшенном фигурой гнусной распухшей твари с головой осьминога.\n\nХихикая, как безумец, получаешь 3 очка посвящения и просыпаешься.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>К началу апреля улучшения в твоём состоянии не наступило, что уже начинает тебя тревожить. Однако твои познания в математике и в особенности в риманновских уравнениях выросли необычайно. Тебе достаточно просто смотреть на косую стену, чтобы погрузиться в математический транс.\n\nИз подобного транса тебя вырывает неожиданный стук в дверь. Открываешь и видишь своего сокурсника Фрэнка Элвуда. И судя по его лицу, выглядишь ты не очень.\n\n— Боже, Гилман! Ты похож на ходячий труп.\n\nНе став спорить с очевидным, спрашиваешь товарища, что же сподвигло его навестить тебя спустя столько месяцев – ведь доселе подобного за ним не водилось, хоть вы и живете в одном клоповнике.\n\n— Понимаешь, приятель, с тобой неладно, и я беспокоюсь, — отвечает он, кивая. – Ты лунатик. Ты же знаешь, что твоя комната как раз над моей, и каждую ночь я слышу топот обуви. Если только ты не завёл втайне от всех козла, я бы сказал, что ты топаешь в своей комнате по ночам.\n\n— Эй, Фрэнк, тут что-то не то. Клянусь, что по утрам моя одежда и обувь лежат там, где я их оставил вечером.\n\n— Тогда дело совсем плохо – ведь это означает, что кто-то... или что-то забирается к тебе по ночам.\n\nВняв словам Фрэнка, ты придумываешь, как выяснить, вправду ли ты лунатик.\n\nДоговариваетесь с Элвудом, что если он опять услышит эти странные шаги, то поднимется к тебе узнать, в чём дело. Тот охотно соглашается и даже вносит дополнение – посыпать коридор мукой, чтобы выяснить, куда тебя носит по ночам – ведь из твоей комнаты есть лишь один выход. Разве что там и впрямь разверзается ход в бездну.\n\nСобытия следующих трёх ночей не имеют ни малейшего объяснения. Элвуд клянётся, что прибегал наверх, едва заслышав шаги – ведь ты не стал бы возражать, чтобы тебя разбудили при приступе лунатизма. Но входя в твою комнату, он всякий раз заставал её пустой, а твои вещи аккуратно сложенными на месте. Из чего следовало, что ты расхаживаешь по особняку босиком и в исподнем. Но тревожнее всего было то, что Элвуд не видел на муке ничьих следов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Профессор Уфам дал тебе список литературы" Availability="Список литературы"/>
				<Option Goto="37" Text="Ты хоть как-то пересекался с «Некрономиконом»">
					<Text>В противном случае...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Тобой словно кто-то управляет. Ковыляющей походкой лунатика выходишь из комнаты и шаркаешь по тёмному коридору.\n\nНа тебя обрушиваются ночные звуки. С болезненной отчетливостью слышишь храп постояльцев, шорох крыс в стенах... Но что-то не так, эти звуки выделяются на фоне неестественной тишины, словно сам дом затаил дыхание.\n\nПодходишь к двери, за которой находится спальня миссис Домбровски.\n\nПрикладываешь к двери ухо и тут же отшатываешься в ужасе – писклявый демонический хохот заставляет твои волосы встать дыбом. Отходишь от двери, не зная, что делать дальше.\n\nЗатем на тёмной лестнице, по которой ты спустился, раздаются новые звуки – шорох, как от шныряющего зверька с короткими лапками, и чьи-то более тяжёлые шаги.\n\nОглядываешься по сторонам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Войти в комнату, пока до тебя не добрались те, кто спускаются по лестнице"/>
				<Option Goto="54" Text="Подождать и увидеть, кто пожаловал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Загадочный профессор Уфам считает, что наша вселенная на самом деле не линейна, как было принято считать до сих пор, а скорее вытянутая цепочка или верёвка, изгибающаяся в пустоте, временами касаясь самой себя.\n\nПо теории профессора, тот, чьи математические познания превосходят доступные человеческому разуму, может, приложив должные усилия, искривить время и пространство и попасть сквозь космос в дальние миры. Подобный шаг требует двух стадий: первая – выход из известной нам трёхмерной сферы; вторая – возвращение в эту же сферу, но в другой точке.\n\nИзлагая всё это, профессор также предупреждает, что в твоих исследованиях у тебя может возникнуть искушение поверить в мифы и суеверия. Дабы этого не случилось, он вручает тебе список работ различных учёных, в которых приводятся логические объяснения самым нелогичным вещам.\n\nТы должен сосредоточиться на формуле, которая позволит тебе открыть физические врата между измерениями, а не магии. Эти врата, несомненно, укрыты где-то в доме.\n\nПолучи список литературы и сотри все полученные ранее очки посвящения.</Text>
			<Triggers>Список литературы</Triggers>
			<Modifications>
				<Initiation Empty="true"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернись в дом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ты устал. Чужое небо над головой затягивает свинцово-серый водоворот. Ты боишься, что в любой момент может грянуть разрушительная буря.\n\nБредёшь в тумане, и каждый шаг просто мучительная пытка. Как вдруг небеса разверзаются, являя феномен, столь странный, что твой рассудок грозит рухнуть. Тучи начинают вращаться против часовой стрелки, и к ним от земли идёт дождь! Это буря, только перевёрнутая вверх ногами. Фиолетовые лучи пронзают вертикальные стены, простирающиеся в бесконечный космос, высвечивая чёрное небо, покрытое звёздами, образующими незнакомые созвездия. И вот тогда, когда твой рассудок, казалось бы, уже балансирует на самой грани, из пустоты космоса выныривает огромная сфера, занимая всё место, расчищенное ураганом. Красная и водянистая сфера, которая оказывается гигантским глазом!\n\nЗавопив, пытаешься убежать за пределы его зрения, но этот сверхъестественно огромный шар видит всё. А затем огромный щупальцевидный отросток пронзает небо и указывает прямо на тебя. Ты пытаешься заорать, но лишь безумный смех слетает с твоих губ. Щупальце венчает мясистый крюк, необычно и жутко бурлящий изнутри. Грубая кожа лопается огромными волдырями, под которыми выскакивают сотни глаз. И раздаётся вой...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Профессор Уфам давал тебе список литературы" Availability="Список литературы"/>
				<Option Goto="77" Text="В противном случае приходишь в себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Утром тебя будят крики соседей. Насколько можно понять, у польской прачки Анастасии Волейко похитили двухлетнего сынишку. Но больше всего тебя поражает, как случайные свидетели описывали подозреваемых в злодеянии: необычайно высокий чёрный человек, старуха в лохмотьях и парень в пижаме...\n\nОхваченный ужасом, ты не можешь думать ни о чём другом. Теперь всё ясно, ночные гости, лунатизм, фигурка... Сны в Ведьмином доме – это вовсе не сны! Старая карга приходила и брала тебя на прогулку сквозь время и пространство.\n\nЭтим вечером миссис Домбровски крепко заперла все двери и окна. Ходят слухи, что шабаш вновь соберётся у белого камня на Мидоу-хилл, но соседи заверяют, что до тебя никто не доберётся. С твоей двери всю ночь не спустят глаз, пока Мазуревич будет беспрестанно молиться.\n\nНо чем ближе полночь, тем глуше становятся звуки, увязая в странной тишине. Успеваешь заметить, как Элвуд погружается в глубокий сон, и уже теряя сознание слышишь что-то у дверей...\n\nПеред тобой вновь запылала сумеречная бездна, и сотня переливающихся разными красками рук выдёргивают тебя из кровати и швыряют на гнилые половицы в маленькой комнатушке с просевшим потолком и заставленными книгами полками. На столе белеет фигура бесчувственного голого ребёнка, а рядом стоит старуха с мёртвыми глазами, напевая на неизвестном тебе языке.\n\nИ тут появляется мелкая тварь Дженкин. Она выныривает из треугольного провала в полу. Ведьма вручает тебе чашу и жестом указывает держать её строго над треугольным проёмом. Ты не можешь поверить в происходящее.\n\nСтарая Кезайя заносит ритуальный нож с большим изогнутым лезвием над головой ребёнка, а крыса-упырь Дженкин удерживает его своими крошечными человеческими ручками.\n\nМощная волна ужаса взламывает охвативший тебя умственный паралич. Роняешь чашу, и та гремит почти как колокол. Бросаешься на старуху и выворачиваешь нож из её рук, швыряя его в провал, откуда доносятся приглушенные завывания призывающего песнопения.\n\nУвидев, что ты освободился от сковывавших тебя чар, карга смыкает свои убийственные когти на твоём горле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="В своих расследованиях ты нашел распятие"/>
				<Option Goto="75" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Если кто-то и поможет тебе разобраться с этой тайной, то это несомненно старый профессор Армитаж – ведь поскольку он глава опасной библиотеки Орнэ, то обладает доступом к непроизносимым секретам.\n\nТы встречаешь профессора по пути в библиотеку, и тот торопится к тебе.\n\n— А, мистер Гилман. Я как раз думал о беспокоящей вас проблеме, — произносит он в загадочной манере.\n\nА затем он сообщает такое, от чего ты едва не сходишь с ума! Почти десять лет назад у профессора был ужасный опыт с тварью из тех самых измерений из твоих теорий. Это было в грязной деревушке Данвич.\n\nАрмитаж уверен, что есть люди, всё ещё пользующиеся неким неведомым знанием, так называемой наукой магии, передаваемой сквозь эпохи с самой зари человечества, когда знания людей – или не-людей – о космосе было не чета нашим. Этот тип знаний довольно опасен, и, как убедился на своём опыте профессор, его следует избегать всеми силами.\n\nНо как бы там ни было, он отводит тебя в библиотечный спецхран и вручает толстый том, написанный на латыни – зловещий «Некрономикон» в переводе Оле Ворма!\n\n— Вот, друг мой. Используй его, но не для открытия ждущих того врат, а дабы запечатать их навеки. Будут они взывать к тебе, но не ступай в их силки.\n\nПолучаешь книгу вместе с очком посвящения и возвращаешься в Ведьмин дом.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Первым делом ты спрашиваешь миссис Домбровски, не она ли принесла фигурку в твою комнату. Но хозяйка со всей искренностью уверяет, что она нашла это на твоей кровати, с края у стены, и так как она не знала, что это, то положила находку на твой стол.\n\nЭто может быть связано с твоим лунатизмом, поэтому решаешь посыпать пол мукой, чтобы выяснить, вдруг ты и вправду ходил грабить музей или антикварную лавку.\n\nЛожишься спать. Ты слишком устал, чтобы мыслить ясно, но топот крыс над головой терзает тебя до тех пор, пока ты не проваливаешься в глубокий сон.\n\nКомнату озаряет вспышка фиолетового света. Она намного ярче, чем ты можешь выдержать. А потом ты чётко видишь их... Карга и мохнатая тварь с острыми клыками хватают тебя за руки и вытаскивают из постели, не дав даже возмутиться.\n\nТебя резко швыряют в необъятную пустоту, где слышится рёв гигантской твари, но миг спустя ты неожиданно оказываешься в тесной и неприбранной клетушке, заключенной между балками и досками, сходящимися к вершине над твоей головой, и странно наклонным полом под ногами.\n\nНа полу стоят ящики, набитые очень старыми книгами в различном состоянии и на разных языках. Возле центра помещения, опасно накренившись, стоит стол со скамьёй. Слева от скамьи в полу треугольный провал, откуда выбирается мохнатая тварь, сопровождаемая фиолетовой дымкой.\n\nНа столе лежит большая раскрытая книга, и ведьма, хихикая, указывает на неё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Ты набрал больше 6 очков посвящения или просто хочешь посмотреть, что это за книга"/>
				<Option Goto="35" Text="Ты станешь сопротивляться, чтобы вырываться из ведьминой хватки" Availability="ПОСВЯЩЕНИЕ &lt; 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>На лестнице слышится действующая тебе на нервы латынь. Это один из постояльцев, Мазуревич, молится у себя в комнате. Сам не знаешь почему, молитва тебя особо раздражает, но к твоей радости, когда ты оказываешься на лестничной площадке, молитва обрывается.\n\nВ конце коридора открывается дверь, и оттуда выходят двое мужчин. Первый, мрачный пуританин в побитом молью костюме и наглухо застёгнутой рубашке, указует на тебя перстом. Рядом с ним стоит словно сошедший со страниц готических романов священник в рясе до пят.\n\nДвое религиозных фанатиков представляются: Юзеф (Джо) Мазуревич и отец Иваницки. После краткого обмена любезностями они приглашают тебя составить им компанию.\n\nСтены их комнаты полностью увешаны распятиями. Большинство это просто связанные накрест дощечки, прочие и вовсе намалёваны или нацарапаны на каменной кладке.\n\n— Вы угодили в храм Зла, мистер Гилман, — взволнованно объявляет пуританин. – Покиньте сию проклятую обитель, покуда ещё способны. Ибо взыскуя тайн старой Кезайи, обрящите лишь смерть либо безумие.\n\n— Мы будем молиться за тебя, сыне, — отец Иваницки вручает тебе серебряное распятие, от которого ты поначалу отказываешься. – Возьми его... Оно тебе понадобится. Считай его символом защиты нашего Господа от тёмных тварей, что таятся у порога...\n\nСотри два очка посвящения, если они у тебя есть, и беги в университет, постаравшись сохранить жизнь и рассудок.</Text>
			<Modifications>
				<Initiation Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Texts>
				<Text>Рассказываешь Генри Армитажу все обстоятельства вашей прошлой встречи. А также и о привёдших тебя сюда странных происшествиях, что случились после твоего опрометчивого знакомства со страницами охраняемых профессором гримуаров.\n\nПрофессор с ужасом выслушивает твою историю, но уверяет, что никогда и никому не давал доступ к спецхрану – и уж тем более не дал бы безумному студенту вроде тебя.\n\nКакое-то время ты споришь, но затем придумываешь способ убедить его. Даже не подумав, что ты творишь, пытаешься процитировать отрывок из «Некрономикона» — книги столь редкой и столь проклятой, что во всём мире существуют считанные экземпляры, да и те заперты на семь замков, чтобы запечатать её зло.\n\nСлова потоком срываются с твоих губ. Ты сам удивлён, откуда ты всё это помнишь – да и ты ли сейчас их произносишь?\n\n— Cthulhu fhtagn ph’nglui mglw’nafh Cthulhu R’lyeh wgah’nagl fhtagn, — успеваешь произнести, прежде чем перепуганный профессор накрывает твой рот ладонью.\n\n— Что ты творишь, глупец? – кричит он, второй рукой хватаясь за сердце.\n\nНо, обезумев от страха, он столь резко взмахнул рукой, что столкнул на пол кипу книг – и одна из них, увы, раскрывается под углом 90 градусов.\n\nВокруг страниц принимается вихриться чёрный туман, как будто им сочится сам переплёт книги. Вы с Армитажем бросаетесь к двери, но она захлопывается, щёлкнув замком, и теперь вы заперты в тёмной комнате, наполняющейся чёрным дымом.\n\n— Что происходит? – хочешь крикнуть ты, но не можешь издать ни звука.\n\nАрмитаж наклоняется к полу, видимо намереваясь отыскать что-то среди упавших туда бумаг, но при этом опрокидывает лампу, от которой вспыхивают все эти древние бумаги, которыми наполнен его кабинет.\n\nИ вот тогда посреди клубящегося из книги тумана возникает нечто, похожее на голову мастиффа.\n\nЗавопив, ты пытаешься выбить дверь и позвать на помощь. Бесформенная тварь выныривает из углов времени. Она весьма отдалённо напоминает помесь летучей мыши с огромной собакой, но на самом деле она – суть слияние энергий, переплетённых в неописуемый для человеческих чувств узор.\n\nАрмитаж начинает песнопение, но его речитатив резко обрывается, когда напоминающий хоботок насекомого язык пробивает ему череп.\n\nТебе остаётся лишь зажмуриться и свернуться на полу. Чувствуешь на затылке ветер из-за грани измерений, и слышишь, как трещит сама реальность, изгибаясь в присутствии того, что не должно входить в наш мир... Боюсь, это...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Texts>
				<Text>Оставаясь глухим к плачу похищенного из колыбели ребёнка, взваливаешь ношу на плечи. Вместе с чудовищным Дженкином, старой Кезайей и чёрным человеком вы переноситесь сквозь многоцветные бесформенные бездны, пока не оказываетесь в месте, которое кажется тебе странно знакомым.\n\nСквозь треугольный пролом в полу видишь собственную кровать. Вы на чердаке над твоей комнатой!\n\nЛишившийся чувств ребёнок белой куклой лежит на столе. Старуха вручает тебе чашу и показывает держать её строго над треугольным провалом. Делаешь, что велят, и застываешь, замерев от ужаса, а ведьма заносит над маленькой жертвой нож.\n\nЗакрываешь глаза.\n\nМиг спустя чудовищный рёв, что ты слышал раньше вдали, становится громче и ближе. Что-то изменилось внутри тебя – теперь ты знаешь имя, это первое воплощение Ньярлатотепа, вестника бесформенного хаоса. Азатот.\n\nСквозь врата, придя из вечной бездны, вползает пузырящаяся масса демона-султана. Ты видишь, как с его поступью сама реальность рушится и растворяется, как цивилизации обращаются в прах, полное забвение смыкается над наследием человека.\n\nПоздравляем, ты сумел сделать так, чтобы твоя ошибка преодолела время и пространство! Отныне и впредь, всякий раз, читая эту книгу, ты начинаешь с одним очком посвящения, которое вопреки всем инструкциям нельзя стереть, ибо твоя душа проклята во всех планах, временах и реальностях.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<CursedForever/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Твоя лихорадка никак не утихнет. Вцепившись в край кровати, как утопающий в спасательный круг, просматриваешь конспекты, пытаясь отыскать адрес доктора Мальковича, лечащего всех студентов Мискатоника.\n\nПытаешься выписать его, но тут твой взгляд устремляется на косую стену, будто притянутый неким магнитом. Ты словно слышишь шуршание крыс на чердаке, скребущихся в унисон. Это подобно обрушивающейся на тебя волне.\n\nА затем нахлынуло головокружение, и ты в горячке валишься на постель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="В ходе своих изысканий ты видел «Некрономикон» или у тебя есть копия его страницы">
					<Text>В противном случае продолжай чтение...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Остановиться тебе негде, а в Мискатоникском университете, похоже, делать нечего, возвращаешься домой в графство Эссекс, где и принимаешься за местные архивы. Такое впечатление, что сам зловещий Архэм оказывает на людей дурное влияние, ибо небольшая головная боль, возникшая у тебя от исследований, исчезла, стоило тебе покинуть город.\n\nСреди многочисленных легенд о городе Архэм настойчивее всего повторяется мотив охоты на ведьм в 1692.\n\nИз всех жертв этого процесса особняком стоит фигура Кезайи Мэйсон – ее побег из салемской кутузки так и остался необъясненным. Знаменитая Кезайя была старой, гнусной и подлой бабой, обвиненной в колдовстве на пару со своим чудовищным сообщником – мелким мохнатым животным с белыми клыками, которое, согласно местным легендам, всё ещё можно увидеть (спустя 200 лет!) в окрестностях дома Кезайи на холме Орнэ.\n\nК бумагам приложено несколько кратких заметок, о том, что стены её камеры были покрыты зело диковинными углами и фигурами, и что такие же знаки видели в тёмной долине Белого Камня за Мидоу-хилл и на безлюдном острове на реке Мисктоник. Эти места, предположительно, использовались для шабаша ведьм.\n\nТак много интересных зацепок. Углы и фигуры могут быть математическими формулами... А существо, которое всё ещё встречают спустя столетия, могло прийти откуда-то из вневременья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Поискать документы о судебном процессе"/>
				<Option Goto="10" Text="Исследовать мохнатое животное"/>
				<Option Goto="57" Text="Отправиться прямиком к Дому-на-холме, попробовать отыскать его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Ты и сам не понимаешь, откуда у тебя взялась столь неутолимая жажда знаний, и подозреваешь, что кто-то направляет твои шаги. Головная боль, терзающая тебя с момента прибытия в город, становится сильнее с каждым твоим шагом к сердцу города. Как будто чей-то негромкий шёпот на грани слышимости говорит тебе нечто, чего ты не понимаешь, и побуждает тебя идти и говорить.\n\nТы шагаешь по граничащим с рекой узким переулкам, не в силах отделаться от чувства, что за тобой наблюдают. День выдался на диво жарким, от чего от зловонных застойных вод поднимается густой туман.\n\nШагаешь от двери к двери, стуча и зовя на помощь. Туман сгущается с каждой минутой, и вот ты уже не видишь ничего дальше нескольких шагов. И тогда ты слышишь, как где-то впереди смеются дети, и твоё воображение рисует силуэты, бегущие по переулку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Подойти посмотреть, во что это играют дети в тумане"/>
				<Option Goto="55" Text="Оставить их и вернуться к цивилизации"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Узловатые пальцы старой Кезайи глубоко впиваются в твою шею, не давая тебе помешать ритуалу. Пока она удерживает тебя с силой, какой просто не может обладать дряхлая развалина, Бурый Дженкин семенит к бесчувственному телу похищенного прошлой ночью ребёнка. Жуткий зловещий смех из провала становится громче.\n\n— Услышь глас Хозяина, — шипит ведьма тебе в ухо, обдавая тебя смрадным дыханием. – Се Ньяратотеп, вестник разрушения.\n\nНа столе мерзкий монстр с человеческим лицом прокусывает ребёнку запястье и наполняет чашу невинной кровью.\n\n— Мы ждали очень, очень долго, чтобы глупец вроде тебя пришёл и помог нам вернуться в этот мир. В благодарность за твою невольную службу наш хозяин Азатот, демон-султан... убьёт тебя последним!\n\nИзо всех сил стараешься не узреть, но тщетно – ты узрел! И поэтому, когда ты проснулся на следующий день, хоть вокруг всё было по-прежнему, но глубоко внутри что-то изменилось.\n\nПусть неспешно, но неотвратимо, это мир погибнет, но никто не слушает твоих криков предостережения... в психушке Архэма!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Вопи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Texts>
				<Text>Подняв голову, видишь, что фиолетовый цвет неба делается ещё насыщеннее. Свет далёкого солнца пробивается сквозь облака, заливая весь небосвод.\n\nК тебе присоединяется ведьма со своим жутким товарищем, а ты с восторгом указываешь на раскалывающиеся небеса. Гости радостно улыбаются, и ты смеёшься. Вдруг поверхность синего солнца произрастает бесформенным скоплением слизких щупалец, покрытых волдырями и протуберанцами, которые лопаются, открывая гроздь чего-то наподобие глаз, таращащихся на тебя.\n\nТёмные тайны, коих ты не в силах уразуметь, вливаются в твой разум, ты видишь места и созданий столь богохульных, что твоё сознание не выдерживает и покидает тебя.</Text>
				<Text Style="Small">Получи 6 очков посвящения за созерцание Неименуемого...</Text>
				<Text>И спасайся...</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Initiation Value="6"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Texts>
				<Text>— Определенно, в безумии есть своё удовольствие, неведомое никому, кроме самих безумцев...\n\nТеперь, в тёмной и холодной клетушке, у тебя вдоволь времени на раздумья. Стоило ли оно того? Ты теперь знаешь то, чего не знают другие, ведаешь тайны, с которых никогда не следовало срывать покров.\n\n...И ты можешь только кричать, вопить и биться о мягкие стены палаты №77.\n\nКак ты сюда попал, не столь важно в сравнении с тем, как тебе выбраться – доктора пользуют тебя новейшими средствами, как то электрошок, холодный душ и микро-трепанации. Поначалу было больно, ты даже пугался до потери чувств, когда тебя покидали остатки твоего «Я»...\n\nНо вскоре странная тварь с телом крысы и лицом старика, приходившая по ночам облизывать твои ноги, перестала казаться реальной, и ты принял её как часть своих неконтролируемых снов.</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Texts>
				<Text>Сверхчеловеческим усилием просовываешь руку под рубаху и, потянув за металл со всей силы, разрываешь цепочку, вынимая распятие.\n\nУзревши крест, ведьма завизжала от страха и на миг ослабила хватку, позволив тебе вырваться из её когтей.\n\nХватаешь каргу за волосы и тащишь к треугольной бездне, откуда проступают огромные замки – и ты понимаешь, что это та самая косая стена, что так влекла тебя. Это дверь!\n\nКак можно туже затягиваешь цепочку распятия на шее ведьмы, не давая той дышать. Бурый Дженкин бросается на помощь своей госпоже – ты чувствуешь, как тот настойчиво кусает тебя за икры. Пнув ногой, отфутболиваешь его в провал, откуда доносится студенистый шлепок.\n\nКогда ведьма прекращает сопротивляться, оставляешь её тело валяться на полу, даже не желая выяснить, мертва ли она. Главное, что бой с двумя чудовищами настолько поглотил тебя, что ты так и не сообразил, что Бурый Дженкин отправился к лежащему на столе беспомощному мальчику... и теперь металлическая чаша полна невинной крови! Как в бреду слышишь зловещий хохот Чёрного Человека, доносящийся из бескрайнего далёка.\n\nВ этот самый момент фиолетовый свет гаснет, оставляя тебя в кромешной темноте.\n\nЗаорав так, что вздрогнули стены, ты просыпаешься в своей кровати, сотрясаясь в неистовых конвульсиях.\n\nПослали за местным врачом, доктором Малковски, и тот делает тебе два укола, после которых ты крепко засыпаешь. Наверное, будь ты в состоянии говорить, ты бы отказался. Но ты ослеп, оглох и онемел. Твои барабанные перепонки лопнули, как под воздействием громоподобного звука.\n\nТебя выносят из этой ужасной комнаты и переселяют к бедняге Элвуду, искренне считающему, что единственный выход – это вывезти тебя из дома как можно скорее, чем он и займётся с восходом солнца. А Мазуревич заметил, что твоё распятие исчезло, а на горле у тебя появились какие-то странные ожоги.\n\nНо ужас ещё не закончился. Расстройство планов зловещих существ из-за грани времени требует наказания, равного твоим преступлениям.\n\nТы неистово затрясся, а из твоего рта раздались нечеловеческие рычания и песнопения. На простынях появляется большое красное пятно, и Элвуду остаётся лишь позвать соседей, чтобы помогли тебя держать.\n\nНо Домбровски, Чойнски, Десрошер и Мазуревич едва могут удержать тебя. Вскоре с последним особо зверским воем ты выгибаешь спину, и мелкая мохнатая тварь тут же выпрыгивает из окровавленных простыней, чтобы покинуть провонявшую комнату, из которой ты так и не успел сбежать.\n\nПосле случившегося с тобой, никто не пожелал жить в этом доме, включая владельцев. Твои сны и находки так и остались без каких-либо объяснений, а бедняге Элвуду пришлось надолго стать постояльцем архэмской психушки. Вдобавок, чтобы убить «крысу», прогрызшую тебе грудь, использовали столько яда, что отравили жизнь всей округе. Запах был таким нестерпимым, что дом предписали снести.\n\nНо правда и то, что после твоей смерти больше не видели ни старую Кезайю, ни Бурого Дженкина... До марта 1931, когда ураган разрушил крышу и дымоход Ведьмина дома.\n\nПоговаривают, что среди руин были раздавленные и расщеплённые кости, в которых едва можно было опознать человеческие. Часть принадлежала маленькому ребёнку, а часть, найденная вперемешку с грязным тряпьём, старой женщине. А ещё серебряное распятие и застрявшую в крысиной норе металлическую чашу с выгравированными на ней странными символами...</Text>
				<Text Style="Bold, Center">КОНЕЦ</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>ВВЕДЕНИЕ\n\nЭто соло-приключение для игры Зов Ктулху (Call of Cthulhu). Эта история расположена в сеттинге 1920х, в которой вы являетесь главным персонажем, а ваш выбор определяет, чем эта история закончится. Она также предназначена для того, чтобы объяснить на примере основные правила игры Зова Ктулху. Хотя большинство таких приключений\n\nрассчитаны на игру с друзьями, в этот раз оно рассчитано исключительно на вас одного. Перед тем, как начать игру, удостоверьтесь в том, что у вас есть Книга правил и чистый лист персонажа. Вам также необходимы карандаш, ластик и несколько игральных костей.\n\nВам не нужно заранее знать правила. Просто сядьте в удобное кресло перед теплым камином. Затем начните читать и следовать инструкциям...\n\n...Но не сидите слишком близко к огню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="В путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Солнце светит высоко в небе, подобно беспощадному жаркому шару. Вы чувствуете, будто вас сварили за то время, что вы шли до автобусной остановки перед аптекой Осборна. С облегчением ставите на землю свой тяжелый чемодан и снимаете шляпу. Вы обмахиваете ей свое лицо. Это было долгое и скучное лето в тихом родном городке.\n\nВы смотрите через улицу на грязный магазин мясника, бакалейные лавки с выцветшими вывесками и ветхую табачную. Прохожие недоверчиво осматривают вас, глядя на одежду и багаж.\n\nЭто родители решили здесь жить, а не вы. Конечно, вы были счастливы здесь ребенком среди белых домов и зеленых пейзажей Провиденса. Возможно, новая работа в Аркхеме даст так необходимые вам перемены.\n\nТем не менее, все, кого вы знаете, живут здесь. В Аркхеме, напротив, вы не знаете ни души. Спросите себя в последний раз, является ли ваше решение правильным.\n\nНо ответ налицо. Никто из ваших предполагаемых друзей не пришел попрощаться. Вы один.\n\nНезависимо от трудностей, которые ждут вас в Аркхеме, - это будет совершенно новая жизнь. Поэтому нужно быть храбрым.\n\nВ это время небольшой серый автобус гремя и покачиваясь подъехал к остановке. Вы надеваете шляпу и берете чемодан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы оказываете достойное сопротивление, но мужчина слишком силен и изматывает вас. Наконец он наносит сокрушительный удар, и вы падаете на землю. Чернота поглощает вас, вы смутно ощущаете, как ваши ноги поднимаются, а спина волочится по земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Вы можете восстановить очно очко здоровья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Из-за длительных утренних поисков у вас разыгрался аппетит. Вы бродите по улицам Эмберхеда в поисках места, где можно было бы перекусить. Но ничего похожего на кафе, как в вашем родном городке, или чего-нибудь, что можно было бы назвать рестораном, здесь не было.\n\nНачинает казаться, что единственным местом, где можно добыть пропитание, является универсальный магазин.\n\nНеожиданно вы видите, как по улице идет Мэй Лэдбеттер с девочкой, которая следует за ней по пятам. Когда она вас замечает, она отбегает от матери к вам навстречу, широко улыбаясь. Сегодня Рут сильно отличается от вчерашней застенчивой девочки.\n\nКогда она добегает до вас, она останавливается и радостно обнимает вас. Она смотрит вам прямо в глаза. Внезапно улыбка исчезает с ее лица, и она выглядит намного старше.\n\n"Уезжайте как можно скорее, пока не начался фестиваль," - шепчет она. "Уезжайте!" Она отводит глаза и отбегает к матери назад.\n\nМэй подходит, обнимая за плечи дочь. Она улыбается. "Как поживаете? Вы нашли транспорт?"\n\nРасстроенный, вы рассказываете сложившуюся ситуацию.\n\n"Я бы попробовала узнать у мистера Уинтерса в общественном совете. Он всегда работает во второй половине дня. Возможно вы голодны? Угощайтесь любой едой, которую найдете в доме. Двери не заперты."\n\nВы смотрите на Рут, которая поглядывает из-за спины матери. Ее взгляд будто просит вас о молчании.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Если вы хотите спросить Рут о том, что она вам сказала"/>
				<Option Goto="94" Text="Если вы хотите спросить Мэй о том, что Рут вам сказала"/>
				<Option Goto="101" Text="Если вы хотите умолчать о случившемся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Через некоторое время вы слышите шаги внутри дома. Задвижка открывается и деревянные двери распахиваются.\n\nЖенщина с растрепанными волнистыми волосами и в неновом домашнем платье разглядывает вас. Ее взгляд замечает ваш дорожный костюм и чемоданы. Ее голос содержит небольшие нотки ирландского акцента.\n\n"Здравствуйте. Могу я предположить, что вы ищете комнату на ночь?"\n\nВы спрашиваете о цене, подавляя гримасу. Насколько вы видели, деревня не предлагает других альтернатив.\n\n"Ох, вы найдете наши цены очень разумными," - говорит она. "Вы выглядите усталым. Я Мэй. Заходите и мы поговорим за чашкой чая."\n\nДом Ледбэттер выглядит тесным, с низким потолком и простым убранством. Но он хорошо сохранился, а в камине весело потрескивал огонь. Ароматный чай успокаивал и согревал руки.\n\n"Вы приехали в Эмберхед на фестиваль?", - спрашивает Мэй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Чтобы объяснить, что случилось с автобусом и Сайлосом"/>
				<Option Goto="100" Text="Чтобы спросить о фестивале"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Звери окружают вас и темный дикий страх стискивает вашу грудь. Одна тварь выпрыгивает близко к вам, клацая зубами и хрипя. Вы пытаетесь ударить ее ногой. Существо втягивает голову назад с ненавистным рычанием. Сильный мускусный запах наполняет ваши ноздри в то время, как они кружат вокруг вас, выжидая момента, чтобы напасть...\n\nВдруг животные вспыхивают вокруг вас!\n\nВы смотрите, как они зажигаются подобно свечам, красным и фиолетовым пламенем, бегающим по их меху. Их ужасные глаза смотрят на вас из-за занавесы огня, их плоть и жир таят в неестественном пламени. А они воют, их охотничий зов перемешивается с диким криком боли. Вы отворачиваетесь, задыхаясь от черного дыма, преследуемый дикими криками зверей, бежите через молодые деревья. Ваш взгляд мутнеет, а перед глазами плывет. Ваши ноги слабеют...\n\nВы теряете 1d3 очка Разума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы бродите по улицам Эмберхеда без какого-либо конкретного места назначения. Деревня построена на относительно плоском плато с великолепным видом. На севере - туманные вершины Белых Гор достигающих края неба; на юге - игривые воды озера Виннипесоки до самого горизонта. А саму деревню можно пересечь с одного края до другого менее, чем за пять минут. Вы подходите к пыльной дороге на запад. Есть еще только одна дорога, которая ведет на юг, потом следует по краю холма и уходит на восток. В юго-западной части села открытое зеленое поле граничит с полуразрушенной церковью, чье кладбище расположено вплотную со скалами. К северо-востоку - три основные улицы пересекаются перед большой черной металлической конструкцией. Она отчетливо просматривалась на фоне голубого неба.\n\nТеперь вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="- Спросить о транспорте в местном магазине"/>
				<Option Goto="163" Text="- Найти местную администрацию"/>
				<Option Goto="194" Text="- Спустить к восточной дороге"/>
				<Option Goto="136" Text="- Изучить большую металлическую конструкцию"/>
				<Option Goto="113" Text="- Изучить церковь"/>
				<Option Goto="175" Text="- Поспрашивать местных жителей о транспорте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>По мере приближения к южной дороге, которая ведет к выходу из деревни, вы видите четырех жителей преграждающие путь с вилами и палками. Вы меняете маршрут и отходите в сторону западной дороги. Вы чувствуете, как все внутри сжимается, когда видите такую же картину и на другом выходе из города. Вы оказались в ловушке.\n\n Или... вы возможно знаете другой способ уйти из деревни?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Чтобы попытаться убедить охрану пропустить вас"/>
				<Option Goto="204" Text="Чтобы попытаться проскользнуть мимо охраны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Водитель курит и наблюдает, как вы тащите ваши вещи к задней части автобуса. Стойка багажного отдела установлена неудобно высоко. Вы поднимаете свой тяжелейший чемодан и пытаетесь его поставить в багаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Если ваше Габариты (ГБР) равны 40"/>
				<Option Goto="117" Text="Если больше 40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы наклоняетесь к Рут и спрашиваете, что она имела ввиду. "Фестиваль страшный," - говорит Рут. "Очень ярко и горячо, а пламя пожирает все вокруг!" Ее лицо и голос наигранно детские. Эта резкая перемена достаточно тревожна. Вы полагаете, что дети делают слишком непонятные вещи.\n\nМэй закатывает глаза и взъерошивает дочери волосы. Рут смотрит на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>"Благодаря твоей жертве деревня возродится", - говорит первая танцовщица.\n\n"Ты проследуешь с земли в воздух для все нас," - говорит вторая.\n\n"Я ослабила веревки", - говорит третья. "Не пытайся сбежать, пока пламя не разгорится, чтобы скрыть тебя."\n\nВы смотрите на третью танцовщицу. В черном краске вы отчетливо различаете лицо Рут Лэдбеттер.\n\nОни переплетаются в танце и исчезают из виду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Здание администрации располагается в северной части деревни. Необходимо пройти по Силбери-стрит, чтобы найти его, при этом наблюдая устрашающую черную металлическую конструкцию в конце дороги. Возможно по ходу приключения вы уже здесь были.\n\nСтавни и некоторые окна были приоткрыты. На двери не было молоточка, но когда вы заходите вовнутрь, над вами громко звенит колокольчик.\n\nВнутри вы наблюдаете справа от себя дверь с надписью НЕ ВХОДИТЬ. Слева от вас располагается коридор, ведущий в пустую светлую комнату. Вы делаете несколько шагов. Скамейки выстроены в ряд у стены, а между окнами располагается две доски объявлений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Чтобы изучить доску объявлений"/>
				<Option Goto="103" Text="Чтобы постучаться в закрытую дверь с надписью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы ускользаете от ремесленника и убегаете из мастерской. Когда мужчина начинает вас преследовать, вы толкаете дверь ему в лицо. Он отшатывается, схватившись рукой за нос. Вы пользуетесь этой возможностью убежать подальше. Вы можете исследовать другие места, если хотите. Но, пожалуй, было бы разумнее покинуть город как можно скорее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Вы можете отметить навык Уклонения на вашем листе исследователя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы чувствуете, как тепло касается вашего лица. Вы лежите на мягком матрасе, а в глаза светит яркий солнечный свет. Размытые фигуры двигаются перед глазами.\n\n"Вы проснулись. Это Мэй. Мэй Ледбеттер."\n\nВы пытаетесь встать, но боль пронизывает все ваше тело. Вы чувствуете, что оно все в синяках, а голова пульсирует с каждым ударом сердца. Вы сосредотачиваете внимание на Мэй.\n\n"Вам повезло, что вы остались в живых. Фермер нашел вас на рассвете лежащего рядом с дорогой. Проверил вас и вернулся на своей телеге. Сказал, что вы были где-то в середине леса? Лучше отдыхайте сегодня. Я проверю вас попозже."\n\nФермер со своей телегой давно уже уехали, конечно. Вы завязли здесь надолго.\n\nВы получили Первую Помощь, пока были в бессознательном состоянии, поэтому можете восстановить 1 очко здоровья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Мэй качает головой, и вы мельком замечаете на секунду глубоко укоренившийся в ее зеленых глазах гнев.\n\n"Он всегда водит слишком быстро. Думает, что дорога сделана только для него одного. Он врезался в кобылу несколько лет назад, и это было ужасно. Вы бы видели состояние автобуса. Вы бы удивились, какой сильно он пострадал."\n\nОна отпивает чая и смотрит мимо вас в угол комнаты.\n\n"Проживая здесь, мы не можем позволить себе злиться на него. Он является единственной связью с окружающим миром. И он не плох в глубине души. Я полагаю, что езда по одному и тому же маршруту пятнадцать лет делает человека небрежный. Вы должен простить его за это."\n\nМэй замолкает на долгое время. Затем она снова обращает свой взгляд на вас.\n\n"Но вы прибыли сюда не для того, чтобы слушать мои разговоры, и наверное вы голодны. Я могу погреть вам немного тушеного мяса. Вы не против?"\n\nВы еще раз спрашиваете о ценах, но Мэй называет число столь низкое, что вы принимаете предложение без колебаний. Номер небольшой, но удобный, тушеное мясо темное и сытное. После обеда у вас есть несколько свободных часов перед сном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Чтобы поговорить с Мэй немного"/>
				<Option Goto="154" Text="Чтобы выйти прогуляться по округе и размять ноги"/>
				<Option Goto="142" Text="Чтобы лечь спать пораньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы спрашиваете Мэй, почему Рут хочет, чтобы вы покинули город. Она обращает на дочь грозный взгляд. Рут смотрит в землю.\n\nМэй говорит: "Рут не нравится, когда в доме гости. Но она должна научиться понимать, что мы не всегда получаем то, чего хотим в жизни. Иногда нам приходится делать то, что не совсем хочется. Но все же, это нужно."\n\nМэй качает головой, глядя на вас, а потом кивает в сторону дома. Вы чувствуете намек в ее зеленых глазах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Универсальный магазин находится на углу рядом с главной улицей, как раз перед поворотом на юг. Хозяйкой магазина была быстрая, обширная женщина с сильными плечами в накрахмаленном фартуке. Она сурово смотрит на ваше незнакомое ей лицо.\n\n"Транспорт? Два раза в неделю здесь проходит автобус. Пропустили его? Хм.\n\nГрузовик привозит мне товары каждый второй вторник, но его не будет до следующей недели." Она пожимает плечами. Кажется, Эмберхед предпочитает держать дистанцию с внешним миром.\n\nУ вас достаточно денег, чтобы купить парочку недорогих предметов здесь. Запишите их у себя в листе исследователя, но помните, что на дворе 1927 год!\n\nВ магазине нет в продаже оружия, за исключением старого охотничьего ножа, который вы можете приобрести, если хотите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Доски скрипят под ногами, когда вы пересекаете холл. Вы чувствуете будто ваши ноги пружинят при каждом шаге. Возможно, местные жители используют этот зал в качестве спортивного зала для детей.\n\nОдна доска объявлений, судя по всему, предназначалась для взрослых, а другая - для детей. Первая доска была очень просто оформлена и содержала всевозможные объявления, написанные от руки, о продаже предметов домашнего обихода, а также пожелтевшие записки о тарифах на телеграф. Среди них ни одного упоминания о фестивале.\n\nНа детской доске объявлений располагается расписание еженедельных услуг яслей, а также большое количество рисунков, очевидно, сделанных самими детьми. Большинство нарисованы неаккуратно, но очень красочно. Один из рисунков похоже изображал фейерверк, а другой - одну из притч Книги Бытия. Еще один рисунок был прикреплен скрепкой вверх ногами. На нем гигантская птица нападала на Эмберхед. Или же юный художник еще не знал всех тонкостей перспективы.\n\nСделайте проверку на навык Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="116" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Когда вы достигаете непосредственно Маяка, десять жителей становятся рядом с вами. Работая с удивительной координацией, они обездвиживают вас и поднимают по почерневшей от огня лестнице на возвышение. Вы не можете сдержать дрожь при виде центрального Костра и отчетливо выделяющиеся крепления для веревок. Никто не смотрит вам в глаза, когда привязывают вас к этим металлическим креплениям.\n\nДеревня начинает петь что-то ритмичное и древнее, состоящее из нечетких слогов. Вторая группа людей подходит к Маяку, неся три тела в красной ткани. С почтением, они устраивают их треугольником у ваших ног. Затем они уходят, оставляя вас наедине с мертвыми в центре костра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы блокируете Мэй выход и спрашиваете у нее, что происходит на самом деле. Вы видите настоящий страх в ее глазах.\n\n"Ничего," - говорит она. "Просто хотела помочь вам. Для вашего же блага. Завтра будет такой важный день для вас, вы знаете..."\n\nВы еще раз нажимаете на нее, требуя полного объяснения.\n\n"Пожалуйста," - говорит она. "Поймите. У меня дочь. Я уже потеряла мужа."\n\nОна проскальзывает мимо вас и убегает к себе в комнату.\n\nВы можете отметить навык Запугивание на вашем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Чтобы обеспечить некоторую безопасность и поспать"/>
				<Option Goto="131" Text="Чтобы бодрствовать всю ночь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Ремесленник тяжело дышит, пытаясь прочистить нос от крови. Его сознание кажется плывет. Вы склоняетесь над ним, угрожая расправой, если он не расскажет про мертвецов.\n\n"Просто... местные," - хрипит он. "Умерли... сами по себе. Мы их храним для... Фестиваля."\n\nЕго глаза закрываются и голова свешивается на бок. Вы можете закрыть его в мастерской, пока думаете, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>"Ну, я полагаю, это единственная причина, по которой люди приезжают в Эмберхед. Я думала, что вы возможно прибыли сюда, чтобы посмотреть его или для фотосъемки. Но фестиваль не завтра, но ночью после. Я полагаю, он выглядит странно для приезжих."\n\nМэй подливает вам чай. Носик чайника останавливается над вашей чашкой.\n\n"У нас есть маяк, вы увидите. В одну из ночей каждый год процессия с факелами идет к Маяку и зажигает огонь на скалах.\n\nВы никогда не видели подобного. Они говорят, что это сохраняет дух деревни живым еще на один год. Это праздник. Празднование..."\n\nОна обрывается на полуслове на момент и моргает.\n\n"Но вы прибыли сюда не для того, чтобы слушать мои разговоры, и наверное вы голодны. Я могу погреть вам немного тушеного мяса. Вы не против?"\n\nВы еще раз спрашиваете о ценах, но Мэй называет число столь низкое, что вы принимаете предложение без колебаний. Номер небольшой, но удобный, тушеное мясо темное и сытное. После обеда у вас есть несколько свободных часов перед сном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Чтобы поговорить с Мэй немного"/>
				<Option Goto="154" Text="Чтобы выйти прогуляться по округе и размять ноги"/>
				<Option Goto="142" Text="Чтобы лечь спать пораньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Вы покидаете Лэдбеттеров и идете в сторону их дома. Дверь открывается легко. В кухне с низким потолком вы подготавливаете себе обед, состоящий из простого хлеба и остатков рагу. Окошко открывало чудесный вид на горы.\n\nОдно, что вы точно узнали этим утром, - это то, что улицы Эмберхеда недружелюбны по отношению к посетителям извне. Но осталось еще около пяти часов светового дня. Вы можете взять предметы первой необходимости из ваших вещей и отправиться пешком из деревни в надежде достичь другого поселка засветло. Или же вы можете спросить совета у мистера Уинтерса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Если вы хотите подготовиться к пешему путешествию из поселения"/>
				<Option Goto="90" Text="Если вы хотите навестить главу деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вы в течение нескольких секунд боретесь со своим чемоданом, пока не подходит водитель и помогает вам, не вынимая сигарету изо рта. "Тяжелые сумки для малыша", - отмечает он. Вы решаете, что лучше просто ответить спасибо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы поднимаете руку, чтобы постучать в дверь, но она открывается перед вами. Джентльмен среднего возраста немного отходит, поправляя очки. Вы спешите извиниться и представляетесь. Он приходит в себя и всматривается в вас.\n\n"Я вижу. Я Клайд Уинтерс. Просто гуляете, говорите? И вы пришли ко мне? Хм! Может, хотите чашечку кофе? Обычно пью кофе в это время."\n\nЕго приглашение кажется вполне искренним и является хорошей возможностью задать все интересующие вас вопросы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы снова начинаете искать способы выбраться из Эмберхеда. Хотите исследовать что-нибудь еще?\n\nВы можете выбрать какой-нибудь другой вариант из тех, что ниже. Но не повторяйте предыдущий выбор.\n\nВы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="- Спросить о транспорте в местном магазине"/>
				<Option Goto="163" Text="- Найти местную администрацию"/>
				<Option Goto="194" Text="- Спустить к восточной дороге"/>
				<Option Goto="136" Text="- Изучить большую металлическую конструкцию"/>
				<Option Goto="113" Text="- Изучить церковь"/>
				<Option Goto="175" Text="- Поспрашивать местных жителей о транспорте"/>
				<Option Goto="82" Text="Как только вы посетите 4 места (или до этого, если вы хотите)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Вы тяжело просыпаетесь, утренний свет бьет вам в глаза. Солнце уже высоко, но вы не чувствуете себя хоть сколько-нибудь отдохнувшим. Вы осматриваете комнату, замечая мельчайшие детали: соринки у дверного косяка или сколы на ручке шкафа.\n\nПытаясь подняться с кровати, вы чувствуете, как желудок дает о себе знать. Вы качаетесь из стороны в сторону, почти падая на пол. Вы зажмуриваетесь на миг. Возможно, головокружение проходит. Вы делаете осторожные шаги. Воздух в комнате ароматный, но тяжелый. Вы смотрите из окна, пока, наконец, не начинаете чувствовать себя лучше.\n\nВсе проверки ваших навыков получают штраф. При броске кубиков "десятки" бросаются два раза и выбирается наибольшее значение. Но штрафы не назначаются на проверку Удачи или\n\nРазума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Скрип двери мучительно возвращает вас в настоящее. Оранжевый свет разливается по комнате от пылающих факелов, возникших на пороге. Два больших местных жителя входят и хватают вас под руки. По крайней мере, вы думаете, что они местные жители. Они одеты в тяжелые черные плащи, их руки и лица также полностью окрашены в черный, за исключением только красного треугольника с левым глазом в центре. Вы пытаетесь сопротивляться, упираясь ногами, но просто поднимают вас над землей. Снаружи, кажется, вся собралась вся деревня, чтобы увидеть вас. Лицо каждого точно также окрашено в черный с красным треугольником. Всюду светят зажженные факелы.\n\nВы боретесь, но понимаете, что сопротивление бессмысленно. Вы проходите на центральную улицу и поворачиваетесь лицом к Маяку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы берете деньги, воду и немного бутербродов. Кажется достаточно вежливым оставить Мэй Ледбеттер записку о сложившейся ситуации и пообещать забрать свои вещи как можно скорее. Небо было облачным, но дождя вроде не предвещалось. Пару жителей наблюдают, как вы спускаетесь к южной дороге и идете по ней на восток.\n\nЧерная металлическая конструкция маячит на вершине возвышенности. Вы с трепетом проходите мимо низких хижин и покидаете Эмберхед.\n\nПосле жалких и узких улиц Эмберхеда вы окунулись в приятное море свежего воздуха и чувства движения. Однако, спустя час пустая дорога начинает вам надоедать. Вы только что вошли в первый лесной массив. Неожиданно вы слышите жуткий волчий вой, доносящийся с севера.\n\nСделайте проверку навыка Дикой Природы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если вы успешно проходите ее"/>
				<Option Goto="120" Text="В обратном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Северная сторона деревни шумна и забита людьми, поэтому вы вряд ли останетесь незаметным здесь надолго. Вы направляетесь в сторону церкви, а затем переходите на восточную сторону, двигаясь за домами. Вы идете по горам и справа от вас крутой склон. Вы достигаете такого участка пути, который настолько узкий, что вам необходимо держаться за стену дома для того, чтобы не упасть.\n\nВы можете вернуться и заняться другими делами - для этого перейдите к пункту 120.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Чтобы продолжить идти по узкой тропе, вы должны сравнить характеристику Габариты и Ловкость. Если Ловкость выше"/>
				<Option Goto="121" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="115" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Когда лучи вечернего солнца падают на пол, вы замечаете нечто любопытное. Доски под окнами были несколько новее относительно других. Состояние стыков указывало на то, что эти доски были заменены в недавнем прошлом. Возможно, влага от дождя попадала на них и дерево совсем прогнило.\n\nВы можете отметить навык Поиск Скрытого на своем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Мэй разговаривает о жизни в Эмберхеде. "В своих письмах моя сестра всегда спрашивает, не скучно ли жить в таком месте. Она живет в Нью-Йорке. А потом она пишет о том, как она испугалась идти ночью одной! Я спрашиваю вас."\n\nВы рассказываете о ваших надеждах на новую жизнь в Аркхеме, но Мэй кажется не слышит.\n\n"Это небольшое местечко, но это не означает, что мы не настоящее сообщество. Каждый знает другого в лицо. Все работают вместе. Никто не является исключением, кроме тех, кто решил исключить себя, конечно. Я не смогу жить где-нибудь еще."\n\nСделайте проверку на Шарм.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Если у вас получилось"/>
				<Option Goto="130" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Гнев вспыхивает в глазах Мэй. "Вы можете ударить женщину в ее же собственном доме?" Слова резко слетают с ее губ. "Восемнадцать человек живет на этой улице. Если я закричу, каждый из них прибежит сюда."\n\nОна выходит из гостевой комнаты к себе в спальню. Вы решаете не противостоять ей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Чтобы обеспечить некоторую безопасность и поспать"/>
				<Option Goto="131" Text="Чтобы бодрствовать всю ночь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Кажется, вся деревня собралась вокруг Маяка, чтобы посмотреть, как вы сгорите. Среди окрашенных лиц вы узнаете Мэй Лэдбеттер и, - да, это Сайлас, водитель автобуса стоял рядом с ней. Дерзость и масштаб обмана поражает вас.\n\nНа возвышение поднимается человек и поднимает руку во властном жесте. Красный треугольник отчетливо выделяется на его лице.\n\n"Итак, мы снова обращаемся к небу в эту ночь, как мы делаем каждый год, и мы благодариим тех, кто охраняет нашу деревню от голода огня. Ты будешь взят Теми, Кто Сверху вместо нас. Твоя смерть будет жизнью для нас, наших улиц и урожая наших полей. Твоя жертва будет охранять наших детей и стариков еще один год. Мы отдаем тебе честь." Он склоняет голову.\n\nВсе вокруг Маяка делают шаг вперед и поднимают факелы вверх. Кольцо из крошечных огоньков мерцают по всему периметру. Пение начинает повторяться в неземном ритме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Чтобы бросить все свои силы, чтобы вырваться из пут"/>
				<Option Goto="119" Text="Чтобы подождать и наблюдать за происходящем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вы пересекаете улицу по направлению к церкви. Когда вы смотрите налево, ваш взгляд выхватывает большу металлическую конструкцию. Что-то беспокоит вас в ее расположении. Вы возвращаетесь и смотрите снова. Да! Все улицы Эмберхеда сходятся непосредственно к этой конструкции. Это кажется слишком точным, чтобы быть совпадением.\n\nВы идете дальше и вступаете в тень церкви. Здание находится в плачевном состоянии. Верх шпиля обвалился, разрушив часть крыши и проломив пол. Только половина крыши все еще осталось в целости. Белая краска, которой когда-то была покрыта церковь, пожелтела и обвалилась.\n\nОна все же кажется достаточно безопасной, чтобы обследовать заднюю часть. Старые скамьи отодвинуты к стене, все покрытые плесенью. Большинство окон разбито. Вы предполагаете, что эта церковь была заброшена около двадцати лет назад. Здесь есть многое, что могло бы вас заинтересовать.\n\nСделайте бросок на навык Наездника. У вас есть бонус-бросок: бросьте игральную кость, означающую десятки, два раза и возьмите минимальное значение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Если у вас все получится"/>
				<Option Goto="104" Text="В обратную сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы разбираете, что это вой койота, распространенные в этой местности. Звук конечно очень пугающий, особенно ночью, но койоты научились избегать людей. Вы можете продолжить путешествие без страха.\n\nВы также можете отметить навык Дикой Природы на своем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Земля осыпается под вашими ногами, и край обрушивается в пропасть. У вас сводит живот от страха, когда вы чувствуете, что можете вполне свалиться.\n\nСделайте проверку навыка Лазание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="134" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Дверь позади вас со скрипом открывается. Мужчина среднего возраста в очках появляется в проеме. "Могу Я помочь вам?"\n\nВы объясняете, что вы пришли по совету Мэй Лэдбеттер.\n\n"Ах. Хорошо. Я Клайд Уинтерс. Я не уверен, что смогу помочь вам, но... не хотите ли вы кофе? Я бы не отказался от чашечки вечернего кофе."\n\nОн показывает на открытую дверь за спиной. Это кажется неплохой возможностью пообщаться по поводу вашей проблемы, к тому же от кофе вы бы точно не отказались.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Водитель продолжает наслаждаться сигаретой, наблюдая с большим интересом, как вы боретесь с чемоданом. Вы стискиваете зубы и спустя секунду все-таки забрасываете чемодан в багаж. Возможно, жители Аркхэма будут обладать манерами получше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Время течет, и Мэй потихоньку начинает рассказывать о себе.\n\n"Это вовсе нелегко. Я вдова, как вы знаете. У нас немного денег, и конечно я оцениваю таких путешественников как вы. Я знаю, что мы никогда не будем голодать, пока живем здесь. И я не вижу необходимости выходить за кого-нибудь за муж снова. Я знаю каждого в этой деревне. Я знаю их даже слишком хорошо, если вы понимаете, что я имею в виду."\n\nОна немного кривит ртом, затем зевает и приглаживает волосы.\n\n"Время закругляться. Когда бы вы хотели, чтобы подали завтрак?"\n\nНа вашем листе исследователя отметьте окошко слева от навыка Шарм. Если вы успешно пройдете данное приключение, то у вас будет возможность повысить навык из вашего опыта общения с Мэй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Пламя быстро разгорается и огненными змеями поднимается к вашим ногам. Дым поднимается и вам все труднее видеть окружающих жителей вокруг. Три тела под вами загораются, пылая красным едким пламенем. Вы начинаете кашлять и задыхаться от дыма. Вы в панике отчаянно боретесь с веревками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Если вы выучили странное заклинание и хотите попробовать прочитать его, то сейчас самое время для этого. В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вы в замешательстве. Вы выросли в городе, поэтому дикие животные находятся за пределами ваших знаний. Разве разумно встречаться лицом к лицу с тем, что вам совершенно неизвестно?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Чтобы поднажать"/>
				<Option Goto="126" Text="Чтобы в безопасности вернуться в Эмберхед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Земля под ногами осыпается вместе с камнями, падая в пропасть. Встревоженно вы всеми силами держитесь за стену и двигаетесь вперед. Наконец вы достигаете удобного места для наблюдения за Маяком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вы заходите вместе с Уинтерсом в его кабинет. Эта сторона здания резко отличается от общественной части. Кабинет небольшой, забитый шкафами с книгами и различными документами. Один угол отведен для крошечной кладовой и, предположительно, для туалета.\n\nВы изучаете мистера Уинтерса, пока он наполняет кофейник. Его тонкие скудные волосы были аккуратно зачесаны назад. Его костюм был приятного темного цвета и хорошо сидел на Уинтерсе, хотя и был немного старомоден. Узел галстука был заметно ослаблен, судя по всему, так как в здании он работал один.\n\nНа столе у противоположной стены вы замечаете нечто похожее на телеграф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Чтобы тут же спросить о телеграфе"/>
				<Option Goto="128" Text="Чтобы для приличия сначала завести беседу с Мистером Уинтерсом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Вы устали и ваших сил недостаточно, чтобы разорвать ваши путы. Тем не менее, вы чувствуете, что одна из веревок ослаблена.\n\nСделайте Тяжелую проверку на Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если она успешна"/>
				<Option Goto="119" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы резко просыпаетесь, боритесь с одеялом, готовы для атаки...\n\nГостиная Лэдбеттер тихая и освещенная утренним светом. В комнате никого нет кроме вас. Вы освобождаетесь от одеяла и ждете, пока сердце перестанет бешено стучать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Внутреннее убранство церкви пахнет землей и упадком. Но вы улавливаете отличительный запах в этом месте: запах лошадей. Вы ищете вокруг и в темном углу находите отпечатки копыт и сухой помет. Этот разрушенный храм использовался достаточно долго и совсем недавно. Где же лошади теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Повторный вой вторит первому. Вы представляете себя окруженным стаей кровожадных волков, в рваных ранах лежащим на земле, в то время как вожак стаи будет нависать над вами, а слюна - капать с его блестящих, острых зубов. Секунда - и он беспощадно вгрызается в вашу шею...\n\nВозвращение в поселение занимает куда больше времени, чем из него. Вы стараетесь не оглядываться. Когда вы подходите к деревне, солнце близится к закату. Но у вас еще есть достаточно времени, чтобы попробовать поспрашивать совета в местной администрации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Вы резко поднимаете руку, хватаясь пальцами за каменную кладку стены. Вы с усилием удерживаетесь на клочке оставшейся земли, пока не находите устойчивую позицию для ног. Вы смотрите вниз и понимаете, что падение с высоты двадцати футов было близко как никогда.\n\nВы можете отметить навык Лазания на вашем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Чайник начинает закипать в то время, пока вы обмениваетесь мыслями с Мистером Уинтерсом.\n\n"Жить здесь? Это некоторый компромисс, как и все в этой жизни."\n\nОн смотрит мимо вас на высокий шкаф. "Я, конечно, мог бы уехать работать библиотекарем. Но я знаю себя слишком хорошо. Я строго любитель. И города..." Его лицо передергивает от отвращения.\n\n"Слишком много людей. Все спешат и болтают. У нас в Эмберхеде здесь особые места. И кто-то должен взять на себя ответственность, чтобы поддерживать порядок. До меня был мой отец. А теперь это обязанность на мне." Он поднимает голову и выпрямляется.\n\n"В этот вечер, когда солнце окончательно сядет, посмотрите на пейзажи вокруг. Здесь очень живописно, на полпути к звездам. Разве мы не особенные? Разве это не та цена, которую мы должны заплатить, чтобы жить в этих чудесных местах?"\n\nОн смотрит на вас в ожидании. Кажется, самое время спросить его о телеграфе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Пламя подбирается все ближе, когда вы вспоминаете слова Арбогаста. Трудно мыслить последовательно, когда огонь уже начинает поджигать ваши ноги. Вы кашляете и задыхаетесь, но начинаете распевать заклинание. Наконец вы достигаете последнего куплета, и когда одежда уже вспыхивает на вас, вы кричите в третий раз:\n\nФ'нглуи мглв'тафх Ктугха Фомальгаут н'гхагхаа наф'л хтанг! Я! Ктугха!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Время течет, и вы видите, как Мэй потихоньку превращается своего рода усталого туристического гида.\n\n"Конечно, виды здесь впечатляющие в хорошие дни. Прекрасные места, куда ни глянь. Если вы художник, то будете здесь чувствовать как дома. Если вы хотите посмотреть работы мастеров, то есть мастерские на Силбери-стрит. Как раз в конце улицы поверните направо. Они не для обычных посетителей, вы понимаете? Но вы сможете увидеть по-настоящему впечатляющие работы. Гениальные вещи. А если вы ищете свежую выпечку..."\n\nКажется достаточно неприличным прерывать ее тем, что вы намерены отправить в ваше путешествие снова как можно скорее. Поэтому вы даете Мэй продолжать рассказ, пока она не начинает зевать.\n\n"Вы все еще слушаете мою болтовню? Время закругляться. Когда бы вы хотели, чтобы подали завтрак?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы смотрите в окно и видите, как солнце выходит из-за горизонта и окрашивает всю деревню в болезненно оранжевый день. Это была долгая ночь, и вы чувствуете усталость и раздражение. Вы трете глаза.\n\nЧерез несколько минут, вы слышите Мэй, что-то делающая на кухне. Затем входная дверь открывается и закрывается.\n\nСделайте проверку характеристики Выносливость. Если проверка неудачная, на сегодня проверки ваших навыков получают штраф. При бросках кубиков "десятки" бросаются два раза и выбирается наибольшее значение. Но штрафы не назначаются на проверку Удачи или Разума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Когда языки пламени начинают уже приближаться к вашим ногам, вы закрываете глаза и всеми силами пытаетесь разорвать веревки. Они немного поддаются, а потом - хрясь. Одна сторона веревки громко рвется. Вы извиваетесь, чтобы окончательно ослабить веревки, хотя огонь начинает припекать.\n\nЧеловек на возвышении смотрит на ваши движения. Затем он подзывает пару юношей из толпы и указывает прямо на вас.\n\nПока вы сбрасываете с себя веревки и пытаетесь вытащить руки из металлических креплений, юноши поднимаются на платформу. Пламя охватывает их брюки, но посильнее завернувшись в длинные плащи, они бегут прямо на вас.\n\nСделайте Тяжелую проверку на навык Уклонения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Если она прошла успешно"/>
				<Option Goto="202" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Последующие звуки воя похожи на первый, но исходят все дальше от вас. Вы двигаетесь по лесной дороге все дальше.\n\nВетви деревьев низко нависают над вашей головой. Листва очень красива в свете солнца, переливаясь от золотого до темно-красного. Опавшие же листья приятно хрустят под ногами.\n\nПриблизительно после получаса вы выходите из леса. Дорога лениво огибает предгорья впереди, углубляясь в другой участок леса. Почти заросшая тропинка проходит через лес напрямик и, судя по всему, является альтернативным коротким путем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Если вы хотите подняться на холм и поискать какой-нибудь другой путь"/>
				<Option Goto="164" Text="Если вы хотите пойти по тропинке через лес"/>
				<Option Goto="182" Text="Если вы хотите придерживаться относительно безопасной дороги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вы резко поднимаете руку, пытаясь ухватиться за что-нибудь. Ваши пальцы царапают каменную кладку стены. Через секунду вы срываетесь с уступа прямо на каменный берег.\n\nОтнимите 2d6 урона от вашего здоровья при падении на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Если урон равен или больше половины вашего полного здоровья"/>
				<Option Goto="152" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>"Телеграф? Мм. Хотя мы и ценим нашу обособленность от окружающего мира, иногда нам нужно с ним связываться.. Вы надеялись отправить сообщение? Я должен извиниться. Линия была повреждена около двух недель назад. Я сообщил о поломке, но конечно, никто не спешит, когда проблемы в сельской местности. Я надеюсь, ее все-таки отремонтируют послезавтра. Я понимаю, как обидно это звучит. Автобус появится через три дня, так? Но я думаю, он поедет на запад. Возможно, вы сможете нанять телегу? Кто-нибудь из фермеров сможет вам помочь.."\n\nВы объясняете, что уже просили помощи у местных жителей, но все было безрезультатно.\n\n"Я скажу вам вот что." Уинтерс подает вам пышущую паром чашку кофе. Темная жидкость пахнет очень приятно и сильно. "Когда ремонтная бригада придет к нам, я попрошу их взять вас с собой. Как вам эта идея? Они конечно попросят доллар или два, чтобы "смазать" колеса..."\n\nПослезавтра? Это не то, чтобы идеальный вариант. Но это первый вариант, что появился у вас за день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Чтобы поблагодарить Уинтерса и уйти"/>
				<Option Goto="141" Text="Чтобы спросить его о библиотеке в кабинете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы идете по самой центральной улице деревни. Она прямо выходит на странную металлическую конструкцию. Когда вы выходите из тени близлежащего здания, вы оказываетесь перед великолепной панорамы с севера на юго-восток. Последние цвета осени окрашивают сонные холмы в золото.\n\nКонструкция, напротив, сделана из обыкновенного железа, окрашенного в черный. Она поддерживает огромную изогнутую платформу на уровне головы. Другие стойки соединяются в одной центральной точке. Все это выглядит, как бывшая скульптура, изогнутая и деформированная.\n\nСтарый джентльмен проходит глядя на вас слезящимися глазами. "Вы здесь для фестиваля?" - спрашивает он вас. "Это Маяк. Когда его зажигают ночью после фестиваля, его свет виден за десятки миль." Он делает небольшой поклон и двигается дальше, опираясь на трость.\n\nТеперь вы замечаете вязанки дров, привязанные и уложенные поблизости напротив здания. Возможно, этот фестиваль будет достаточно интересным развлечением. Но вы действительно должны покинуть Аркхэм как можно скорее.\n\nСделайте проверку на навык Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="104" Text="В обратном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вы просыпаетесь от звуков ходьбы на улице. Ночной отдых дал вам решимость встретить еще один день в Эмберхеде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Вы можете восстановить одно очко здоровья, если были ранены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Ужасно громкий крик будит вас. Вы чувствуете, как соскальзываете с сиденья, так как водитель резко затормозил, и автобус стало заносить так, что она вылетела с дороги. Вы пытаетесь ухватиться за спинку места перед вами, но слишком поздно. Вы падаете в проход между сиденьями и сильно ударяетесь ребрами о подлокотник. У вас даже перехватывает дыхание от удара. Автобус с шумом останавливается.\n\nВодитель автобуса выпрыгивает из кабины на дорогу. Пока вы качаясь пытаетесь встать в проходе, слышите длинную волну ругательств.\n\nВодитель поднимается обратно в кабину и видит вас, встающего с пола. Он выглядит обеспокоенно и помогает вам сесть на место. Теперь вы видите, что произошло. Трактор Фордсона остановился посреди дороги, а водителю вашего автобуса пришлось свернуть, чтобы объехать созданную преграду.\n\n"Извините," - говорит он. "Вокруг туча места свободного в поле, а он решил, как назло, остановиться посреди дороги. Вы в порядке?"\n\nОсмотрев повреждения, вы не думаете, что что-либо сломали. Но красочный синяк останется на несколько ближайших дней. Вернувшись на место, водитель немного сдал назад и по широкой дуге объехал трактор, глядя на фермера.\n\nВы потеряли 1 хитпоинт в этой аварии. Отметьте потерю на вашем листе исследователя, но сохраните исходное значение. Вы позднее излечитесь до него. Если ваше здоровье опустится до 0, то вы упадете без чувств и возможно умрете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Пологий склон вводит в заблуждение, и ваш лоб покрывается обильной испариной, пока вы добираетесь до вершины холма. Вы останавливаетесь на мгновение, чтобы перевести дыхание, и смотрите на восток. Долина впереди покрыта густым лесом, хотя вы видите небольшое русло реки среди деревьев.\n\nНет признаков других поселений вокруг. Но что-то на горизонте, возможно шпиль? Но оно располагается в восьми или девяти часах ходьбы.\n\nВы смотрите на Эмберхед. На вершине холма рядом с деревней располагается черный грубый силуэт напротив мерцающего шара заходящего солнца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Вы можете сделать проверку на навык Археологии. Если вам удается пройти ее"/>
				<Option Goto="151" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Вы скрываетесь в высокой траве и наблюдаете за деятельностью вокруг Маяка. Местные жители носят вязанки хвороста и аккуратно складывают рядом с Маяком. Далее их передают паре мужчин, стоящих на платформе, которые выстраивают большую треугольную конструкцию, напоминающую гигантский костер.\n\nКогда вы следите за всем этим действом, вы поражаетесь стилю работы жителей. Это праздник для них. Можно ожидать, что должна быть веселая атмосфера и беззаботные разговоры тут и там. Но лица многих сосредоточены, а некоторые излучают страх.\n\nВы наблюдаете добрых полчаса, прежде чем решаете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы делаете небольшое, но лестное замечание о паре книг на его полках. Уинтерс краснеет от удовольствия.\n\n"Ну конечно, они не находятся в моей личной собственности. Они принадлежат всей деревни," - говорит он. "Но я выбрал большую часть этих книг. Это общественная библиотека, как видите. Я повесил табличку "НЕ ВХОДИТЬ", чтобы люди не бродили по комнатам во время совещаний. Но это по-настоящему общественное место."\n\nВы рассматриваете полки с книгами. Там есть небольшая, но очень достойная коллекция книг по математике и наукам, основные энциклопедии по истории и искусству и шкаф с художественной литературой. В углу было несколько романов с невзрачными корешками "Журнал Ужасов".\n\n"Я боюсь, качество не всегда является фактором популярности." Уинтерс виновато улыбается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Чтобы потратить некоторое время на изучение библиотеки"/>
				<Option Goto="259" Text="Чтобы уйти, пока еще не село солнце"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Когда Мэй встает, вы слышите глухой звук позади вас. Вы смотрите через плечо, но все, что можете заметить, - это деревянная надежно закрытая дверь.\n\nМэй неодобрительно говорит:\n\n"Маленькая леди этого дома. Она, должно быть, подслушивала нас. Рут! Войди и поприветствуй нашего гостя."\n\nПроходит небольшая пауза, и затем дверь со скрипом открывается. Большие глаза всматриваются в вас из щели двери.\n\n"Что ты говоришь?"\n\nГлаза моргают. "Приятно познакомиться."\n\n"Теперь возвращайся в постель."\n\nДверь снова закрывается.\n\n"Моя дочь Рут. Десять лет исполнится этим летом. Она изумительная и просто невозможная одновременно. Не волнуйтесь, она спит со мной. Она не будет вас беспокоить. А сейчас спокойной ночи."\n\nВы удаляетесь в свою комнату. Там немного холодно, но вы слишком устали, чтобы беспокоиться о разведении огня. Простыни чистые и кровать скоро становится теплой. Тишина вокруг очень странна после жизни в городе, но вы вскоре засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Кухня в доме пуста, хотя хлеб и яйца лежат на столе в качестве завтрака. Также там лежит записка, где Мэй объясняет, что забрала Рут на несколько часов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Если вы участвовали в драке прошлой ночью в деревне и теперь хотите посмотреть, что же произошло, при свете дня"/>
				<Option Goto="157" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Пламя охватывает ваши ноги. Ваши глаза слезятся. Вы полностью окутаны дымом. Возможно, это только вам кажется, но вы чувствуете, что веревки немного ослаблены. Вы рветесь наружу всеми силами, несмотря на режущую боль в запястьях.\n\nОтнимите 1d6 очков здоровья от повреждений огнем. Если ваше здоровье понизится до нуля, то вы вспыхиваете как факел и сгораете заживо! Это конец истории.\n\nВ противном случае, сделайте проверку на Силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="156" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Положение солнца беспокоит вас. Это напоминает вам что-то из ваших старых журналов: возможно, это было в статье о каменных кругах в Англии? Вы проверяете вашу позицию по отношению к скалам на севере, закрывая глаза, чтобы визуализировать расположение Эмберхеда, который вы исследовали этим утром. Металлическая конструкция - это будто обелиск, расположенный на утесе. Да, это кажется вполне возможным.\n\nВы можете быть абсолютно уверенным в верности вашего предположения, но если ваша догадка верна, центральная аллея Эмберхеда расположена так, что в момент летнего солнцестояния, лучи восходящего солнца будут затеняться металлической конструкцией прямо по центру этой улицы.\n\nВозможно это всего лишь игра вашего воображения, но что-то верное чувствуется в ваших размышлениях.\n\nВы можете отметить навык Археологии в вашем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вы падаете крайне неудачно прямо на камни и чувствуете, как что-то сломали. Осторожно касаясь пальцами бока и спины, вы ощущаете влажную одежду, пропитанную вашей кровью. Черные каменные стены плывут у вас перед глазами.\n\nВы получили серьезное ранение. Сделайте проверку Выносливости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="171" Text="Если нет или же ваше здоровье понизилось до нуля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Уинтерс счастлив видеть ваше желание провести остаток дня в библиотеке и предлагает вам удобный стул с высокой спинкой. К сожалению, у вас хватит времени только на то, чтобы изучить одно направление литературы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Чтобы изучить историческую литературу и в частности историю Эмберхеда"/>
				<Option Goto="160" Text="Чтобы поискать литературу о фестивале"/>
				<Option Goto="167" Text="Чтобы изучить научную литературу"/>
				<Option Goto="173" Text="Чтобы посмотреть популярные книги-страшилки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Когда вы отходите от железной конструкции, вы замечаете нечто странное в строении деревни. Все деревянные жилища сконцентрированы на западе и юго-западе. К востоку и северо-востоку, поближе к Маяку, здания сделаны из темного кирпича и глины. Означает ли это, что заселение деревни началось с Маяка, а затем распространилось на запад?\n\nВы можете отметить навык Поиск Скрытого на листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вы чувствуете страх, когда приближаетесь к тому месту, где вчера на вас и Арбогаста напали. В воспоминаниях все перемешалось, но вы отчетливо помните несколько ярких образов.\n\nСначала вам кажется, что нет никаких следов: нет оружия на земле или людей, лежащих без сознания. Но при ближайшем рассмотрении, вы находите липкие участки на земле и почерневшие от гари линии на траве.\n\nЕсли в деревне есть полицейский участок, вы бы с радостью туда побежали сейчас же. Но что-то говорит вам, что в прошедшие события никто не поверит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Вы продолжаете ваше путешествие. Водитель теперь едет более аккуратно, чем раньше. Он смотрит через плечо на вас пару раз.\n\n"Сожалею о произошедшем", говорит он. "Этот парень тупее свиньи. Я Сайлас. А вас как зовут?"\n\nВ аварии Сайлас был виноват в той же степени, что и фермер. Но, кажется, не совсем умно указывать на это человеку, который везет вас где-то в захолустье.\n\nПридумайте имя вашего персонажа и запишите его на лист исследователя. Вы можете добавить возраст; для этого приключения следует указать возраст от 23 до 36.\n\nАвтобус сворачивает на более узкую дорогу, которая ведет в гору через леса. Сайлас становится разговорчивым.\n\n"Отправляетесь в Аркхэм, да? Не могу сказать, что я что-либо слышал об этом месте. Был в Бостоне один раз. Не понравилось. Слишком много шума и суеты. У вас там семья? Или кто-то особенный ждет?"\n\nНаступил полдень. Вы не видите никакого вреда от того, чтобы рассказать немного о себе Сайласу.\n\n"Работа? Что за профессия?"\n\nВыберите себе профессию из следующих вариантов:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если вы антиквар"/>
				<Option Goto="305" Text="Если вы доктор"/>
				<Option Goto="318" Text="Если вы журналист"/>
				<Option Goto="328" Text="Если вы частный детектив"/>
				<Option Goto="344" Text="Если вы ученый"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вы чувствуете странную неуверенность при подъеме на этот холм. Вы думаете об оставленной женщине, которую вы встретили всего двадцать четыре часа назад. Все эти чувства переплетены со всем прошлым, что было в вашей жизни.\n\nТем не менее, часть вас восхищается этой безрассудным путешествием, без карты, без должной подготовки - лишь вы, идущий вперед несмотря на надвигающуюся ночь. Ваша жизнь была защищенной до сих пор. Теперь же вы наслаждаетесь удивительным и будоражащим вкусом опасной свободы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы падаете на землю. У вас резко перехватывает дыхание. Из головы обильно сочится кровь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Если ваше здоровье упало до нуля"/>
				<Option Goto="161" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>В библиотеке вы не нашли ни одной книги с историей данных мест, поэтому вам пришлось собрать несколько небольших специализированных томов.\n\nКак вы выяснили, существует гипотеза, что холм, на вершине которого построен Эмберхед, был местом почитания Абнаки, или Абенаки, местного племени, название которого означало "люди земель рассвета". Племя делало ежегодные подношения на холме, когда "листья становились цвета заката". Также вы нашли несколько ссылок на ритуалы и обряды в этом районе, но ничего убедительного и интересного.\n\nРегион был захвачен в войне короля Георга и в 1746 году британские колониальные войска контратаковали данные позиции Конфедерации Вабанаки, которая включала племена Абенаки. Королевские войска не дали им шанса на победу и немногие выжившие были изгнаны из этих мест навсегда.\n\nВ книгах вы не смогли найти точную дату, когда Эмберхед был основан, хотя есть упоминания о поселенцах, которые ненадолго обосновались на этом холме после завершения Войны за Независимость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Мэй морщит лоб, когда вы говорите ей, что собираетесь немного прогуляться. "Будьте осторожны, когда будете идти." -говорит она. "Эмберхед окружен скалами, а мы практически не зажигает фонари на улице. Возьмите этот ручной фонарь с собой и смотрите под ноги."\n\nСнаружи вы понимаете, о чем она говорила. Небо было пасмурным, и только небольшие проблески луны проглядывали из-за облаков. Без тяжелого фонаря вы бы ходили в совершенно полной темноте. Вы не можете надеяться на интересную прогулку сегодняшней ночью. Улица, на которой расположен дом Мэй, представляет собой достаточно узкий проход между приземистыми темными жилищами. В конце концов, однако, он выходит к широкому проезду, ведущему вправо. На обшарпанном знаке было написано название: "Силбери-стрит".\n\nСлева, в нескольких ярдах отсюда, ваш фонарь выхватывает корявые надписи на заборе, а за ним земля уходила далеко в темноту. Вы подходите на пару шагов ближе, но ничего не видите впереди. Ночной воздух охлаждает ваше лицо. Неожиданно странное чувство заставляет вас оглянуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Специфический запах пепла напоминает вам аромат ядовитых трав вашего старого преподавателя. Хотя здесь более одного вида трав, но вы достаточно уверены, что среди них была белена, которая имеет снотворный и галлюциногенный эффект.\n\nВы тушите тлеющие остатки трав и распыляете по всему камину.\n\nВы можете отметить навык Наука (Ботаника) на своем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Чтобы пойти спать"/>
				<Option Goto="131" Text="остаться бодрствовать всю ночь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Веревки немного поддаются под вашими усилиями. Вы чувствуете, что можете их ослабить и развязаться будь у вас немного больше времени...\n\nНо вы ощущаете, как горит кожа ваших ног, а огонь распространяется по пиджаку и опаляет лицо. Вы понимаете, что времени вам не хватит..\n\nВы чувствуете безумную боль и запах горелого мяса. Вы погибаете на Маяке.\n\nПочему бы не попробовать еще раз? Выбирая различные варианты действий, вы можете сбежать из деревни и перехитрить жителей Эмберхеда.\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вы делаете небольшой круг по деревни, останавливаясь в разных местах, чтобы посмотреть на местных жителей. Они более занятые сегодня, чем обычно. Радостные жители потоками двигаются то в одну сторону, то в другую, вывески и объявления на стенах призывают всех прийти к Маяку сегодня. Вы видите двух мужчин, укладывающих вокруг конструкции поленья дров.\n\nФестивальный костер должен быть очень впечатляющим. Но хотите ли вы остаться здесь, чтобы увидеть его? Вы подозреваете, что что-то неладно с этим праздником.\n\nВ то время как жители развлекаются и не следят за вами, вы можете сделать некоторые незаконные исследования. Или можете просто уйти из города, не оглядываясь.\n\nСейчас вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="- Изучить спальню Мэй Лэдбеттер"/>
				<Option Goto="205" Text="- Проникнуть в местную администрацию"/>
				<Option Goto="298" Text="- Посмотреть поближе ремесленные мастерские на площади"/>
				<Option Goto="108" Text="- Следить за активностью у Маяка"/>
				<Option Goto="86" Text="- Спуститься на восточную дорогу и бежать что есть сил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Вы возвращаетесь на дорогу и продолжаете ваше путешествие на восток. По крайней мере, вы надеетесь, что вы идете все еще на восток. Кривые дороги часто дезориентируют, когда свет начинает тускнеть. Облака потихоньку скрывают звезды. Кажется, вы не сможете достичь другого поселения до наступления темноты, и к тому же вы чувствуете усталость в ногах. Воздух становится намного холоднее.\n\nСделайте Тяжелую проверку на навык Слуха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Если вам удалось ее пройти"/>
				<Option Goto="313" Text="В обратном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вы прочищаете горло и начинаете распевать заклинание, что нашли в странной книге, произнося странные слова как можно четче и громче. Вы чувствуете, что огонь приближается все ближе и ближе, касаясь ваших ног и лица, но вы не поддаетесь панике и полностью сосредотачиваетесь на пении.\n\nПока вы твердите странные чужеродные слова, вы слышите, как жители деревни сбиваются со своего ритма и начинают петь что-то другое. У вас сводит желудок от понимания, что они скандируют ваши слова!\n\nПламя полностью охватывает вашу одежду, и безумная боль пронизывает вас. Вы поднимаете голову как можно выше, чтобы вырваться из безжалостного пламени, и то, что вы видите, на мгновение отвлекает вас боли. Потому что звезды падают дождем с неба прямо на Эмберхед.\n\nВы смутно замечаете, как жители переключаются на другую песню. Но ваше тело уже полностью пылает, и вы на мгновение представляете, что вы тоже звезда. Затем все становится совершенно чистым и белым.\n\nВы сгорели в Эмберхеде.\n\nПочему бы не попробовать еще раз? Выбирая различные варианты действий, вы можете сбежать из деревни и перехитрить жителей Эмберхеда.\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Вы не удивляетесь тому, что вам не удается найти опубликованных работ о фестивале в Эмберхеде. Уинтерс тоже занимается поисками по всем книжным шкафам и все-таки находит небольшую монографию, написанную от руки на пожелтевшей бумаге Доктором\n\nАниоловски. "Я думаю, это знакомый моего отца," - говорит Уинтерс.\n\nМонография трудночитаемая, поэтому вы медленно продвигаетесь по тексту. Аниоловски размышляет о том, что фестиваль берет корни из языческих обрядов кельтских поселенцев, которые с древности устраивают фестивали костров Белтейна, Самайна, Имболка и Лугнасада.\n\nТакже в книге есть обсуждение смены времен года и пара отсылок к понятию "выстраивание в один ряд" в Эмберхеде. Аниоловски отмечает, что смысл фестиваля медленно менялся на рубеже веков.\n\nМонография завершается на полуслове на странице 28 как раз в тот момент, когда автор начинает обсуждать фестиваль в современном виде. Вы спрашиваете Уинтерса, есть ли у него остальные страницы.\n\n"Нет. Я боюсь, они утеряны," - говорит он. "Возможно они где-то до сих пор в библиотеке, но..." Он пожимает плечами.\n\n"Нужно некоторое время, чтобы тщательно проверить все шкафы."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Где-то через пять минут вы в состоянии подняться на ноги и идти шатаясь и держась за край скалы для поддержки. Вы выходите к хижине. Два проходящих мимо жителя видят и бегут вам на помощь. Оба берут вас под руки и выводят обратно на плато Эмберхеда. Вы слишком сильно пострадали для того, чтобы сопротивляться.\n\nОдна местная женщина пускает вас к себе домой и обрабатывает рану. Холодное прикосновение мокрого полотенца немного приводит вас в чувство. Тем не менее, люди стоят рядом, наблюдая.\n\nИ когда женщина заканчивает с первой помощью, они все выходят и запирают дверь.\n\nВы отключаетесь от ран и усталости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Несмотря на гостеприимство, вы не доверяете Мэй Ледбеттер. Вы возвращаетесь в ее дом совершенно открыто. Конечно, где же еще вам быть, как не дома?\n\nВнутри жилище совершенно пусто. Вы прислушиваетесь у двери в спальню и ждете. Тишина. Вы легко входите в открытую дверь.\n\nСпальня Лэдбеттер резко контрастирует с общей чистотой и аккуратностью. Грязная одежда валяется на полу. На шерстяном одеяле лежат учебники и дешевые романы. Вы замечаете старую куклу, брошенную в низу кровати.\n\nСделайте проверку навыка Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если вам удастся пройти проверку"/>
				<Option Goto="168" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Главный зал деревни располагался задней стеной к скалам на восточном конце Силбери стрит. Это самое большое здание, которое вы видели в Эмберходе. Оно, к сожалению, закрыто с занавешенными окнами. Вы бродите вокруг здания, заглядывая в зазоры жалюзи. Там, кажется, одна большая комната, предположительно для собраний общины, и одна поменьше, используемая в качестве офиса и архива. Одно из окон заколочено. Вернувшись ко входной двери, вы не видите расписание рабочего времени.\n\n"Мистер Уинтерс не открывает утром в это время года," - говорит одетая в серое женщина, проходя мимо. "Лучше всего вернуться во второй половине дня."\n\nВы спрашиваете, есть ли в офисе телеграф или телефон.\n\n"Не знаю". Она пожимает плечами. "Кто бы мог нам звонить?"\n\nВы берете на заметку, чтобы еще раз прийти попозже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы идете вперед по тропинке и делаете неплохие успехи в этом начинании. Несколько старых пней отмечают ваш маршрут, и вы радуетесь, что направление уже проложено до вас. Тем не менее, примерно через десять минут ходьбы ветви деревьев становятся все плотнее, и вам все труднее пробираться вперед. Как только вы думаете, что впереди более-менее свободный путь, вы спотыкаетесь и начинаете падать.\n\nСделайте проверку на Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Если проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="176" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Чернильно-черная фигура стояла на дороге, примерно в двадцати ярдах позади вас. Она смотрела на вас. У вас внезапно появилось ощущение, что он побежит на вас и столкнет с обрыва. Это очень напугало вас.\n\nПоняв, что была замечена, фигура быстро скрылась вниз по аллее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Чтобы вернуться в дом Ледбэттер, в безопасность"/>
				<Option Goto="200" Text="Чтобы преследовать фигуру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы огибаете горную гряду, но видите, что мужчина испарился.\n\nХребет простирается гораздо дальше на запад, а край его опасен для падения. Вы потеряли его.\n\nВы можете сделать Тяжелую проверку на навык Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Если у вас получится"/>
				<Option Goto="239" Text="в обратном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Книги, которые вы выбрали из отдела научной литературы, кажутся крайне скучными и сухими, пока вы не находите книгу по астрономии. Это небольшая брошюра, выпущенная Тихоокеанским Обществом Астрономов (Сан-Франциско), описывающая возможность жизни на Марсе, четвертой планете Солнечной Системы. Звучит достаточно правдоподобно, что хотя на планете нет никаких водоемов, подобно озерам и морям Земли, на Марсе есть ледяные вершины, которые растут в течение марсианской зимы и уменьшаются летом. Кроме того, в темным областях южного полушария ученые обнаружили цветовые градации от зеленого до коричневого, что может указывать на растительность. Мнения общества разделились, но жизнь на Марсе, кажется, возможна. Однако, Мистер Уинтерсу эти вещи кажутся надуманными.\n\n"Вы астроном?" Уинтерс кивает. "Да-да, кстати, Эмберхед является идеальным местом для наблюдения за ночным небом. Даже Фомальгаут можно увидеть в некоторые дни. Пройдите вниз до правой стороны Пегаса, и вы можете обнаружить его немного выше горизонта. Я надеюсь, у вас есть хороший телескоп."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вы проходите мимо шкафов Лэдбеттер. Единственное, что заинтересовывает ваше внимание, - это свадебная фотография. Муж Мэй был жилистым мужчиной с квадратным подбородком. Несмотря на формальную позу, вы можете заметить привязанность между ними. В вас вертится отвратительное чувство за ваше вторжение. Кроме того Мэй может вернуться в любой момент.\n\nЕсли вы хотите повторно попытаться пройти проверку навыка Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="180" Text="Если вы терпите неудачу"/>
				<Option Goto="199" Text="Если вы не хотите рисковать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы прочищаете горло и начинаете распевать заклинание, что нашли в странной книге, произнося странные слова как можно четче и громче. Вы чувствуете, что огонь приближается все ближе и ближе, касаясь ваших ног и лица, но вы не поддаетесь панике и полностью сосредотачиваетесь на пении.\n\nПока вы твердите странные чужеродные слова, вы слышите, как жители деревни сбиваются со своего ритма и начинают петь что-то другое. Жуткое покалывание огня терзает ваши руки и плечи.\n\nВы сотворяете заклинание. Вы должны потратить 10 очков магии на него. Если у вас меньше 10 очков магии, то вы должны потратить очки здоровья - но не до уровня 0. Решите сколько очков вы хотите вложить в заклинание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Вы цепляетесь лодыжкой об торчащий корень дерева и начинаете падать. Высокая трава смягчает падение, и вы поднимаетесь обратно на ноги без серьезных повреждений. Правда, ваш куртку придется серьезно почистить жесткой щеткой при первой же возможности.\n\nВпереди вы снова видите дорогу. Вы срезали не так много пути, как хотелось бы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Скала будто бы нависает над вами. Боль медленно уходит на задний план, в то время как вы теряете сознание.\n\nВы истекаете кровью после падения со скал Эмберхеда!\n\nПочему бы не попробовать снова? Другие варианты действий могут изменить исход истории.\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Отчаяние придает вам сил, и вы дергаетесь как безумный, надеясь, что веревки не выдержат. И они рвутся! Вы отбрасываете их прочь и уходите в другую сторону от жителей, едва не споткнувшись об укутанный в красное труп. Вы кашляете, волосы и брови тлеют.\n\nОтнимите 1d6 очков здоровья от повреждений огнем. Если ваше здоровье понизится до нуля, то вы вспыхиваете как факел и сгораете заживо! Это конец истории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Уинтерс приподнимает бровь, когда вы присаживаетесь с набором невзрачных журналов, но ничего не говорит. Рассказы в "Журнале Ужасов" крайне причудливы: о тюрьме на орбите Земли, демонах, нападающих на женщин среднего возраста, о механических пауках, путешествующих между планетами на радиоволнах.\n\nВы погружаетесь в научно-фантастический рассказ, в котором люди живут посреди болот на поверхности Луны, находясь в рабстве у летающих, месмерических мозгов. Это кажется странным, но этот глупый рассказ вас веселит и расслабляет, отбрасывая ваши трудности на задний план.\n\nЕсли вы теряли очки Разума, то можете сейчас восстановить одно очко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы замечаете царапины на половицах у кровати. С усилием вы отодвигаете кровать с места. Вы видите перед собой ковер, а под ковром обнаруживаете деревянный люк. Вы на удивление легко его открываете. Темное помещение внизу напоминает погреб.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Чтобы спуститься вниз"/>
				<Option Goto="199" Text="Если вы думаете, что это плохая идея"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Не далеко от дома Лэдбеттер, на северной стороне Силбери стрит, располагается открытый двор. Ритмичный стук молотка как будто бы приближается при каждом вашем шаге.\n\nЭтот двор - самое оживленное место, что вы видели в Эмберхеде. Он граничит с кругом мастерских. Некоторые были большими кирпичными зданиями, некоторые - грубо сделанными хижинами. Кузнец перестает бить молотком, опуская что-то красное и светящееся в ведро с холодной водой. Ткач смотрит из-за своего станка на вас секунда, а потом возвращается к своей работе. Гончар, гравер и плотник: каждый работает в своем собственном месте, обмениваясь дружескими шутками. Вы двигаетесь среди ремесленников, болтая об их работе. В конце концов, вы задаете вопрос о поставках. Некоторые из них отправляют свои товары единичными посылками с Сайлосом. Некоторые ограничиваются только торговлей в деревне. Вы не получаете никаких сведений о другом способе покинуть деревню.\n\nСделайте проверку на навык Психологии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если бросок успешен"/>
				<Option Goto="104" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вы цепляетесь лодыжкой об торчащий корень дерева и начинаете падать. Вы резко вскрикиваете, когда ваша рука вспыхивает волной боли. Сухая ветвь врезается в предплечье и наносит серьезную царапину почти три дюйма длиной. Кровь капает на траву.\n\nВпереди сквозь деревья вы видите дорогу. Может быть, вам стоит остаться здесь вместо того, чтобы дальше идти в неизвестном направлении.\n\nОтнимите 1d3 очка здоровья. Вы можете кинуть обычный шестигранник, а потом просто поделить результат на 2 и округлить вверх. Это значительная рана, но к счастью, она не настолько сильная, чтобы вы потеряли сознание. Вы можете применить навык Первой Помощи. Если у вас получится, то восстановите 1 очко здоровья и отметьте навык на листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы думаете, куда пойти дальше, когда замечаете, что один из жителей, лысый мужчина с разодранным ухом, пристально смотрит на вас. Какой-то инстинкт заставляет вас идти в другом от него направлении. Затем вы видите других жителей впереди и сбоку от вас: настороженного подростка, престарелую женщину и человека держащего дубинку. Они не смотрят на вас так же пристально, но все же следят за каждым вашим движением. И они приближаются. Вы не можете пробежать мимо четырех сразу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Чтобы попытаться затеряться среди переулков"/>
				<Option Goto="243" Text="Чтобы попробовать пробежать мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>День подходит к концу. Вы еще продолжаете чтение, когда Уинтерс смотрит из окна и встает. Он прочищает горло.\n\nСделайте проверку навыка Кредит Доверия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="184" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы бежите вниз по узкой улице, размахивая фонарем перед собой. Вы добираетесь до двери и быстро стучите. Мэй удивлена увидеть вас так быстро.\n\n"Воздух здесь может быстро утомить вас с непривычки, " - говорит она.\n\nВы оглядываетесь перед тем, как закрыть дверь. Темная фигура стояла у стены в конце улицы, по-прежнему глядя на вас. Или же нет? Перед глазами поплыло, и вы резко задвинули запор на место.\n\nМэй села в кресло, но вскоре стала зевать. "Я думаю, пора закругляться. Когда бы вы хотели, чтобы подали завтрак?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Тень падает на вас. "Итак," - говорит Мэй Лэдбеттер. "Вы знаете".\n\nВы пытаетесь сбежать. Но толпа сельчан выскакивают из-за спины Мэй и окружают вас. Вы боретесь, но не можете противостоять их числу. Вас быстро одолевают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы рассказали, что вам было предложено место ассистента в магазине Редких Книг и Карт по рекомендации одного старого друга семьи. Думая о сокровищах, которые должны пройти через этот магазин, вы волнуетесь с самого получения письма о назначении. Вы чувствуете напряжение в руках и не можете дождаться начала работы.\n\n"Книги, да?" Сайлас не поддерживает дальнейший разговор.\n\nВаш платежный рейтинг равен 20%. Ваши профессиональные навыки: Оценка, Искусство/Ремесло, История,\n\nБиблиотечный навык, Иностранный Язык, Поиск Скрытого и один на выбор из Шарма, Быстрого разговора, Запугивание,\n\nУбеждение. Вы также можете выбрать один любой навык кроме Мифов Ктулху в качестве личной специализации. Укажите следующие значения для этих навыков: 70%, 60%, 60%, 50%, 50%, 50%, 40%, 40%. Игнорируйте любые начальные значения на листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Абсолютно нет никакой гарантии, что тропа выведет вас обратно на дорогу. Лучше дальше придерживаться курса, даже если это займет больше времени. Но вы достаточно сильно обеспокоены тем, что солнце начинает заходить за горизонт во время вашего путешествия.\n\nПятнадцать минут спустя вы проходите мимо небольшой поляны, когда замечаете боковым зрением какое-то движение. Около тридцати ярдов от вас, что-то движется рядом со стволом дерева. Это что-то достаточно большое, с черными небольшими округлыми ушами. Когда вы начинаете приглядываться, то видите, как это нечто привстает на дыбы. Медведь! Кажется, больше всего его интересуют фрукты, висящие на ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если вы хотите поближе взглянуть на медведя"/>
				<Option Goto="195" Text="Если вы решили остаться на месте"/>
				<Option Goto="201" Text="Если вы решили медленно отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Вы пьете из чашки. Вы глотаете прохладную освежающую воду. Когда чашка пустеет, женщина уходит. Вы пытаетесь заговорить с ней, но она выходит из комнаты и закрывает дверь.\n\nПозже вы пытаетесь кричать. Ваш голос слышен снаружи, но никакого эффекта нет. Кажется, целая деревня вовлечена во все это безумие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>"Боюсь, у меня есть некоторые дела, которые необходимо доделать до наступления темноты. Поэтому я вынужден закрыть библиотеку на сегодня. Я надеюсь, вы вернетесь завтра днем, если будет желание?"\n\nВы покидаете здание вместе с мистером Уинтерсом и ждете, когда он запрет двери. Вы благодарите его за кофе и возможность почитать. Он уходит вниз по Силбери стрит. Вы надеетесь покинуть деревню до завтрашнего вечера, но хорошо знать, что есть место, где вы можете занять себя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Одна из мастерских закрыта. Когда вы подходите к ней поближе, то замечаете, что разговоры между рабочими становятся неловкими - будто бы через силу. Интересно.\n\nВы можете отметить навык Психологии на листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Скрытая горная лестница! Вы возвращаетесь в деревню.\n\nЛюди смотрят за вами. В конце концов вы возвращаетесь к дому Лэдбеттер, зевая и показывая всем видом, что устали. Выгадав момент, пока за вами никто не смотрит, вы быстро заходите в переулок и движетесь по задним дворам.\n\nВы находите то самое место у скал и идете по самому краю, надеясь не свалиться вниз с высоты двадцати футов. Вы цепляетесь руками за холодный камень скалы. Один шаг вниз, потом еще...\n\nКто-то ходит над вами среди домов, и вы вжимаетесь в скалу, чтобы вас не заметили. Потом звуки стихают, и вы продолжаете спускаться.\n\nГде-то через шестьдесят секунд вы достигаете земли. Рядом несколько лачуг с закрытыми ставнями. Вы двигаетесь быстрыми шагами к восточной дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Проникающий сквозь ставни на окнах дает вам понять, что уже наступил вечер. Ваши руки связаны за спиной, так что вы не можете лежать на ровной кровати. Женщина, которую вы прежде не видели, подходит к вам. Ее лицо морщинисто, а глаза наполнены тоской. Она не смотрит вам в глаза, но прикладывает стакан к вашим губам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Чтобы принять питье"/>
				<Option Goto="192" Text="Чтобы не стать пить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Вы выскальзываете из рук нападающих. Огонь опаляет их плечи, поджигая их волосы. Густые клубы дыма окутывают вас. Ваши ноги загораются. Вы должны немедленно покинуть Маяк!\n\nОтнимите 1d6 очков здоровья от пламени.\n\nЕсли ваше здоровье уменьшится до нуля, вы вспыхиваете ярким жутким факелом и сгораете насмерть. Конец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Вы подкрадываетесь к медведю, пытаясь остаться незамеченным за деревьями.\n\nСделайте Экстремальную проверку навыка Скрытности (необходимо выбросить одну пятую от текущего значения навыка или менее).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Если вы прошли проверку"/>
				<Option Goto="208" Text="Если нет"/>
				<Option Goto="228" Text="Если вы выбросили 96 и более"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>"Я буду рад оставить вас в окружении книг на полчаса или более." Он улыбается. "Пожалуйста, не выдавайте книг кому-либо без действующего читательского билета".\n\nВы благодарите мистера Уинтерса за его доверие и продолжаете чтение. Когда свет тускнеет, вы начинаете зевать в пустой комнате. Возможно, пришло время, чтобы поменять книгу.\n\nСделайте проверку на Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Если проверка удалась"/>
				<Option Goto="203" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Ваш острый взгляд замечает что-то через пару минут изучения скал. Ряд каменных выступов были будто бы объединены и вырублены человеком. Как оказалось, это была гениально скрытая лестница, ведущая вниз с обрыва. Не было сомнений в том, что темная фигура воспользовалась этими ступенями, чтобы благополучно спуститься. Вы изучаете берег под скалами. Вы видите только несколько серых лачуг справа от себя. Это могло бы быть интересным открытием, если бы вы не собирались покинуть Эмберхед навсегда.\n\nВы обнаружили секрет. Если вам когда-нибудь понадобится подняться или спуститься с этого северо-восточного утеса, текст предложит вам подсказку. В этот момент, если вы хотите воспользоваться лестницей, добавьте 100 к текущему номеру пункта и перейдите к новой записи. Если новая запись не вписывается в контекст, то вы должны вернуться обратно и продолжить приключение.\n\nВосстановите 1 очко Разума. Вы можете также отметить ваш навык Поиск Скрытого для дальнейшего его развития.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вы отворачиваете лицо прочь, и когда она пытается снова напоить вас, вы выбиваете головой чашку из ее рук. Прозрачная жидкость выливается на пол.\n\nЖенщина пожимает плечами и отворачивается от вас, чтобы покинуть комнату. Вы кричите ей вслед, но не проявляет никакой реакции.\n\nВскоре вас одолевает жажда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Дневного света едва хватит, чтобы все достаточно рассмотреть, но зажигать лампу днем - крайне подозрительно. Вы опускаетесь на пол и окидываете взглядом внутренность подвала.\n\nНа первый взгляд кажется, что Мэй держит под полом всякие ненужные вещи: куча разных коробок и сумок свалены в кучу. Чтобы разобрать их, нужно затратить немало времени. Вы спускаетесь и осматриваете вещи поближе. Вскоре вы понимаете, что в основном в подвале лежат чемоданы и дорожные сумки. Вы насчитываете около двадцати штук.\n\nЭто открытие поражает вас до глубины души. Тем не менее, вы восстанавливаете контроль над собой и проверяете багажные ярлычки. Вы насчитываете восемь или девять различных имен, прежде чем останавливаетесь.\n\nВыбравшись наружу, вы закрываете люк дрожащими руками и возвращаете кровать на свое прежнее место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Воздух свеж и прогулка до дороги оказалась бодрящей. Вы наблюдаете возделанные поля, протянувшиеся по всей низменности вокруг Эмберхеда, а также несколько видов скота, за исключением лошадей. Неужели вам придется продолжить ваше путешествие пешком?\n\nДальше дорога огибает склон горы и спускается все ниже. Здесь вы видите несколько разрозненных лачуг с признаками жизни. Они располагаются на существенном расстоянии друг от друга.\n\nПока вы их рассматриваете, дверь открывается и изнутри выходит старик. Он одет в перепачканный костюм, но в то же время держит кусок ткани, который он накидывает на голову как капюшон. Как только он это делает, то замечает вас и застывает на месте.\n\nСделайте проверку на Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Если у вас получится"/>
				<Option Goto="214" Text="В обратном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы задерживаете дыхание и смотрите на животное. Оно приостанавливается и осматривает поляну вокруг себя.\n\nСделайте проверку на Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="208" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Процессия медленно движется к Маяку. Ваши охранники останавливаются, когда вы чувствуете тошноту, а усталость накатывает на вас, они поддерживают вас и поднимают на ноги. Все внутри сжимается от страха, когда вы видите перед собой трех человек, одетых в красные балахоны. Маяк разгорается все сильнее и сильнее, его ужасающий черный силуэт указывает прямо на звезды. Низкий гул проносится по толпе людей - что-то неразборчивое доносится до вашего слуха. Дым от факелов заставляет вас кашлять. Вы чувствуете, как тепло касается вашего лица.\n\nКогда вас доводят до пустого места перед Маяком, три танцовщицы выбегают к вам: девушки размахивают огненными шарами, горящими дугами изображая удивительные рисунки в ночном воздухе. Одна за другой они приближаются к вам и касаются лба своими пальцами, оставляя пятна от копоти.\n\nКаждая целует вас три раза: в левую щеку, в правую щеку и в лоб. Затем они шепчут что-то вам на ухо. Запах керосина наполняет ваш нос.\n\nСделайте проверку характеристики Привлекательность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Если проверка удачна"/>
				<Option Goto="227" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Пока вы изучаете полки с книгами, вы пытаетесь сдвинуть один из томов Уолпола "Полная энциклопедия грамматики народов Анд." Книга не поддается, и при дальнейшем рассмотрении вы обнаруживаете, что три тома фактически склеены и крепятся к стене.\n\nВозможно, это странный способ укрепить книжные полки?\n\nВы слышите шаги в зале и инстинктивно удаляетесь от любопытного открытия.\n\nВы можете отметить навык Поиск Скрытого на своем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Южная группа кажется вам более доброжелательная, чем западная. Вы приближаетесь к ним и объясняете, что на Маяке нужны дополнительные люди. Охранники с сомнением смотрят на вас. Вы предлагаете им свою помощь в охране деревни.\n\n"Хах. Ты пойдешь с нами," - говорит один из них. Его скошенный лоб хмурится. Сделайте Экстремальную проверку навыка Быстрого Разговора. Она должна быть равна или меньше одной пятой значения навыка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если проверка удачна"/>
				<Option Goto="218" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы чувствуете беспокойство, все сильнее погружаясь в дела Эмберхеда и Фестиваля.\n\nСейчас вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="- Изучить спальню Мэй Лэдбеттер"/>
				<Option Goto="205" Text="- Проникнуть в местную администрацию"/>
				<Option Goto="298" Text="- Посмотреть поближе ремесленные мастерские на площади"/>
				<Option Goto="108" Text="- Следить за активностью у Маяка"/>
				<Option Goto="86" Text="- Спуститься на восточную дорогу и бежать что есть сил"/>
				<Option Goto="177" Text="После того, как вы посетите три места, или ранее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Когда вы начинаете приближаться, фигура делает шаг назад, потом другой. Затем ускользает в аллею между двумя зданиями.\n\nЧтобы поймать вашу цель, вы должны сделать проверку навыка Выслеживания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Если вам это удастся"/>
				<Option Goto="209" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Вы слышали, что медведи не агрессивны, но, наверное, не стоит испытывать судьбу, когда вы совершенно одни, в милях от первой помощи? Вы осторожно уходите, тихо шагая. Медведь не проявляет к вам никакого интереса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Они хватают вас и несут обратно в центр костра. Их глаза мерцают огнем ненависти и одержимости. Несмотря на пламя, которое поглощает их одежду и уже начинает пожирать их плоть, несмотря на удушающий дым и слезящиеся от него глаза, они непреклонно идут сквозь жар, толкая вас прямо в центр пламени. Ваши крики смешиваются с их криками в то время, как огонь полностью принимается за свою работу. Вы заживо сгораете, удерживаемый двумя парнями.\n\nПочему бы не попробовать еще раз? Выбирая различные варианты действий, вы можете сбежать из деревни и перехитрить жителей Эмберхеда.\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Дверь открывается, и мистер Уинтерс снова входит в библиотеку. На его лице маленькая довольная улыбка. Его взгляд падает на вас, стоящего у книжных полок. "Огорчены нашими скудными запасами? Конечно, мы принимаем пожертвования." Он хихикает. "Я боюсь, что пришло время закрываться."\n\nВы покидаете здание вместе с мистером Уинтерсом и ждете, когда он запрет двери. Вы благодарите его за кофе и возможность почитать. Он уходит вниз по Силбери стрит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>С другой стороны улицы вы видите веревку, на которой развешано стираная мешковатая одежда. Ее не так много, но, используя также свою одежду, вы получаете замысловатый наряд, шляпу и изменяете свою походку.\n\nНикто не обращает на вас внимания, пока вы, ковыляя, двигаетесь к выходу из деревни. Охранники все еще стоят на своем посту, разглядывая прохожих. Но они выглядят крайне скучающими.\n\nСделайте Тяжелую проверку навыка Маскировки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Если проверка удачна"/>
				<Option Goto="218" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Вы отходите с главной улицы и подходите к администрации с тыльной стороны. Здание находится близко к Маяку, и вы не можете воспользоваться главными дверями незаметно. Вы проверяете окна. Одно окно на восточной стороне, напротив Маяка, и забито.\n\nОднако западное окно открыто, и вы можете легко его открыть и залезть внутрь, закрыв за собой затвор. Вы попадаете в главный холл и проходите к кабинету Уинтерса мимо тусклых лучей света, слыша болтовню местных жителей с улицы. Не услышав ничего из-за дверей кабинета, вы поворачиваете ручку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Мужчина смотрит на деревню, изучая вершины скал. Вы на секунду замечаете его лицо из-под капюшона. Есть что-то тревожное в нем. Затем он поворачивается и идет в сторону от дороги. Но как только он это делает, то поднимает руку и медленно зовет вас с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Если вы хотите проследовать за этим странным человеком"/>
				<Option Goto="239" Text="Если вам кажется это неразумно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы понимаете, что Сайлас не делал остановок с момента инцидента с трактором. Автобус не спеша поднимался на холм. Тем не менее, ваши мысли прерываются, когда дорога достигает вершины, и перед вами открывается великолепный вид. Сквозь долину змеей протянулся ручей, нарушающий богатую палитру осеннего леса. На расстоянии были видны Белые Горы, поднимающиеся в туманные облака. Ни единого поселения, ни единого домика на протяжении всего расстояния, куда дотягивается взгляд. Птицы медленно парят над верхушками деревьев, и вы можете заметить, как два белохвостых оленя стоят на водопое.\n\nВозможно, вы делаете ошибку, уезжая из этих удивительных мест в город. Смогли бы вы выжить в этой дикой местности?\n\nУ вас есть базовый способности во всех навыках, указанные в скобочках после названия на листе исследователя. Например, у вас есть базовые 20% навыка Лазанья, а Уклонение равно половине вашей Ловкости. Выберите четыре навыка, которые не являются вашими профессиональными навыками (и не Мифами Ктулху). Это ваши навыки-хобби. Повысьте каждый из них на 20. В этот же момент можете рассчитать половины и пятые части для каждого навыка, точно так же, как вы делали для характеристик. Не забудьте про округление вниз. Если расчеты наводят на вас скуку, то можете пока оставить их до тех пор, пока они не станут нужны. Или воспользуйтесь интерактивной версией исследовательского листа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Кажется, что-то напугало медведя. Он оборачивается и быстро убегает в лес, качая задом вдалеке от вас. Вы ждете пять минут, но животное не возвращается. Тем не менее, это было очень интересное животное, за которым наблюдать было одно удовольствие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Фигура движется быстро, почти неслышно. Вам очень тяжело ориентироваться с тяжелым фонарем в незнакомой местности. Вы выходите из аллеи в пыльный двор и не можете найти никаких признаков вашей добычи. Вы несколько минут еще пытаетесь выследить ее, но фигура исчезла.\n\nКажется, крайне неразумно продолжать свою прогулку по неизвестным, темным улицам, пока что-то угрожающее вам бродит по ним. Вы возвращаетесь к дому Ледбэттер. Мэй впускает вас и усаживается в кресло. Вскоре она начинает зевать. "Я думаю, пора закругляться. Когда бы вы хотели, чтобы подали завтрак?"</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Вы прогуливаетесь по улицам Эмберхеда. Вам кажется, что знаете здесь уже каждый уголок, каждую дверь. Это не далеко от истины, учитывая размеры деревни. Когда вы выходите на открытую местность, то оказываетесь окруженным бескрайним звездным небом. В вашем родном городе свет уличных фонарей всегда мешал смотреть на звезды даже лунной ночью. Но здесь, в абсолютной темноте, множество крошечных алмазов переливаются над вашей головой.\n\nЗрелище поражает вас на несколько минут. Когда вы возвращаете свое внимание на землю, то замечаете темную фигуру позади дома. Другая фигура наблюдает за вами из переулка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Чтобы попробовать безопасно вернуться в дом Лэдбеттер"/>
				<Option Goto="242" Text="Чтобы противостоять фигурам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Ваше нетерпение убедительно и один житель отдает вам вилы. Вы двигаетесь к центру дороги и держите вилы как постовой. Жители двигаются к Маяку, пару раз оглядываясь.\n\nПосле того, как они уходят из поля зрения, вы выкидываете в канаву вилы и бежите вниз по восточной дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Комната забита книгами. В углу небольшая уборная и кладовая. Быстрый осмотр не дает ничего интересного, поэтому вы обращаете свое внимание к книгам в шкафах. Из-за тусклого света вам очень тяжело читать, но вы все же ищете что-нибудь полезное.\n\nСделайте проверку навыка Поиск Скрытого. Если вы изучали эти книжные полки раньше, то теперь имеете бонус к броску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="219" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Автобус продвигался по сельской местности. Поначалу внутри было душно, и ваш желудок сводило на каждом повороте дороги. Однако, водитель открыл свое окно, и, немного поискав место, вы находите точку, где ветер обдувал ваше лицо. Вы вскоре расслабленно погружаетесь в свое путешествие, наблюдая интересные маленькие деревушки, в которые заезжал автобус. Грузная женщина зашла в одном из поселков и вежливо кивнула вам. Она сошла на следующей остановке.\n\nДорога немного уходит вверх мимо полей и садов. Листья начали желтеть, а деревья стояли во всем красном и золотом. Вы только начали задремывать, когда водитель резко повернул на скорости.\n\nСложите значения Габаритов (ГБР) и Выносливости (ВНС), поделите сумму на 10, округляя вниз. Это начальное значение ваших очков жизни. Отметьте их на листе исследователя. Ваше текущее значение может уменьшиться, но вряд ли превысит начальное.\n\nУ вас также есть число очков Удачи. Бросьте три шестигранника "3D6". Если вы новичок в ролевых играх, то можете почитать о ролевых игральных костях и их терминологии на странице 6 Правил Быстрого Старта. Умножьте выпавшее значение на 5, чтобы получить начальное значение Удачи и отметьте его на листе исследователя. Теперь вы должны сделать бросок против вашей Ловкости. Бросьте 1D100. Это означает, что необходимо бросить два 10-гранника и использовать одно значение в качестве десяток, а второе в качестве единиц. Очевидно, вы должны определиться с назначением каждого кубика до броска.\n\nЕсли выпало число меньшее или равное вашей Ловкости, то вы прошли проверку. Если выпало больше, то вы провалили ее.\n\nВы также можете просто пропустить все подобные проверки и считать их всегда успешными. Но Зов Ктулху - игра про тайны и кошмары. Ужасные бедствия, что могут произойти с вашим персонажем, являются частью игры. Необязательно, что вы получите больше удовольствия, если будете успешно пропускать проверки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Если бросок был успешным"/>
				<Option Goto="138" Text="Если бросок был провальным"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Странный мужчина начинает уходить от вас, двигаясь вдоль хребта. Его походка хромает, но движения быстры и интенсивны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Если вы начнете погоню"/>
				<Option Goto="239" Text="Если у вас есть дела поважнее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Медведь вгрызается своими когтями в ствол дерева и удивительно проворно забирается наверх. Затем он уравновешивает себя на разветвлении и начинает рвать фрукты с ветки, закидывая черные плоды - сливу? - себе в рот.\n\nВы следите за медведем около десяти минут до тех пор, пока животное не наедается и спрыгивает на землю. Медведь немного бродит по поляне, потом зевает и медленно отправляется обратно в лес, качаясь всем телом.\n\nНаблюдая за ним на таком близком расстоянии, вы получаете крайне интересный опыт. Вы можете прибавить к вашему навыку Дикой Природы 1 очко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Вы спрыгиваете на землю у дальней стороны Маяка. У вас перехватывает на мгновение дыхание при виде обрыва под ногами, но вы приземляетесь за несколько дюймов от края. Вы падаете на землю, пытаясь затушить горящую одежду. Вся кожа покрывается волдырями и нещадно болит. Вы заходитесь от кашля, который будто разрывает ваши легкие на части. Пение жителей становится все сильнее. Вы смотрите на Маяк. Большинство людей, по-видимому, не заметили ваше отсутствие в черном дыме. Многие смотрят в небо. Вы ползете, как можно быстрее, пытаясь сдержать стоны боли от лопающихся кровяных волдырей на коленях и руках. Пересиливая себя, вы все же добираетесь до угла ближайшего здания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Через некоторое время Мэй возвращается на кухню и занимается уборкой. Чтобы поговорить с Рут, вам нужно заставить Мэй уйти на короткое время. Вы помогаете ей с посудой и стараетесь выдумать какую-нибудь хитрость. Тут вам приходит идея спросить о Сайласе и его друзьях в деревне.\n\nМэй сужает глаза. "Он знает Троя на другой стороне поселка," - говорит она. "Не уверена, что их можно назвать друзьями. Скорее как пара враждующих стариков. Но он, возможно, переночевал в доме у Троя."\n\nВы спрашиваете Мэй, может ли она посетить Троя и узнать, были ли у Сайласа планы вернуться. Мэй с сомнением воспринимает эту идею.\n\n"Прямо сейчас?", - спрашивает она.\n\nНе глядя на ваш лист исследователя, решите, как лучше оказать влияние на Мэй: обратиться к ее эмоциям, объяснить, как задержка в Эмберхеде может сказаться на вашей карьере, или попытаться надавить на нее.\n\nЗатем сделайте проверку навыка Шарм, Убеждение или Быстрый Разговор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Если бросок был удачный"/>
				<Option Goto="230" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Местные жители оказались не такими тупыми, как вы думали. Они хватают вас и тянут обратно в центр деревни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Между двумя книгами вы обнаруживаете спрятанную подробную карту области вокруг Эмберхеда. На ней изображены леса, контуры холмов и двери дороги - на восток и на запад. Хотя никаких других поселений на карте нет, она может быть крайне полезной, если вы решите уйти сегодня из деревни.\n\nУсилившийся шум рядом с Маяком, заставляет вас вздрагивать при каждом проходящем мимо дверей здания человеке. Кажется, настало самое время, чтобы покинуть администрацию через окно по прошлому пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Фигура движется быстро, практически неслышно, но ваши инстинкты помогают вам держать след. Она пробегает пыльный двор и сворачивает между железными заборами. Вы уже очень близки, в то время как фигура стремительным рывком забегает за угол.\n\nБриз предупреждает вас о том, что близок край утеса. Мерцающий свет из вашего фонаря выхватывает его покрытый травой край. Вы замедляете темп, изучая неожиданно открывшееся пространство перед вами. Ваш наблюдатель отходит все дальше, но вместо того, чтобы опять броситься в лабиринт улиц, он срывается с края утеса. Вы подбегаете.\n\nВаш рот приоткрывается в немом удивлении и ужасе. Вы подходите к краю, фонарь качается на ветру из стороны в сторону. Тусклый свет прыгает по скалам перед вами. Напугали ли вы кого-то до такой степени, что он решил покончить жизнь самоубийством? Все ваше нутро говорит нет. Но вы не можете объяснить, что же произошло.\n\nСделайте проверку на Разум. Если вы провали ее, то отнимите от вашего значения 1d2. Вы можете сделать бросок обычного шестигранника, где 1,2 и 3 означает 1 очко, а 4, 5 и 6 - два очка.\n\nВы находите путь обратно к дому Ледбэттер, фонарь дрожит в ваших руках. Если Мэй и обнаружила ваше беспокойство, то она ничего не сказала. Вы чувствуете себя страшно усталым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Вы следуете за человеком. Он оглядывается на вас, потом ступает между двумя скалами и исчезает!\n\nПри ближайшем рассмотрении вы обнаруживаете узкую тропу, прорубленную в скале. Внутри достаточно света, чтобы увидеть небольшую, природную пещеру внутри. Вы будете очень близко к этому человеку, если войдете внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Чтобы следовать за ним дальше"/>
				<Option Goto="239" Text="Чтобы сохранять дистанцию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Медведь вгрызается своими когтями в ствол дерева и удивительно проворно забирается наверх. Затем он уравновешивает себя на разветвлении и начинает рвать фрукты с ветки, закидывая черные плоды - сливу? - себе в рот.\n\nВы следите за медведем около десяти минут до тех пор, пока животное не наедается и спрыгивает на землю. Медведь немного бродит по поляне, потом зевает и медленно отправляется обратно в лес, качаясь всем телом.\n\nНаблюдая за ним на таком близком расстоянии, вы получаете крайне интересный опыт. Вы можете прибавить к вашему навыку Дикой Природы 2 очка. Далее перейдите к пункту 79.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Автобус, скрипя и гремя, проезжает по холмам, а Сайлас погружается в молчание. Небо постепенно темнеет, покрываясь розовыми облаками, раскрашенными закатным солнцем. Наконец, перед вашим взором показывается поселение на гребне холма. Оно не выглядит подобно картинам, что вы видели в Оссипи. Но, возможно, вы сможете убедить Сайласа остановиться, чтобы немного размять ноги.\n\nЧерез несколько минут суровые громыхания двигателя прерывают ваши мечтания. Сайлас хмурится и дергает рычаг переключения передач. Автобус начинает трястись на восхождении на холм. Сайлас посылает проклятия, которые вы не разбираете, и, стиснув зубы, борется с рулем. Кажется, что вы не дотянули дюйма до вершины холма, где находятся первые здания, низкие жилища, построенные из красного грубого камня.\n\nСайлас с трудом припарковывает автобус у дороги. Он выбирается из кабины и смотрит внутрь моторного отсека.\n\nТеперь вы должны выбрать, проверку какого навыка осуществить: Вождение\n\nАвтомобиля или Психология. Если вы выберете Вождение Автомобиля, то вам необходимо выбросить на игральных костях меньше или равно, чем значение навыка. Если вы выбираете Психологию, то вам нужно пройти Сложную проверку. Этот бросок должен быть равен или меньше половины значения навыка. Вам следует выбрать только один навык.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Если вы успешно использовали навык Вождение Автомобиля"/>
				<Option Goto="241" Text="Если вы успешно использовали навык Психологии"/>
				<Option Goto="273" Text="Если вы провалили проверку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>"Хорошо...Я думаю, это займет всего несколько минут."\n\nМэй надевает пальто и уходит в ночь. Вы выжидаете немного, а затем стучитесь в спальню. Ничего не происходит, только тишина. Затем по полу начинают стучать шаги и дверь приоткрывается на несколько дюймов. Глаза Рут смотрит через щель, глядя слева направо. Вы объясняете, что ее мать ушла ненадолго, и спрашиваете, что ее беспокоит. Глаза внимательно смотрят на вас.\n\n"Завтра," - она шепчет. "Как и каждый год. Они забрали моего папу. Они возьмут вас, если вы позволите им."\n\nУверенность в ее глазах стихает. Вы надавливаете на нее. О чем она говорит?\n\n"Все они. Каждый. Они следят за вами с тех пор, как вы оказались здесь. Вы отмечены." Ее голос становится еще тише.\n\n"Один год, я стану старше...и они заберут меня."\n\nВы слышите приближающиеся шаги снаружи.\n\nГлаза Рут широко открываются, и дверь спальни захлопывается. Вы возвращаетесь к мытью посуды. Мэй входит и снимает пальто.\n\n"Этот человек - просто трата времени," - она раздраженно идет в спальню.\n\nВы можете отметить использованный навык на листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Один из охранников кивает вам, когда вы медленно плететесь мимо. Вы всеми силами сохраняете свой темп, хотя все инстинкты говорят вам бежать со всех ног. Но вы не поддаетесь, пока двигаетесь по восточной дороге. Отойдя подальше, вы, наконец, сбрасываете маскировку в яму, полную грязи.\n\nВы можете отметить ваш навык Маскировки на листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Вы оглядываете корешки книг, когда замечаете, как близко находится шкаф к окнам северной стены. Со стороны улицы какое-то занятое пространство в три или четыре фута между краем окна и стеной. А книжный шкаф как раз прикрывает собой это пространство.\n\nДальнейшее изучение показывает, что несколько книг физически примыкают к полкам. Когда вы тянете книги влево, часть книжного шкафа отклоняется.\n\nКакая-то активность разгорается вокруг Маяка, и вы вздрагиваете от каждого слова, произнесенного слишком близко к дверям здания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Чтобы исследовать пространство за книжным шкафом"/>
				<Option Goto="199" Text="Чтобы вернуть шкаф на место и бежать, пока есть возможность"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>"Благодаря твоей жертве деревня возродится", - говорит первая танцовщица.\n\n"Ты проследуешь с земли в воздух для всех нас," - говорит вторая.\n\n"Через пламя ты найдешь очищение", - говорит третья.\n\nОни переплетаются в танце и исчезают из виду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Когда вы приближаетесь к животному, то неожиданно теряете равновесие и спотыкаетесь о небольшое деревце. Его ствол щелкает со звуком выстрела. Голова медведя резко поворачивается, и его черные глаза смотрят на вас со страхом и агрессией одновременно. Он начинает бежать на вас с невероятной скоростью. Его приближающееся тело выглядит крайне пугающе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Чтобы бежать от медведя"/>
				<Option Goto="252" Text="Чтобы стоять на месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Вы отходите от дороги и начинаете преследовать мужчину, чувствуя, как трава скользит по вашим ногам. Мужчина ускоряется, двигаясь вокруг гребня, пытаясь ускользнуть от вас за скалами, которые поддерживают металлические сваи высоко над головой.\n\nЧтобы поймать человека, вы должны сделать проверку вашей Ловкости против его. Мужчина имеет Ловкость равную 38. Он проходит тяжелую проверку при броске 19 и менее и экстремальную проверку при броске 7 и менее. Сделайте проверку Ловкости мужчины, а затем проверку на свою Ловкость.\n\nСравните полученные результаты. Экстремальный успех бьет Тяжелый успех, который в свою очередь побеждает Обычный успех, который сильнее проигрыша. Если же выпадает ничья, то выигрывает персонаж с большим значением навыка или характеристики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Если вы выигрываете проверку"/>
				<Option Goto="166" Text="В обратном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Мэй хмурится и качает головой. "Я буду рада зайти к нему утром. Я должна сейчас идти к Рут. Она сегодня совсем отбилась от рук." Дверь ее спальни закрывается с тяжелым стуком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Солнце низко на небе, когда вы уходите от деревни на восток, для безопасности двигаясь лесами. Маяк виден на горизонте своим темным силуэтом. Вы сохраняете достаточно быстрый темп, пока не достигаете зарослей деревьев. Тогда вы позволяете себе остановиться и передохнуть.\n\nПочти через два часа солнце окончательно заходит за горизонт. В лесу становится пугающе темно, но ваш побег из Эмберхеда дает вам чувство решительности.\n\nВы двигаетесь вперед, несмотря на ночь.\n\nВскоре после этого вы слышите стук быстро приближающихся копыт. Ваше сердце бешено стучит - они, скорее всего, преследуют вас.\n\nСделайте проверку на навык Скрытности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Если она успешна"/>
				<Option Goto="295" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Вы заглядываете в темноту за шкафом. Там была небольшая ниша, достаточно большая для одного человека, и скрытая полка с другой стороны. Вы не можете разглядеть названия книг в сумраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Чтобы рискнуть открыть ближнее окно, выходящее видом на скалы"/>
				<Option Goto="238" Text="Чтобы взять несколько книг и уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Вам снится огонь в камине; сверкающие всеми яркими цветами искры слетали с танцующих языков пламени. Сначала они крошечные, почти микроскопические, но они все растут и растут, превращаясь в адский калейдоскоп и разлетаясь по полу до самых простыней...\n\nВы просыпаетесь рано утром. Солнечный свет проглядывает сквозь шторы. Вы встаете и исследуете камин, все еще пытаясь проснуться. Он довольно холодный.\n\nЕсли вы получали какой-либо урон ранее, то можете сейчас исцелить одно очко здоровья за счет сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вы продираетесь сквозь деревья, борясь к паникой, пока не выбегаете обратно на дорогу.\n\nЧтобы убежать от медведя, вы должны сделать проверку на противостояние вашего навыка Ловкости против Ловкости животного.\n\nЛовкость медведя равна 58. Тяжелый успех проверки возможен при выпадении 29 и меньше, Экстремальный успех - 11 и меньше. Сделайте бросок за медведя, затем бросок за себя.\n\nСравните полученные результаты. Экстремальный успех бьет Тяжелый, который бьет Нормальный, который сильнее поражения. Если выпадает ничья, то побеждает тот, у кого больше значение навыка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Если вы побеждаете медведя в этой проверке"/>
				<Option Goto="246" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Так как все жители деревни собрались у Маяка, улицы были совершенно пустые, и вы можете уйти подальше от костра. Вы должны выбраться из деревни как можно скорее, пока они не закончили свой ритуал.\n\nПение, похоже, набирает темп, когда вы подходите к южной дороге. И тут впервые с момента приезда в Эмберхед вам улыбнулась удача. Велосипед! К счастью у вас был велосипед в Провиденсе и вы умели кататься.\n\nВы садитесь в седло, стискивая зубы от дикой боли при контакте с обгоревшей плотью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Чтобы ждать и следить за происходящем на Маяке"/>
				<Option Goto="264" Text="Чтобы немедленно уехать из деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Знакомая обстановка вашей комнаты начинает вас угнетать. Аккуратная кровать, небольшой шкаф для одежды и туалетное зеркало наводит на вас ощущение тюремной клетки. Что вы еще делаете здесь в Эмберхеде? Ваша новая жизнь должна была начаться в каком-нибудь другом месте. Вы лежите на кровати и изучаете трещины на потолке. Вы прокручиваете в голове все дневные события, думая о том, что могли упустить. Вы, конечно, несколько утомились от свежего воздуха и долгих прогулок.\n\nНо вы по-прежнему еще чувствуете себя здесь в безопасности?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303" Text="Если вы решили уснуть"/>
				<Option Goto="309" Text="Если вы будете бодрствовать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Вы бежите по переулкам, поворачиваете и кидаетесь совершенно в другом направлении. Топот ног преследует вас. Впервые вы чувствуете, что хаотичность расположения улиц играет вам на пользу. Вы пытаетесь пробежать к выходу из города.\n\nСделайте проверку навыка Скрытность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если проверка удачна и отметьте навык Скрытности на листе исследователя"/>
				<Option Goto="249" Text="Если проверка неудачна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Вы покидаете здание, сжимая в руках несколько небольших книг. В тени за мастерскими вы начинаете их рассматривать.\n\nК вашему разочарованию, две или три книги написаны на неизвестном вам языке. Одна из них, кажется, на египетском. Также вы взяли рукописная копия Изумрудной скрижали. Но, пожалуй, самой интересной является небольшая книжица странной поэзии в черной обложке, опубликованная в Бостоне в 1919 году. На обложке можно прочитать название "Азатот и Другие" под авторством Эдварда Дерби. В отличие от большинства других книг, эта легко может уместиться в кармане.\n\nКнижка Дерби потребует около недели на полное прочтение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если вы переживете данное приключение, то можете перейти к подробному прочтения книги"/>
				<Option Goto="199" Text="В ином случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Вы возвращаетесь на дорогу к вашему основному делу: найти способ уехать из Эмберхеда и далее в Оссипи. Высота дает вам хорошую точку обзора, с которой вы можете видеть всю дорогу. Она бежит по холмам, а затем теряется среди деревьев рядом расположенного леса. По вашей лучшей оценке, это расстояние предположительно шесть или семь миль. Вы не видите никакого признака транспорта. Может стоит рискнуть и пойти пешком.\n\nПогода по-прежнему умеренная и теплая. Но вы должны подготовиться перед тем, как решиться на такое путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Сердце безумно стучит в вашей груди после того, как обгоняете медведя и добегаете до дороги. Вы продолжаете бежать еще несколько минут, пока не становитесь уверены, что медведь отстал от вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Вы чувствуете фальшь в действиях Сайласа. Он что-то двигает в моторе. Либо он не слишком озабочен поломкой, о чем свидетельствует его поведение, либо, возможно, поломка является результатом его действий.\n\nЕсли это уловка, чтобы заставить вас потратить свое время и деньги в местном магазине, то Сайлас будет печально разочарован в вашей платежеспособности.\n\nНа вашем исследовательском листе отметьте небольшое окошко рядом с навыком Психология. Если вы успешно закончите данное приключение, то у вас будет возможность повысить свой навык из опыта с Сайласом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Вы обращаетесь к одной из фигур, громко окрикивая ее. Она исчезает в тени. К тому моменту, когда вы огибаете угол, никого уже не видно поблизости. Чувствуя злобу, вы окрикиваете другого человека. Когда вы приближаетесь, он тоже исчезает из вашего вида. Но позади вас, в тусклом свете луны, снова появляется первая фигура.\n\nВы можете бегать за ними всю ночь, судя по всему. Наблюдатели знают деревню куда лучше, чем вы. Возможно, они снова появились, чтобы показать, что вам их не запугать.\n\nРазочарованный, вы возвращаетесь в дом Лэдбеттер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Эти люди знают деревню намного лучше, чем вы. Вы выбираете наибольший разрыв между их кольцом и пытаетесь пробежать через него. Они устраивают погоню. Вы направляетесь к выходу из деревни. Когда вы приближаетесь к нему, то видите четырех жителей на середине дороги, охраняющие выход. Вы бежите в сторону полуразрушенной церкви, тяжело дыша.\n\nВы залетаете внутрь через разбитое окно и ползете по прогнившим доскам по главному залу к двери на другой стороне. Дверь покрыта плесенью и закрыта. Двое из ваших преследователей также забираются через окно внутрь за вами. Еще двое влетают в главную дверь.\n\n"Хватайте его." Один из них поднимает дубинку перед лицом, показывая ее вам. "Будет лучше, если вы не будете сопротивляться." Они приближаются.\n\nУ вас мало вариантов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Чтобы сдаться"/>
				<Option Goto="255" Text="Чтобы попробовать обрушить часть прогнившей крыши на них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Впустив немного света, вы начинаете различать названия книг. Содержание скрытой библиотеки очень сильно отличается от коллекции в комнате; книги намного старше, некоторые написаны от руки, а многие - на совершенно незнакомых вам языках. Вы могли бы потратить неделю на изучение этих объемных томов.\n\nСделайте проверку Библиотечного навыка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Если проверка удачна"/>
				<Option Goto="263" Text="Если нет, то перейдите или же попробовать повторную проверку"/>
				<Option Goto="269" Text="Если и она неудачна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>У Мэй судя по всему нет водопровода, но вы находите воду в керамическом кувшине. Вы освежаетесь в умывальнике и выходите из комнаты. Она готовит сытный завтрак и оставляет вас в покое, чтобы поесть. Около половины восьмого вы расплачиваетесь, собираетесь и готовы выйти. Вы говорите Мэй до свидания, она в свою очередь желает вам самого лучшего в вашей новой карьере в Аркхэме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Если вы успешно прошли проверку навыка во время прогулки и хотите исследовать ее результаты"/>
				<Option Goto="271" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Вы не добегаете меньше, чем десять шагов до дороги, когда медведь громко ревет за вашей спиной, разрывая когтями вашу куртку.\n\nКаждая лапа выполняет отдельную атаку. Она ранит с 35% возможностью и наносит 3d6 урона. Если какая-либо атака отнимает половину или более ваших исходных жизней, то это считается серьезным ранением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="После атаки медведя, если вы получили серьезное ранение"/>
				<Option Goto="265" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>После быстро взгляда по сторонам, чтобы убедиться, что никто не следит за вами, вы смотрите вдоль улицы на Маяк. Вся деревня собралась там. Их пение настигает нового пика. Вы не можете понять почему, но чувствуете, что что-то неправильное в нем. Пение начинает прекращаться, а жители постепенно замолкая - раскачиваться из стороны в сторону. Затем..\n\nБУМ! Что-то безумно гремит прямо в толпе перед Маяком, оставляя огненный столп посреди черного неба. Вы чувствуете, как дрожит земля под велосипедом. БУМ! Ещё один удар где-то так рядом, что искры долетают до ваших ног. Теперь пение совсем прекращается, сменяясь бурей криков.\n\nОгонь перекидывается на дома, стоящие перед Маяком. Дым валит по улицам. Обгоревшая женщина, шатаясь, медленно идет к вам, протягивает руку в огне и падает у стены.\n\nБУМ! Еще один удар, вне вашего поля зрения, где-то рядом с администрацией. Время бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Арбогаст ведет вас по переулкам, лавируя между домами. Металлическая конструкция высится в конце улицы.\n\n"Сейчас здесь тихо," - говорит он. "Но Маяк оживет завтра вечером."\n\nОн заводит вас в небольшой закоулок за деревенской школой. Арбогаст смотрит на вас, потом садится на пол. Вы снова чувствуете себя неуютно в непосредственной близости с этим человеком с ужасным шрамом. Одно изуродованное веко поднимается.\n\n"У вас мало времени. Поймите это. Я был проводником, переводчиком. Перед этим дураком Уинтерсом и его красивыми словами. Нечто, что приходит в Эмберхед, не волнует слова. Эти идиоты думают, что это ритуал жертвоприношения!" Он плюет на траву. "Это ритуал контроля. Они знают слова, но они не понимают силу, с которой связываются." Он вздыхает и откидывает назад, опираясь о стену. "Нет! У вас нет времени для вопросов. Я научу вас, как закончить это, в тот момент, когда все будет потеряно. Вы можете вернуть этот холм к земле, к смерти, что пришла сорок лет назад. Я пытался сделать это сам, но..." Он опускает голову. "У меня больше нет сил на это. Заклинание простое; Я научу вас. Но вы должны распевать его с чистым разумом, чего мне не хватало в течение многих лет."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Если вы хотите узнать странное заклинание"/>
				<Option Goto="261" Text="Если вам уже достаточно компании Арбогаста"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы поворачиваете за угол и натыкаетесь прямо на грозную женщину с диким взглядом. Она хватает вас за плечи и наваливается на вас. Пока вы пытаетесь сопротивляться, человек с дубинкой и подросток подбегают на подмогу. Вас быстро одолевают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Чтение стихов Дерби отнимает у вас целую неделю.\n\nЕго стихи говорят о чем-то в центре бытия: колеблющаяся непрерывная масса, которая тянется сквозь ткань самой вселенной. Ее посланник иногда называется Безликим, иногда Ползучим Хаосом, он приносит страшнейший разлад во все, чего касается. Слова в стихах имеют странное значение: они не являются чем-то живым, проявлением воображения и разума, они скорее лишь часть своеобразного откровения.\n\nКогда вы изучаете книгу все глубже, вы замечаете связи между стихами, которые начинают беспокоить вас где-то на границе сознания. Сделайте проверку Разума и в случае успеха отнимите 1 очко Разума, а в случае поражения - 1d4 очка. Вы повышаете навык Мифов Ктулху на 4 очка. Вы никогда не будете спокойно спать так, как прежде.\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Вы приближаетесь к мужчине. Он оглядывается через плечо и видит вас. "Черт возьми," - он сплевывает и замедляет шаг. "Разве вы не можете оставить меня в покое?"\n\nВы заверяете его, что не хотели нанести ему никакого вреда.\n\n"Мы не можем здесь говорить, " - отвечает мужчина. "Следуйте за мной."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Медведь не впечатлен вашей храбростью. Он с разбега наносит удар.\n\nПроведение ближнего боя согласуется с правилами, указанными на страницах 1416 Быстрого Старта. Сначала вы должны определить наличие бонусного урона. Воюющий с наибольшей Ловкостью действует первым. Вы будете совершать действия по очереди каждый боевой раунд. Вы можете отбить удар (используя навык Бой) или уклониться (используя навык Уклонение) против каждой атаки медведя. Боевые броски являются бросками противостояния: тот, кто выкидывает лучшие числа, побеждает.\n\nЧерный медведь имеет Ловкость равную 58 и 20 очков здоровья. Его толстая шерсть поглощает первые 3 очка повреждения за каждый боевой раунд. Его навык атаки Когтями равен 35% (17% \ 5%) и наносит 1d8 урона. В третьем боевом раунде он атакует сразу двумя лапами.\n\nЕсли у вас есть нож или подобное оружие, каждое успешное попадание наносит 1d4 урона плюс ваш бонус урона. Если вы безоружны, то урон составляет 1d3 плюс бонус урона.\n\nЕсли вы получаете сильное ранение, сделайте проверку Выносливости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Если вы терпите поражение в битве"/>
				<Option Goto="280" Text="Если вы после трех боевых раундов все еще держитесь на ногах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Звуки скрежета, услышанные вами, конечно, могут указывать на неисправности двигателя, но они также согласуются с неправильно выбранной передачей или сцепления. Кажется крайне маловероятным, чтобы опытный водитель автобуса мог так ошибиться, даже после долгой дневной поездки.\n\nЕсли это уловка, чтобы заставить вас потратить свое время и деньги в местном магазине, то Сайлас будет печально разочарован в вашей платежеспособности.\n\nНа вашем исследовательском листе отметьте небольшое окошко рядом с навыком Вождения Автомобиля. Если вы успешно закончите данное приключение, то у вас будет возможность повысить свой навык из опыта с Сайласом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вы чувствуете себя немного вне реальности, пока сидите на вершине скалы за школой ночью, запоминая наизусть пение сумасшедшего. Арбогаст старается научить вас всем деталям.\n\nОн смотрит на небо. "Оно не будет работать сейчас. Облака закрывают звезду." Но он по-прежнему пытается проговаривать заклинание снова и снова. Ритмическое начало и различные вариации распева, но основа заклинания повторяется три раза:\n\nФ'нглуи мглв'тафх Ктугха Фомальгаут н'гхагхаа наф'л хтанг! Я! Ктугха!\n\nЧерез некоторое время Арбогаст проверяет вас и кивает. "Запомни каждый звук. Но никогда не говори, что у тебя есть планы покинуть Землю".\n\nВы обнаружили нечто секретное. Если в вашей ситуации появится возможность воспользоваться ритуалом Арбогаста, текст намекнет вам. В этот момент вам нужно будет добавить 10 к номеру и перейдите к новому пункту.\n\nАрбогаст отходит. "Это делает нас наравне с Живущими..."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Даже когда вы оглядываете все вокруг и ищете слабые точки на потолке, вы понимаете, что план идиотский. Менее чем два дня назад вы ехали на поиске новой работы, а теперь хотите разрушить церковь собственными руками изнутри.\n\nПод разрушенной частью крыши вы находите деревянный столб, который уже накренился. Вы хватаете кусок обрушенной арматуры.\n\nСделайте Тяжелую проверку Силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Если вам удалось ее пройти"/>
				<Option Goto="262" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Большинство текстов слишком непонятны для вас. Чтобы хоть немного разобраться, вам бы пришлось бы жить в хорошей библиотеке.\n\nВы обращаете внимание на том в тяжелой обложке с изображением темнокрасного треугольника. Его страницы испещрены каким-то тонким шрифтом, но достаточно аккуратным, чтобы вы могли прочитать его без излишних усилий.\n\nЕсли вы все правильно поняли, то эта книга из серии исследований 7 природных элементов: к четырем стандартным были прибавлены сера, ртуть и соль. Этот том был посвящен огню. Пролистывая страницы, вы видите астрономические диаграммы, алхимические символы, ссылки на Данте и различная эзотерика.\n\nВ конце расположено обсуждение различных огненных церемоний и название двух ключевых ритуалов: Вызов Небесного Пламени и Управление Небесным Пламенем. Вы могли бы попытаться запомнить одно из "заклинаний", но это займет время. Ерунда ли все это или же стоит попробовать?\n\nВы можете отметить Библиотечный навык на своем листе исследователя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Чтобы запомнить "заклинание" Вызов Небесного Пламени"/>
				<Option Goto="281" Text="Чтобы запомнить "заклинание" Управления Небесного Пламени"/>
				<Option Goto="199" Text="Если вы чувствуете, что уже достаточно играли с судьбой и пора уходить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Вы повторяете свой путь, проделанный прошлой ночью. Несколько жителей рассматривают вас с вежливым любопытством, пока вы идите до северных скал с чемоданом наперевес. Спустя некоторое время вы, кажется, находите то самое место. Сердце колотится в груди, когда вы заглядываете за край обрыва.\n\nНичего.\n\nВы видите освещенный солнечным светом каменный берег, а не бездну, что вы представляли себе ночью. Высота до земли составляла примерно двадцать ярдов. Но она все же была достаточно большая для смертельного падения. Вы не видите ни тела, ни крови.\n\nСделайте бросок на проверку навыка Поиск Скрытого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Если вы успешно проходите проверку"/>
				<Option Goto="271" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Горячая кровь заливает всю вашу спину. Перед глазами все плывет.\n\nСделайте проверку на Выносливость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="272" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Когда становится совсем темно, вы возвращаетесь в дом Лэдбеттер и ужинаете. Мэй необычайно молчалива. Рут несколько раз смотрит на вас в течение ужина. Вы видите некоторую спешку, которую не можете объяснить. После приема пищи, Мэй уводит девочку к себе в комнату.\n\nВы пробыли в Эмберхеде всего день, но уже чувствуете некоторую ограниченность, географическую и социальную. Вечер, кажется, может мало вам предложить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Чтобы пойти посмотреть на звезды"/>
				<Option Goto="217" Text="Чтобы попытаться поговорить с Рут. Если у вас была назначена встреча, то сейчас самое время пойти на нее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Почти случайно вы обнаруживаете расселину между двумя скалами, в которую солнечный свет попадает в достаточной степени, чтобы можно было разглядеть небольшую пещеру и мужчину, который глядел на вас из темноты.\n\n"Черт возьми," - он рычит. "Разве я не намучился достаточно?" Тем не менее, он, кажется, немного успокоился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Чтобы войти в его убежище"/>
				<Option Goto="239" Text="Если вы не хотите рисковать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Удивление мелькает в его глазах, когда вы встаете и начинаете уходить, и быстро сменяете вспышкой ненависти. Арбогаст наклоняется близко к вашему лицу.\n\n"Тогда иди. И когда наступит момент, помни, что я предложил вам возможность прикоснуться к вечности. Я не буду предлагать снова."\n\nОн следует в сторону восточной дороги.\n\nКогда вы возвращаетесь в дом Лэдбеттер, вам кажется, что вы слышите слабый человеческий крик, тихий и отчаянный. Но вы не можете определить направление, и не можете найти ничего среди темных переулков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Вы бьете по столбу со всей своей силы. Жители отступают в страхе, но вскоре успокаиваются, видя, что вы не производите своими ударами никакого эффекта. Они загоняют вас в угол у противоположной церковной стены. Вы раскачиваете арматурой из стороны в сторону несколько секунд, но они быстро окружают вас и обезоруживают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Вы рассматриваете небольшую книгу странной поэзии в черном переплете, опубликованная в Бостоне в 1919 году. На обложке можно прочитать название "Азатот и Другие" под авторством Эдварда Дерби. В отличие от большинства других книг, эта легко может уместиться в кармане.\n\nКнижка Дерби потребует около недели на полное прочтение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если вы переживете данное приключение, то можете подробно прочитать книгу"/>
				<Option Goto="199" Text="В ином случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Наступила отличная возможность вспомнить все навыки катания на велосипеде. Уже после первого поворота на восток вы быстро едите с холма прочь из Эмберхеда. Вы слышите крики и треск позади себя, но сосредотачиваетесь на координации движения и работе с педалями, дабы не свалиться с велосипеда на полной скорости в вашем болезненном состоянии. Вы слишком много пережили в этой богом забытой деревне. Вы прижимаетесь к рулю и едете вперед.\n\nДвадцать минут спустя не видя признаков погони, вы останавливаете на у вершины холма, чтобы немного передохнуть. Вы можете видеть весь Эмберхед, раскинувшийся перед вами на приличном уже расстоянии. Деревня, кажется, полностью поглощена огнем. Темный столп дыма подымается над ним и виден на многие мили вокруг, но из-за изолированности деревни вряд ли кто прибудет на помощь вовремя.\n\nВы смотрите на пожар еще несколько минут. Затем снова садитесь на велосипед и едете навстречу цивилизации и рассвету.\n\nПоздравляю! Вы пережили это приключение.\n\nВы можете сохранить ваш лист исследователя и использовать его в других приключениях Зова Ктулху. Если вы отмечали ваши навыки, то можете повысить их значения согласно правилам.\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вы, шатаясь, выходите на обочину дороги, тяжело дыша. Ваши ноги трясутся и подгибаются, но чувствуют с радостью твердую землю. Как только вы добегаете до дороги, вы оглядываетесь со страхом через плечо. Медведь, кажется, уже передумал наказывать вас и возвращается обратно в лес. Вы останавливаетесь, чтобы перевести дыхание. Если ваша спина ранена, вы не можете оказать самому себе Первую Помощь. К тому же медведь все еще где-то поблизости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Придется подождать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Черная фигура выскакивает из темноты. Фигура хватает Арбогаста за горло и затаскивает его обратно в переулок. Арбогаст пытается ухватиться руками за воздух. Вы видите блеск длинного лезвия в лунном свете.\n\nСделайте проверку навыка Уклонения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Если вы проходите проверку"/>
				<Option Goto="282" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Вы разбиваете колонну в ее слабой точке. Вы слышите, как трещит дерево, поэтому вы размахиваетесь еще и снова бьете в это же место. Столб накренивается и ломается. Громкий треск раздается над вашей головой. Вы чувствуете радость, видя, как глаза ваших преследователей одновременно наполняются ужасом.\n\nЗатем потолок падает.\n\nСделайте проверку на Удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Если она успешна"/>
				<Option Goto="275" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Главная дверь открывается, и группа жителей входит в холл. Они быстро обнаруживают вас и окружают. Старый джентльмен в костюме и галстуке стоит за ними.\n\n"Итак, вы здесь." - протяжно говорит он. "А мы гадали, куда вы исчезли." Он подает знак рукой. Жители хватают вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Делаю осторожные шаги, вы протискиваетесь между камнями и входите в скрытую пещеру, почти упираясь головой в низкий потолок. Человек стоит спиной к стене и следит, пока вы приближаетесь. Затем он откидывает свой капюшон.\n\nСделайте проверку на Разум. Если вы проиграли, то отнимите одно очко Разума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вы уже устали от вашего тяжелого багажа. Вы надеетесь, что Сайлас починил автобус и вы можете продолжить свое путешествие. Может быть он и ворчун, но старый водитель вроде бы отлично разбирается в автомобилях. Вы приостанавливаетесь, чтобы проверить время - еще двадцать минут до назначенного часа - и достигаете последнего поворота.\n\nАвтобус исчез.\n\nВы ставите свой багаж на землю и изучаете местность, спускаюсь и поднимаясь по склону. На краю деревни вы видите дорогу, длинной линией скользящей по холмам. Часовая стрелка доходит до восьми часов и бежит дальше. Нигде не видно автобуса. Проходящий мимо местный видит ваши вещи.\n\n"Ищите автобус? Я слышал, как он уехал с первыми лучами солнца. Он должен вернуться где-то в течение трех или четырех дней. Если тебе нужно место, чтобы остановиться, то Мэй Ледбэттер сдает комнату." Мужчина машет вам шляпой и двигается дальше в деревню.\n\nВы проклинаете Сайласа себе под нос. Возможно, он уехал за запчастями. Но вам все-таки очень интересно, с какой целью этот старый козел оставил вас здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>У вас подгибаются ноги, и вы падаете на землю всего в нескольких шагах от дороги. Кровь обильно течет изо рта. Перед глазами мелькает морда медведя, размытая и двоящаяся. Животное нависает над вами с раскрытой пастью...\n\nВы теряете сознание, и медведь разрывает вас на части. У вас совершенно не было шансов.\n\nПочему бы не попробовать начать приключение снова?\n\nКонец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Сайлас отрывает моторный отсек и заглядывает вовнутрь. Горячий металл шипит. Он изучает различные детали, тяжело дышит и вытирает пот, размазывая по лицу темную смазку.\n\n"Я не уверен, что не так. Может быть давление масла. Может быть что-то сбилось, когда мы поднимались на холм. Не могу ничего поделать, пока двигатель не охладится. И солнце заходит...Я думаю, мы застряли здесь на всю ночь." Он вытирает руки о тряпку.\n\nТени становятся все длиннее, а воздух холоднее. Вы чувствуете, что путешествие будет не из легких, а провести ночь в скрипучем старом автобусе звучит непривлекательно. Сайлас видит вашу тревогу.\n\n"Это Эмберхед. Мили до любого ближайшего места. Я проезжаю здесь только дважды в неделю. Но местные -хорошие люди. Мэй Ледбэттер всегда держит свободную комнату. Она приютит вас. Вверх по этой аллее, повернете направо, первый дом слева."\n\nОн скребет щеку, снова смотрит на двигатель и плюет на землю.\n\n"Встретимся в восемь утра и посмотрим, что получилось."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Чтобы пойти искать дом Мэй Ледбэттер"/>
				<Option Goto="330" Text="Спросить Сайласа, где он будет ночевать"/>
				<Option Goto="336" Text="Чтобы разузнать у Сайласа о странной поломке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Вторая фигура выскакивает на вас с какой-то дубиной. Вы отскакиваете в сторону и уходите от удара, пытаясь найти более защищенную позицию.\n\nБульканье привлекает ваше внимание. Арбогаст держится рукой за шею. Кровь стекает между его пальцами и вытекает изо рта. Его противник наносит еще один удар, и лезвие рубит руку Арбогаста и шею за ней. Вы теперь видите лица, измазанные в каком-то смолистом веществе и со сверкающими от ненависти глазами. Арбогаст отталкивает нападающего, шатаясь и безуспешно пытаясь сдержать поток крови, отходит назад и падает на колени. Старик явно не лишен силы воли. Он пытается подняться и поднимает руку.\n\nСделайте проверку Разума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="296" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>