<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Диверсант</Title>
			<Author>Павел Горохов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option" Value="708238"/>
			<System Value="434a1c"/>
			<Continue Value="5d6436"/>
			<Background Value="4b5320"/>
			<Color Name="Font, SystemFont" Value="d4d9c3"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРЕДИСЛОВИЕ</Text>
				<Text>Действия игры разворачиваются в ходе Великой Отечественной войны. Фашистские захватчики уже заняли значительную часть территории нашей страны. Советское командование планирует масштабное контрнаступление, благодаря которому враг должен быть отброшен далеко назад. Но любому наступлению всегда предшествует разведка.\n\nВы — выпускник разведшколы. Отлично владеете немецким языком, навыками обращения с оружием и рукопашного боя. Командование ставит вам очень ответственную задачу: проникнуть в тыл к немцам и нанести на карту важные объекты обороны противника. Известно только то, что немцы занимают близлежащую деревню и небольшой лес.\n\nСутки на отдых, и вот вы уже на переднем крае обороны, одетый в маскхалат, вооруженный, экипированный и готовый приступить к выполнению задачи. Наши войска предпринимают отвлекающий маневр, имитируя наступление на другом участке фронта. Группа огневой поддержки сопровождает вас до первых проволочных заграждений и помогает преодолеть их. Дальше они не пойдут.\n\nТеперь все зависит только от вас.\n\nУдачи.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Звуки выстрелов за спиной давно стихли. Сигнальные ракеты уже не взмывают в воздух, освещая передний край обороны. Вы все дальше и дальше удаляетесь от своих войск. И все глубже пробираетесь в глубь обороны противника. Уже позади проволочные заграждения и вражеские окопы. Вам удалось преодолеть их незамеченным. Многим не удавалось и этого. Но цель ваша еще впереди.\n\nКомандование поставило практически невыполнимую задачу: проникнуть в тыл к противнику и нанести на карту все стратегически важные объекты. Ваша экипировка состоит из автомата ППШ и ножа разведчика. Это все, что может помочь вам в выполнении вашего задания.\n\nВот он небольшой лесок, отмеченный на карте. Именно за ним находится деревня, занятая немцами. Вокруг ни души. Ничто не нарушает ночной тишины. Но это впечатление обманчиво. Враг где-то рядом. Вы максимально тихо пробираетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы выходите лесную дорогу. Идете некоторое время по ней и упираетесь в развилку. На дороге, уходящей влево, отчетливо видны следы гусениц и автомобильных шин. Скорее всего здесь не так давно прошла вражеская техника. Дорога, уходящая прямо, теряется где-то в лесу. Вправо от дороги уходит ничем не приметная тропинка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Свернете налево"/>
				<Option Goto="44" Text="Пойдете прямо"/>
				<Option Goto="27" Text="Свернете на тропинку"/>
				<Option Goto="3" Text="Пойдете в обратном направлении и попытаетесь вернуться к своим"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы начинаете пробираться в сторону своих войск. Вот уже и немецкие окопы. Осталось преодолеть их, а там до своих рукой подать. Но теперь не будет ни группы огневого прикрытия, ни обманного маневра войск на другом участке фронта.\n\nОчередная сигнальная ракета взмывает в воздух, освещая все вокруг. Один из фашистов заметил вас, поднял тревогу и открыл огонь из автомата. Вы принимаете бой. Но силы слишком не равны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы крадетесь вдоль дороги. Так и есть! Вы вышли на небольшую поляну, на которой стоят грузовые машины. На их двери нанесены черные фашистские кресты. Вдоль машин ходит часовой с автоматом. Дорога заворачивает вправо, мимо поляны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Подкрадетесь поближе к машинам"/>
				<Option Goto="16" Text="Пойдете дальше по дороге"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы подползаете ближе к машинам. Все. Дальше нельзя. В противном случае вас может заметить часовой. Хорошо бы сосчитать сколько здесь грузовиков. Но с того места, где вы лежите, сделать это невозможно. Мешают кусты и ветки деревьев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Попытаетесь подползти ближе и посчитать количество машин"/>
				<Option Goto="8" Text="«Снимите» часового точным выстрелом из автомата"/>
				<Option Goto="11" Text="Подкрадетесь к часовому с ножом"/>
				<Option Goto="16" Text="Отползете на безопасное расстояние и продолжите движение по дороге"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы подползаете еще на несколько метров. Но часового привлек шорох. Он передергивает затвор автомата и движется в вашу сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Броситесь на часового с ножом"/>
				<Option Goto="8" Text="Дадите по нему очередь из автомата"/>
				<Option Goto="10" Text="Затаитесь в надежде, что он все-таки вас не заметит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы выхватываете нож и бросаетесь на часового. Но разделяющее вас расстояние слишком велико. Фашист вскидывает автомат и делает несколько прицельных выстрелов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы переключаете автомат на режим стрельбы одиночными выстрелами. Приклад плотно прижат к плечу. Долго целитесь и нажимаете на спусковой крючок. Раздается оглушительный выстрел. Немец хватается за грудь и падает в траву.\n\nНо на звуки выстрела со всех сторон бежит подмога. Кругом слышны выстрелы и лай собак. Вы принимаете бой. Но силы слишком не равны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Через несколько дней ваше командование, так и не получив необходимых разведданных, все-таки предпринимает попытку наступления. Но наши войска попадают в окружение и несут огромные потери. В результате чего фашистские захватчики все дальше продвигаются вглубь советской территории.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Часовой проходит буквально в шаге от вас. Но высокая трава не дала ему вас заметить. Вы лежите затаив дыхание. Сердце стучит так громко, что кажется удивительным, что немец не слышит его биения.\n\nПотоптавшись немного возле вас и так и не поняв, что же все-таки привлекло его внимание, немец возвращается к машинам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы откладываете в сторону автомат и вынимаете из ножен нож. Хорошее оружие — нож разведчика.\n\nЕще в 1940 году стало очевидно, что разведывательно-диверсионная деятельность и контрразведка станет одним из главных направлений боевых действий. На основе финского национального ножа «пуукко» советское военное командование разработало новый универсальный нож, который получил аббревиатуру — НР (нож разведчика). Его можно было использовать не только как оружие, но и как универсальный бытовой инструмент.\n\nНо сейчас вам пригодятся только его боевые свойства. При колющем ударе нож достаточно легко поражает противника, одетого даже в зимнее толстое обмундирование.\n\nВы подкрадываетесь к часовому. Один точный резкий взмах. Острое лезвие блеснуло в свете луны, и немец бесшумно упал на землю. Вы подхватываете его под руки и оттаскиваете в кусты. Теперь можно и осмотреться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Осмотрите стоянку машин"/>
				<Option Goto="16" Text="Пойдете дальше по дороге"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="13" Text="Переоденетесь в форму убитого немца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы осматриваете стоянку машин. Пятнадцать, шестнадцать, семнадцать, восемнадцать... Восемнадцать тяжелых грузовиков. Вам хорошо знакомы эти машины. Это «Mercedes-Benz L 4500 S». Вам рассказывали о них в разведшколе. Немцы широко используют их как для перевозки грузов, так и личного состава. Интересно, для чего они здесь?\n\nВы наносите новые данные на свою карту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Пойдете дальше по дороге"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="13" Text="Переоденетесь в форму убитого немца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы снимаете форму с убитого немца и переодеваетесь в нее.\n\nСтоит ли брать немецкий автомат? Вы с сомнением смотрите на МП-40. Многим он знаком под названием Шмайсер. Весит чуть меньше вашего пистолета-пулемета Шпагина. Но и магазин вмещает всего 32 патрона, против 71-го патрона в диске ППШ. Немецкий солдат с русским автоматом не должен ни у кого вызвать подозрений. Немцы довольно-таки часто использован нзв качестве трофейных.\n\nНо два автомата вы точно не можете себе позволить. Уж слишком они будут сковывать ваши движения. Нужно сделать выбор.</Text>
			<Triggers>немецкая форма</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Возьмете немецкий МП-40"/>
				<Option Goto="15" Text="Останетесь при своем ППШ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Поколебавшись немного, вы берете немецкий автомат и вынимаете из него магазин. Полный. Отлично! Одев его на плечо, вы кладете свой ППШ рядом с убитым немцем.</Text>
			<Triggers>немецкий автомат</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Осмотрите стоянку машин"/>
				<Option Goto="16" Text="Пойдете дальше по дороге"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>И все-таки отечественный пистолет-пулемет Шпагина вам ближе. Оставив МП-40 рядом с убитым немцем, вы идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Осмотрите стоянку машин"/>
				<Option Goto="16" Text="Пойдете дальше по дороге"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы снова оказались на развилке. Одна дорога уходит налево. Кажется, там виднеется какой-то ангар. Странно... Его нет на вашей карте. С дороги, уходящей направо, слышны невнятные голоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Пойдете налево к ангару"/>
				<Option Goto="17" Text="Пойдете направо"/>
				<Option Goto="4" Text="Вернетесь к поляне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы подкрадываетесь ближе. Четко слышна немецкая речь. Внимательно прислушиваетесь. Ничего интересного. Трое немецких солдат перемывают кости своему начальству. А что там виднеется за их спинами?! Кажется замаскированные танки!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Подкрадетесь поближе"/>
				<Option Goto="18" Text="Атакуете немцев"/>
				<Option Goto="16" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Главное — элемент неожиданности. Немцы никак не ожидают, что здесь, в глубоком тылу, может находиться советский диверсант. Вы кладете палец на спусковой крючок. Пот застилает глаза. Сейчас или никогда! Вы делаете несколько очередей из автомата.\n\nДвое немцев с криками падают на землю. Но один успевает спрятаться за гусеницей танка и дает ответную очередь по кустам рядом с вами. Завязывается перестрелка. Нужно уходить. Через несколько минут здесь будет подкрепление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Кинетесь бежать в обратном направлении"/>
				<Option Goto="8" Text="Продолжите перестрелку с немцем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Шум погони все ближе. За спиной слышны выстрелы и лай собак. Пули свистят буквально у вас над головой. Впереди болото. Нужно попробовать уйти от преследования через него. Это ваш единственный шанс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы подползаете к немцам совсем близко. Так и есть. За их спинами стоят затянутые маскировочной сетью немецкие танки Тигр.\n\nВы поднимаете голову, чтобы осмотреться получше. Этого оказывается вполне достаточно для того, чтобы один из немцев вас заметил. Он поднимает тревогу. Вы принимаете бой. Но силы слишком не равны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Действительно в лесу откуда-то появился огромный металлический ангар. Интересно, что же там внутри? Перед входом сидит часовой и играет на губной гармошке какую-то известную мелодию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Попытаетесь отвлечь внимание часового и проскользнуть внутрь ангара"/>
				<Option Goto="8" Text="«Снимите» часового точным выстрелом"/>
				<Option Goto="22" Text="Подкрадетесь к нему с ножом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы откладываете автомат в сторону и достаете нож из ножен. Пригнувшись, все ближе подкрадываетесь к часовому.\n\nНо тут под вашей ногой предательски хрустнула ветка. Немец вскакивает на ноги и хватается за автомат. На секунду ваши взгляды встречаются. Наполненные злобой глаза фашиста — последнее, что осталось у вас в памяти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы берете с земли небольшой камень и кидаете его в сторону от ангара. Немец вскакивает на ноги, хватается за автомат и медленно отходит в сторону, откуда раздался шорох.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Проскользнете внутрь ангара"/>
				<Option Goto="16" Text="Вернетесь на развилку от греха"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы проскальзываете внутрь ангара. Глаза постепенно привыкают к темноте. Все внутреннее пространство от пола до потолка занимают ящики. Похоже, боеприпасы. Видимо, здесь оборудован немецкий склад. В дальнем конце склада какие-то ящики накрыты брезентом. Нужно уходить. Часовой может вернуться в любую секунду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Выскользнете из ангара и вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="26" Text="Посмотрите, что в ящиках, накрытых брезентом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы незамеченным покидаете ангар. Удалось добыть очень важную информацию. Нанеся на карту немецкий склад боеприпасов, вы возвращаетесь на развилку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы сдергиваете брезент. Ящики плотно забиты гвоздями. С помощью ножа без особого труда удается вскрыть их. Замечательная находка! В одном из них, аккуратно проложенные промасленной бумагой, советские радиоуправляемые фугасы Ф-10. В другом — радиовзрыватели к ним.\n\nФашистам так и не удалось наладить серийное производство своих радиоуправляемых фугасов. Советский союз далеко опередил их в этом. И по-этому они пользуются в основном трофейными.\n\nПрихватив с собой один комплект, вы направляетесь к выходу.</Text>
			<Triggers>фугас</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы сворачиваете на тропинку. Постепенно она все больше расширяется. Похоже, здесь довольно-таки часто ходят люди. В воздухе повеяло запахом каши. Эх, перекусить бы сейчас... Живот неприятно свело. Проглотив слюну, вы идете дальше.\n\nТропинка упирается в палаточный городок. Видимо, здесь располагаются основные силы немцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Пойдете через палаточный городок"/>
				<Option Goto="31" Text="Попытаетесь обогнуть его лесом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы проскальзываете между палаток. Кое-где горят костры. Немецкие солдаты греются возле них, лениво переговариваясь между собой. Один отделился от общей массы, отошел в сторону и закурил. Вот бы взять языка и хорошенько расспросить его о том, как расположились немецкие войска!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Попытаетесь оглушить немца"/>
				<Option Goto="30" Text="Пойдете дальше через палаточный городок"/>
				<Option Goto="22" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Подкравшись к солдату, вы сбиваете его с ног, прижимаете к земле и закрываете рот ладонью. Но падающий солдат наделал столько шума, что незамеченным это не осталось. Со всех сторон к вам бегут вооруженные немцы. Ведь сказано же было вам: «без лишнего шума произвести разведку и вернуться в расположение части». Ваша инициатива дорого вам обошлась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы бесшумно крадетесь дальше. Палаточный городок остался позади. Тропинка уходит дальше в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы забираетесь поглубже в лес и обходите палаточный городок стороной. Сквозь деревья видны отблески костров, слышны голоса немцев. Постепенно, по мере того, как вы уходите все дальше, они стихают. Вы снова выходите на тропинку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Через некоторое время вы снова оказались на развилке. Со стороны тропинки, которая уходит влево, отчетливо чувствуется запах еды. Справа виднеется какой-то брезентовый навес над землей. Тропинка, уходящая прямо, ничем не примечательна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь назад"/>
				<Option Goto="35" Text="Свернете налево"/>
				<Option Goto="33" Text="Пойдете к навесу"/>
				<Option Goto="37" Text="Пойдете прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы подкрадываетесь ближе. Под навесом стоят несколько деревянных столов. За одним из них сидят два немца и едят кашу из котелков. К дереву прибит металлический рукомойник. Видимо, здесь у них оборудовано место для приема пищи. Да-а-а... Хорошо окопались. Ничего не скажешь.\n\nЗначит, где-то рядом должна быть полевая кухня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Подкрадетесь к немцам"/>
				<Option Goto="32" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы подползаете ближе к немцам в надежде услышать из их разговора какую-нибудь полезную информацию. Слишком близко! Они заметили вас. Один из них выронил ложку и схватился за автомат. Вы вскидываете свой ППШ, но не успеваете сделать ни единого выстрела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вы сворачиваете налево. Вот она, полевая кухня! Толстый немец в белом фартуке что-то мешает в огромном котле. Вот бы заглянуть туда! Повар закрыл котел и отошел в ближайшие кусты. Видимо у него какие-то дела там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="36" Text="Подбежите к котлу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Пока повара нет рядом, вы подбегаете к котлу, снимаете крышку и заглядываете в него. Ах, какая вкуснота! Схватив со стола килограммовую пачку соли, вы всю, без остатка, высыпаете ее в котел. Жрите, фрицы!\n\nПосле чего, закрыв крышку, скрываетесь в лесу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы проходите дальше по ни чем не приметной тропинке, все дальше удаляясь от аппетитного запаха. Через некоторое время выходите на деревенское кладбище. Покосившиеся кресты, уханье филина... Жутковато. До рассвета еще далеко. Не лучше ли вернуться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="38" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Миновав кладбище, вы все дальше углубляетесь в лес. Неожиданно впереди появляется какой-то просвет. Это просека. В центре нее железнодорожная насыпь. Вы вскарабкиваетесь на нее. Вправо и влево уходят в бесконечную даль рельсы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вернетесь назад"/>
				<Option Goto="41" Text="Пойдете влево по рельсам"/>
				<Option Goto="39" Text="Пойдете вправо по рельсам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы бежите по шпалам, стараясь не спотыкаться. Все дальше и дальше. Ничего нет. Только рельсы, уходящие вдаль. Не пора ли вернуться? Столько драгоценного времени потеряно!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Вернетесь и пойдете налево по рельсам"/>
				<Option Goto="40" Text="Продолжите идти в том же направлении"/>
				<Option Goto="32" Text="Сойдете с путей и вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Пробежав еще несколько километров, вы понимаете, что ничего здесь не найдете. Пот ручьем течет по лицу. Вы разворачиваетесь и бежите в обратном направлении. Светает. Нужно торопиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Вернетесь и пойдете налево по рельсам"/>
				<Option Goto="32" Text="Сойдете с путей и вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы бежите по шпалам. Все дальше и дальше. И все больше сомнений появляется в вашей голове. Может все-таки стоило повернуть в другую сторону?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Вернетесь и пойдете направо по рельсам"/>
				<Option Goto="42" Text="Продолжите идти в том же направлении"/>
				<Option Goto="32" Text="Сойдете с путей и вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Впереди показалось множество огней. Вы сбавляете темп. Рельсы вывели вас к краю ярко освещенной железнодорожной платформы. Туда-сюда снуют суетливые немецкие солдаты. Идет разгрузка каких-то вагонов. На рельсах стоит огромная пушка. Длина ее ствола кажется просто невероятной. Неужели это та самая секретная сверхтяжелая пушка «Дора», о которой так много говорили в разведшколе?!\n\nНужно срочно передать эту информацию командованию. Вы наносите положение пушки к себе на карту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="43" Text="Подползете ближе к пушке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Когда Советский союз оправился от первых поражений в боях с фашистскими захватчиками, и в тылу удалось наладить массовое и качественное производство всевозможной боевой техники, немцы потеряли свое преимущество в количестве танков, самолетов, орудий и другого вооружения, которым обладали в первые месяцы войны. Они поняли, что уже не смогут угнаться за нами. И решили пойти другим путем. Победить не количеством, а качеством. Начались разработки принципиально новых образцов техники и вооружения. Ходят слухи, что они, даже, пытались создать что-то типа летающей тарелки — круглый самолет, который может вертикально взлетать и развивать огромную скорость — и достигли небывалых успехов в этой области.\n\nИменно тогда и была создана уникальная пушка, которая получила название «Дора», в честь жены главного конструктора, которую так звали.\n\nОна располагалась на железнодорожной платформе и была так велика, что нужно было два мощных тягача, чтобы сдвинуть ее с места.\n\nОдин ее снаряд весил, приблизительно, как девять современных легковых автомобилей вместе взятых.\n\nОднако поговаривают, что на испытаниях она показала себя не так, как этого все ожидали. Снаряд ее был настолько тяжел, что после выстрела он ушел в землю на несколько метров и только там разорвался, не причинив особого вреда ничему, что находилось на поверхности земли.\n\nНо при прямом попадани какое-либо укрепление снаряд не оставлял от него и следа.\n\nВы ползете между рельс, не поднимая головы, и подползаете вплотную к пушке. Рядом с ней стоят огромные ящики со снарядами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Заминировать" Availability="фугас"/>
				<Option Goto="32" Text="Вы возвращаетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы идете по лесной дороге и через некоторое время снова оказываетесь на развилке. Дорога, уходящая влево, углубляется дальше в лес. В конце дороги, уходящей вправо, виден просвет. Похоже на выход из леса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Пойдете налево"/>
				<Option Goto="49" Text="Пойдете направо"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Через некоторое время вы выходите на опушку леса. На ней стоят зенитные орудия немцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Пойдете к зениткам"/>
				<Option Goto="47" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вроде бы никого нет рядом. Странно, что немцы не выставили здесь охрану. Эти зенитные орудия надежно охраняют лес и деревню от советской авиации. Эх, рвануть бы все это!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Заминировать" Availability="фугас"/>
				<Option Goto="47" Text="Пойдете дальше"/>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Миновав зенитные орудия, вы уходите дальше в лес. Постепенно он редеет и, вскоре, вовсе расступается в стороны. Вы выходите на большое поле. Здесь вполне можно расположить целый военный аэродром.\n\nВ нескольких десятках метров лежит мертвая лошадь. Рядом с ней в земле небольшая черная воронка. Похоже, животное погибло от разрыва артиллерийского снаряда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Пойдете дальше"/>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы успеваете сделать всего несколько шагов. Под ногами раздается легкий щелчок, и через долю секунды оглушительный взрыв. Вы наступили на противопехотную мину.\n\nВедь обо всем можно было догадаться только взглянув на мертвую лошадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Через несколько сотен шагов лес расступается, и вы выходите на дорогу, ведущую в деревню. Посреди дороги стоит немец с собакой. Похоже, охраняет вход в деревню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на развилку"/>
				<Option Goto="52" Text="Попробуете обойти часового"/>
				<Option Goto="53" Text="Выйдете прямо на него"/>
				<Option Goto="8" Text="Снимите его точным выстрелом"/>
				<Option Goto="50" Text="Подкрадетесь к часовому с ножом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Отложив автомат в сторону, вы вынимаете нож из ножен и крадетесь к часовому. Но собаку не обманешь. Она учуяла вас, подняла лай и кинулась в вашу сторону. Вы сцепились с ней в смертельной схватке и катаетесь по земле. Животное повержено. Вы поднимаете голову и видите ствол немецкого автомата, направленный в вашу сторону</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы достаете радиоуправляемый фугас и устанавливаете его на ящики со снарядами. Отползаете в сторону и с трудом подавляете в себе желание нажать на кнопку взрывателя. Еще не время.</Text>
			<Triggers>взорвать снаряды</Triggers>
			<Untriggers>фугас</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вы возвращаетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы ползком движетесь вдоль дороги. Кажется часовой вас не заметил. Но собаку не обмануть. Она подняла лай и рванулась в вашу сторону. Вы обнаружены. Со всех сторон к вам бегут немцы. Вы принимаете бой. Но силы слишком не равны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы выходите прямо на часового. Он передергивает затвор автомата и направляет на вас луч фонаря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Availability="!немецкая форма"/>
				<Option Goto="58" Availability="немецкая форма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вы достаете радиоуправляемый фугас и устанавливаете его на одно из зенитных орудий. Отойдя в сторону, с трудом подавляете в себе желание нажать на кнопку взрывателя. Еще не время.</Text>
			<Triggers>взорвать зенитки</Triggers>
			<Untriggers>фугас</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Вы возвращаетесь на развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>«Привет! Я тут мимо проходил...» — не успев договорить, вы падаете на землю, изрешеченный пулями.\n\nИдти прямо напролом — было не самой лучшей идеей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы поворачиваете в сторону церкви. Кажется, что-то блеснуло в свете луны на куполе, рядом с крестом. Впрочем, может быть вам и показалось.\n\nДорога огибает церковь и уходит на задний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Пойдете к церкви"/>
				<Option Goto="57" Text="Обойдете ее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Обогнув церковь, вы оказываетесь на заднем дворе. Услышав голоса, вы прячетесь за угол здания. Вашему взору представилась страшная картина: несколько оборванных, изможденных, окровавленных мужчин, раздетых по пояс и босых стоят возле стены, на которой отчетливо видны следы пуль. Напротив них — шеренга немецких солдат с ружьями. Командует расстрелом молодой офицер в до зеркального блеска начищенных сапогах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Посмотрите, что будет дальше"/>
				<Option Goto="65" Text="Развернетесь и пойдете к церкви"/>
				<Option Goto="66" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
				<Option Goto="68" Text="Попытаетесь освободить людей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>«Stehe! Wer geht?» — часовой внимательно осматривает вас с ног до головы. Хорошо, что вы догадались надеть форму убитого немца. Но с этим все нормально. А вот на немецкий язык нужно было получше налегать в разведшколе. Кажется, он сказал что-то вроде: «Стой! Кто идет?». Что вы ответите ему?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Wer ist notwendig, jener und geht"/>
				<Option Goto="60" Text="Die! Ich aus der wirtschaftlichen Gliederung"/>
				<Option Goto="61" Text="Der russische Diversant"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>«Кто надо, тот и идет», — отвечаете вы ему. Опрометчиво было так грубить. Немец приказывает вам поднять руки вверх. Вы вскидываете автомат, но не успеваете сделать ни единого выстрела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>«Свои! Я из хозподразделения», — отвечаете вы немцу. Он заметно расслабился и отвел от вас ствол автомата в сторону.\n\n«Sie bewirten Sie mich von der Zigarette nicht?» — снова спросил немец. Слово за вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Bleibe zuruck! Das deutsche Schwein!"/>
				<Option Goto="63" Text="Verzeihen Sie. Ich rauche nicht"/>
				<Option Goto="64" Text="Ich werde dir die Zigarette geben, nachdem ich die rote Fahne uber Rejchstagom aufpflanzen werde"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Прямолинейности вам не занимать. Немец опешил от такого ответа. Он никак не ожидал услышать: «русский диверсант идет». Но он моментально пришел в себя и нажал на курок автомата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>«Отвали! Немецкая свинья!» — отвечаете вы ему и вскидываете автомат. Двумя короткими очередями вы поражаете часового и собаку. Но на шум выстрелов со всех сторон бегут немцы. Слышны звуки выстрелов и лай собак. Вы принимаете бой. Но силы слишком не равны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>«Простите, я не курю», — отвечаете вы часовому и с невозмутимым видом проходите мимо него. Уф... Пронесло.\n\nВы идете дальше по дороге и через некоторое время оказываетесь на перекрестке. Дорога прямо уходит в сторону нескольких изб. Дорога направо поворачивает в сторону церкви.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Пойдете прямо"/>
				<Option Goto="56" Text="Повернете направо"/>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>«Я дам тебе прикурить после того, как водружу красный флаг на крыше Рейхстага», — отвечаете вы ему и вскидываете автомат. Двумя короткими очередями вы поражаете часового и собаку. Но на шум выстрелов со всех сторон бегут немцы. Слышны звуки выстрелов и лай собак. Вы принимаете бой. Но силы слишком не равны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Вы разворачиваетесь и крадетесь в обратном направлении. За вашей спиной раздается серия неровных выстрелов, вскрики и стоны людей. Вы стискиваете зубы. Не вините себя. Им ничем нельзя было помочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Вы направляетесь к церкви"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы пятитесь назад. Вдруг за углом звучит серия неровных выстрелов. Раздаются вскрики и стоны людей. Не вините себя. Им ничем нельзя было помочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Вы возвращаетесь на лесную развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы, притаившись, смотрите, что же будет дальше. По команде немцы, все как один, вскидывают ружья. Раздается серия неровных выстрелов. Люди с вскриками и стонами падают на землю. Слезы наворачиваются на глаза. Не вините себя. Что вы могли сделать один? Им ничем нельзя было помочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
				<Option Goto="69" Text="Пойдете к церкви"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вы даете очередь из автомата по шеренге немцев. Некоторые из них падают на землю без движения. Другие — разбегаются в стороны в поисках убежища. Завязывается ожесточенная перестрелка. Безоружные люди погибают в первые же секунды, так и не успев завладеть оружием убитых немцев.\n\nНа звуки выстрелов со всех сторон бегут фашисты. Вокруг слышны выстрелы и лай собак. Вы обречены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы подходите к церкви и осторожно заглядываете в окно. Внутри стоят несколько столов. За одним из них сидят пятеро немцев и играют в карты. За другим — немец в наушниках что-то настраивает на приборе, стоящем перед ним. Радиостанция! Вот что блеснуло на куполе. Антенна. Точно. Ведь это самое высокое место в деревне. Отсюда без помех летят во все концы радиограммы и сигналы управления немецкими подразделениями. Вы наносите на карту свою находку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
				<Option Goto="70" Text="Ворветесь в церковь" Availability="!немецкий автомат"/>
				<Option Goto="80" Text="Ворветесь в церковь" Availability="немецкий автомат"/>
				<Option Goto="57" Text="Обойдете церковь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вы распахиваете ногой дверь и врываетесь внутрь с автоматом наизготовку. Нажимаете несколько раз на курок и слышите только сухие щелчки. Осечка, еще осечка...\n\nНемцы опомнились и схватились за свое оружие. «Подвел хваленый ППШ», — пронеслось в голове. Это была последняя ваша мысль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы кидаетесь к окну. Слишком поздно. Немцы сомкнули кольцо. Вы начинаете отстреливаться. Они подходят все ближе. Что же делать?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Availability="!немецкий автомат"/>
				<Option Goto="81" Availability="немецкий автомат"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Первая пуля бьет вас в плечо. Вторая — в грудь. Вы падаете на пол и теряете сознание. Хуже смерти для вас мог быть только немецкий плен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Советская авиация наносит сокрушительный удар по близлежащему лесу, не причиняя при этом никакого урона фашистским войскам.\n\nВ результате, советские войска, перешедшие в наступление, попадают в окружение и несут огромные потери. Немецкие войска все дальше продвигаются вглубь советской территории.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Несколько небольших изб. Из труб идет дым. Из одного из окон доносятся звуки патефона. Какой-то немецкий марш. Видимо, здесь расположились вражеские офицеры. В стороне от изб довольно большое строение с наглухо заколоченными окнами. Похоже на сарай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Пойдете к избам"/>
				<Option Goto="75" Text="Пойдете к сараю"/>
				<Option Goto="56" Text="Вернетесь и повернете направо в сторону церкви"/>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Подкравшись к сараю, вы замечаете тянущиеся по земле к нему несколько проводов. Похоже, они идут сюда от церкви. Внутри слышны голоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Ворветесь в сарай"/>
				<Option Goto="79" Text="Заглянете в щель"/>
				<Option Goto="74" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы достаете из-за пазухи и бережно разворачиваете трофейную немецкую карту. Положив ее перед собой, вы одеваете наушники и настраиваете рацию на нашу волну. Постепенно треск статических помех стихает. Вы выходите в радиоэфир под известным только вам и вашему командованию позывным и начинаете передавать координаты немецких объектов. Благодаря позывному, у них не будет сомнений в том, что передаете радиограмму именно вы.\n\nНемцы услышали выстрелы в церкви и теперь стягиваются со всех сторон, образуя кольцо. Еще немного, и вам не удастся выбраться из окружения. Но переданы еще не все координаты. Еще несколько минут. Вот теперь все.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Немцы долго пытают вас. В забытье вы выдаете им свой позывной, под которым выходили в радиоэфир. К сожалению, вы не догадались уничтожить радиостанцию. Фашисты выходят в радиоэфир на нашей частоте и передают коррективы к координатам, указанным вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Распахнув ногой дверь, вы врываетесь внутрь с криком: «Hande hoch!». Посреди помещения большой деревянный стол, на котором лежит карта. Вокруг, склонившись над ней, стоят пятеро немецких офицеров. Они молча поднимают руки вверх.\n\nПохоже, здесь расположен немецкий штаб, замаскированный под ни чем не приметный сарай. Вы мельком заглядываете в карту. Вот так подарок! На ней отмечено расположение всех немецких войск в деревне и близ лежащем лесу. И теперь она в ваших руках.\n\nВ эйфории вы не заметили немца, вошедшего в штаб за вашей спиной. Он подкрадывается сзади и наносит вам сокрушительный удар прикладом автомата по голове. В глазах темнеет. Вы оседаете на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы припадаете к щели между досок. Внутренняя часть помещения хорошо освещена множеством керосиновых ламп. В центре стоит большой деревянный стол. Над ним склонились пятеро немецких офицеров. Они что-то рассматривают и негромко обсуждают. Что именно, расслышать никак не удается. Похоже, здесь расположен немецкий штаб, замаскированный под ни чем не приметный сарай. Вот бы выманить их оттуда! Но как?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Взорвать фугас на снарядах «Доры»" Availability="взорвать снаряды"/>
				<Option Goto="83" Text="Взорвать фугас на зенитках" Availability="взорвать зенитки"/>
				<Option Goto="78" Text="Ворветесь в сарай"/>
				<Option Goto="74" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы распахиваете ногой дверь и врываетесь внутрь с автоматом наизготовку. Несколько прицельных очередей. В воздухе повисло облако пороховых газов. Постепенно дым рассеялся. Все мертвы. Вы подходите к радиостанции. Можно попробовать настроиться на нашу волну и передать координаты всех немецких объектов. Но на вашей карте отмечено пока еще далеко не все. Нужно уходить. Выстрелы могли услышать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Использовать карту" Availability="карта"/>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
				<Option Goto="57" Text="Обойдете церковь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>В последний раз вам предстоит использовать трофейный немецкий Шмайсер...\n\nПосле того, как сопротивление стихло, немцы еще долго не решались войти в церковь. Когда же они, наконец, ворвались внутрь, то обнаружили разбитую радиостанцию и 7 трупов. Шесть из них принадлежали убитым вами фашистам. Седьмой — ваш.\n\nЦеной своей жизни вам удалось передать координаты немецких объектов. Через некоторое время советская авиация нанесла сокрушительный удар по силам противника, что помогло в дальнейшем наступлению советских войск. Фашисты были далеко отброшены с захваченных ими территорий. Вас же представили к званию Героя Советского союза.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Замечательная идея! Услышав взрыв, немцы наверняка выбегут оттуда. И тогда вы сможете проникнуть внутрь и все хорошенько обыскать.\n\nВы достаете радиовзрыватель и нажимаете на кнопку. Оглушительный взрыв раздается со стороны леса. Дверь распахивается, и немцы с криками бросаются в сторону изб. В деревне начинается паника. Несколько машин с вооруженными людьми выезжают в сторону железной дороги, откуда поднимается столп дыма.\n\nВы проскальзываете внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Замечательная идея! Услышав взрыв, немцы наверняка выбегут оттуда. И тогда вы сможете проникнуть внутрь и все хорошенько обыскать.\n\nВы достаете радиовзрыватель и нажимаете на кнопку. Но ничего не происходит. Похоже, села батарея. Или расстояние слишком велико, и радиосигнал не доходит до фугаса. Вы снова и снова нажимаете на кнопку и не замечаете, что были обнаружены немцем. Он подкрадывается сзади и наносит сокрушительный удар прикладом автомата по голове. В глазах темнеет. Вы оседаете на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>На столе лежит карта. Вот так подарок! Похоже, на нее нанесены все немецкие объекты, расположенные в деревне и близлежащем лесу. Вот и танки, и зенитные орудия, и склад боеприпасов...\n\nВы хватаете карту, складываете ее и засовываете запазуху.\n\nПоторопитесь! Очень скоро немцы поймут, что взрыв был не случайным. Вас начнут искать. Нужно выбираться отсюда\n\nВы выходите из немецкого штаба и прячетесь в кустах, размышляя, что же делать дальше.</Text>
			<Triggers>карта</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Пойдете к избам"/>
				<Option Goto="56" Text="Вернетесь на развилку и повернете в сторону церкви"/>
				<Option Goto="44" Text="Вернетесь на лесную развилку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы крадетесь в сторону изб. Звуки марша на секунду прерываются. Вы затаили дыхание. Но через секунду они снова возобновляются. Похоже, кто-то перевернул пластинку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Пойдете к избе, в которой играет патефон"/>
				<Option Goto="101" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Подкравшись к окну, вы осторожно заглядываете внутрь. На подоконнике действительно стоит патефон. На стуле, наслаждаясь музыкой, сидит и курит немецкий офицер.\n\nХорошо бы перед тем, как возвращаться к своим, прихватить еще и немецкого языка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Ворветесь внутрь и застанете немца врасплох"/>
				<Option Goto="101" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы врываетесь внутрь и направляете на немца ствол автомата. От неожиданности он поперхнулся и выронил сигарету изо рта.\n\nВставив в рот кляп и связав за спиной руки его же ремнем, вы приказываете ему встать и идти впереди вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Попробуете через лес незаметно вернуться к своим"/>
				<Option Goto="93" Text="Попытаетесь найти какой-нибудь транспорт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вместе с конвоируемым немцем вы беспрепятственно добираетесь до леса. Но фашисты очень быстро заметили исчезновение одного из своих. Они начинают прочесывать лес. К несчастью, из-за пленника вы не можете передвигаться быстро. В скором времени они нападают на ваш след, и начинается погоня. Все ближе слышны звуки выстрелов и лай собак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Бросите пленника и попытаетесь оторваться от погони"/>
				<Option Goto="90" Text="Попытаетесь уйти от погони вместе с пленником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Пленный немец, как будто специально, все время спотыкается и падает. Вы тащите его за собой напролом через лес.\n\nНеожиданно, одна из немецких пуль настигает вас. Вы падаете на землю и теряете сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Фашисты долго пытают вас. Но им так и не удается узнать ни цели вашего задания, ни о планах военного командования. Вы геройски погибаете от мук, не сказав им ни слова</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Пленный немец, как будто специально, все время, спотыкается и падает. После очередного падения, вы решаете бросить его и попытаться оторваться от погони через болото.\n\nПостепенно шум погони остается далеко позади. Немцы еще некоторое время ищут вас. Но потом прекращают свои поиски, решив, что вы утонули. Вам удается выбраться из болота. Но без разведданных вы не можете вернуться к своим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>За углом стоит легковой немецкий автомобиль. Кажется, рядом никого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Воспользуетесь им"/>
				<Option Goto="95" Text="Поищите что-нибудь другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы заталкиваете пленного фашиста в кабину. Повозившись немного с машиной, удается ее завести. Вы садитесь за руль, вдавливаете педаль газа в пол и на полной скорости несетесь в сторону леса.\n\nВ деревне начинается переполох. Несколько немецких автомобилей начинают погоню. Вот вы уже и на лесной дороге. Но что там виднеется впереди?! Одним из тяжелых грузовиков немцы перегородили дорогу. Дальше не проехать. Приходится свернуть в чащу. Машина скачет на ухабах и в итоге застревает в яме.\n\nВы вытаскиваете пленника из машины и тащите в лес. Погоня все ближе. За спиной слышны выстрелы и лай собак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Бросите пленного немца и попытаетесь уйти от погони"/>
				<Option Goto="90" Text="Попытаетесь уйти от погони вместе с пленником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Пройдя еще несколько метров, вы замечаете грузовик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Поедете на нем"/>
				<Option Goto="96" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы толкаете пленника в спину, чтобы он шел быстрее. Кажется, никакого подходящего транспорта больше нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Пойдете пешком"/>
				<Option Goto="94" Text="Вернетесь к легковому автомобилю"/>
				<Option Goto="97" Text="Вернетесь к грузовику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы заталкиваете пленного фашиста в кабину. Повозившись немного с машиной, удается ее завести. Вы садитесь за руль, вдавливаете педаль газа в пол и на полной скорости несетесь в сторону леса.\n\nВ деревне начинается переполох. Несколько немецких автомобилей начинают погоню. Вот вы уже и на лесной дороге. Но что там виднеется впереди?! Одним из тяжелых грузовиков немцы перегородили дорогу. Дальше не проехать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Попытаетесь протаранить грузовик"/>
				<Option Goto="99" Text="Свернете в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Хотя почему без разведданных?! Вы суете руку запазуху. Внутри все похолодело. Карты нет! Похоже, вы потеряли ее во время погони. Придется вернуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы сворачиваете в чащу. Машина скачет на ухабах, но легко преодолевает все ямы и канавы.\n\nНо тут пленнику удается дотянуться до дверной ручки и выпрыгнуть из кабины. Звуки погони близки. Останавливаться сейчас было бы самоубийством. Вы сильнее вдавливаете в пол педаль газа. Звуки погони остались далеко позади. Впереди болото. Дальше не проехать. Вы оставляете машину и идете пешком. Но вернуться к своим без разведданных вы не можете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Использовать карту" Availability="карта"/>
				<Option Goto="2" Text="Придется вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>На полном ходу вы врезаетесь в грузовик. Обе машины разбиты. Вы ударились головой и потеряли сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Вы подкрадываетесь к следующему дому и заглядываете в окно. Кажется, никого нет. На столе разложены какие-то бумаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Войдете в дом и обыщите его"/>
				<Option Goto="106" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вы подходите к двери и дергаете дверную ручку. Заперто.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Влезете в окно"/>
				<Option Goto="106" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Обогнув дом, вы залезаете в окно. Подходите к окну и перебираете бумаги. Кажется какие-то накладные на обмундирование. Похоже, в этом доме расположился кто-то из вещевой службы немцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Обыщите другие комнаты"/>
				<Option Goto="106" Text="Вылезете обратно в окно и пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы приступаете к обыску других комнат. За этим занятием вас и застал вернувшийся немецкий офицер. Ваш автомат лежит на столе, куда вы его и положили, рассматривая документы. Вы кидаетесь к оружию. Но немец опередил вас. Он выхватывает из кобуры Вальтер и делает несколько точных выстрелов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вы крадетесь к следующему дому. Стоп! Впереди двое немцев с собаками. Патруль. Лучше вернуться пока вас не заметили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>