<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Диверсант</Title>
			<Author>Павел Горохов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="4b5320"/>
			<Continue Value="5d6436"/>
			<System Value="434a1c"/>
			<Background Value="708238"/>
			<Color Name="Font, SystemFont" Value="d4d9c3"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие.\n\nИтак, как вы уже поняли, перед вами самая настоящая игра в жанре «квест». Правила очень просты. После этого предисловия вы переходите к первой главе. В конце этой главы вы, или точнее будет сказать, ваш герой сталкиваетесь с каким-то вопросом. И в зависимости от того, какой вариант ответа будет выбран, совершаете путешествие по страницам этой книги в соответствии с указанием номера главы к варианту ответа. Звучит, конечно, не очень понятно. Но я уверен, что вы сами во всем разберетесь по ходу игры.\n\nЕще один существенный нюанс. Возможно, что где-то по ходу своего путешествия вы будете находить какие-либо предметы. Их можно использовать. Но только в строго определенном месте. Для того, чтобы использовать предмет нужно к номеру главы, в которой вы захотите это сделать, прибавить число, которое вам сообщат в том месте, где вы нашли этот предмет. Если вы проделали все эти манипуляции, но речь в той главе, в которую вы пришли, явно идет о чем-то другом, значит, данный предмет в этом месте применить нельзя. Ну вот в общем-то и все, что касается правил игры.\n\nДействия игры разворачиваются в ходе Великой Отечественной войны. Фашистские захватчики уже заняли значительную часть территории нашей страны. Советское командование планирует масштабное контрнаступление, благодаря которому враг должен быть отброшен далеко назад. Но любому наступлению всегда предшествует разведка.\n\nВы - выпускник разведшколы. Отлично владеете немецким языком, навыками обращения с оружием и рукопашного боя. Командование ставит вам очень ответственную задачу: проникнуть в тыл к немцам и нанести на карту важные объекты обороны противника. Известно только то, что немцы занимают близлежащую деревню и небольшой лес.\n\nСутки на отдых, и вот вы уже на переднем крае обороны, одетый в маскхалат, вооруженный, экипированный и готовый приступить к выполнению задачи. Наши войска предпринимают отвлекающий маневр, имитируя наступление на другом участке фронта. Группа огневой поддержки сопровождает вас до первых проволочных заграждений и помогает преодолеть их. Дальше они не пойдут.\n\nТеперь все зависит только от вас.\n\nУдачи.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Звуки выстрелов за спиной давно стихли. Сигнальные ракеты уже не взмывают в воздух, освещая передний край обороны. Вы все дальше и дальше удаляетесь от своих войск. И все глубже пробираетесь в глубь обороны противника. Уже позади проволочные заграждения и вражеские окопы. Вам удалось преодолеть их незамеченным. Многим не удавалось и этого. Но цель ваша еще впереди.\n\nКомандование поставило практически невыполнимую задачу: проникнуть в тыл к противнику и нанести на карту все стратегически важные объекты. Ваша экипировка состоит из автомата ННШ и ножа разведчика. Это все, что может помочь вам в выполнении вашего задания.\n\nВот он небольшой лесок, отмеченный на карте. Именно за ним находится деревня, занятая немцами. Вокруг ни души. Ничто не нарушает ночной тишины. Но это впечатление обманчиво. Враг где-то рядом. Вы максимально тихо пробираетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>