<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Fallout 2: По ту сторону баррикад</Title>
			<Author>Денис Морозов, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="404545"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nЗакончился 2240 год, большинству жителей городов Калифорнийской Пустоши, которые живущим в XX веке впрочем показались бы не более, чем посёлками, год этот, вероятно, не запомнился среди череды ему предшествующих. События его сопровождавшие были вполне жалки и ничтожны даже по меркам нынешнего небогатого переменами времени, судите сами, отметить можно разве что следующие вехи в истории: Новая Калифорнийская Республика, наконец, перевалила за рубеж в 700,000 граждан, чем она и не преминула вдоволь воспользоваться в своей агиткомпании; Майрону удалось уменьшить себестоимость производства джета в несколько раз, благодаря чему жить в Нью-Рено стало значительно забавней и прочая банальность в том же духе... Тем интереснее будет наблюдать нам контраст года уходящего с годом наступившим.\n\nВероятно, вы бы вызвали ураган смеха, расскажи сейчас Президенту США Ричардсону, что следующее Рождество он не встретит никогда, причём вместе со всем своим правительством, иначе именуемым Анклавом. Однако же, именно так оно и будет, к сожалению или счастью рассудит История.\n\nИ уж совсем прозвучало бы невероятно, что нить судьбы всего мира так тщательно перезапутает всего-навсего один житель необычной северной деревушки под названием Арройо, и что благодаря именно этому человеку, которого запомнят как Избранный, Калифорния никогда уже не станет прежней.\n\nМеж тем, вы - вполне себе среднестатистический парень, родившийся и выросший на нефтяной вышке Посейдон вступаете в столь знаменательный год совершенно не представляя себе всю его исключительность. Затяжной финансовый кризис вынудил вас искать деньги на стороне, и вот, как раз прямо сейчас вам пришло в голову сходить заняться к своему старому знакомому, а ныне главе Службы Государственной Безопасности Анклава Джеку Олдвину. Вы по достоинству оцените всю глупость этой затеи спустя полчаса, а пока, не ожидая подвоха идите просить денег.</Text>
			<Options>
				<Option Start="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>