<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Fallout 2: По ту сторону баррикад</Title>
			<Author>Денис Морозов, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="404545"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nЗакончился 2240 год, большинству жителей городов Калифорнийской Пустоши, которые живущим в XX веке впрочем показались бы не более, чем посёлками, год этот, вероятно, не запомнился среди череды ему предшествующих. События его сопровождавшие были вполне жалки и ничтожны даже по меркам нынешнего небогатого переменами времени, судите сами, отметить можно разве что следующие вехи в истории: Новая Калифорнийская Республика, наконец, перевалила за рубеж в 700,000 граждан, чем она и не преминула вдоволь воспользоваться в своей агиткомпании; Майрону удалось уменьшить себестоимость производства джета в несколько раз, благодаря чему жить в Нью-Рено стало значительно забавней и прочая банальность в том же духе... Тем интереснее будет наблюдать нам контраст года уходящего с годом наступившим.\n\nВероятно, вы бы вызвали ураган смеха, расскажи сейчас Президенту США Ричардсону, что следующее Рождество он не встретит никогда, причём вместе со всем своим правительством, иначе именуемым Анклавом. Однако же, именно так оно и будет, к сожалению или счастью рассудит История.\n\nИ уж совсем прозвучало бы невероятно, что нить судьбы всего мира так тщательно перезапутает всего-навсего один житель необычной северной деревушки под названием Арройо, и что благодаря именно этому человеку, которого запомнят как Избранный, Калифорния никогда уже не станет прежней.\n\nМеж тем, вы - вполне себе среднестатистический парень, родившийся и выросший на нефтяной вышке Посейдон вступаете в столь знаменательный год совершенно не представляя себе всю его исключительность. Затяжной финансовый кризис вынудил вас искать деньги на стороне, и вот, как раз прямо сейчас вам пришло в голову сходить заняться к своему старому знакомому, а ныне главе Службы Государственной Безопасности Анклава Джеку Олдвину. Вы по достоинству оцените всю глупость этой затеи спустя полчаса, а пока, не ожидая подвоха идите просить денег.</Text>
			<Options>
				<Option Start="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>«Да, солдат. Ты принят в Службу Государственной Безопасности. У тебя появился шанс исполнить свой гражданский долг! Родина позвала, и ты как истинный патриот откликнулся на её зов». «Да, ты чего, Джек? Я ж пришёл денег занять. 30 долларов до получки. Недели на две. Не хочешь не давай. Какая служба? Я в армию не хочу». «Ты призван. Я тебя призвал» - как обычно ровным голосом произнес вам Джек Олдвин, глава службы безопасности Анклава, герой битвы с Калькулятором и, как вы думали до последней минуты, ваш друг. «А-а-а!!!». «Закройте дверь!!! Вот так. Ты в армии, сынок, не забывай этого. Теперь у тебя начинается совершенно другая жизнь. Лучшая часть твоей жизни». «Джек, ты понимаешь...» в этот момент два охранника хватают вас под руки и весьма бесцеремонно выталкивают из кабинета, буквально вдолбив вам в руку повестку на призывной пункт. Закон есть закон, поразмыслив вы решаете не залегать в подполье и не бросаться в бега, а проследовать куда послали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>«Да, это мы, вы знаете нас, вы любите нас, вы видели нас. Представляем шоу и его ведущих мисс Калифорния 2235, златовласка - Вики Голдман!».\n\n«И победитель конкурса Мистер Вселенная - Хуан Круз, известный также как Членовредитель!».\n\n«Спасибо, Вики, давай расскажем нашим зрителям для чего мы здесь собрались (зрители, а в основном зрительницы призывно завопили: «Покажи нам грудь!!!»), нет, нет. грудь потом, а пока узнайте какая религия самая гуманная, стоит ли очистить свою душу, вступив в ряды Хубологистов? (зрительницы: «Грудь, Грудь!»)\n\nВечная жизнь! Разве это не достойная плата за служение Хубологистам? Чёрт с вами! (снимает рубашку, зрители: «У-у-у! Грудь Златовласки!») Достаточно вступить в наши ряды, это всё! (Вики снимает блузку. Зрители: «Даааа!»). Кто не хочет вступать в нашу организацию пусть уходит! (зрители: «Юбку, юбку!»). Пусть уходят все кому не нужна райская жизнь! (зрительницы: «снимай всё!!!») нам не нужны слабые духом, нам нужны лишь лучшие из вас!».\n\nДальше вы решаете уйти, так как народ начал ломиться кто к Златовласке, кто к Хуану, началась давка и охранники недвусмысленно передёрнули затворы своего оружия. Хорошие методы завлечения придумали Хубологисты, грамотные методы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы во Внешнем Городе, здесь живут люди, которые не заслужили гражданство, но хотят жить под защитой стен города, являясь дешёвой рабочей силой и снабжая горожан продовольствием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Можно подойти к полям с каким-то злаком"/>
				<Option Goto="69" Text="Можно сходить в местный бар"/>
				<Option Goto="37" Text="Местная лечебница"/>
				<Option Goto="187" Text="А ещё здесь есть вход во Внутренний Город, и вот рядом с этим входом расположились: Будка офицера охраны"/>
				<Option Goto="568" Text="Здание контроля"/>
				<Option Goto="227" Text="И, непосредственно сами ворота"/>
				<Option Goto="579" Text="Можно, разумеется, забить на всё и покинуть город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Среди окружающей обстановки вы без труда находите искомую картину, и теперь вам предстоит решить каким именно способом вы попытаетесь её получить в своё пользование. Во-первых, можно её, как и предполагалось изначально, украсть (проверка по взлому-II), возможно, вы захотите законопослушно уговорить хозяина продать её вам (умение разговора-III), в таком случае она будет стоить вам 300 золотых. Наконец, вы можете устроить банальную резню, причём при начале пальбы на выстрелы прибежит охранник, с которым вам и предстоит разобраться\n\nОхранник, вооружение - боевой винчестер: очередь - 5d6 АТАКА 2 ЗАЩИТА 14 ЖИЗНИ 65\n\nВ случае перестрелки вам уже никогда не удастся попасть внутрь города, поскольку перк «Разыскивается в НКР за грабёж и убийство» ваш (все рейнджеры нападут на вас, как встретят). При получении перка вам полагается награда - плюс один к максимумам жизней и морали, а также одно очко опыта. При любом раскладе выход через дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы на улице девственниц (забавные названия в этом Нью-Рено, учитывая, что на этой улице самая оживлённая торговля «живым товаром» и девственницу не встретишь ну никак). По левую сторону от вас автомобильная стоянка, машины себе могут позволить только самые богатые жители города, т.е. главы семейств и удачливые торговцы наркотиками, возможно, у вас тоже когда-нибудь появится машина и вы сможете поставить её в один ряд с остальными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Справа невдалеке вы видите заведение «Кошачья Лапа»"/>
				<Option Goto="107" Text="Чуть подальше казино «Desperado» с негорящими буквами «Des» и «а»"/>
				<Option Goto="166" Text="По левую сторону от вас стоит человек, который немигая смотрит прямо в ваши нечестные глаза"/>
				<Option Goto="358" Text="Можно, пройдя под вывеской «New Reno. The biggest small city of the world», отправиться на Вторую улицу"/>
				<Option Goto="425" Text="Выход из города здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>В этой версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>«Бишоп? Хм... а почему ты меня об этом спрашиваешь? Ты с ним знаком? А. тогда меня зовут Томас Мур. Пойдём-ка, лучше в бар, там нам не помешают (вы идете в ближайший бар, где заказываете синтетическое пиво). Я работаю на мистера Бишопа, я шпион! (Мур переходит на шёпот) Слушай, я здесь чтобы следить за городом и докладывать о повреждениях, что наносят налётчики Бишопа городу. Знаешь, что здесь происходит? Какая-то банда нападает на город (налётчики Бишопа, естественно? Подмигивает вам собеседник), прорывает оборону и. отступает!». «Выглядит бессмысленно». «Да, это так. Но ты подумай, люди Бишопа здесь гибнут, они далеко от дома, вряд ли в том что они делают нет смысла. Видимо, просто трудно понять их действия. Подумай об этом. Кстати, ты не поверишь, здесь есть пара точек, где торгуют наркотиками! Не, мужик, я тебе не скажу. Вот, возьми образец и отдай его дочери Бишопа, она тебе что-нибудь даст за это (Мур вам подмигивает). Помню, помню, мы с ней под джетом..». Если захотите отдать Бишоп-младшей пакет отнимите от параграфа 37, когда встретите её. «Послушай, Томас, покажешь мне на карте НКР? Я хочу туда наведаться». «Да, ты чё? Я сам там никогда не был. Это я для прикрытия тут разоряюсь». После чего он уходит. Теперь спокойно можете уйти, не забыв заплатить за себя и пройдоху Мура, который ушёл не расплатившись, 10 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>У бармена стандартный набор напитков и наркотиков, как и везде в этом мире, в любом стакане живёт живых организмов больше, чем во всей оставшейся части Калифорнии: Джет - 50 золотых за порцию Пиво - 10 золотых Джин - 15 золотых Нюка-кола - 7 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="А может быть вы хотите заказать фирменный напиток «Моча брамина»"/>
				<Option Goto="377" Text="Заказав что вам по душе, значительно повеселев вы решаете уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Дикаря зовут Блуждающая Тень, у него всё тело разукрашено в кислотные цвета, а кожа проколота местах эдак в трёхстах. Важно покрутив крючок воткнутый в пупок ходячая мечта заражения крови начала говорить: «Тень знает округу, у Тени 150 навык следопыта и ещё перк «Хрен догонишь». А ещё, Тень очень умный он может отличить пинтофку от фафтомата! Тень очень умный! Тень послал сюда Вишоб, потом Тень вернётся к Фижопу». Хм, возможно он был бы полезен в отряде рейдеров Бишопа, как он вообще здесь оказался?\n\nДикарь может обучить вас искусству скрываться в тени, если вы подарите ему любую броню. Можете увеличить ваш навык красться, затратить на обучение придётся два очка опыта. И не забудьте отблагодарить дикаря бронёй. Ладно, пора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Кламат - это небольшой городок, где живут в основном трапперы (так называются охотники за ящерицами гекко). Здесь есть пара мест посидеть и даже небольшая полянка с гекками, где можно поохотиться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Бар Бакнеров"/>
				<Option Goto="336" Text="Заведение «Горячие ванны»"/>
				<Option Goto="61" Text="Таверна «Золотой Гекко»"/>
				<Option Goto="219" Text="Проход в зону трапперов, рядом с входом стоит какой-то мужик"/>
				<Option Goto="415" Text="Проход в каньон"/>
				<Option Goto="356" Text="Проход в зону гекков"/>
				<Option Goto="230" Text="Можете вызвать вертибёрд и улететь. Теперь вы знаете, где находится Кламат (-260)"/>
				<Option Goto="532" Text="либо можно вернуться пешком в Ден"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Благополучно добравшись из Наварро на Главную Базу Анклава, вы торопитесь в кабинет главы Госбезопасности, чтобы доложить об успешном выполнении задания. «Это было профессионально! Нет, ты правда молодец. Грамотно разрешил эту ситуацию. Всё чётко. Теперь ты мне должен помочь. Я тебе доверяю, ты доказал свою надёжность. То, что я тебе сейчас расскажу, секретно, только для высшего командного состава, слушай внимательно. Некоторое время назад наши учёные проводили опыты по увеличению интеллекта Когтей Смерти. Да-да... этих самых здоровенных тварей. Нам бы очень помогли эти здоровяки для не требующей мозгов работы, типа убить того-то, разрушить то-то. Работа закончилась очень успешно, более успешно, чем мы планировали. Они вырвались на волю, и до последнего момента мы не знали куда они делись. И вот, недавно, мы перехватили сигнал, из которого следовало, что эти твари захватили 13-ое Убежище. Если нам повезёт, то там будут все разумные Когти. Нам необходимо уничтожить из всех. Ты представляешь, какую опасность для человечества представляет этот вид? Они начнут размножаться и легко снесут людей. Нам надо их уничтожить. Ты и мой самый верный десяток пойдёте в Убежище. Это будет чертовски сложно, но вы зачистите его, думаю Фрэнк Хорриган нам здесь серьёзно поможет. Мешкать нельзя». Сгоняйте на склад наберите побольше тяжёлого оружия. После склада, можете сходить на массаж, а после вы без промедления отправляетесь на взлётно-посадочную полосу и долго летите далеко на восток. Боже правый, спасибо, что ты создал Хорригана, без него эта поездка была бы чистым самоубийством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы осторожно отодвигаете одну из пластин на стене, как раз в том месте, где и указывал голодиск сокровищ, внутри оказывается кнопка. Немного подумав вы осторожно нажимаете её, внезапно ваше тело телепортируется на какое-то поле, усеянное трупами мужчин в Силовой Броне и каких-то здоровенных роботов. Недалеко на боку лежит уж совсем гигантский робот - Бегемот, читаете вы табличку.\n\nИнтересно, куда вы попали? Однако, спустя пятнадцать секунд вы уже упоённо рассматриваете совершенно уникальную вещь - пулемёт гаусса! Вы никогда о таком не слышали, откуда он взялся здесь, и кто эти люди? Также неожиданно ваше тело телепортировалось обратно. К счастью, пулемёт остался при вас, можете им пользоваться, а теперь возвращайтесь на параграф, с которого пришли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы начинаете торговаться, в качестве оплаты Сальваторе хотел бы получать оружие, причём чем мощнее, тем лучше. «Огнестрельное оружие меня не интересует. Вот посмотрите (Сальваторе протягивает вам лазерный пистолет), я купил эту вещь за целое состояние. Это настоящее энергетическое оружие (последние слова Сальваторе произнёс с придыханием) . Если бы у меня было такое оружие, уничтожение других семей было бы делом времени». Вам, разумеется, выгоден такой вариант событий, поэтому вы соглашаетесь поставлять семье энергетическое оружие. «Только учтите, лазеры это ещё не всё. Необходимо обучать своих людей работать с ним». Сальваторе соглашается и вы обговариваете детали. «Кстати, как называется ваша организация? Я многих знаю», видимо главу семьи задели ваши недавние слова. «Анклав».\n\nСальваторе хмурится: «Кажется, я переоценил себя, мне действительно ничего не говорит это название». Можете возвращаться на базу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы подошли к палатке, в ней обнаружился магазин «Самый лучший не только в НКР, но во всей Калифорнии», что поведал вам Бастер-карлик в красной шляпе, после чего он принялся расхваливать свой товар. Вы посмотрели на его охрану (внушительные ребята) и желание воровать у вас мгновенно пропадает. На полках здесь: Бозар - 5300 золотых (одно из мощнейших оружий на планете, рекомендую на сходной цене)\n\nМститель - 5500 золотых (конфетка, по всем параметрам урывает миниган напрочь)\n\nШтурмовая винтовка - 1300 золотых (стандарт де-факто, надежно как трактор, сурово как удар кастетом в челюсть)\n\nПустынный орел (спец модификация, при критическом попадании в человека, наносит двойной урон) - 1100 золотых (классика, получившая современную обработку. Ремикс одним словом)\n\nПистолет .223 - 3500 золотых (любое некритическое попадание наносит удвоенный вред) - (блиин, мужик, я видел как работает этот «мальчик» - фонтан мозгов и внутренностей, вот как он работает)\n\nОхотничья винтовка с оптическим прицелом - 1500 золотых (оптический прицел полностью убивает спортивный интерес на охоте, у противника просто нет никаких шансов)\n\nСнайперская винтовка - 2500 золотых (отдам только в руки профессионалу)\n\nЛазерный пистолет - 1500 золотых (бесшумно, горячо и надёжно) Боевая броня - 7000 золотых (для тех, кто ценит безопасность)\n\nПлазменный пистолет - 2500 золотых (сжигающее плоть оружие) H&K Caws - 4500 золотых (отбойный молоток на службе у военных) H&K G11 - 5000 золотых (элитное оружие со сверх-точным прицелом) Стальная броня МК2 - 1200 золотых (могу поспорить, у рыцарей в средние века такой не было, причём заметь, отполированная, очищенная. Хоть сейчас девок клеить!) Кстати, сегодня купившему любую вещь, бутылку пива в подарок! Набрав вещей, можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Здесь вам встречается клерк-девушка, поэтому если ваше обаяние три или больше, вы получаете скидку в 50 золотых с каждой покупки.\n\nАнтидот - 100\n\nзолотых Стимпак - 300\n\nзолотых Аптечка - 300\n\nзолотых Отмычка - 200\n\nзолотых Плоскогубцы - 150\n\nзолотых Лом - 100 золотых\n\nПоднять навык бартера у неё стоит 2000 золотых и два очка опыта, однако, если вы Гражданин Волт-Сити, то только 1000 золотых. Возвращайтесь на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы входите в здание «Golden Globes Believe», им оказалась христианская видеостудия, контролируемая корсиканцами. От них вы узнаёте, что: первое, Иисус любит вас; второе, религиозное видео продаётся очень плохо; третье, дева Мария тоже вас любит. И вообще, студии необходимо сменить профиль работы, правда, никто пока не придумал на какой. Что ж, оставляйте корсиканцев придумывать более прибыльный вид бизнеса и идите обратно на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>«Мистер Вестин, советник Марьятти мёртв». «Ух... хорошо. Я тут немного подумал, и решил, что пожалуй, я немного погорячился, моя мамаша действительно не балерина, меня ведь теперь замочат, да?». Вы отвечаете, что такой вариант наиболее вероятен. Вестин тяжко вздыхает и уходит, а его советник приносит вам в награду 1000 золотых и любое оружие на выбор: огнемёт, базука, H&K P90c (с обоймой 9 мм). Забирайте награду и никому ни слова о сделке с Вестином!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Мда, сапожник без сапог, а в Реддинге мэр Аскорти Эйс без дома. Вы спрашиваете как такое случилось, тот рассказывает ужасную историю о битве с погонями и взрывами, в которой мэр лично спас восемь девственниц и шесть младенцев, результатом которой стал разрушенный дом мэра. «Ты можешь помочь мне присмотреть домик? Я заплачу! Если не трудно походи по жилому району. Я, боюсь, меня грохнут, если я там покажусь (видимо, он очень популярен среди населения)». Если захотите попасть в жилой квартал, то в центре города отнимите 44 от параграфа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>В этом казино ставки высокие, правда, и выиграть сложнее. Можете сыграть (киньте проверку по навыку игры-II), выигрыш составляет 100 золотых, проигрыш как логично предположить тоже. Игра здесь идёт в карточную игру «Блэк Джек», поэтому при интеллекте выше трёх вы получаете бонус, проверку по навыку игры-I можно делать со сложностью 1. Когда утолите свою жажду денег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы в коридоре В, здесь можно:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Отправиться на склад"/>
				<Option Goto="90" Text="Можно пойти пообщаться с Льюис"/>
				<Option Goto="157" Text="Можно пойти в лабораторию лекарственных препаратов"/>
				<Option Goto="342" Text="Какая-то непонятная дверь"/>
				<Option Goto="120" Text="Можно пойти в коридор С"/>
				<Option Goto="100" Text="А также в Главный коридор"/>
				<Option Goto="180" Text="И в коридор А"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>На ринге дерутся два полуголых человека, вам объясняют, что это Дракон и Ло Пэн, они уже много лет не могут определить кто из них сильнее, стоит одному из них победить, как другой объявляет о подтасовке результатов.\n\nИменно сейчас проходит один из таких поединков, давайте за ним понаблюдаем:\n\nЛо Пэн 3d6+8 Дракон 4d6+8\n\nАтака 4 Атака 3\n\nЗащита 0 Защита 0\n\nЖизни 50 Жизни 70\n\nКидайте кубики за каждого из них, пока не определится победитель:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="566" Text="если им оказался Ло Пэн, то вам сюда"/>
				<Option Goto="488" Text="если противника запинал Дракон"/>
				<Option Goto="77" Text="если же вам откровенно плевать кто из них победит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>«Я Павио, у нас главный Мецгер, он через дверь. Учти, я за тобой слежу, в том смысле, что без глупостей. То есть я имею в виду не безобразничай, короче, проходи». Вы заходите во внутреннюю комнату: «Я ищу Мецгера, деловое предложение». Мужчина в центре комнаты неторопливо повернулся к вам: «Я Мецгер, тебе чего? Дай угадаю - раба? У меня их полно!». Вы объясняете, что всё не так просто, вам нужно МНОГО рабов, фактически, вам нужны целые караваны рабов каждую неделю. Глаза Мецгера загорелись: «Много рабов? Я отдам тебе их скажем... 1000 золотых за рыло, по рукам?». Вы были бы согласны и за утроенную сумму, но уговор дороже денег (надо будет попросить у Джека или Маклюра комиссионные за такую экономию). «Да, я согласен, давай обговорим детали.\n\nДоговариваться будем по радио, ты знаешь что такое радио?».\n\nМецгер фыркает: «Да, у меня лучший техник в мире, правда Вик? Ты ведь лучший техник в мире?». Толстый мужчина за столом неуверенно кивнул. Вы даёте Вику радиоприемник: «Разберись в его работе, ближайший сеанс связи завтра. Переправлять рабов будем мы, вы собираете караван, наши люди уводят его». Мецгер пожимает плечами: «Мои люди могут сопровождать рабов, какая разница?». Вы терпеливо и доходчиво объясняете, что 1) охрана будет ваша 2) лучше в это дело Мецгеру слишком не соваться - ему желательно иметь вовремя товар, остальное не его забота. Всё...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Задание выполнено"/>
				<Option Goto="144" Text="если же вы хотите ещё немного походить по Дену (только запишите, что когда вам захочется домой идти следует на параграф 323)"/>
				<Option Goto="489" Text="Кстати, если у вас к Мецгеру есть какое-нибудь дело, то самое время с ним о нём поговорить, а если это дело связано с покупкой рабов, то идите сюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ваша группа из трех рабовладельцев и пятнадцати рабов отправляется в путь. Теперь, чтобы узнать кто вам встретится, а избежать встреч не получится никаким способом, киньте кубик и смотрите «Путеводитель по пустыне», опасны вашей многочисленной группе будут только зачастую не менее многочисленные патрули. Учтите, что криминальные элементы на вас не нападут, а рейнджеры нападут обязательно. Вместо того, чтобы отнимать свои жизни, вы можете отнимать жизни у рабов (такой хороший живой щит), у каждого из них по две жизни, в сумме следовательно 30. После того, как вы пробились в Тайное Убежище Рабовладельцев сосчитайте выживших рабов (оставшееся количество жизней деленное на два), за каждого вы получите 50 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ночлежка Флика, действительно, приносит хозяину основную прибыль, однако, кроме того Флик понемножку приторговывает, так как спать вам не хочется, можете хотя бы купить у Флика что-нибудь:\n\nПиво - 15 золотых за бутылку\n\nЛом - 250 золотых\n\nОтмычки - 250 золотых\n\nВеревка - 50 золотых\n\nПсихо - 800 золотых\n\nМутировавшее яблоко - 5 золотых\n\nЛечащий порошок - 20 золотых.\n\nКупив всё что хотели, спешите уйти отсюда, воняет-с.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы на складе. Будите заведующего и просите показать список снаряжения, брать можно только вооружение доступное для вашего звания, зато в любом количестве. Не забудьте продавать его запрещено:\n\nРядовой:\n\nБоевая кожаная куртка (защита: 3, +1 к защите против огня)\n\nОружие рядовым выдаёт их сержант, так что выбора здесь нет\n\nСержант:\n\nБоевая кожаная куртка (защита: 3, +1 к защите против огня)\n\nПистолет 14 мм\n\nЛейтенант:\n\nКожаная броня МК2 (защита: 8; +5 против животных)\n\nБроня Тесла оружия)\n\nШтурмовая винтовка  Боевой винчестер (защита: 8; +6 против энергетического\n\nКапитан:  Кевларовая броня МК2 (защита:  10; +2 против огнестрельного оружия)\n\nЛазерный пистолет\n\nМайор:\n\nПлазменный пистолет\n\nГауссов пистолет\n\nЛазерная винтовка Миниган Огнемёт\n\nПодполковник:\n\nУлучшенная Силовая Броня (защита: 22; +1 к силе, уменьшенные\n\nвдвое критич повреждения) Гауссово ружьё\n\nПлазменная винтовка\n\nРакетница\n\nПосле того, как заведующий приносит вам заказ и заполняет какие-то бланки, он садится за свой стол и моментально вырубается.\n\nВыход в коридор В.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>В этой версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>На танкере тоже есть свой магазин, но, поскольку, на берегу уже есть один (конкурировать с которым очень сложно), этот теперь специализируется на «особых» образцах. Под особыми подразумевается либо модернизированное оружие, либо редкое, что не значит эффективное:\n\nJackhammer - 5500 золотых\n\nОбрез - 950 золотых\n\nFN FAL - 1500 золотых\n\nПлазменные гранаты - 300 золотых\n\nМаузер - 1500 золотых\n\nНидлер - 2200 золотых\n\nИмпульсная граната - 450 золотых\n\nКоктейль Молотова - 60 золотых\n\nПо большей части, как видите, набор для эстетов, хотя есть и пара убойных образцов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы подходите к женщине, та говорит, что её зовут миссис Бишоп и вы явно ошиблись адресом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Подойдя к ней, если ваше обаяние меньше трёх"/>
				<Option Goto="292" Text="если же три или выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Не так-то просто пройти по базе, которая решила защищать себя до последней целой микросхемы и до последнего заряженного аккумулятора. Прямо посреди коридора стоит турель, вам соответственно надо её миновать. Скажем, прокрасться мимо, чтобы сделать это просто киньте проверку по навыку красться-III. Другой вариант схватить ноги в руки и рвануть на форсаже мимо, в таком случае отнимите у себя 6d6+10 жизней (броня поглотит часть урона) или 3d6+5, если ваша ловкость или удача выше трёх. Ну, и никто вас не сможет остановить, если вы впадёте в состояние берсерка: Турель, пулемёт: 3d6+10 АТАКА: 4 ЗАЩИТА: 10 ЖИЗНИ: 90 Наконец, вы перед злополучной дверью. Если вы хотите взломать-III её (а за каким чёртом вы бы ещё сюда пёрлись? Конечно, хотите), то помните, при каждой неудачной попытке в вас будет шибать напряжение (отнимите в два раза больше от своей морали, чем при обычной проверке). Если сначала изучить запорный механизм, сделав обычную проверку по навыку науки-III, тогда взламывать дверь можно будет без удвоения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="592" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="64" Text="иначе вам придётся таки пойти через красный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Сразу после поворота на склад вы внезапно втыкаетесь носом в чудесной красоты бюст, обтянутый великолепной кевларовой бронёй защитного цвета. А спустя мгновение, где-то в районе вашего причинного места опасно застревает ствол огнемёта, значительно превышающего по размерам ваш рост. «Ты! Если через пятнадцать секунд кто-то не прекратит пялиться на мою грудь, то клянусь, на базе случится третий несчастный случай подряд с обгоревшим мужчиной».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Если вас заинтересовала Льюис, а вы по наитию сразу догадались что это она (да, и на её форме так написано), то можете с ней пообщаться"/>
				<Option Goto="72" Text="так рисковать своим хозяйством это безумие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Доктор Фунг к вашей радости вспоминает девушку с прекрасными каштановыми волосами, которая приходила к нему на приём. Увидев ваш обеспокоенный взгляд доктор быстро добавляет: «Ничего страшного, просто переутомление и недоедание, наверное, ей бедняжке пришлось много попутешествовать. В последний раз, когда я её видел она чувствовала себя значительно лучше, я не интересовался нарочно, но думаю, что она среди Хубологистов, знаете, эти странные одежды и плазменные гранаты по всем карманам, определенно, она примкнула к ним. Вам стоит поспрашивать о ней в подземном бункере». От души поблагодарив доктора Фунга вы продолжаете поиски по этим данным. Вы получаете +3 к максимуму морали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В баре Бакнеров сидит в основном та часть города, которая трапперами не является, так как трапперы отдыхают в «Золотом Гекко». Здесь находятся:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Дикарь с палкой в носу"/>
				<Option Goto="392" Text="Едва стоящий на ногах мужчина"/>
				<Option Goto="164" Text="Миссис Бакнер"/>
				<Option Goto="349" Text="Мисс Бакнер за стойкой"/>
				<Option Goto="10" Text="Можете выйти из бара на свежий воздух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вам достаётся чернокожий парень по имени Отто. Проделав с ним кучу хитрых манипуляций, вы радостно получаете перк «Гомосексуалист», получите +1 к максимумам морали и жизней, а кроме того одно очко извращённого, нетрадиционного опыта. Хлопнув на прощание, Отто по заднице, можете вернуться к хозяйке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Странно, вы считали, что зал Императора должен прямо таки утопать в роскоши. Однако, кроме охраны и голых стен здесь практически ничего и нет. Трон тоже оказался пустым, сущее надувательство в общем. В зале вас встречает советник Императора, и объясняет, что всё это сделано для безопасности (параноик этот Ши, одел бы Силовую Броню и всё, покушение ему было бы фактически не страшно) . Советник объясняет вам, что Ши не требуется ни чья помощь, но Ши может сделать вам одолжение, дав задание: вам следует убить AHS-8. Никаких деталей, никаких авансов и прочего. Вы или берётесь за дело или нет. Больше никакой информации вы здесь не получите (чтобы атаковать AHS-8 отнимите от параграфа 108, когда увидите его). Реально, вы что должны этому Ши? Что за отношение? Вы решаете при встрече начистить этому Ши репу. Потом....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>В НКР нет сухого закона, поэтому в принципе, в этом баре могут вам налить алкоголь, но в основной массе здесь всё-таки пьют коктейли, лимонад и колу. Здесь довольно уютная обстановка, на стене картина, на потолке люстра. Никакой блевотины, красота! У бармена:\n\nПиво - 25 золотых за бутылку\n\nНюка-Кола - 5 золотых\n\nВишнёвая нюка-кола - 50 золотых (восстанавливает мораль полностью)\n\nФирменный коктейль «Волосатик» - 100 золотых (если вы его выпьете, при следующей проверке на убеждение прибавьте 1 к обаянию, это из-за запаха изо рта)\n\nНе сидеть же здесь вечно? Пора решать все проблем. Свои и пару чужих</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы рассказываете Ларе о проблеме, которая возникла у вас с охраной бункера Братства Стали. Отправившись на место вы вместе с новоиспечённым главарём банды придирчиво осматриваете рыцаря, стоящего на страже возле строения противников. «Да, это же\n\nпросто одуванчик! Мы завалим таких сотню, не меньше», - фыркнула Лара. Что ж, раз так - план созрел мгновенно, вполне примитивный и эффективный. Вся банда ближе к вечеру неожиданно напала на представителя Братства и почти мгновенно вывела его из строя, однако внезапно открылись двери бункера и прямо к вам направился рыцарь в Энергетических доспехах, увидев его всё неустрашимое воинство Лары кинулось наутёк побросав все трофеи. Теперь вам надо решать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="либо вы бесстрашно атакуете этого человека"/>
				<Option Goto="374" Text="продуманно убегаете подальше (для этого необходимо сделать проверку по умению красться-I), если это получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Обычная на первый взгляд больница, доктор Эндрю сообщает, что он может вылечить от любых болезней, правда, за сохранность вашего тела он после лечения не отвечает. Прейскурант такой:\n\nЛечение от ранений (восстанавливает жизни до максимума) - 150 золотых\n\nЛечение отравления - 70 золотых\n\nК тому же доктор по-маленькому приторговывает:\n\nМентатс - 500 золотых\n\nБуффаут - 600 золотых\n\nРэд-Эвей - 700 золотых\n\nСтимпак - 250 золотых\n\nАптечка - 250 золотых\n\nСумка доктора - 350 золотых\n\nСделав свои дела здесь вы отправляетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Подойдя к кабинету президента, вы застаете его секретарш в «сверхвозбужденном», как говаривал д-р Малколм, состоянии. Операторы опутанные кабелями судорожно носятся по коридору, готовя «Обращение президента к американскому народу». Попытавшись пройти в кабинет к президенту вы застаёте его, разговаривающим с человеком в силовой броне на которой были нашивки рядового. При этом президент выглядел очень бледным, что, впрочем, можно было списать на важность происходящих событий. Человек в броне что-то тихо сказал президенту, от чего тот побледнел ещё сильнее. Увидев это, вы решаете не мешать ему работать. Однако, что-то в разговоре этих людей вас заставило насторожиться, но что именно вы так и не разобрали. И лишь отойдя довольно далеко по коридору, вы поняли, что вас обеспокоило: СОЛДАТ ВСЁ ВРЕМЯ ДЕРЖАЛ ОРУЖИЕ НАПРАВЛЕННЫМ НА ПРЕЗИДЕНТА!!! Впрочем... это невозможно, видимо, вам показалось. Самое время направить свои стопы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="в отдел биоразработок"/>
				<Option Goto="118" Text="в отдел пропаганды"/>
				<Option Goto="366" Text="в Химический Корпус"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вам предстоит на одних кулаках победить очень быстрого и мобильного бойца: Сплюнчик, кулаки: 1d6+3 АТАКА: 2\n\nЗАЩИТА: 20\n\nЖИЗНИ: 20 наносит два удара за ход\n\nЕсли вы победили его, то получаете перк «Побивший Сплюнчика» прибавьте себе максимумы морали, жизней и добавьте себе одну единицу опыта, теперь вы можете наносить критические повреждения при рукопашном бое (но использовать надо параметр не удачи, а ловкости), теперь если вы хотите продолжить карьеру боксёра выберите себе нового спарринг-партнёра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Если вы хотите подраться с «Жопонадирателем»"/>
				<Option Goto="181" Text="Если ваш выбор «Очкодробитель»"/>
				<Option Goto="48" Text="А если у вас уже есть оба этих перка, то вы получаете перк «Чемпион по боксу в сверхтяжёлой весовой категории по версии Нью-Рено» (тогда добавьте себе один к опыту, и столько же к максимумам морали и жизней)"/>
				<Option Goto="302" Text="если же ваша карьера боксёра подошла к концу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы соглашаетесь, что бухнуть сейчас - это как раз вовремя и отправляетесь с Виски-Бобом на его «ранчо». По пути на вас нападают два гекко и до вас, наконец, доходит зачем Бобу понадобился собутыльник. Просто, он заметил у вас оружие и (вполне здраво) решил, что вы сможете его защитить от ящериц. Между тем, с гекками придётся разбираться именно вам, считайте это платой за выпивку: Серебряный гекко - зубы: 1d6 Атака 2 Защита 7 Жизни 20 Золотой гекко - зубы: 1d6 Атака 3 Защита 10 Жизни 30\n\nПосле чего вы ужираетесь самогоном как стая диких свиней. Если ваш интеллект равен единице, то вы получаете +1 к силе навсегда, иначе вы получаете +1 к максимуму морали, в любом случае, вас мучает страшное похмелье (отнимите 6 жизней) на следующее утро, Боба рядом не видно, интересно, когда он ушёл? Слегка пошатываясь вы идёте вдоль стройных рядов гекконов, которых отпугивает ваш запах изо рта, в безопасности вы возвращаетесь в город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы спрашиваете Мордино о поставках наркотика в Реддинг, он вам отвечает, что это не секрет, и что действительно, в Реддинг идёт товар семьи Мордино. Однако, на вашу просьбу показать Реддинг на карте он отрицательно качает головой - это не ваше дело. В этот момент к Мордино зашёл какой-то худой вьюноша. Вы приглядываетесь к нему. ТЫ ВИДИШЬ МАЙРОНА, ДЕТКА, О ДА, МАЙРОНА! Кто это сказал?! Вы оглядываетесь вокруг, никто в комнате точно ни одного слова не произносил, автор обращается исключительно на вы. Странные вещи вокруг творятся. Сконфуженный, вы возвращаетесь к изначальной теме разговора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы подсаживаетесь к однорукому бандиту. Играть с ним нужно так: вы кидаете кубик, прибавляете к тому, что выпало вашу удачу. Если получилось больше шести - поздравления! Запишите на свой счёт 100 золотых, иначе отнимите у себя 5 единиц жизней или морали, ну, и 100 золотых, естественно. Когда наиграетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>«Здравствуйте, меня зовут доктор Неболит. Я могу вам помочь?».\n\nВы можете подлечиться у доктора. Прейскурант такой: за 150 золотых восстановление до максимума жизней за 1300 золотых, избавление от наркозависимости за 150 золотых он может избавить вас от отёка глаза или других гадостей (типа вывиха руки или перелома)\n\nза 300 золотых может увеличить вашу броню на четыре против огня до конца следующего боя\n\nза 200 золотых может увеличить вашу броню на один до конца следующего боя, оба увеличения можно провести один раз\n\nесли у вас прошла проверка по умению доктор-I, то за 500 золотых один раз Неболит может поднять вам максимум жизней на два или максимум морали на три.\n\nСделав свои дела вы спрашиваете доктора почему его называют доктором Неболит, тот отвечает, что это потому, что его пациенты умирают до того, как успевают почувствовать боль. Доктор заливается смехом: «Сколько раз говорю эту шутку всегда смеюсь».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Слегка пошатываясь, вы таки пошли к складу, как вдруг...\n\n«РЯДОВОЙ!!! Немедленно застегни ширинку!!! Вы что тут сговорились все что ли?» «Никак нет, сэр!» «Ты понимаешь, что это чёрт знает что!» «Так точно, сэр!» «Ты считаешь нормальным разгуливать по базе в таком виде???» «Никак нет, сэр!» «Солдат, ты трудишся во благо нашей матушки Америки! Которую ни проклятые китайцы, ни долбаная ядерная зима, ни вонючие мутанты, не в силах сломить! Она стояла, стоит и ещё долго, о-очень долго, будет стоять на просторах материка Северная Америка, названого, кстати, в честь нашей великой страны! (Всё верно, сэр) И я уверен, что в будушем будет стоять на территории всех земных материков, что бы там ни орали проклятые коммунисты! (Да, сгорят они в аду, сэр) И Земля больше не будет Землей, а будет Америкой, где каждый квадратный миллиметр пропитан таким блаженным воздухом свободы! (Господи благослови Америку, сэр) Но пока это всё планы... Планы, которым обязательно суждено сбыться! Только прежде мы все должны упорно поработать! (Так точно, сэр) Поработать во благо будущей американской нации и во славу будущей ВЕЛИКОЙ АМЕРИКИ! И хоть день возмездия уже близок, думаешь стоит расслабляться? (Никак нет, сэр) необходимо отдать все свои силы для того чтобы избавить Америку, а потом и весь мир, от этой мутировавшей скверны! И твоё участие, сынок, важнейшее звено, которое свяжет нас с безоблачным будущим, думаешь я вру? (Никак нет, сэр)»... и так далее ещё семнадцать минут тридцать две секунды.\n\nРявкнув напоследок на всякий случай пару раз подряд «Так точно, сэр!» и «Никак нет, сэр!», вы, тем не менее, довольный открываете дверь склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Осторожно заходите внутрь, однако, внутри никого нет. Очевидно, Братство Стали вас недооценило. Ну и ладно. На первом этаже нет ну совершенно ничего, кроме лифта наверх. А вот на втором вы находите компьютер, высокомерный как Калькулятор, поэтому полноценно пообщаться с ним вам не удалось. В ящичках вы находите кое-что интересное. В основном хлам, а вот посреди хлама ярко сверкающая смертельным блеском жемчужина, даже две. Две настоящих импульсных винтовки YK42B. Джек говорил, что Братству Стали можно памятник поставить именно за изобретение импульсного оружия, разумеется, речь идёт о посмертном возведении памятника. Вы берёте себе одну пушку и с чувством исполненного долга уходите из этого металлического саркофага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Без происшествий добравшись до места (у рейнджеров есть хороший следопыт), вы с громкими воплями врываетесь в пещеру. Пока рейнджеры с криками стреляют по рабовладельцам, вы замечаете, что дикарь тихонько убегает, видимо, знает, что его примут в любой банде. А перед вами вырастает огромный необъятный охранник.\n\nОхранник, вооружен М60 - очередь: 12d6+2 АТАКА 2 ЗАЩИТА 10 ЖИЗНИ 75 Убив его, вы замечаете сейф в углу. Можете попытаться его взломать-IV, если всё получилось - 52, иначе, рейнджеры с улюлюканьем добивают рабовладельцев, потом освобождают рабов, те вам очень благодарны, а одна девушка даже хочет выйти за вас замуж (да-да, та самая) . Еле отговорив её от этой затеи, вы забираете себе две трофейные штурмовые винтовки, один пустынный орёл и одну плазменную гранату. После чего, глава рейнджеров, даёт вам перк «Рейнджер» (теперь при встрече с рейнджерами они никогда не будут на вас нападать, а рабовладельцы откроют стрельбу при первой возможности). Увеличьте максимум морали и жизней на один, а также получите одно очко опыта. После вы огромной толпой отправляетесь в НКР, как и всегда у рейнджеров без случайных встреч. Теперь с этого момента перед каждой битвой киньте кубик и если выпавшее число окажется меньше или равно вашему параметру удачи, то к вам на время боя присоединяется «таинственная незнакомка», её параметры: 3d6 Ат :5 Зщ:бесконечная Жз:бесконечные (впрочем, это потому, что враги в неё стрелять никогда не будут, все шишки достанутся как обычно вам).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы попали в магазин «Оружие Нью-Рено».\n\n«О да, парень! Это именно то место, что ты искал! Пушки, пушки, пушки! Срань господня, что это? Да, братела, ты прав, это мать его лёгкий пулемёт поддержки. Бери, пока сезонная скидка!»\n\nЛёгкий Пулемёт Поддержки - 4700 золотых\n\nАвтомат M3A1 "Grease Gun" - 1750 золотых\n\nПистолет «Магнум» - 500 золотых\n\nПистолет «Пустынный Орёл» - 700 золотых\n\nПистолет .14 мм - 1000 золотых\n\nПистолет .223 - 3000 золотых\n\nОсколочная граната (сегодня одна, извини, быстро разбирают) - 200 золотых\n\nБоевой винчестер - 2500 золотых\n\nДробовик - 800 золотых\n\nПулемёт М60 - 4000 золотых\n\nАвтомат Томми - 1300 золотых\n\nПистолет-пулемет 10 мм - 1000 золотых\n\nОгнемёт - 2500 золотых\n\nМиниган - 3500 золотых\n\nКожаная броня - 750 золотых\n\nКожаная куртка - 300 золотых\n\nМеталлическая броня - 1200 золотых\n\nЕщё могу улучшить Пустынный орёл (он начинает наносить удвоенные повреждения при критическом попадании) за 500 золотых\n\nИли могу улучшить Магнум .44 до Animal Edition (при стрельбе в животных каждый попавший выстрел считается критическим попаданием) за 600 золотых\n\nПожалуй, всё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>По поводу вашей победы устраивают нехилый фуршет (выпивка бесплатно!!!), вас поздравили почти все официальные лица Нью-Рено и абсолютно все алкаши, кроме того, на огонек заглянули пара наркоманов, потом гости развлекались тем, что кидались в них едой. Ничего в общем вечеринка получилась (восстановите мораль до максимума).\n\nНа утро, вы обнаружили себя в объятьях двух местных моделей. Наконец, поднявшись с какого-то толстяка вы мутным взглядом оглядываете залу. К вам слегка пошатываясь подошел ваш менеджер: «Не расслабляться, тебе ещё надо защитить свой титул завтра и защищать его на протяжении пятнадцати лет, выживают немногие, но я в тебя верю». Крепко пораскинув мозгами, вы публично заявляете о снятии с себя чемпионского титула в пользу какого-то чернокожего парня, то ли Мутатора, то ли Мотиватора. Теперь в ваш перк добавляется приставка «экс» (ваш навык рукопашного боя возрос на единицу, перк не добавился, а видоизменился, так что никаких больше бонусов!). Что ж, вам пора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Это заведение действительно оказывается на проверку сущей клоакой. Кто-то здесь на спор плюётся в окружность начерченную на стене, другой опорожняет свой желудок под столом. В общем-то, обычная забегаловка, каких много. Кроме того, здесь есть пара ночных бабочек, размером с телёнка каждая. Ассортимент в продаже следующий:\n\nПиво - 10 золотых\n\nДжин - 10 золотых\n\nРадиоактивный джин - 25 золотых\n\nМутировавшее яблоко - 5 золотых\n\nАптечка - 300 золотых\n\nНичего в общем заведение, хорошее. Надо сюда заглядывать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>В данной версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Среди докеров полно рабочих, у которых повреждена рука, не меньшее их количество носит черную рабочую робу, а роботов ненавидит почти каждый, однако всего у одного все приметы сошлись одновременно. Этого человека зовут Генри Пачулия, когда вы его привели в камеру для допроса, он сразу во всём и признался. Ненависть к роботам появилась у него во время войны с подразделениями Калькулятора, всё время своей службы он уничтожал, разбирал и боролся с роботами, когда пришла демобилизация, он вернулся на Посейдон в качестве докера, однако проклятые железные машины по-прежнему пугали его, избавиться от ночных кошмаров как раз и помогало уничтожение парочки роботов в неделю... Отдав неудачливого саботажника под стражу вы исполнили свой долг - защитили базу и её имущество, однако на душе от этого спокойнее не стало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Внутри оказываются два динамита, 1000 золотых, 100 акций шахты\n\nВинаминго, книга по квантовой физике (если ваш интеллект три или выше, то можете увеличить ваш навык науки). Забрав всё это, возвращайтесь делить по-братски остальные сокровища с рейнджерами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы подходите к человеку с красным бантом на груди.\n\n«Прозрейте, смертные! Человек не должен эксплуатировать человека! Классовая борьба расставит всё по местам, и поднимется волна народного гнева. И обратят бывшие рабы оружие своё против хозяев! И грядёт пролетариат!!! Пролетариат сбросит свои цепи! Есть! Есть место, где рай и процветание! Я говорю о Новой Калифорнийской Республике! Она придёт и спасёт вас! Мужик, чё вылупился? Давай, проходи, ты мешаешь».\n\nНахал, вы бы набили ему морду, да неделю назад ушибли левую руку... Может позже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>У вас в голове возникает чудовищно коварный план как разрешить проблему с этими людьми. «Я с запада, - отвечаете вы, - там находится военная база, она выглядит жутко подозрительно. Я так испугался, когда её увидел, что не знаю как жив остался!». Калифорнийцы моментально клюют на эту наживку: «Что за база? Где? Пошли туда немедленно!». Вы говорите, что проводите рейнджеров. Когда перед вами открывается Наварро, солдаты НКР приходят в возбуждение: «Надо об этом доложить! Отметьте это место на карте!». Пока они там спорят вы незаметно ускользаете и подходите к пропускному пункту. Объяснив солдатам Анклава задачу, вам остаётся лишь наблюдать как пепел от бедняг из НКР сначала образуется (не без помощи плазменных винтовок), а потом развевается по ветру. Отряд рейнджеров уничтожен, причём чужими руками, вы прогрессируете на глазах, поздравляю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Ни сомневаясь ни секунды вы выдёргиваете чеку и отдаёте гранату сержанту, тот молниеносно отбрасывает её от себя и отпрыгивает в сторону, падая на землю ногами к эпицентру взрыва, который раздается спустя пару секунд. Встав, сержант восхищенно присвистнул: «Во, бабахнуло! Умеют ещё делать! Ладно, использование чисел в скобках ты освоил, возвращаемся к основному инструктажу».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы заходите в поликлинику, на вас сразу обрушивается шквал запахов. «Спирт», думаете вы и на сердце у вас сразу как-то становится полегче, и печень, вроде, начинает приятно ныть. Вы осторожно спрашиваете у доктора Фунга о предоставляемых услугах. Вам немедленно дают полный перечень:\n\nВосстановить жизни - 100 золотых\n\nВылечить повреждение какой-либо части тела - 300 золотых\n\nКупить вы здесь можете следующее:\n\nАптечка - 150 золотых\n\nРад-эвей - 500 золотых\n\nСумка доктора - 300 золотых\n\nРад-Х - 550 золотых\n\nАнтидот - 100 золотых\n\nЕсли у вас проходит проверка по навыку лечения-IV, то Фунг согласится увеличить вам броню против энергетического оружия один раз на три за 1000 золотых навсегда (т.е. он повысит вашу сопротивляемость). Теперь можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Несмотря на то, что ваши глаза уже слипаются, вы решаете не идти спать, а направляетесь в сторону главного коридора, чтобы по дороге сообразить, куда направиться следом.\n\nВнезапно, динамики общей связи оживают, и от услышанного вас прошибает холодный пот, а сонливость снимает как рукой. «Внимание! По всей базе включается антитеррористический режим. Всех лояльных граждан просьба не паниковать и дожидаться правительственных войск на своих местах. Внимание! По всей базе включается...» Решение необходимо принимать немедленно! С одной стороны, следует немедленно покинуть пределы базы, однако вы, не уверены, задействованы ли в антитеррористической операции турели, охраняющие периметр. Если это так, то прорываться наружу может оказаться слишком опасным. Другой вариант: попытаться попасть в отдел безопасности, где Джек, несомненно, уже собирал верных президенту людей для отражения атаки (Кстати, кто стоял за этой атакой? Уж, не Джек Олдвин ли? Тогда вы попадёте прямо в руки к бунтовщикам!). Итак, вы рискнете прорываться сквозь, возможно, враждебные турели - 468, или поспешите в отдел безопасности под крыло к Фрэнку, возможно, прямо в руки бунтовщиков?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>К вашему огромному удивлению пилот ни разу не врезался в землю и сбил всего три дерева на пути вашего следования. «Я прилечу на это место, если вы нажмёте вот эту кнопку, когда решите свои проблемы здесь». После чего к вам в руки перешла довоенная рация, бог весть каким чудом работающая до сих пор. Вы, спрятав её за пазуху, провожаете глазами отлетающий вертибёрд и невольно любуетесь его неровной траекторией полёта после чего, вздохнув, отправляетесь к тому месту, где должен быть Ден. Войдя в город, у вас есть куда направиться! Это вам не закоулки Главной Базы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Обширная восточная зона города на востоке"/>
				<Option Goto="294" Text="Суетливая западная зона города на западе (логично верно?)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Видимо в НКР действует карликово-массонская плеяда, они здесь захватили все рынки! В этом магазине владелец тоже карлик! Может тот же самый? Ассортимент у Даппо следующий:\n\nДинамит - 400 золотых (у-у-у... горячая штучка, самое то для пикника)\n\nПолный набор отмычек - 400 золотых (я надеюсь вы будете пользоваться ими только в законных целях?)\n\nЛомик - 200 золотых (говорят некоторые хитрецы пользуются ими как оружием, что ж, молодцы)\n\nСтимпаки - 350 золотых (ширево для ненаркоманов, наиболее\n\nактивные пользуют их сотнями)\n\nМеталлическая броня - 1200 золотых\n\nКоктейль Молотова - 75 золотых\n\nКожаная броня - 800 золотых\n\nКожаная брона МК II - 1100 золотых\n\nПластиковая взрывчатка - 900 золотых\n\nАвтомат Томми - 1150 золотых\n\nЛюбому покупателю бутылка джина в подарок!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>«Господин Председатель, знакомы ли вы с ситуацией сложившейся в Реддинге? Возможно вам будет интересно узнать что там происходит?». Председатель только машет рукой: «В Реддинге\n\nпозиции НКР сильны как никогда. Нам там ловить нечего. Простите, мне это неинтересно. впрочем. возможно вы согласились бы прервать добычу руды в шахте компании Коковиф, которая принадлежит этим выскочкам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Эта шахта находится в зоне рудников западнее основных шахт (если захотите туда попасть отнимите от параграфа зоны шахт 28)"/>
				<Option Goto="335" Text="если же вы уже сделали это"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы заходите в таверну «Золотой Гекко». Здесь собираются в основном трапперы и продавцы шкур гекко. Чтобы отвадить чужаков от бара трапперы навесили по стенам шкуры ящериц, что привело к появлению специфического запаха, который выдержать больше тринадцати секунд невозможно. Трапперы к нему уже привыкли, а вот вам стало слегка плохо (отнимите три морали и одну жизнь). Трапперы, если их всех угостить выпивкой (150 золотых) охотно согласятся помочь вам освоить их профессию, вы сможете поднять ваш навык следопыта. Однако затратить на это придётся два очка опыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Можете подойти к стойке"/>
				<Option Goto="372" Text="Можно послушать о чем говорит господин в углу"/>
				<Option Goto="10" Text="Можно выйти на улицу, дышать... дышать.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Ба! Кого вы видите на мостике! Это же Рон Мэйерс! Один из самых ярых (бывших) «гуманистов» на базе Посейдон! Он один из первых покинул Анклав по идейным соображениям. Ему, видите ли, не понравилось, что Когтям Смерти загибали задние ноги за уши. Фи! «Здравствуй, Рон! Как жизнь на суше? Не голодно? Не холодно? Скольких Когтей ты уже спас?». Рон вас узнал и скорчил рожу: «Итак, у нас на борту группа нацистов во главе с корпусом Хорригана. Первый акт представления - убийство всех младенцев и стариков, второй - пожирание человеческой плоти». «Наверное, лучше предоставить это твоим любимым Когтям? Или ты спасал их не для этого? Ах, нет, прости! Ты же спасал их из сострадания! А как же вырезанные караваны, а, Мэйерс?». «Боюсь, что один патруль Анклава сработает над зачисткой территории от живых существ эффективнее всех Когтей вместе взятых! Как запах крови? Кошмары не мучают? Души убиенных не приходят по ночам?». «А вот объясни, Рон, зачем ты обосновался на «Валдезе», разве не из-за него погибло восемь миллиардов человек? Может тебя это возбуждает? Поэтому ты так защищаешь Когтей Смерти, они тебя тоже возбуждают?». «Каждый вид имеет право на существование».\n\n«Так пойди в Долину Смерти, отыщи пару Когтей и чмокни их в лобик, а я попытаюсь найти то, что от тебя останется. Они же не оценят твои потуги их защитить, они не имеют даже зачатков мозгов. Ну, нет у них нейронов... ты вообще уверен, что они чувствуют боль? Они настолько тупые, что могут орать просто от дури!». «Ну, уж у вас в Анклаве мозги просто не помещаются в вышке, излишки выливаются в воду, видимо, поэтому в океане дохнет рыба. Как у тебя с карьерой? Перк «маньяк» ещё не получил?». «Да, пошёл ты, Мэйерс! Подыхай в этой дыре, в Анклаве ты был техником! У тебя было всё! У тебя просто от жира башка поехала! Не могу поверить, что ты стал таким придурком!». Со злобы вы пинаете ближайший компьютер. «Что ты наделал, кретин! Ты сломал нам навигационный компьютер! Вали отсюда, пока я не позвал помощь! Они тебе репу-то начистят! Давай, иди, морда фашистская!». Ладно, хотя бы как-то вы ему нагадили (прибавьте к максимуму вашей морали 1).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Официальная версия появления супер-мутантов и Повелителя.\n\nДоклад Отдела Исторического Моделирования.\n\nВо время войны до ядерного удара противоборствующие стороны пытались использовать традиционные способы принуждения правительства по ту сторону баррикад. Доказано, что при всей своей мощи Китай не смог бы выполнить полномасштабную десантную операцию. Даже несмотря на почти полное уничтожение океанского флота США в первые дни войны, в запасе ВМФ Соединённой Америки ещё оставались корабли прибрежного прикрытия. Впоследствии обширная территория на западе была подвергнута массированной бомбёжке (истребительная авиация США также была в большинстве своём к тому моменту уничтожена) бомбами, содержащими бактериологическое оружие. Вирус названный ФОБ при заражении приводил к почти стопроцентной смерти, обладал низкой способностью к выживаемости и адаптации. Однако, после обмена ядерными ударами вирус сильно мутировал и сумел выжить глубоко под землёй. Так называемый Повелитель сумел организовать производство супер-мутантов, заражая обычных людей этим вирусом. Типичный супер-мутант - это человекоподобное существо двух с четвертью метров ростом, сильными руками и зелёной кожей. Обычно вооружены тяжёлым оружием, броню не носят, однако их кожа зачастую покрыта жёсткими наростами, являющимися естественной бронёй. Около сотни лет назад при невыясненных обстоятельствах Повелитель был убит, а организация им возглавляемая уничтожена. По нашим подсчётам на операцию такого рода была способна группа войск эквивалентная роте солдат Анклава, вооружённых энергетическим оружием и гаусс винтовками. Кроме Анклава на такие полномасштабные наступления способно только Братство Стали. Рекомендуется игнорировать группы оставшихся в живых отрядов войск Повелителя во избежание ненужных потерь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Ещё не дойдя до казармы вас уже встретил почётный караул, это летающий дрон, существо может быть и не очень опасное, но чрезвычайно назойливое: Летающий дрон, шило: 2d6 АТАКА: 3 ЗАЩИТА: 5 ЖИЗНИ: 25 УДАЧА: 2 Коридор свободен, но не спешите радоваться, по прибытии в казармы вас ждёт уже настоящая проверка на прочность. Если ваша ловкость четыре или выше, то противники атакуют вас по-очереди, иначе одновременно: Охранный бот, плазменная пушка: 6d6+5 АТАКА: 4 ЗАЩИТА: 12 ЖИЗНИ: 70 Боевой робот, боевой винчестер, одиночные: 4d6 АТАКА: 4 ЗАЩИТА: 7 ЖИЗНИ: 110 УДАЧА: 1 Уф, вы думаете ваши неприятности закончились? Как бы не так: едва у вас получилось вдохнуть воздуха в свои лёгкие, как в углу раздвинулись пластины и из пола показалась пулемётная турель. Ну, тут уж накаких сил не хватит! Бежать - мудрое решение, у турели же ног нет. Сделайте проверку по навыку крастьс!IIII (если ваша удача три или выше, то проверку можно не делать), что бы очереди мерзкой пушки вас не задели, иначе отнимите 4d6 жизней (броня поглотит часть урона). Ну, вот вы и попали изрядно измотанным к цели вашего похода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="592"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Войдя дружной толпой к Ларе, вы застаете её читающей книгу «Глава банды. Руководство для чайников». Увидев вас, она придирчиво изучает каждого бойца. «Не ахти что, конечно, но готовы на любую подлость». Бойцы вытянулись по стойке смирно (хотя большинство из них шаталось под совершенно нереальными углами). «Ты хорошо поработал. Тебе причитается награда. Без тебя я бы была без банды. Вот твои 500 золотых, забирай. И запомни - Тайлер покойник. Если ты его увидишь, знай - ты видишь покойника, если заговоришь с ним помни - ты говоришь с покойником. Надо только дождаться правильного момента». Вы соглашаетесь с ней, что правильный момент это главное, забираете свою долю и уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Едва за вами закрывается дверь (чтобы не слышал второй чиновник) Скив начинает вам шептать: «Надо пропуск? Могу устроить. 500 золотых за поддельное гражданство, 200 - за дневной пропуск. Если будешь использовать дневной пропуск, тебе придётся или выбрасывать, или прятать у себя в желудке весь алкоголь и наркотики. Соглашайся! Что тебе оформить?». Покупайте то, что вам нужно, и уходите. Коррупция, везде коррупция, к счастью для вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы решаете арестовать шахтёров «Коковифа», они согласятся пройти с вами в тюрьму, только если вы убедите их, что это выгоднее, чем умирать. Если ваш интеллект больше двух, то всё в порядке, иначе вам придётся просто уйти ни с чем. Однако, если вы арестовали шахтёров «Коковифа», то акции «Утренней Звезды» вырастают в цене в два раза (в обменном пункте купить и продать акции «Утренней Звезды» можно по новому курсу). Доложите об успехе (если успех был, разумеется) шерифу (-32).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Доктор Кёрлинг, с ходу едва отдав вам награду - 1000 долларов и сумку доктора, начинает рассказывать вам суть следующего задания: «Здравствуй, герой, я читал твой рапорт, возможно тебе и удастся сделать это. Знаешь, во Внешнем Мире весьма популярен наркотик под названием Джет, мы недавно провели тесты с ним и выяснили ряд интересных вещей. Во-первых, если Джет переработать, то из него можно получить очень широкий комплекс самых различных витаминов, ты же знаешь как с этим плохо на базе, но это ещё не всё, послушай что будет во-вторых! Во-вторых, в Джете находится особая кислота, ты её не знаешь, так вот, её используют при литье металлов, в смысле использовали. Во время войны все химические фабрики были уничтожены. Так вот, при добавлении этой кислоты металлы приобретают сверходнородную структуру. Нам бы очень помогло, если бы мы получали по несколько тонн этого вещества в месяц. В общем, солдат, тебе требуется отправиться в Нью-Рено, по нашим данным именно там производится этот наркотик. Там ты должен связаться с главам местных бандформирований, и договориться с ними на поставку Джета . Нам известно только, что этих банд в городе несколько, и что практически все увеселительные заведения в городе контролируются ими. Собственно, всё».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Вам передают карту с помеченным Нью-Рено (-142) и вы выходите из кабинета, добирайтесь до взлётно-посадочной полосы Наварро и отправляйтесь в Нью-Рено выполнять задание"/>
				<Option Goto="128" Text="можете незамедлительно отправиться туда"/>
				<Option Goto="533" Text="Доктор Кёрлинг, конечно, забыл сказать вам, что вы получили новое звание, а ещё приписку к нему «-ксенобиолог», это очень почётно, поскольку демонстрирует ваши успехи сразу на нескольких направлениях деятельности"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы в местном баре. Публика здесь колоритная, в основном фермеры и чёрнорабочие. И те и другие не прочь подраться, к тому же вы не местный и выглядите умным, короче, держите уши на макушке. Можете направиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="К стойке бара, заказать чего-нибудь выпить"/>
				<Option Goto="255" Text="Можете подсесть к подвыпившему фермеру"/>
				<Option Goto="354" Text="Можно подснять проститутку в синем костюме с цифрой на спине"/>
				<Option Goto="174" Text="Можно подсесть к угрюмому хмырю жуткого вида"/>
				<Option Goto="370" Text="А можно просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>«О!!! Ты достал её! Ты медвежатник! Ты зверюга! только что передал в действительно достал её, Ты даже не знаешь, какое мои руки. Это Шекспир! ты настоящий сокровище ты Это полотно принадлежит его кисти. Ты, конечно, о нём не слышал, невежда. Шекспир был гениальным художником ещё до войны, да, что с тобой неучем разговаривать об искусстве! Ты хорошо поработал, и это главное. Теперь у нас тут намечается мокрое дело, хочешь его выполнить? Необходимо убрать одного клиента, не боишься вида крови? Если ты согласишься убить полицейского, я научу тебя смертельным приёмам, от которых невозможно спастись. Ну, как, согласен?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Если вы хотите, чтобы Марк научил вас смертельным приёмам, от которых невозможно спастись"/>
				<Option Goto="197" Text="Иначе можете отказаться, в любом случае Марк дарит вам Усиленные Боксёрские Перчатки (теперь вы получаете +2 к повреждению, когда боксируете ими). Кроме того, Мерк рассказывает вам про подпольные игры, которые организуют местные барыги. Чтобы попасть туда, достаточно прибавить 360 к параграфу магазина в центральной части города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы входите в ремонтную мастерскую. Внутри вы находите девушку с паяльником в руках. «Ну, чего хочешь? Здесь, между прочим, ремонтируют вещи. Если есть работа, говори, если нет проваливай. Честное слово, если бы могла, заперлась бы». Немного поостыв\n\nВалери рассказывает, что может улучшить любой огнестрельный пистолет (за 500 золотых, гражданам Волт-Сити 50% скидка). Улучшенное оружие наносит на одно повреждение больше, улучшать оружие можно пять раз (каждый раз необходимо платить по 500 золотых). «Если же вам нечего улучшать милости прошу выметаться отсюда». Есть, впрочем, ещё одна услуга, которую Валери не откажется вам оказать. Речь идёт об обучении своему ремеслу, если у вас интеллект три или выше, то после пары дней стажировки (затратьте три единицы опыта) вы сможете поднять навык ремонта за 1500 золотых, если же вы своим интеллектом не проходите сквозь столь жёсткий отбор, то вам придётся применить всё своё обаяние, чтобы добиться своего. Обучение за те же деньги для вас станет возможным только после проверки по навыку убеждения-III.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Пробормотав в качестве извинений «Э-э-э... Ну... эта, типа, мне туда...». Вы проскальзываете в склад, будите заведующего и просите дать вам полный инструктаж по поводу снаряжения.\n\n«Дело такое, - начал заведующий. По нашей базе ты можешь ходить в чём угодно, тебе слова никто не скажет. Набирать можешь столько вещей, сколько потребуется для обмундирования всей твоей команды. В общем, надо понимать, что инвентарь казённый и тебе в конце-концов за него отвечать, а соответственно, продавать его нельзя ни на базе, ни во Внешнем Мире.\n\nВот полный список доступного на складе оружия и брони: Рядовой:\n\nБоевая кожаная куртка (защита: 3, +1 к защите против огня) Оружие рядовым выдаёт их сержант, так что выбора здесь нет\n\nСержант:\n\nБоевая кожаная куртка (защита: 3, +1 к защите против огня) Пистолет 14 мм\n\nЛейтенант:\n\nКожаная броня МК2 (защита: 8; +5 против животных)\n\nБроня Тесла оружия)  Штурмовая винтовка  Боевой винчестер (защита: 8; + 6 против энергетического\n\nКапитан:  Кевларовая броня МК2 (защита:  10; +2 против\n\nогнестрельного оружия)\n\nЛазерный пистолет\n\nМайор:\n\nПлазменный пистолет\n\nГауссов пистолет\n\nЛазерная винтовка Миниган\n\nОгнемёт\n\nПодполковник:\n\nУлучшенная Силовая Броня (защита: 22; +1 к силе, уменьшенные вдвое критич повреждения) Гауссово ружьё Плазменная винтовка Ракетница\n\nВ зависимости от опасности мероприятия, твоим начальником (Кстати, кто он у тебя? Олдвин? Хе-хе, запасайся салфетками, стирать кровь с брони) может быть выдано вам особое вооружение, однако обычно бойцы носят то, что позволяется, в зависимости от звания. Бери оружие своего звания или звания стоящего ниже.\n\nОфициальное месторасположение склада - 25, хотя если хочешь, чтобы я повторил эти инструкции, заходи на этот параграф». После чего, заведующий сел за свой стол, и уже через секунду старательно посапывал во сне. Выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>У себя в комнате мисс Бишоп засовывает вам в нос какой-то порошок. «Нюхни, для разогрева». Вы вдыхаете его, это явно не джет. «Конечно нет, мой сладкий! Это новый наркотик, я думаю назвать его Белая Смерть. Хорошо звучит? Что, зайка, тебя не торкнуло? бо-бо-бо, бо-бо-бо.». Вас действительно не торкнуло, вас убило. И вы без сознания плашмя падаете на кровать. Мисс Бишоп пожимает плечами: «Слабак! Может, очухается. Хотя вряд ли». К вечеру вы кое-как поднимаетесь на ноги (отнимите 5 жизней), ощупав себя вы жалеете, что живы. К тому же, теперь вы получаете перк «Наркоман» (см. джет в приложении А) . Белая Смерть, несколько изменяет форму вашей наркозависимости. Когда вы используете джет, он увеличивает вам в дополнение ещё и силу на 1, правда, если вы сражаетесь с кем-либо и джет не используете, вам в дополнение к уменьшению восприятия уменьшится и сила на единицу. По всякому обозвав эту неумную сучку разными нехорошими словами можете уйти, однако, не забудьте добавить себе единицу к максимуму морали и жизней, а также очко опыта, если перк «наркоман» вы получили впервые.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>«Ага! Ты разыскал нашу заблудившуюся овечку. теперь на перехват!». Охранники у двери довольно засопели. «Ты как? С нами или хочешь отдохнуть? Присоединяйся! Обещаю это будет весело. Сафари на вертибёрде, охота на человечка. Делать-то тебе ничего не придётся. Хорригана видишь? (Не заметить эту грохочущую груду металлолома, стоящую у стены, само собой, было невозможно) Приглядись к нему хорошенько, парень, он один способен уничтожить целую армию, думаю, он составит вам компанию. Кроме того, ну, найдём мы этого старика, он уж оголодал чай, без наших-то харчей. Сам к нам в вертибёрд прыгнет. Соглашайся!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Если Джек вас убедил"/>
				<Option Goto="185" Text="иначе подождав с полдня пока группа вернётся вы получаете следующее задание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы попали в главный коридор базы, который очень долго идёт под крутым углом глубоко вниз до помещения охраны. Было бы дикостью обнаружить здесь офицеров, учитывая неработоспособность охранного перимера, вы их и не встретили. Помещение совершенно пусто, вокруг мигают лишь лампочки компьютеров управления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Справа имется дверь, защищённая энергетическим полем. Система защиты сработана само-собой на славу, поэтому если вы задумаете взломать-III её учите, при неудачной попытке вас будет крепко шибать током (вместо двух единичек морали отнимайте пять жизней). Если хотите, то можете предварительно сделать обычную (минус две морали при неудаче) проверку по навыку науки-III, тогда взламывать дверь можно будет без штрафов. Если вам удалось это непростое дело"/>
				<Option Goto="267" Text="Налево от вас уходит красный коридор"/>
				<Option Goto="270" Text="На юге имеется выход, если вам хочется вернуться на базу Наварро"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Поначалу хубологист никак не хотел помогать вам, может, он и правда такой занятой, а может прикидывается, но после получаса уговоров он, кажется, припоминает вашу беглянку: «Да, теперь я уверен. Вам нужна Сонни, бойкая девчушка, она могла далеко пойти, за самое короткое время она добилась перка AHS-3, уж не знаю как. Обычно у нас работают не менее пяти лет для такого сана. Так вот, теперь её здесь нет, она ушла также неожиданно, как и появилась. По её словам, она испытала кризис веры и отправилась в Нью-Рено, там её и ищите». Итак, следующий пункт вашей экспедиции - Нью-Рено (-142), чтобы попасть туда вернитесь в Наварро и идите на взлётно-посадочную полосу.\n\nЗа полученные ценные сведения вы отправляйтесь скорее получаете пять к максимуму жизней, а пока домой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Итак, ваша мечта сбылась - вы изменился с довоенных времен, теперь  в Сан-Франциско, он очень здесь вовсю рулят китайцы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Вы можете пойти в магазин «8-ой летающий дракон» с обнадёживающей надписью «Сдохнешь без оборудования»"/>
				<Option Goto="117" Text="Можно пойти в другой магазин «Красные 888 пушки» с вывеской «Подохнешь с оборудованием, но без пушки»"/>
				<Option Goto="21" Text="Можно пойти к рингу в центре города"/>
				<Option Goto="56" Text="Здесь есть своя поликлиника"/>
				<Option Goto="333" Text="Дворец императора Ши"/>
				<Option Goto="224" Text="Подземный бункер Хубологистов"/>
				<Option Goto="495" Text="Огромный Шаттл"/>
				<Option Goto="379" Text="Квартал доков"/>
				<Option Goto="244" Text="Бункер Братства Стали"/>
				<Option Goto="230" Text="А можно улететь домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>78.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Если вы просто стояли в стороне, не сделав ни единого выстрела по рейнджерам, то киньте проверку по обаянию-I, чтобы продолжить разговор с рабовладельцами, иначе"/>
				<Option Goto="23" Text="если же вы активно помогали охране, то самый главный у рабовладельцев радуется вашей неожиданной помощи. «Спасибо, друг. Без тебя нам было их не одолеть. Твой ствол был очень кстати. Более того, ты мне так нравишься, что у меня есть для тебя новое задание. Тебе нужно сопроводить группу рабов в наше тайное убежище, здесь становится опасно. Пойдёшь?» Если вы хотите пойти с группой рабов в качестве охранника"/>
				<Option Goto="197" Text="иначе глава рабовладельцев всё равно награждает вас (он даёт вам Лёгкий Пулемёт Поддержки)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Главный вход представляет собой обширное помещение, на полу искусно выгравирован логотип Анклава, по периметру поставлены турели. Вторжение отсюда почти наверняка захлебнётся кровью, в центре стоит компьютерный терминал, в основном для регистрации прибывающих, хотя из него есть выход в PoseydonNet. Ничего сделать тут нельзя, по-крайней мере вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>«Калькулятор, удали оба текущих задания, приступай к выполению следующего приказа - полная очистка территории вокруг базы радиусом 1000 миль от живых существ, к немедленному выполнению: приступай к запуску конвееров текущего Убежища для создания боевых ботов и дронов, начни разработку оптимальной стратегии ведения войны». Какого чёрта, вы ведь знаете, чем всё закончится\n\n- война с Калькулятором будет выиграна людьми, роботы будут истреблены Братством Стали, которое примет на себя основной удар механической армии. Это измотает ваших извечных соперников и ослабит до критических пределов, что абсолютно развяжет руки Анклаву. Однако, единственный шанс развить успешное наступление\n\n- воспользоваться преимуществом внезапности, вы указываете машине местоположение большинства баз Братства Стали, благодаря этому, роботам будет обеспечено феерическое начало войны -вероятно, наибольшие потери противнику будут нанесены именно в дебюте.\n\nЗабавно, но пообщавшись с Калькулятором вы узнали, что случилось с боевыми роботами базы Александра, по имеющимся данным их уничтожили буквально несколько минут назад, если принять за точку отсчёта текущий момент... Как это всё необычно, у вас почему-то есть чувство, что именно вы поспособствовали случившемуся своими действиями, хотя причинно-следственные связи проследить вам так и не удалось, можно попробовать выяснить хотя бы кто это сделал: «Назовите себя, по какому праву вы проникли на базу Александра?» отправили вы шифрованное сообщение, немного погодя вам пришёл и ответ: «Я офицер Анклава, эта база является собственностью правительства США». Ха, значит роботов уничтожил Аклав, вот и чудненько, вы послали сигнал отключения защитных\n\nсистем базы Александра, чтобы облегчить своим коллегам захват станции.\n\nКалькулятор же подсказал и возможный вариант разрешения вашей проблемы - взорвать базу Александра ещё раз. Для этого достаточно будет просто включить ядерный реактор, когда вы вернётесь в своё настоящее время. Это долгожданное событие произошло лишь через пять часов, которые вы плодотворно провели разрабатывая схемы атак бункеров Братства Стали.\n\nВозвращение в «настоящее» было таким же увлекательным и сопровождалось не меньшими вибрациями. Дальнейшее было лишь делом времени, вы задали запуск реактора на следующее утро, а сами отправились на поверхность. Задание выполнено, вы узнали, что база действительно представляет собой нестабильную, опасную зону и дальнейшее функционирование её невозможно, уничтожение аномалии - единственно приемлемое решение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="597"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы рассказываете Ллойду о подвале казино Мордино, там можно спрятаться от головорезов Сальваторе, а потом, когда всё утихнет, можно будет выйти из тени. Ллойд от души благодарит вас и дарит вам «особо удачливые» (или попросту краплёные) игральные карты. Теперь, когда вы будете играть в любом казино или где угодно эти карты будут приносить вам +1 к навыку игры. Он же пока отправится в магазин за едой и последует вашему совету -отправится в казино к Мордино.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Если вы умеете убивать людей незаметно, то сейчас самое время воспользоваться этим умением (в таком случае вы беспрепятственно можете уйти и ходить по бункеру), иначе вам придётся убить AHS-8 своим оружием, после чего вам предстоит сразиться с охранниками, чтобы пробиться к выходу. Вернуться в бункер вы уже не сможете Первый охранник, H&K 11 - одиночный - 6d6+2 АТАКА 3 УДАЧА 2 ЗАЩИТА 24 ЖИЗНИ 100\n\nВторой охранник, H&K CAWS - очередь - 8d6\n\nАТАКА 2\n\nЗАЩИТА 22\n\nЖИЗНИ 70\n\nПоследний противник кидает в вас две плазменные гранаты, киньте два раза кубик, если выпавшее число оказалось меньше или равно вашему параметру удачи, то вы сумели уклониться от гранат, иначе отнимите 6d6 за каждую гранату, от которой вы не уклонились. Если ваша ловкость три или выше, считайте, что гранаты пролетели мимо.\n\nКогда с этим покончено можете уйти (чтобы доложить о проделанной работе +134)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы рассказываете Аскорти о чудеснейшем, милейшем, уютнейшем домике в рабочем районе, правда есть одна проблема... там живёт некая старуха. «Вдова Рони? Как я сам не догадался! А об этом не беспокойся, она там уже не живёт. Выборы через два года, целая вечность, можно пока пошалить.». В награду мэр даёт вам 100 акций любой компании на ваш выбор: выбор этот шахты «Коковиф» или «Утренняя звезда»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>«Ты кто?» - с порога спрашиваете вы. «Луций Август». «А где д-р Валлекс?». «Ошейник 56. 800 долларов, но тебе, красавчик, отдам за 799». «А как он там оказался???». «Ах, какой мерзкий грязный шовинист. Почему он, если она?». Значит она! Надо спасать несчастную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Если у вас есть 799 долларов и желание их отдать за свободу д-ра Валлекс"/>
				<Option Goto="326" Text="если же вы хотите уговорить хозяина, кидайте проверки по навыку убеждения-II"/>
				<Option Goto="20" Text="либо можно просто уйти, приняв к сведению, где можно найти рабов (+153)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы залпом глотаете «Лежать!!!» и прислушиваетесь к своим ощущениям, крепко зажмурив глаза. Через некоторое время вокруг начинают раздаваться отдельные смешки, постепенно перерастающие во всеобщий гогот. Вы удивлённо открываете глаза.\n\nКассиди сквозь слёзы говорит вам: «У тебя есть яйца, парень! Я бы ни за что не выпил эту заразу, если бы не знал в чём дело! Мы тебя надули! Это обыкновенный сок! Ложка была необыкновенная, она растворяется в чём угодно, что холоднее комнатной температуры. Ну, ты дал!!! Давненько я так не смеялся! Внимание! Этот человек не побоялся выпить «Лежать!!!» и за это ему полагается награда! 300 золотых монет прямо сейчас!».\n\nНаграда? Да вы чуть не умерли со страха (отнимите 15 единиц морали)! Теперь, когда вы знаете в чём подвох «Лежать!!!» вам уже не продадут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вас заинтересовывает молодой дикарь с огромной костью в носу, вы подсаживаетесь поближе и слушаете что он бормочет себе под нос: «Нет, дедушка, этот стул мне ничего не сделал, сестра права не стоит его ломать. Да, сестрёнка, конечно, это всё бред. Что? Этот стол замаскированный рабовладелец? Как ты догадался? По цвету? У него обычный цвет! Это-то и настораживает? Ладно, а ты что скажешь? Возлюбить ближнего своего? Сестрёнка, по-моему ты уже перебрала. не пей больше огненной воды, дедушка, скажи ей. Не хочу я ломать этот стул и стол, кстати, тоже. А ты что скажешь? (Сулик обращается к вам)». Вы немного смутились: «Делай как подсказывает тебе сердце». Сулик нахмурился: «В сердце находится дедушка, а сестра подмышкой, понятно. Ладно, так и быть сломаю я этот стол стулом». Спустя пять секунд: «Ах, ты сорванец, что ж ты, морда разукрашенная, мою мебель крошишь? А платить чем будешь? С тебя 350 золотых, и ты их отдашь, клянусь могилой моей матери! У тебя вообще есть деньги? Нет? Тогда ты их заработаешь на моей кухне! А ну, иди пьянь варварская». Хозяйка заведения бесцеремонно схватила Сулика за шиворот и поволокла его на кухню. Да, это было забавно, к тому же, рабом меньше, рабом больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>На призывном пункте вы подошли к терминалу, чтобы зарегистрироваться. Компьютер предложил вам заполнить анкету, что вы и сделали.\n\nВведите ваш ИИН: 294756392ИПРП (в ответ компьютер приветствует вас по имени и интересуется здоровьем вашей тётушки Клэр, вы отвечаете, что с ней всё в порядке).\n\nВведите отдел, куда бы вы хотели попасть: Массажный для женщин-волейболисток\n\nХорошо, ваше пожелание будет учтено.\n\nВаш уровень владения оружием: Нет никакого (может не возьмут) Ваше предпочтительное звание: О, йе! Генерал Хорошо, ваше пожелание будет учтено.\n\nВаше хобби: Раскладывание пасьянсов, игры в виртуальной реальности\n\nЭтих данных мне достаточно.\n\nВы направлены в Отдел Безопасности в звании рядового, с предварительным прохождением курса обращения с оружием. Без права обжалования решения. Добро пожаловать в армию, сынок.\n\nВам никогда не казалось, что вас игнорируют?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Появился первый выбор: вы можете пойти на тренировочную базу поучиться стрелять"/>
				<Option Goto="254" Text="либо можно сразу пойти к шефу за инструкциями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Лаборатория 112. «Вывеска так себе», решаете вы, и смело открываете дверь, преграждающую вам путь. «Добрый день, солдат, зови меня Мэйнс. Чем я могу вам помочь?». Вы представляетесь и интересуетесь, нет ли у отдела каких-либо проблем, которые вы могли бы помочь им решить. «Конечно, есть! Дело в том, что одним из основных видов ручного оружия солдат Анклава является миниган (особенно им грешат в службе безопасности из-за побочного психологического эффекта), однако он уже безнадежно устарел! От службы разведки мы узнали о новой модификации этого оружия «Мститель», на голову превосходящий обычный миниган, который видели в одном из магазинов во Внешнем мире. Если бы мы получили в своё распоряжение один из образцов, то, несомненно, смогли бы повторить его в своей лаборатории и выдать за свою разработку». «Это ещё зачем?». «Видишь ли, руководство Анклава свято убеждено в своём техническом превосходстве над всем остальным миром. Они никогда не пойдут на использование оружия производства не Анклава, как заведомо ненадёжного. Поэтому приходится хитрить».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="Что ж, если у вас случайно завалялся где-нибудь миниган «Мститель», можете его отдать Мэйнсу"/>
				<Option Goto="180" Text="либо можете это сделать как-нибудь в другой раз"/>
				<Option Goto="555" Text="Если вы офицер, имеющий доступ к жёлтому уровню безопасности, то вам следует пообщаться с Мэйнсом на тему трудоустройства"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>«Что мне делать? Я проигрался! Я банкрот! Мне просто необходимо заработать денег! Но, как?» причитает себе под нос мужчина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Если хотите ему помочь, то можете это сделать, если ваш навык интеллекта три или выше"/>
				<Option Goto="379" Text="иначе можете оставить его наедине со своими грустными мыслями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Если вы хотите поразить Льюис своим интеллектом, умножьте свой параметр интеллекта на 5, прибавьте к нему 140 и идите на соответствующий параграф, если же вы решились её заклеить, то умножьте свой параметр обаяния на 4, прибавьте к 230 и идите тоже на соответствующий параграф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Либо поразмыслив можно пройти мимо неё на склад: если вы уже там бывали"/>
				<Option Goto="72" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы рассказываете, что контроль над Реддингом неминуемо получит Нью-Рено, так как всё больше шахтёров подсаживается на джет, причём за поставками стоят Мордино, едва ли не самая влиятельная на данный момент семья. Марж надолго задумывается: «Что ж, теперь всё встало на свои места, я знаю что надо сделать! Я хочу, чтобы вы сломали чип экскаваторной машины в шахте «Утренняя Звезда». Тогда они не смогут расширить свой бизнес. Поможете нам?». Если вы захотите попасть в шахту «Утренняя Звезда», прибавьте 33 к параграфу района шахт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>В главном административном здании вы можете пойти</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="В кабинет Маклюра"/>
				<Option Goto="357" Text="В кабинет Первого Гражданина"/>
				<Option Goto="287" Text="В кабинет Получения Гражданства"/>
				<Option Goto="359" Text="Можно просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Порядки в арсенале Наварро несколько отличаются от заведённых на Главной Базе. В частности, здесь практически нереально за просто так получить обмундирование, это может занять несколько недель бумажной волокиты, зато за вполне умеренную взятку процесс ускоряется, как Эйнштейну не снилось с его пределом скорости света. Итак, 100 долларов, и любая из предложенных услуг ваша, разумеется, ни один предмет не предназначен для продажи.\n\nРядовые и сержанты здесь не получат вообще ничего, поскольку обмундирование им выдаёт лично капитан.\n\nЛейтенанты:\n\nОтравленное рукопашное оружие. Любое ваше рукопашное оружие можно покрыть ядом, теперь при любом критическом попадании добавьте к повреждениям свой параметр удачи.\n\nКапитаны:\n\nПохабные надписи на металлической броне. Дают +1 к обаянию при общении с мужчинами.\n\nМайоры: Биомеханический глаз. Даёт -1 к обаянию, но +1 к восприятию. Заменить обратно на обычный нельзя.\n\nПодполковники:\n\nВы можете получить металлическую собаку в напарники. Не забывайте, что суммарное количество ваших напарников не должно превышать ваш параметр обаяния. Её характеристики следующие: Металлическая собака, железные зубы: 8 АТАКА: 2 ЗАЩИТА: 8 ЖИЗНИ: 60 Ловко умеет складывать и умножать числа, навык наука равен двум. Если вы станете техническим подполковником, то замените у собаки зубы на стальные. Это увеличит её повреждения на 4, а атаку на один.\n\nТехнические лейтенанты:\n\nРецепт превращения джина в коктейль Молотова. Можете в любой момент превратить бутылку джина в коктейль Молотова, но не наоборот.\n\nТехнические капитаны:\n\nУлучшенный силовой реактор. Любая ваша Силовая броня даст вам +2 к силе, а не +1, как обычная.\n\nТехнические майоры: Просветлённая оптика. Если у вас оружие с оптическим прицелом ваши противники всегда атакуют вас по-очереди, даже если в описании параграфа сказано иное.\n\nТехнические подполковники:\n\nТехничекие подполковники ходят исключительно в компании роботов. Можете и вы взять себе одного. Не забывайте, что суммарное количество ваших напарников не должно превышать ваш параметр обаяния. Робобрейн, боевой винчестер: 5d6 АТАКА: 3 ЗАШИТА: 10 ЖИЗНИ: 80 Если ваш навык науки больше или равен четырём, увеличьте роботу атаку на единицу, а если у вас четыре или больше навык ремонта, то броня у него станет равна 15.\n\nЛейтенанты-ксенобиологи:\n\nРогостовое покрытие для кожаной брони или куртки. Даёт дополнительно +2 к броне и +5 к броне против животных, но -1 к навыку красться.\n\nКапитаны-ксенобиологи:\n\nВерная собака в качестве напарника. Можете взять себе псину, она будет вас охранять и любить. Не забывайте, что суммарное количество ваших напарников не должно превышать ваш параметр обаяния.\n\nСобака, зубы: 1d6+4\n\nАТАКА: 2\n\nЗАЩИТА: 6\n\nЖИЗНИ: 45\n\nУДАЧА: 1\n\nУмеет выслеживать, навык следопыта: 3.\n\nМайоры-ксенобиологи:\n\nКапкан с ультра-шоком. Перед боем киньте проверку по навыку следопыт-II, если она прошла успешно, значит ваш противник попал прямо в вами подстроенную ловушку. Киньте кубик, умножьте то, что на нём выпало на свой параметр удачи и отнимите полученное количество жизней у врага.\n\nПодполковники-ксенобиологи:\n\nПерцовый спрей. При использовании его все животные (не люди и не роботы) в радиусе ста метров в панике убегают прочь. Считайте, что вы убежали от противника.\n\nПолучив всё, на что у вас хватило денег, можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы, как вам и советовали, суёте продавцу кулак в лицо и нагло проходите в задние комнаты, наконец, вы находите спуск в подвал. Там вы видите худого бледного юношу блаженно улыбающегося свету, который проник, когда вы открыли дверь в подвал. На полу беспорядочно валяются всевозможные детали, шестерёнки и прочий мусор. Вы спрашиваете Алгернона какое оружие он может улучшить? Алгернон говорит, что Импульсную винтовку YK42 (+1 к силе оружия) Плазменную винтовку Р94 (+1 к силе оружия) Пустынный орёл (при критическом попадании дополнительно усиливает силу выстрела в два раза)\n\nМагнум .45 калибра (при стрельбе в животных каждый попавший выстрел считается критическим попаданием)\n\nОгнемёт (+1 к силе оружия против противников в Силовой Броне и роботов/турелей)\n\nНа выходе вы слышите, как владелец ворчит: «Ничего, скоро я заведу собак и ещё загорожу вход шкафом, посмотрим как ты тогда попоёшь ворюга». Вы решаете, что собаки и шкаф вам не помеха, поэтому не наказываете эксплуататора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>В отделе биоразработок переняли дурацкую привычку медиков не спать ни ночами ни днём, вообще никогда! Сонные лаборанты, зевающие доктора, вялые ассистенты - вот новый стиль работы на Посейдоне. Потусовавшись слегка вокруг, вы отправляетесь поглазеть на захваченных пленников. Это было целое племя дикарей, которые верили, что они являются потомками жителей одного из Убежищ, тринадцатого, кажется. Бред, разумеется, однако в Анклаве им поверили и захватили для опытов. Вот старуха, с бельмом на глазу, злится... рожи корчит. Ещё какие-то мужчины и женщины. Скоро они умрут, и никто из них ничего не сможет с этим поделать, поделом. «Избранный уничтожит вас, ОН УЖЕ ЗДЕСЬ, ОН ГРЯДЁТ!!!». Совсем спятила старая. Вам они уже порядком надоели, помочь сотрудникам этой лаборатории вы не сможете, уж слишком специфичны у них задачи, придётся уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Если хотите пойти в отдел пропаганды"/>
				<Option Goto="38" Text="если хотите переговорить с Президентом"/>
				<Option Goto="366" Text="если хотите пройти в Химический Корпус"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы заходите в «ресторан» Мамочки. Подходите к владелице этого заведения и просите чего-нибудь перекусить. «Конечно, детка.\n\nМамочка тебя отменно накормит. Яичница из яиц гекко, жареные хвосты гекко, тушёные ноги гекко и. Внимание! Маринованные мозги гекко с молоком брамина в подарок!». У вас едва глаза не заслезились от аромата, который исходил от этих блюд. «Да, этого же не съест даже ополоумевший от голода пёс с отшибленным нюхом и невидящими глазами!» в негодовании закричали вы. «Правда? Вы так думаете? Думаете, стоит перейти на другое мясо?». «О, да! Я думаю вам абсолютно точно стоит перейти на другое мясо!». Спустя два часа вам было доступно уже новое переработанное меню из крыс (копчености из крыс, лапки крыс и т.д. интересно, как она так быстро сумела приготовить такую вкуснячку?) и вам, как предложившему идею, каждого блюда предложили съесть бесплатно! Восстановите 3 жизни. «Кстати, если вас не затруднит, вы не могли бы отнести эту запеканку из крысы моему сыну Смитти?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Можете согласиться"/>
				<Option Goto="144" Text="сославшись на занятость уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы в рабочем районе Реддинга. Здесь есть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Офис компании «Утренняя Звезда»"/>
				<Option Goto="183" Text="Офис компании «Коковиф»"/>
				<Option Goto="198" Text="Здание с надписью «Менеджер караванов»"/>
				<Option Goto="240" Text="Бар «Последний вздох, и ты сдох»"/>
				<Option Goto="256" Text="Здесь есть проход в район шахт"/>
				<Option Goto="343" Text="А можно уйти в центр города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>При разговоре о Когтях Смерти, вы вспоминаете, что доктор в Наварро давал вам транквилизатор, который моментально вырубает Когтей Смерти. Джек хлопает себя по лбу, ведь на складе есть пара таких штук! Один он отдаёт вам, а другой оставляет себе. Теперь, когда вы увидите любого Когтя Смерти, то можете не сражаться с ним, а использовать транквилизатор и добить его спящим. Разумеется, вы можете и не использовать в этой операции транквилизатор, оставив его про запас, но учтите он действует только на Когтей Смерти!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы докладываете Мерку, что Смита он больше не увидит. Мерк радостно приветствует вас, и прямо таки не знает как ему отблагодарить Вас. В результате он, кажется, придумывает как вам помочь. Он рассказывает вам о Алгерноне, это талантливый молодой человек, правда, он маленько того... не от мира сего, его нагло эксплуатирует владелец магазина «Оружие Нью-Рено». Так ты просто пройди мимо капиталиста, сунь ему под нос кулак и спускайся в подвал, там этот Алгернон и сидит (чтобы найти Алгернона, зайдите в «Оружие Нью-Рено» и прибавьте к параграфу 47). Мерк рассказывает вам также, что он знаком с братьями Фрог, которые бомбят караваны близ Реддинга, он советует вам найти их, возможно, они подкинут работенку (надо только будет рассказать им про ваш «послужной список» т.е. отнять от параграфа 262). Ещё теперь, когда Мерк сильно вас уважает, у него есть последнее задание. Принесите ему гаусс винтовку М72, если вы принесёте ему её, он даст взамен 5 осколочных гранат и обучит хорошо ими кидаться. Вы получите перк «Повелитель броска» (перед началом боя вы сможете кинуть две гранаты подряд вместо одной, а ещё вы получаете одно очко опыта и ваши макимумов жизней и морали возрастают на один), больше заданий для вас здесь нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Перед вами Главный Коридор Базы Анклава. Здесь несколько дверей, ведущих в:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Комнату релаксации"/>
				<Option Goto="134" Text="Комнату отдыха"/>
				<Option Goto="180" Text="Можно также уйти в Коридор А"/>
				<Option Goto="20" Text="Коридор В"/>
				<Option Goto="439" Text="Тренировочный центр"/>
				<Option Goto="79" Text="Или можно направиться к главному выходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Вы подходите к человеку в коричневой рясе. Тот улыбается вам: «Здравствуй, незнакомец! Ты верно хочешь вступить в наши ряды? Признайся, хочешь стать Хубологистом? Я здесь решаю кому вступить в нашу организацию, а кто нам не подходит. Ты нам подходишь. Ну, как? Вступить в наши ряды стоит 500 золотых». «А за каким мне к вам присоединяться?». «О-о-о! Ты, верно, ещё не видел наших звёзд? Сходи к ним, послушай и тебе просто позарез захочется к нам присоединиться».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344" Text="Вы можете вступить в организацию (при этом вы получите перк «AHS-0»)"/>
				<Option Goto="224" Text="можете попросить время подумать"/>
				<Option Goto="2" Text="хотите посмотреть на звёзд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>«Ты тот самый парень, который завалил агента Смита?», удивляется Фрог, когда вы рассказываете ему о сотрудничестве с Марком. «Ладно, парень. Ты я вижу малый не промах, у нас есть одно делишко, и твоя помощь будет весьма кстати. Знаешь казино? Ну, там ещё мэр тусуется, так вот! Мы собираемся его грабануть». Тут Фрог переходит на шепот: «Если ты с нами, иди за мной».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Фрог выходит на улицу и направляется в сторону шахт, вы можете последовать за ним"/>
				<Option Goto="97" Text="уйти в противоположную сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы спрашиваете доктора Юбилея исследовал ли он мутантов, работая доктором в НКР. «Да, я практиковался в рядах рейнджеров, среди них встречаются мутанты... Откуда вы пришли, мой друг? С запада, возможно?», вы пытаясь увильнуть от прямого ответа, всё же отвечаете утвердительно. «Хорошо, продолжил Юбилей, я знаю кто вы. Вы - офицер Анклава, не удивляйтесь, я сам жил на Посейдоне некоторое время, я работал со Шребером... Знаете, мне пришла в голову замечательная мысль, а не вернуться ли мне на вышку? Здесь не самые замечательные условия труда, если вы заметили, на Посейдоне мне будет значительно лучше».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="487" Text="Ну, что ж... решение за вами, если вы хотите взять учёного с собой, то знайте, благодарность доктора будет настолько огромной, что он готов потратить всё своё время лишь бы дать вам знания, необходимые для повышения вашего навыка лечения на один"/>
				<Option Goto="138" Text="иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы решаете попросить Мецгера помочь Ларе, но тот приходит в ярость едва услышав её имя. «Эта тупая сука ни хрена не смыслит в сражениях, знаешь какие были потери у Тайлера, когда он разбил её банду? Никаких! Не было даже раненых! Она применила линейную тактику в бою, хотя даже тупоумному барану понятно, что здесь она не работает (Тайлер, стоявший за спиной Мецгера, важно закивал головой).\n\nЛирическое отступление от автора - тактика линейного боя очень живописно показана в фильме «Патриот» с Мэлом Гибсоном, основная её идея такова: два враждебных отряда выстраиваются друг перед другом в ровные шеренги. По приказу одного из командиров солдаты производят залп - первый ряд противоположного отряда падает. Оружие поднимают противники - делают выстрелы, падают те, кто только что стрелял, мероприятие продолжается до тех пор, пока в одном из отрядов не окажется пара человек с не полностью отшибленными муштрой мозгами и имеющие хотя бы зачатки инстинкта самосохранения, которые бросятся наутёк, а за ними и все их боевые товарищи. Соответственно, побеждает армия с большим количеством отморозков. На меня, помнится, такой способ сражаться произвёл довольно сильное впечатление, но вернёмся в Мецгеру:\n\nЭтой дуре я бы не доверил даже стадо овец. Так что она получила то, что заслуживала! Тайлер теперь работает на меня, а Лара? Я вообще о такой никогда не слышал». Да... наворотила Лара делов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Побродив по трущобам вы встречаете странного человека с дикими мутными глазами. «Мужик, мужик!!! Дай денег, я всё верну, у меня система, я придумал систему! Шансы равны, так? Ставишь на красную, потом. Слушай, а чего это я тебе всё рассказываю? Дай денег, а? Я верну, только выиграю с помощью моей системы в Ребеккином казино, и верну!». «Иди ты, нет никакой у тебя системы. Нет системы, чтобы выиграть в казино». Флик (а это именно он) , озадаченно чешет макушку, пытается объяснить вам свою идею по «мгновенному обогащению в азартных играх». «Понимаешь, - рассказывает вам Флик, - ставишь на красное золотой, проигрываешь. Ставишь на красную два золотых, если выигрываешь, то возвращаешь себе проигранный и ещё остаётся сверху. Если проиграл, то ставишь четыре золотых, опять же при выигрыше получаешь золотой сверху, а чтобы три раза подряд выпало чёрное, маловероятно. но даже если так продолжаешь по этой же системе, я, правда, ещё не посчитал сколько там после четырёх будет». Если ваша удача больше единицы (или у вас есть любая книжка по теории вероятности), вы объясняете Флику почему он не прав, и где в его системе ошибка. Он вас благодарит, придумывает новую систему и дает вам суперстимпак, иначе его не переубедить и вам остаётся только уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вы решаете рассказать Маклюру о рейдерах: «Господин Председатель, я знаю откуда берутся рейдеры!». Маклюр удивлённо смотрит на вас: «Какая разница? Не морочьте мне голову. Было всего одно нападение, эти рейдеры просто напали, чтобы пограбить. Теперь нападения прекратятся, они узнали нашу мощь. Забудьте! У меня выборы на носу. Как вам это: Он знает наш город, под его руководством город стал истинным убежищем для обиженных и разоренных (тут я беру на руки ребенка с биркой слуги), они получили работу и пищу, заботу и помощь. Маклюр. Выбери будущее, которое тебе по душе. Ну, как?». Идиот. В Волт-Сити демократия явно не работает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы проходите в казино «Десперадо», им управляет семья Мордино. Вы можете направиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="К стойке, поболтать с барменом"/>
				<Option Goto="355" Text="К молодому человеку с ножом"/>
				<Option Goto="133" Text="На второй этаж"/>
				<Option Goto="19" Text="Поиграть немного"/>
				<Option Goto="5" Text="Можно, наконец, просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы входите в здание мэрии НКР. Пройдя мимо охраны, вы заходите в личные апартаменты президента Танди. Та замечет вас и от удивления давится чёрной икрой. «Избранный???» потрясённо только и может она выдавить из себя. Мозги Когтей Смерти, которые она мазала на бутерброд (жуткий дефицит, между прочим) валятся у неё из рук. «Ты вернулся!!!». Вот это и называл Маркс социальным неравенством. Вам становится противно смотреть на неё, сидящую в кресле, обитом человеческой кожей, и вы уходите прочь, по её персидскому ковру, хлопнув дверью из досок, которые сделаны из настоящих деревьев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>«Снаряжаемся по полной, лететь далеко», Фрэнк Хорриган, местная легенда не обременял окружающих длинными монологами, что без сомнения было сумасшедшей удачей, поскольку голос его зачастую вызывал дрожь и приступы паники даже у бывалых бойцов Анклава.\n\nВам позволено набрать вещей со склада, скромность чужда вашей профессии и образу жизни, поэтому боевые товарищи помогли вам с выбором хапнув самое навороченное, что попалось на глаза. Разумеется это были Силовая броня и миниган.\n\nПосле того, как вы довольный обмундированием вернулись, ваша команда гуськом проходит на взлётно-посадочную полосу базы, доступную лишь спецперсоналу и вы отбываете в известном вам направлении. В горы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="556"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы вспоминаете о диске, где якобы содержится история Гарольда, столь же полная и всеобъемлющая как и библия. После внимательного изучения так оно и оказалось на самом деле, что ж, теперь эту информацию знает и компьютер, а вы можете щеголять подробностями прошлого Гарольда, как будто вы самые близкие с ним друзья, это всяко повысит уважение мертвяков к вам, получите перк «Любимец мертвяков», а по сему, вы получаете 50% скидку на товары и +1 к обаянию в Гекко, а также увеличьте максимумы морали и жизней на один и получите единичку опыта. Возвращайтесь на тот параграф, с которого сюда пришли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>В данной версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы пытаетесь объяснить ситуацию с баром внутреннего города и баром Кассиди, но председатель жутко злится: «Алкоголь - яд! Я не пью яд и горжусь этим! Это я ввёл сухой закон и уверен, что поступил правильно. Скоро люди это поймут и перестанут ходить к Кассиди. Вот так! Выборы, все на выборы! Послушай: Огненный смерч снёс цивилизации, радиация уничтожила все живое, однако лучшие сумели выжить, лучшие подняли из пепла города, будущее в надежных руках. Маклюр. Выбери лучшее будущее». У него явно есть перк «Трезвенник» (или «Язвенник», или «Идиот»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Отдел прямой релаксации. Да, вам сюда! Массажная комната обита мягкими материалами, чтобы улучшить терапевтический эффект от процедур; светло-голубые цвета призваны увеличить ток позитивной энергии через расслабленное тело, а робот-массажёр, ломающий пациентам конечности, уже заменён на аналогичную модель. Всё это рассказала вам милого вида (из серии зубы это единственное что у неё осталось своего) массажистка со скрипящим при ходьбе бюстом. Как бы то ни было, вы полностью ИЗЛЕЧЕНЫ физически и духовно. Только не забудьте заплатить 50 долларов за процедуры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>В казино довольно оживлённая обстановка. Вы решаете подойти к одному из столиков. Посмотрев за играющими и поняв правила вы можете тоже поиграть немного. Заложив свои часы за 100 золотых (принятая во Внешнем Мире валюта) вы можете играть. Если хотите играть, киньте кубик и сравните, то что выпало с вашим параметром удачи, если выпавшее число его меньше или равно, то вы выиграли сумму равную вашему навыку игры умноженному на 20, иначе вы такую же сумму проиграли. Выкупив свои часы обратно на выходе, можете навестить местные рынки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>«А кто в банду свежесобранную, да усиливающуюся зайти бы хотел?», вы привычно начинаете выкрикивать лозунги едва переступив порог гильдии Рабовладельцев. По исказившимся лицам рабовладельцев вы понимаете, что видимо происходит нечто нехорошее, сулящее к тому же кучу неприятностей есть надежда, что не вам лично. Из дальней комнаты с лицом Немезиды дорвавшейся до грешника к вам вышел Мецгер, он сказал вам много вещей, которые вы бы слышать не хотели, наиболее важные места он даже дублировал жестами, ещё вроде бы пытался в вас пару раз стрельнуть. Общий смысл сказанного примерно следующий: вам лучше прекратить переманивать людей из его банды, т.к. это самый быстрый способ потерять конечности и голову впоследствии. Трудно сказать есть ли на свете человек, который бы не допёр после такого внушения до единственно верного решения - покинуть гильдию, вы явно не из их числа и всё сделали правильно, просто ушли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>В данной версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Основной центр оружейной торговли на западном побережье. Да, это так, сэр. Здесь есть всё что вам нужно, сэр. Показать вам товар? Конечно, сэр:\n\nВиндикатор - 17000 золотых\n\nH&K CAWS~ 5000 золотых\n\nБоевой винчестер - 3000 золотых\n\nШтурмовая винтовка - 1500 золотых Гаусс-пистолет - 6000 золотых Гауссова винтовка - 8500 золотых Осколочная граната - 200 золотых Силовая Броня Братства Стали - 15000 золотых Лазерная винтовка - 5000 золотых Плазменная винтовка - 4000 золотых H&K G11E - 7500 золотых Лазер Гатлинга - 8000 золотых Супер-Кувалда, требует силу три или выше для использования, добавляет один к навыку рукопашный бой, а также 10 к повреждениям - 4000 золотых Вот такой магазинчик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>В отделе пропаганды сменили свой вечный плакат «При слове культура моя рука тянется к пистолету», на «Все люди равны, но некоторые из них мутанты и заслуживают смерть через канапуки». Этот девиз вам не особенно понравился, о чём вы и поведали мистеру Харлингу. «И не говори! Мне и самому он не нравится, а что делать? Вот, если бы ты попытался придумать что-нибудь сам, ты бы понял как это тяжело. Нам нужен девиз! Символ! Ведь не секрет (тут он перешёл на шёпот), что не все поддерживают Великий Проект. Они только и ждут, чтобы впиться нам в глотку. А у нас нет девиза... Да, есть от чего расстроиться!». Если вы знаете кого-то, кто мог бы вам помочь, самое время вспомнить о нём, можно, конечно попытаться придумать девиз самому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если ваш интеллект выше трёх"/>
				<Option Goto="291" Text="если нет, можете попробовать подумать ещё (киньте проверку по навыку наука), если и второй раз мимо кассы"/>
				<Option Goto="313" Text="Если же помогать мистеру Харлингу вы не хотите, можете уйти из центра пропаганды к себе в комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>В этом магазинчике (с названием «А») продаются всевозможные хозяйственные принадлежности. Кожаная броня - 600 золотых Плоскогубцы - 220 золотых Верёвка - 80 золотых Рад-эвей - 600 золотых Кожаная куртка - 350 золотых Поднять на один навык бартера стоит - 1000 золотых и одно очко опыта.\n\nНичего особенного, хотя расизм в действии - для граждан Волт-Сити 50% скидка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Перед вами коридор С, здесь можно пойти</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="К причалу"/>
				<Option Goto="552" Text="Отдел биоразработок"/>
				<Option Goto="404" Text="Материальный отдел"/>
				<Option Goto="20" Text="Или можно вернуться в коридор В"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вы подходите к стойке бара, бармен, кажется, сейчас лопнет от счастья. «Желаете выпить? Желаете напиться? Желаете ужраться в ноль? Вы пришли по адресу!» Бутылка джина - 20 золотых Бутылка пива - 15 золотых Бутылка святящегося рома - 25 золотых Бутылка светящегося пива - 20 золотых Обрез - 800 золотых</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Если же вы хотите попробовать коктейль «Лежать!!!»"/>
				<Option Goto="69" Text="Можно отойти от стойки чтобы не мучить себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вокруг стола с какими-то деталями беспорядочно валяются техники под джетом. Попинав одного ногой вы пытаетесь узнать у них нет ли поблизости топливного контроллера. «а... у... хууу» - ответило существо с гаечным ключом в руках. Решив, что это «Нет» вы покидаете незадачливых техников на тех местах, где их и нашли. Какая авторемонтная мастерская, если единственный автомобиль в Калифорнии находится в десяти днях пути отсюда?.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Вы подошли к стойке бара Акула. Здесь широкий выбор типичной для Нью-Рено продукции: Джет - 40 золотых Ментатс - 650 золотых Пиво - 10 золотых Радиоактивное пиво - 15 золотых Джин - 15 золотых Надравшись вволю, вы возвращаетесь к реальности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы рассказываете про громкие крики Когтя Смерти, доктор понимающе закивал головой. «Тут нужен особенный подход, допустим, мы ломаем Когтю ногу, тот естественно, кричит. Тогда, мы бьём его электрическим шоком, потом немного шевелим сломанную ногу, Коготь несколько раз поорёт, потом ему это надоест, и он орать перестанет. Тут-то мы ему даём сахару. Повторяем до полного обучения, это называется физиология!». Приняв к сведению бесценную информацию (восстановив себе все жизни и добавив 5 к максимуму морали), вы уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Вы врываетесь в бар к Кассиди, тот попытался вас остановить, потом, получив по лицу бейсбольной битой, сел в уголке и начал комментировать ваши действия. «Ах, каков подлец, смотрите что делает! Ломает самогонный аппарат! Ишь, смотри, кружки бьёт. Оставь клиента в покое! Он здесь лежит сколько я себя помню. Себя по башке этим ломиком лучше стукни. Ах, ты подонок, как рука-то поднялась? Бутылку разбил... Говорят тебе, он здесь третий год лежит, пусть человек отдыхает. Ладно, ладно. я все расскажу Первому Гражданину. а толку? Ваша Линетт сука! Да, да! У неё мужика нет! Кто на такую позарится? Не позволю! Не позволю нахаляву пить моё пиво, лучше разбей. А ты (он обращается к вам), как ты мог? Ты предал всех алкоголиков! Сдал их этому!». Теперь вы получаете перк «Борец за трезвость», и ни один бармен в мире не продаст вам больше ни грамма спиртного, зная, что вы используете алкоголь не по прямому назначению в своих гнусных агитационных целях. Увеличьте максимум морали и жизней на один, а также получите одну единицу опыта. Теперь проблема внутреннего бара решена (-40).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>«ВЗЯТКА??? Да, как вы смеете!!! Чудовищных размеров, говорите? Ну, ладно. в порядке исключения. 300 долларов». «Ну, на фиг.» и вы можете, гордо повернувшись и хлопнув на прощанье дверью, покинуть так дорого продающегося чиновника - 100, а можно пораскинуть мозгами и решить, что в принципе..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Это небольшой, но видимо, процветающий магазинчик, по крайней мере, продавец его одет в очень неплохой костюм. Приветливо вам улыбаясь, он показывает список товаров, кроме того, говорит, что шкуры Когтей Смерти принимает по цене 300 золотых, а все остальные по номиналу.\n\nЯщерица на палочке - 15 золотых (восстанавливает 5 жизней)\n\nИгуана на палочке - 15 золотых (восстанавливает 5 единиц морали) Можете накупить или продать здесь всего и в путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>С высоты полёта вертибёрда Нью-Рено производит неизгладимое впечатление. Поскольку уже наступили сумерки неоновые вывески, кажется, заполонили всё вокруг. Город светится, переливается, мерцает и кипит. Пилот тоже засмотрелся на огни Нью-Рено, поэтому посадил вертибёрд почти отвесно носом вниз. Кое-как выбравшись из машины, вы оставляете его разбираться с напрочь порушенным вертибёрдом и идёте в этот кишащий клубок интриг и страстей. Вам следует, осмотревшись на месте, встретиться с главами всех семей. Вперёд!.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вы пытаетесь успокоить шахтёров: «Мир вам, братья, вам нечего делить под общим солнцем. Вы одной крови и занимаетесь общим делом, зачем же вам ссориться, не лучше ли побрататься и разойтись? Тем более, что тому кто начнёт драку я лично выстрелю в пасть. Дважды». Киньте проверку по навыку убеждения-II. Если вы разрешили эту непростую ситуацию, то расскажите об этом шерифу (-32).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вы рассказываете доктору Неболит о проблеме с Когтями Смерти. «Не фиг делать - машет рукой доктор, - берёшь горло, находишь характерное вздутие и хренаксь туда скальпелем, всё! У Когтя нет языка, всё что он может - это мычать. Или вот ещё, берёшь крепкую кожу (можно прямо с Когтя и нарезать) и плетёшь из неё некую сумочку, потом надеваешь её на морду животного, получается животное в наморднике, я видел как это делают с собаками. Всё! Коготь сопит носом, но это не страшно». Хм, ладно... Доктор делает вам бесплатный укол (восстановите 3 жизни и добавьте 3 к максимуму жизней) и вы можете спокойно уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы подходите к воротам на ранчо Вестина. Они тщательно охраняются, кроме того, они защищены каким-то энергетическим полем. Охранник спрашивает вас зачем вы пришли. Вас пропустят только если у вас есть дело к мистеру Вестину, или вы можете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="попытаться уговорить-III охранника пропустить вас, дорога на ранчо Вестина"/>
				<Option Goto="320" Text="можете повернуть назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Стоит вам переступить порог отдела исследовательских лабораторий, как внушительных размеров робот с табличкой СНО-1120 преграждает вам путь с вопросом «Ты кто?» «Дед Пихто» без затей отвечаете вы. «Мозг выполнил недопустимую функцию и будет перезагружен» остроумно заметил робот и развалился. «Опять!» подбегая, воскликнул человек в белой одежде. «Извините его, он так реагирует на любой ответ, кроме кодовой фразы «Пингвины летят на юго-запад». Вы хотите узнать больше об отделе исследовательских лабораторий? ОК.\n\nМы здесь временно усиливаем оружие, усилитель работает некоторое время (до конца следующей битвы), а потом отказывает, это приводит к быстрому износу оружия. Выбирай улучшение, можно выбрать только одно за раз:\n\n+1 к умению попадать из оружия, либо\n\n+10 к повреждению\n\nПосле конца сражения оружие получает -5 к повреждениям навсегда.\n\nТакже мы умеем усиливать некоторые типы винтовок и пулемётов, навсегда, один раз и небесплатно.\n\nМиниган - 2000 долларов +5 к повреждению;\n\nВиндикатор - 5000 долларов +2 к силе оружия, т.е. Виндикатор начнёт наносить 20d6+2;\n\nШтурмовая винтовка - 1000 долларов +1 к силе оружия, её\n\nповреждения станут 3d6+7 очередью и 2d6+7 одиночными выстрелами; Гаусс пистолет +1 к повреждению (можно улучшить до пяти раз) по 500 долларов;\n\nPancor Jackhammer - усиление пробивных способностей - при критическом попадании опрокидывает противника (следующий ход тот пропускает) - 1000 долларов.\n\nОбучение здесь повысит вам навык науки по следующим расценкам: Увеличение навыка науки с одного до двух стоит 500 долларов (интеллект должен быть не равен единице)\n\nУвеличение навыка науки с двух до трёх стоит 1000 долларов (интеллект должен быть больше или равен трём)\n\nУвеличение навыка науки с трёх до четырёх стоит 2000 долларов (интеллект должен быть больше или равен четырём)\n\nУвеличение навыка науки с четырёх до пяти стоит 3000 долларов (интеллект должен быть равен пяти)\n\nТолько доллары и ничего более. Ну, вот и всё!» «Простите, а что обозначает СНО в названии робота?» - поинтересовались вы.\n\n«Сверхнадёжный охранник» не моргнув глазом, ответил лаборант. «Я, пожалуй, пойду».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Вы поднимаетесь на второй этаж и, пройдя мимо охраны, видите тучного немолодого человека. «Зачем ты пришёл?», спрашивает он. «Мистер Мордино. Я к вам по поводу наркотиков. У меня есть заинтересованность в крупной партии. У вас ведь лучше всего организованы поставки, а мне нужно очень много джета. Чертовски много. Для вас мы бы поставляли оружие, медикаменты, а вы...», но Мордино лишь качает головой: «Не всё так просто. Да, у меня самая крупная сеть распространителей. Да, у меня завались этого дерьма которое вы ищете, но у меня также есть свои планы. А ещё, у меня есть много осведомителей, которые говорят, что вам лично и Анклаву в целом нельзя доверять (откуда он узнал об Анклаве?!). Поэтому, уходите. У меня вам помощи не получить». Потрясённый, вы уходите из кабинета бандитского босса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Комната отдыха, очевидно, изначально задумывалась как презентабельного вида место, однако время расставило всё на свои места и перед вами открылось заведение с обитым кафелем полом (то тут, то там проступали без особой тщательности смытые пятна крови); с заточенными под дуб стенами (вы насчитали 26 прожогов от окурков); стойкой, у которой с кишками были вырваны стулья, отчего подвыпившим солдатам приходилось либо стоять, либо садиться за столики (ни одного свободного, естественно, уже нет). У бармена можно заказать следующие напитки:\n\nВода дистиллированная - 150 долларов (+1 к максимуму морали при первом использовании, а при последующих использованиях восстанавливает 10 единиц морали)\n\nМинеральная вода - 10 долларов (+1 к максимуму морали при первом использовании, а при последующих использованиях восстанавливает 5 единиц морали)\n\nГазированная вода - 15 долларов (+1 к максимуму морали при первом использовании, а при последующих использованиях восстанавливает 5 единиц жизней)\n\nМечта глобалистов Нюка-кола - 5 долларов\n\nВодка - 50 долларов (аналог джина, но без похмелья) Разумеется, никто (пока?) не держит вас, поэтому вы можете свободно уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>И хотя в целом, проблема доктора не решена, вы отсрочили, по крайней мере, его наказание. «Я всё придумал. Я буду оперировать очень аккуратно! Предельно аккуратно. Коготь даже ничего не почувствует и кричать не будет!» сам не сильно веря в свои слова, доктор возвращается к своим опытам. А вам в подарок достаётся улучшение любого энергетического оружия, которое у вас есть с собой в данный момент. Ваше оружие начинает наносить на 5 повреждений больше. Вот теперь точно всё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы спрашиваете Крокетта умеет ли он улучшать другой вид брони, а именно Силовую Броню. Учёный говорит, что можно попробовать, но ему нужна помощь, поскольку ждать её кроме как от вас неоткуда, то вы соглашаетесь помочь. Киньте проверку по навыку ремонт-II, если она прошла, то вы с учёным смогли разработать новый способ закалки и вы можете сообщить советнику, что знаете место, где можно усилить Силовую Броню (+45). Разумеется, вам тоже можно будет здесь её улучшить (-5 к любым повреждениям), правда это будет стоить вам 10000 золотых (учитывая 50% скидку!). Теперь, придя к этому человеку вы можете за эту сумму улучшить любую Силовую Броню, а Крокетт настолько проникнулся к вам доверием, что согласился обучить вас премудростям современной науки, вы можете поднять навык наука, затратив три очка опыта и собственное время.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Итак, вы внутри только что основанной базы Наварро. На вас сразу обрушивается поток запахов свежей краски и сварки. Пройдя вдоль длинного коридора, вы оказываетесь в просторном помещении. Поскольку вы здесь новичок вам следует расспросить окружающих о местных достопримечательностях. Первые два рядовых сами искали своего сержанта, потеряв его где-то между столовой и какой-то исследовательской лабораторией. Третьим оказался лаборант, вышедший покурить в коридор, после чего вот уже час безуспешно пытавшийся отыскать свой кабинет. Четвёртым, был сержант, материвший каких-то солдат, вы не решились его побеспокоить.\n\nНаконец, упёршись носом в какую-то дверь, вы с удивлением обнаруживаете, что это как раз и есть кабинет капитана, который вы искали. «А-а, заходи... Джек тебя мне рекомендовал как толкового разведчика. Не заблудился? Адские таблички. всё никак не могу их везде развесить. Похоже я единственный на базе, кто знает расположение кабинетов, а без плана тут чёрт ногу сломит (вы не можете с ним не согласиться). Ладно, у меня есть для тебя работёнка. Отряд рейнджеров располагается неподалеку, необходимо заставить их покинуть эти края, пока они не пронюхали про нас. Скоро мы начнём патрулирование, но пока времени нет, да и людей не хватает. Ну, как? Берёшься?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Вы можете согласиться, миссия выглядит несложной"/>
				<Option Goto="229" Text="сославшись на то, что у вас уже есть задание, можете отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Едва вы проходите через дверь в поликлинику, как на вас бросается механический пёс  с жутким не то, рыком, не то скрипом.\n\nОт души заехав ему сапогом по морде вы что-то в нём ломаете, по крайней мере, из него начинает валить дым. К вам подбегает человек в белом халате: «Сломался? Эта серия мотиваторов крайне ненадёжна, как это случилось?». «Да, я вошёл, смотрю пёс, я к нему наклонился погладить, а из него дым пошёл!». «Очень ненадёжная серия мотиваторов.» покачал головой доктор. «Меня зовут Юбили. Я занимаюсь разработкой антимутагена, его можно будет использовать для лечения всяких патологий типа третьего уха на груди, у вас нет случайно третьего уха на груди?» интересуется доктор. Вы отвечаете, что у вас на груди и волос-то нет, откуда там взяться уху? «Жаль, жаль.» расстраивается доктор «тогда, может хотя бы нос ампутируем???» с надеждой спрашивает он, когда вы снова даёте отрицательный ответ, доктор совсем падает духом. Его расценки таковы: Излечение - 200 золотых\n\nЛечение от похмелья - 50 золотых\n\nЛечение переломов и прочего - 300 золотых\n\nУвеличение максимума жизней на два (один раз) - 200 золотых Увеличение максимума морали на два (один раз) - 150 золотых Обучение знахарству - 2500 золотых и три очка опыта, и можно поднять навык лечения на единицу. Теперь вы можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>«Здорово боец!» гаркнул вам сурового вида сержант, вы мямлите в ответ что-то типа «привет», что заставляет сержанта поморщится: «Гражданский. Слушай сюда, я тебе расскажу основные принципы игры. Выбирать куда пойти ты уже научился, иначе как бы ты сюда попал, хе-хе. Я объясню тебе остальное. Первое, большая часть необходимой информации находится в приложениях, они в конце книги. У тебя есть очень много умений и навыков, правда, они все пока что равны у тебя единице.\n\nПо навыкам можно делать проверки, для этого следует кинуть кубик один раз, отнять от того, что выпало ваш навык и умножить полученное число на 4. Результат необходимо отнять от морали, если же она на нуле, то от жизней. Учти только, что делать проверки можно только если твой навык выше или равен сложности этой проверки (число записанное римскими цифрами).Ещё часто ты будешь встречать такую запись - название чего-либо, а потом в скобках число, да ещё с плюсом, или минусом. Это означает, что ты сможешь использовать данную вещь прибавив (или отняв) число в скобках к тому параграфу, на котором будешь находиться, и перейдя на соответствующий параграф. Если после перехода ты оказался вообще в каком-то неизвестном месте, то значит в данном месте использовать эту вещь нельзя, возвращайся назад. Например, вот тебе граната (-84), попробуй сейчас её использовать. Кстати, именно так можно поговорить с кем-нибудь на интересующую тему, рассказать о выполненном задании и пр. А вообще, общее правило -используй здравый смысл, поясню, приходишь ты, скажем, в бар. Подсаживаешься за столик к бандиту (а для этого переходишь на соответствующий параграф), а потом убиваешь его, после чего выходишь из бара. Спустя некоторое время ты вновь заходишь в этот же самый бар, понятно, что параграф с бандитом никуда не делся, и ты вновь можешь к нему подсесть. НО, используй здравый смысл - ты ведь уже убил этого человека, значит подсесть к нему ты уже НЕ можешь! И так везде, если память слабая, можешь записывать, правда, тебе это быстро надоест. Последнее, опыт! Как много в этом звуке! В процессе игры ты будешь получать перки за выполненные задания, много за что... так вот, за каждый перк тебе положено очко опыта, которое можно потратить на повышение какого-нибудь навыка. Походи по базе, ты найдёшь места, где можно это сделать. Бывай!». Сержант хлопает себя по лбу: «За прослушанный курс молодого бойца полагается награда - десять единиц параметров, советую потратить их с умом на силу и восприятие, хе-хе». У вас теперь есть десять единиц парамеров, увеличьте свои параметры как пожелаете, но учтите, что максимум у них - пять. Вот список ваших параметров, от которых многое будет зависеть в процессе игры: СИЛА ЛОВКОСТЬ ВЫНОСЛИВОСТЬ ВОСПРИЯТИЕ ИНТЕЛЛЕКТ ОБАЯНИЕ УДАЧА\n\nСейчас они у вас всё по единице, выберите наиболее близкие вам и увеличьте суммарно на десять баллов.\n\nЗаодно выберите два любых навыка на выбор и увеличьте их до двух, навыки описаны там же, где и параметры, вот тут - Приложение Е.\n\nЗначительно поднабравшись опыта, вы идете к своему новому начальнику за получением инструкций.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Обычный отряд НКР состоит из пятерых бойцов, вооружённых различными тяжёлыми видами оружия. Здесь же налицо лёгкая разведывательная группа, поэтому вооружение у них достаточно слабое (AK-112). Первого вы убиваете одним метким выстрелом (он не ожидал нападения, поэтому открылся), а с остальными придётся сражаться:\n\nПервый рейнджер (у всех - штурмовая винтовка - очередь 2d6+7) АТАКА 2 ЗАЩИТА 11 ЖИЗНИ 50 Второй рейнджер АТАКА 1 ЗАЩИТА 7 ЖИЗНИ 45 Два рейнджера сразу АТАКА 3 ЗАЩИТА 7 ЖИЗНИ 60 АТАКА 1 ЗАЩИТА 9 ЖИЗНИ 55 Убив их всех заберите их 5 штурмовых винтовок, 6 осколочных гранат и 3 верёвки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Шебб - местный аккумулятор слухов и сплетен наиболее вероятный источник информации о пропавшей девушке. Долго морщив нос (не иначе набивая цену) он советует переговорить по этой тему с Джимми Джи (+37) на второй улице. Вроде бы она закупается у него. Получив таким образом необходимую информацию, вы увеличиваете свой максимум морали на 2 единицы, далее вам следует найти Джимми Джи и хорошенько расспросить его о беглянке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>«Эй! А кто в настоящую банду хочет вступить? А ну, подходи, не стесняйся!». Человек из тёмного угла гнусаво просопел: «А позволь, мил человек, узнать в чью банду набор идёт?». Вы отвечаете, что в банду Лары. «А разве, эту сучку Тайлер не прирезал?». Вы терпеливо объясняете, что Лара жива-здорова, а слухи о её разгроме сильно преувеличены. Никто вам, разумеется, не верит, поскольку почти все в городе видели как это происходило. Однако один забулдыга соглашается присоединиться к Ларе, если она будет регулярно давать ему выпить, а вы сейчас же докажете это дав ему целую бутылку алкогольного напитка (причём не какого-то там драного пива, а джина!). Если у вас есть соответствующая бутылка, отдайте ему её, и берите алкоголика с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>«Ха, это элементарно, Ватсон! Коготь кричит ведь не потому, что хочет, а потому что может! Надо просто лишить его такой возможности. Я, конечно, не специалист по анатомии Когтей, но думаю, его голосовые связки находятся примерно там же, где у хамелеонов, из которых они мутировали, т.е. в шее! Удалить их и дело с концом!». Вы благодарите доктора за исчерпывающую консультацию (восстановите 5 морали и увеличьте максимум своей морали на 3).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вам на глаза попадаются следующие местные достопримечательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Ресторан Мамочки"/>
				<Option Goto="49" Text="Заведение «Дыра»"/>
				<Option Goto="158" Text="Трущобы"/>
				<Option Goto="491" Text="Здание с охраной у входа и вывеской «Гильдия Работорговцев»"/>
				<Option Goto="294" Text="уйти в западную часть город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Напустив на себя таинственный вид вы решаете поговорить с Льюис на тему, э-э-э... а-а-а... м-м-м... хм... кхе-кхе... «Гы-гы-гы», вы,\n\nнаконец, решились начать диалог, Льюис слегка кривится потом отворачивается, давая вам понять, что сеанс разговора окончен. Вам следует немного прокачать интеллект прежде, чем браться за такое ответственное дело как ухаживание за девушкой (даже если эта девушка Льюис).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>«Надо использовать металлический плуг!» выдаёте вы ответ.\n\n«И правда!» воскликнул человек.\n\n«Вы нас спасли! Спасибо! С меня выпивка».\n\nЧто ж. вы умный. вы просто гений, мать вашу. В награду человек даёт вам бутылку пива, джина и нюки-колы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы садитесь на катер, который может доставить вас и ещё полтора десятка солдат на Большую Землю, но ещё до того, как катер успел набрать скорость вас обдаёт волной, которую вызвал отчаливающий танкер. А несколько минут спустя Главная База Анклава перед вашими изумлёнными глазами взлетает на воздух от ядерного взрыва. Не веря своим глазам вы приказываете ошалевшему капитану поворачивать, однако, счетчик Гейгера зашкаливает, поэтому вы вынуждены с этим повременить. Вот такая приключилась беда. Высадившись на берег, вы организуете как можете боевую ударную группу, которая ещё не раз заставит Братство Стали помянуть недобрым словом этот день. ПОЗДРАВЛЯЮ ВЫ ПРОШЛИ ИГРУ FALLOUT II: ПО ТУ СТОРОНУ БАРРИКАД, СПАСИБО!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>«Здравствуй, незна.» - вжик! просвистела над ухом члена Братства Стали выпущенная вами пуля. У того появляется понимание в глазах, и он выхватывает своё оружие\n\nЧЕЛОВЕК В МЕТАЛЛИЧЕСКОЙ БРОНЕ, Лазерный пистолет 3d6+4\n\nАТАКА: 2\n\nЗАЩИТА: 9 (+2 против энергетического)\n\nЖИЗНИ: 55\n\nУДАЧА: 2\n\nЕдва тело охранника касается земли, двери бункера раскрываются, и вы видите в проходе человека в Силовой Броне Братства Стали. Это засада! Теперь вам надо решать. Либо вы бесстрашно атакуете человека - 266, либо продуманно убегаете подальше (для этого необходимо сделать проверку по умению красться-I - человек в силовой броне очень неповоротлив), если это получилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вы решаете из любопытства прогуляться мимо клеток с рабами. Как и везде, условия тут далеки от идеальных; санитарное состояние отвратное; еда так себе; да и рабы какие-то вялые. Без блеска в глазах, без свободолюбивых речей, в вас даже никто не плюнул ни разу. Одна дамочка недвусмысленно предложила себя в обмен на свободу, вы оценивающе её оглядели, и решили, что с такими формами сидеть ей в рабах вечно. В общем-то, рабы здесь живут не хуже остальных жителей Внешнего Мира. У вас, кажется, даже проступила скупая жалостливая слёза, но потом оказалось, что это просто насморк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Значительно поумнев, вы возвращаетесь к Льюис: «Какая погодка прекрасная, кто бы мог подумать, что пулемёт следует смазывать маслом МСР-295?». Льюис оживлённо подхватывает: «И не говори, по уставу надо делать это щёткой, но как скажи мне на милость, залезть под боёк?». Вы проговорили на эту тему с Льюис добрых два часа, после чего попытались до неё дотронуться, за что и получили несильный (вы явно симпатичны девушке) удар прикладом под ребро, наверное, стоит применить какой-то другой метод...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Смитти съел запеканку без особого энтузиазма и сразу же вернулся к делу, которым был занят когда вы пришли. А именно, завинчиванием каких-то гаек в двигателе автомобиля. «Highwayman, видал я такую тачку. мощная машина». Смитти уважительно посмотрел на вас: «Я не думал, что кто-то в целом мире (кроме меня самого, конечно) знает эту модель. Приятно найти настоящего ценителя. Его зовут «Хрен догонишь». А то, приходит какой-нибудь урод и говорит: давай машину! Я ему это Highwayman, а не машина, к тому же он не на ходу. Правда, я уже устал с ним сражаться. Нужен топливный контроллер. Эх! Если б ты нашёл топливный контроллер, я б тебе за так его отдал. лучше пусть он у тебя будет, чем у какого-нибудь придурка. Ладно. с придурка я пару тыщ всяко сниму, чтобы хоть какая-то справедливость восторжествовала». Обнявшись на прощание со Смитти и погоревав, что вы не можете вместе рвануть на равнину, чтобы выжать из Highwayman-a всё что он может, вы обещаете найти Топливный Контроллер и обязательно вернуться с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы входите в кабинет к председателю Совета, тот недовольно поворачивается к вам: «Что вам нужно?»\n\n«Я бы хотел стать гражданином!»\n\n«Пройдёте по коридору, вторая дверь налево, но учтите, чтобы стать гражданином необходимо пройти тест на гражданство»\n\n«Что ещё за тест?»\n\n«Сходите туда и всё узнаете, а теперь извините, мне нужно работать. Маклюр. Цени настоящее. Ну-ка, ты похож на среднестатистического горожанина скажи мне, за кого бы ты проголосовал, за меня или за этого мерзкого Куилли?»\n\nВы отвечаете, что не знаете никакого Куилли, Маклюр явно расстроился, но ничего не сказал и вам остаётся только уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Во-первых, если вы новичок и никогда раньше не охотились, то имеет смысл немного попрактиковаться в этом трудном деле. За 2000 золотых Чарли обучит вас базовым правилам выживания в Пустоши, истратив два очка опыта вы сможете поднять свой навык следопыт.\n\nПосле предварительной подготовки вы с напарником заходите в пещерку и первое, что вам бросается в глаза: радиоактивные лужи на полу (от радиации вы теряете 5 жизней) . Гекков не видно, но Чарли объясняет, что они все внизу, этажом ниже. Вы спускаетесь вниз. Да... здесь гекко есть! Теперь можете пострелять. Смотрите в «Путеводителе по пустыне», кто вам встретился. Вам опасно долго находиться в этих радиоактивных пещерах, поэтому за каждую возможность кого-нибудь встретить придётся отнять 1 от максимума жизней из-за получения порции радиации, хотя, если у вас есть радэвей, то одну порцию радиации вы сможете снять. Настреляв вволю гекков, идите к Чарли. Того заметно покачивает, он осматривает ваши трофеи и за 10 золотых за одну шкуру гекко соглашается вам их разделать. Каждую шкуру серебряного гекко у вас примут в любом магазине примерно за 50 золотых, а золотого за 100! Когда вы выходите на свежий воздух, Чарли теряет сознание - он получил очень большую дозу радиации.\n\n«Хреновенько мне - говорит он вам, придя в себя, - мне надо в Волт-Сити, меня там подлечат, наверное. А ты иди в Кламат. у-у-у.» тут Чарли стошнило.\n\nВы пожимаете плечами и отправляетесь в город. По дороге вы встречаете траппера Смайли, тоже отправляющегося в токсичные пещеры на охоту, вы желаете ему удачи (если захотите навестить Чарли в Волт-Сити прибавьте 451 к параграфу одного из районов города). Если ваш интеллект два или выше, то вы запоминаете действия Чарли по разделке гекков и теперь получаете перк</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="«Траппер», что даёт вам право снимать шкуру со своих врагов, увеличьте свой максимум морали и жизней на один и прибавьте себе одно очко опыта. Шкура серебряного гекко стоит 50 золотых, золотого - 100 золотых, собаки - 20 золотых, хвост скорпиона -50, Когтя Смерти - 200 золотых, шкура негра - бесценна, отправляйтесь в Кламат. Смотрите в «Путеводителе по пустыне» с кем вам пришлось столкнуться по дороге (трапперы вас не тронут)"/>
				<Option Goto="10" Text="0 золотых, собаки - 20 золотых, хвост скорпиона -50, Когтя Смерти - 200 золотых, шкура негра - бесценна, отправляйтесь в Кламат. Смотрите в «Путеводителе по пустыне» с кем вам пришлось столкнуться по дороге (трапперы вас не тронут)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Попасть туда, куда вы хотите судя по плану можно двумя путями. Если вы двинете через синий коридор, то вам, как вы помните путь преградит дверь, закрытая энергетическим полем, в общем-то, наверное самый безопасный и оптимальный вариант, т.к. если вы рванёте по красному коридору, то навстречу вам попадутся враждебные роботы, турели и боевые дроны. Решать, конечно, всё равно вам, думайте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Пойти через красный коридор"/>
				<Option Goto="29" Text="Пойти через синий коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вас как магнитом тянет к этой невыразительной в общем-то девушке (ещё бы, пол её лица скрыто защитными очками) . Вы, разумеется, уже придумали о чём с ней беседовать, цитаты из Шопена, записанные на обороте рукава готовы, однако ни они, ни вызубренные названия созвездий, должные по идее уничтожить её способность к женскому сопротивлению, вам к сожалению не помогли, несмотря на то, что обычно действуют безотказно. Льюис совершенно не силится вас понять, возможно вы что-то делаете не так?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Вас едва не сбивают зенитные пушки на подлёте к Волт-Сити (эти идиоты в Волт-Сити, видимо, даже не знают что пушки противовоздушные), кое-как посадив вертибёрд пилот зарекается сюда ещё когда-нибудь прилетать на трезвую голову (в этот момент он маленько теряет равновесие и садится задницей на песок). А вы направляетесь во Внешний Город за белыми заборами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вас встретил мужчина в зелёном в горошек халате, который не понравился вам потому что: во-первых, правой рукой безуспешно пытался поймать стену находящуюся слева от него, во-вторых, явно не мог сфокусировать взгляд на вашем лице и, наконец, в-третьих, непрерывно бессмысленно хихикал. «Привет человек с грустными глазами и грузом хи-хи на сердце. Приветствую тебя в отделе разработок лекарственных препаратов» здесь человек загнулся от смеха на добрых две минуты, и, видимо, лишь благодаря огромному усилию воли сумел подняться и продолжить.\n\n«Это наш главный Корпус! И я тебе сейчас же! ЖЕ!!!! жеееее. хи-хи жееееееее. всё покажууууу! жууууу хи-хи.».\n\nДабы процесс пошёл бойчее, вы берёте с его стола демонстрационный голодиск, вот что на нём записано:\n\nЦелью отдела является повышение боевого потенциала бойцов перед сражениями. Увеличиваются параметры только на одно сражение, можно выбирать несколько улучшений одновременно даже одинаковых. Итак, что мы можем: Увеличение на три брони против огня Увеличение на два брони против энергетического оружия Увеличение на один общей брони.\n\nУвеличение сопротивляемости радиации до 95% (теперь при прошедшей проверке на лечение вы можете очистить свой организм от радиации без всякого рад-эвея)\n\nУвеличение сопротивляемости яду до 95% (то же самое, но применительно к яду)\n\nК сожалению, такое улучшение сильно ослабляет организм: во-первых, сразу после сражения придётся отнять три жизни за каждое улучшение, во-вторых навсегда отнимите один от максимума жизней (тоже за каждое улучшение). Конец Записи.\n\n«Может, хочешь поучаствовать в программе «Таблетки вместо еды, уколы вместо воды»? А то, давай! Я уже две недели.» «Да, нет, пожалуй! Как-нибудь потом.» Стараясь не поворачиваться к лаборанту спиной вы выскальзываете в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>В грязном обшарпанном здании вы встречаете несколько абсолютно никаких наркоманов, и девочку в грязном платьице.\n\n«Меня зовут Анна Винслоу» тщательно выговаривая слова говорит вам она.\n\nВы замечаете у неё на шее дешёвый блестящий медальон. Дав ей пинка под зад/Потрепав по голове (нужное подчеркнуть) и найдя лишь вековую пыль на полках шкафов, вы уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>«Слушай, Кассиди. как идёт бизнес?».\n\n«Супер! Великолепно! С принятием сухого закона клиентов стало завались! Я продаю за день больше, чем раньше за неделю! А что?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Проверьте свой навык убеждения-11, если всё хорошо"/>
				<Option Goto="251" Text="если ничего проверять не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Вы решаете показать Льюис свои знания истории: «Не могу поверить, что в двадцатом веке маршализация осуществлялась через прокси». Взгляд Льюис странно меняется, потом внезапно она прыгает на вас сверху и стремительно начинает стягивать с себя броню. Собственно то, чего вы так долго добивались и свершилось (восстановите до максимума жизни и мораль, плюс максимумы жизни и морали у вас повысились на два).\n\nЕсли Льюис – это третья девушка с которой вы переспали, то вы получаете перк «Секс-эксперт» (вы получаете +1 к обаянию при общении с женщинами), можете наведываться периодически к Льюис, при этом восстанавливать жизни и мораль можно, а максимумы увеличивать будет нельзя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вас встречает глава фирмы «Утренняя Звезда» Дэн МакГрю. «Привет, странник. Чем я могу помочь тебе в твоей нелёгкой, полной приключений жизни?». «Позвольте узнать, от кого зависит эта шахта, кто её истинный владелец?». «Ну, как тебе сказать, вообще-то эта шахта спонсируется некоей семьёй из Нью-Рено. Почему из Нью-Рено? Потому что, они единственные кто признает за Реддингом независимость после того, как захватит здесь власть. У НКР слишком большие амбиции в отношении мира, они превратят Реддинг в колонию, а как относятся к колониям ты понимаешь. Волт-Сити вообще просто превратят шахтёров в рабов и всё. Это будет конец. Наш единственный шанс, перейти под крыло Нью-Рено, им хватит только золота из наших шахт, полный контроль им не нужен». Если вы хотите стать одним из совладельцев шахты «Утренняя Звезда» вам потребуется 1000 акций этой компании, когда вы их отдадите МакГрю, получите перк «Совладелец шахты Утренняя Звезда», это увеличит ваш максимум морали и жизней на один, а также прибавит вам одну единицу опыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Вы заходите в бар, тут всего один посетитель, зато, видимо, постоянный. Его зовут Марк, он один из владельцев танкера, наряду с капитаном, найти которого можно на мостике. Любимым занятием Марка является травить байки, поэтому, увидев вас, он сразу принялся за своё: «Представляешь, раньше я был главой местной банды, мы назывались Скинхеды, это Лысые Бошки по-французски. И вот, как-то идём мы идём, идём и идём и уже почти пришли, как вдруг увидели стаю Когтей Смерти, тут бы нам и конец, но эти Когти на нас не бросились, а подошли и начали говорить человеческим голосом! Ты можешь в это поверить? А ещё однажды мы встретили группу супер-мутантов с парочкой флоатеров и центавров, эти вести с нами беседы не стали, пришлось их перебить. А вот ещё однажды...». Здесь вам надоело слушать этот пустой и лживый от первого до последнего слова трёп (ага, говорящие Когти Смерти, гы-гы-гы), и вы даже ничего не заказав вышли вон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Без происшествий, добравшись до кабинета главы ГосБеза, вы облегченно вздыхаете: отдел безопасности встречает вас баррикадой с президентским флагом. Вас быстро проводят к замещающему Джека Олдвина (он куда-то отлучился на пару с Хорриганом) лейтенанту. Вы берёте руководство по отражению террористической атаки на себя и укрепляете оборону, одновременно, готовя вылазку на позиции предполагаемого противника. Вам сообщают, что турели действительно уничтожают всё живое, хотя никто так и не смог нормально объяснить, что послужило поводом для президента (а только он мог это сделать), к включению этого, несомненно, опасного режима «Антитеррор». Все-таки, как хорошо, что вы не пошли к выходу, а остались здесь! Ровно семь минут и тридцать две с третью секунды спустя термоядерный взрыв реактора расщепил ваше тело на миллиарды миллиардов отдельных атомов. Главная База Анклава перестала существовать. Может быть, остаться на ней было не самой хорошей идеей?..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы подходите к немолодой женщине, она представляется вам как миссис Ардин Бакнер. Она замужем за траппером Смайли, он пару дней назад ушёл неизвестно куда, поэтому она начинает волноваться. По его словам она поняла, что он нашёл страну Эльдорадо, правда, зачем ему обязательно идти туда он так и не объяснил. Немного напрягшись вы вспомнили, что видели его по дороге сюда, рассказав Ардин, что её муж направился в токсичные пещеры вы немного её успокаиваете. Кажется, не стоит рассказывать ей о значении термина «токсичный», иначе она ещё сильнее расстроится. За хорошие новости вас сытно кормят (восстановите 4 жизни) и поят (считайте, что в следующем бою вы выпили бутылку джина). Теперь можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Вы подходите к Льюис, чтобы поболтать о том, о сём, но через пять минут замечаете престраннейшую вещь. Боже, какая же она ДУРА! Как вы раньше этого не замечали? Нет, вы совершенно точно не будете с ней больше разговаривать. Какие ещё серьёзные отношения? У неё на уме только пулемёты да кевларовая броня, к тому же такие неумные девушки больше вас не возбуждают. Слегка подзадрав нос вы гордо уходите от Льюис подальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>«Да, мужик. Я Шебб. Ты не зря подошёл ко мне, я здесь, типа, информационный центр. У меня всё схвачено. Я всех знаю. Могу рассказать про все семьи, правда, это будет стоить тебе 5 золотых (вы отказываетесь, поскольку спокойно найдёте семьи забесплатно). Ладно, тогда хочешь я тебя сведу с основными наркодилерами города? За это я хочу 5 золотых. Немного, для такого крутого перца как ты»\n\nЕсли хотите, можете заплатить 5 золотых за то, чтобы Шебб отвёл вас к любому из дилеров:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298" Text="Если вы хотите пойти к Джулсу"/>
				<Option Goto="249" Text="Если хотите попасть к Ренеско"/>
				<Option Goto="5" Text="Если к Джимми Джи, то когда войдёте на Вторую улицу повернёте у бара направо (+37) и скажете ему, что вас послал Шебб. Можно ничего не платя, просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>167.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379" Text="Грех не помочь нуждающемуся человеку: «Тебе надо сыграть в карты на какой-нибудь свой орган. На этом реально можно подзаработать. Я читал об этом в книжках». «Хм... и правда... какой бы орган продать... ненужный». «Селезёнку - подсказываете вы - селезёнка досталась нам от приматов, которым она была нужна. Человеку селезёнка только мешает!». «Ура! Я так и сделаю». Вы довольный собой (восстановите себе 5 единиц морали) можете уйти. Вот только. селезёнка или 379. аппендикс? Да, ну. селезёнка! Точно!"/>
				<Option Goto="379" Text=". аппендикс? Да, ну. селезёнка! Точно!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вы отвечаете советнику Императора, что задание выполнено. AHS-8 убит. Советник рассказывает вам,  что Ши оказывается машина, в смысле, компьютер. Во, дела! Вас отводят в заднюю комнату и садят перед монитором, монитор с вами здоровается и представляется императором Ши, светом в ночи для человечества, лучом интеллекта среди царства тьмы, последней надеждой для разумных существ на планете. Потом Ши рассказывает вам зачем было нужно это убийство (чтобы вас не мучила совесть?). Оказывается, хубологисты готовят к полёту шаттл, но теперь, после этого убийства шанс на успешное завершение космической программы упал до 5%. С чем и можно поздравить хубологистов, вам сразу вспомнились планы заместителя президента Бирда о колонизации Марса, которыми он поделился с жителями Анклава по видеофону не так давно. Что ж, одним конкурентом меньше, надо будет рассказать администрации о планах хубологистов. Меж тем, вам принесли награду: H&K G11E. Вы заметили буковку Е на конце? Она означает кардинальное улучшение ТТХ оружия, а именно +3 к damage и наличие оптического прицела. Поздравляю с прекрасным приобретением, больше Ши от вас ничего не надо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Эврика! Ллойду можно спрятаться в подвале казино! Сюда люди Сальваторе не сунутся. И пожить здесь можно вполне комфортно.\n\nЕда у бармена. И Мордино возражать не будут, ведь это такой повод насолить Сальваторе!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если захотите рассказать об этом месте Ллойду"/>
				<Option Goto="107" Text="иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Комната в которую вы в результате попали заполнена лишь металлическими ящиками, однако вас не оставляет ощущение чужого присутствия. чей-то чужой отстранённый взгляд скользит по вам, вы это чувствуете настолько явственно, что становится не по себе. Кажется, вы слышите голос, такой тихий, что удивительно как вообще удалось вам его уловить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="523" Text="Если хотите попытаться найти его источник, то киньте проверку по навыку следопыта-II со штрафом один, если она прошла успешно"/>
				<Option Goto="329" Text="иначе у вас есть выбор: Одна из дверей ведёт в синий коридор"/>
				<Option Goto="75" Text="Есть ещё одна дверь с энергетическим полем, если вы захотите взломать-III её знайте, причём при каждой неудачной попытке вас будет бить током (а это значит, что вместо двух единиц морали вам придётся отнимать пять жизней). Если пожелаете, то можете предварительно сделать обычную (отнимая по четыре морали) проверку по навыку науки-III, тогда взламывать дверь можно будет без штрафов. Если вы взломали проклятую дверь, либо пришли в комнату через неё (т.е. взломали ранее)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Ваш караван заходит в обширную пещеру. Здесь полно клеток с рабами, охраняются они не очень тщательно. Видимо, потому, что сбежать отсюда очень сложно. Да, и куда идти в пустыне? Вспомните ваши встречи по время перехода!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Можете подойти к странному дикарю в углу"/>
				<Option Goto="314" Text="Можете навестить главного на базе"/>
				<Option Goto="149" Text="Можно походить рядом с клетками"/>
				<Option Goto="197" Text="Или уходите с караваном обратно в НКР, награду свою вы уже получили. Переход будет проще, одна встреча, причём рейнджеры на вас нападать не будут. Теперь вы знаете, где находится тайное убежище рабовладельцев (-54)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Здесь вы застаёте ревущую женщину, которая бормочет что-то невразумительное. Кое-как успокоив её, вы узнаёте, что это Лара. Только что её банду разгромил Тайлер, со своими головорезами и она совершенно не знает что делать. Вы советуете ей набрать новую банду. «Куда там! Никто со мной даже разговаривать не\n\nстанет, не то что присоединяться. Я на улицу выйти не могу, все смеются и показывают на меня пальцем (на слове «смеются» Лара всхлипывает, а произнеся «пальцем» заливается слезами). Успокоив её снова, вы говорите ей, что как человек здесь неизвестный могли бы подыскать ей людей. Лара немного успокаивается и говорит, что ей нужно четыре человека в банду, с большим количеством ей не справиться. А подыскать кандидатов она советует в ресторане мамочки, у Тубби и в «Дыре».\n\nЕсли вы хотите поговорить с кем-либо по поводу проблем Лары прибавьте к параграфу 93.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="если вы уже набрали ей четверых бандитов"/>
				<Option Goto="294" Text="иначе просто уходите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вы оглядываетесь в поисках человека, которого вам заказали убить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Пооглядывавшись с полчаса вы его, наконец, находите (если прошла проверка по навыку следопыта-II)"/>
				<Option Goto="309" Text="иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы подсаживаетесь к хмурому парню, сводите брови, выпячиваете губы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="если у вас прошла проверка по обаянию-1, или у вас есть перк «маньяк»m"/>
				<Option Goto="69" Text="иначе человек ни за что не будет с вами разговаривать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы решаете немного поторговаться с Мецгером: «Да, нет, мужик. У нас есть свои собственные рабы, мы спокойно могли бы использовать их, просто узнали, что у тебя дешевле. Серьёзно! Мы же у тебя их оптом берём, значит нам нужна скидка!». Мецгер быстро скалькулировал что-то в уме и закачал головой: «Ни фига, рабы, знаешь ли, товар бойкий, они у нас не задерживаются, спрос есть, хотя. На самом деле нам бы не помешало расширить бизнес. Хорошо. 500 за рыло, последнее слово». У вас определённо талант - получите перк «Скряга», при проверке по умению бартер вы получаете бонус +1 (не забудьте кроме того увеличить на один ваши максимумы морали и жизней, а также вы получаете одно очко опыта) кроме того Мецгер рассказывает вам об одном уникальном рабе Донни, можете его купить за 2500 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>«А из чего сделан этот напиток?», решаете поинтересоваться вы, бармен начинает перечислять все самые убийственные алкогольные напитки (для справки, моча брамина среди них есть).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Итак, хотите ли вы выпить этот напиток (бармен честно предупреждает, что это самоубийство)"/>
				<Option Goto="377" Text="можно пожалеть своё хлипкое тело"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>«Приветствую тебя, путник! Я представляю здесь Братство Стали. Мы мощная технологически развитая организация. Мы стоим на защите слабых и обездоленных, мы храним технологию от людей, чтобы кошмар войны не повторился. Мы защищаем интересы всего народа и спасаем мир от гибели». «Скука!» думаете вы, пожалуй стоит запомнить это название, Братство Стали. Интересно, если у них только братья, как они размножаются?..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Пока вы с упоением возились с паролем входа в систему управления станцией начались достаточно странные вещи твориться вокруг, случилось настоящее замлетрясение, воздух внезапно во всем помещении стал чрезвычайно спёртым и начал отдавать тиной. Впрочем, трясучка продолжалась не очень долго, вибрации начали постепенно затихать пока совсем не исчезли. Вы поднялись, огляделись и первое, что вам заприметилось - это картинка на мониторе, символизирующая успешный вход в систему. Это просто здорово, теперь вам можно поработать, к сожалению, выяснилась достаточно интересная особенность в программном обеспечении, которую вы приняли сперва за ошибку - системная дата сейчас показывает 2152 год. Однако, если приглядеться, то можно заметить, что обстановка в комнате слегка изменилась, и вообще база выглядит... как бы это сказать - свежее, что ли. Хе, вы попали в прошлое, сомнений нет, вопрос только, что делать? База не замедлила с ответом: «Тревога, попытка вскрыть внешние ворота, необходим код активации внешнего периметра обороны». А вот это уже совсем интересно, включив внешние камеры получилось увидеть причину переполоха, кто ещё, как не симпатяшки супермутанты могут пойти на такую наглость - атака защищённой военной базы? Выдержав паузу в триста секунд охранный компьютер сам включил внешние турели, и произошло именно то, что и задумывали инженеры, проектирующие оборонные укрепления - противник был мгновенно уничтожен.\n\nСледующие пару часов вы провели обдумывая ситуацию, в которую попали и свои дальнейшие действия, похоже наибольшую пользу вы принесёте, если подарите эту станцию Анклаву. Для этого должен быть послан кодированный сигнал бедствия, который, несомненно, перехватят в Отделе Связи вышки Посейдон, сделать это нетрудно прямо с терминала перед вами, благо, код активации чудесным образом оказался введён. Теперь дело за малым - отключить внешнюю охрану, чтобы прибывших офицеров не постигла участь супер-мутантов, внешние турели отключаются в помещени охраны, которое находится рядом с выходом, туда вам и придётся направиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Ваша команда останавливается перед входом в Тринадцатое Убежище. Вы не суеверный, но от мысли о том, что сделали Когти Смерти с людьми, обитавшими здесь, у вас по телу пробегает дрожь. Хорриган вводит какой-то код, и двери Убежища распахиваются. Два Когтя, очевидно, охрана моментально узнав вашу броню кидается в атаку. Фрэнк сцепился с одним, вам же предстоит сражение со вторым: КОГОТЬ СМЕРТИ - 4d6 АТАКА 5 ЗАЩИТА 20 ЖИЗНИ 250 Убив Когтя, вы быстро обследуете этаж, находите какого-то человека, однако, приказ однозначен: «Никого в живых не оставлять» и ваш напарник нашпиговывает его свинцом, лишь потом вы понимаете, что человек был безоружен. Теперь, Фрэнк даёт вам в подчинение двоих солдат и предлагает вам выбрать, куда вы собираетесь идти (поскольку мы всё равно ничего не знаем о противнике, то это чистой воды рулетка), он отправится на другой этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если вы хотите зачистить второй этаж"/>
				<Option Goto="205" Text="Если вам симпатичнее третий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Вы забрели в коридор А, отсюда открывается вид на:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Дверь с какой-то вывеской"/>
				<Option Goto="132" Text="Исследовательскую лабораторию"/>
				<Option Goto="312" Text="Отдел пропаганды"/>
				<Option Goto="20" Text="А можно уйти в коридор В"/>
				<Option Goto="100" Text="Или в Главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Раз вы решили биться, то вот вам соперник\n\nОчкодробитель, кулак: 2d6+3\n\nАТАКА: 1\n\nЗАЩИТА: 20\n\nЖИЗНИ: 50\n\nКогда вы положите его, перк «Побивший Очкодробителя» ваш (теперь, если у вас в руках нет оружия, то вы получаете +5 к броне), а ещё один к максимуму морали, жизней и одну единицу опыта. Вы хотите продолжить это мочилово? Тогда выберите себе новую жертву</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Если вам интереснее «Жопонадиратель»"/>
				<Option Goto="39" Text="Если вы желаете избить «Сплюнчика»"/>
				<Option Goto="48" Text="А если у вас уже есть обе этих победы, то вы получаете перк «Чемпион по боксу в сверхтяжёлой весовой категории по версии Нью-Рено», получите +1 к максимумам морали и жизней, а также одно очко опыта"/>
				<Option Goto="302" Text="если же пришло время повесить перчатки на гвоздь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Знаю, знаю, о чём вы подумали. Овальный кабинет, Моника Левински на карачках, фиг! Действительно, где же здесь извращение? Под псевдонимом «оральный сеанс» значится... разговор с девушкой. «Ё-ё-ё... 150 золотых.», теперь вам предстоит долгое и нудное прослушивание варианта Лоры о низком и беспросветном падении в пропасть проституции. «.вот так я до такой жизни и дошла.». Вы хватаете в охапку вещи и бегом от этой гнусности. Вы можете повысить ваш навык общения, если в состоянии потратить одно очко опыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Вы заходите в офис компании «Коковиф». Перед вами предстаёт её глава Мардж Лебарж. «Чем могу помочь?». «Можно поинтересоваться, что означает Коковиф, в названии вашей компании?». «Иди в жопу, вы меня уже достали, какого хрена? Ни хера это не значит! Это значит Коковиф и всё! Понял??? Чем могу ещё быть полезна?». «На кого работает ваша шахта?». «Ну, мы независимая частная компания, это означает, что мы ни от кого не зависим, -убедившись, что месседж дошел, Марж продолжила, - хотя, конечно всё добытое золото идёт в НКР, для борьбы с терроризмом и свержения диктаторских режимов в Нью-Рено и Волт-Сити. Вы не знали, что в Волт-Сити диктаторский режим? У-у-у, вы что! Самая настоящая диктатура, они недавно сухой закон ввели, жуть!». Если вы хотите помочь НКР, то можете стать учредителем шахты, для этого вам потребуется 1000 акций этой компании. Если они у вас есть, то вы можете отдать их Мардж и получить перк «Учредитель шахты Коковиф», это должно увеличить вам на один максимумы морали и жизней, а также даст одну единицу опыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Это ремонтная мастерская, и что следует из названия здесь ремонтируют всякие вещи. Техника здесь зовут Рауль, он ползает на карачках, приговаривая: «Куда я мог их деть? Не понимаю, клал точно сюда...». «Проблемы?» спрашиваете вы Рауля, «Да, вот, потерял чертежи вертибёрда, главный механик меня съест, он такая задница, кто бы знал!». Вы обещаете Раулю, что если вам встретятся чертежи, то вы всенепременно вернёте их ему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>«Ну, что ж. Ты справился со своим первым настоящим заданием, прошёл так сказать боевое крещение» - голос Джека был немного грустным (двоих его товарищей подстрелили бандиты, подосланные Свидом, как тут не расстроиться!) . «Тебя ждёт повышение, мой друг, - продолжил ваш начальник, - отныне твоё звание - сержант, мы в разведке быстро карьеру делаем, правда, и смертность. впрочем, к чему я тебе всё это рассказываю, пришивай лычки!». Звание сержанта дарует вам бесплатный перк, выберите любой из Приложения B «Теперь тебе предстоит задание посложнее. Познакомься, это доктор Маклюр. Он занимается биоопытами и всякой такой ерундой (при этих словах доктор фыркнул). В принципе, вещь, конечно, полезная отчасти» - поспешно добавил Джек, заметив реакцию Маклюра, после чего тот фыркнул громче прежнего. «Привет, я Маклюр, но для друзей Заведующий Отделом Биоразработок Отделения Внешних Связей Доктор Медицинских Наук Маклюр» - учёный довольно прыснул. «Шучу, зови меня Джон. Давай, я объясню тебе цель задачи. Фрэнк рассказал, что ты прирождённый разведчик (ваша грудь непроизвольно выпятилась вперёд). Нам необходима помощь. Не хватает рабочего материала для опытов. Нам необходима живая ткань для исследования влияния, э-э. одного вируса, э-э. на скажем так клетчатку, м-м. в общем нам нужны люди, чтобы ставить на них опыты. Мы пытались использовать браминов, но ты знаешь ведь, эта чёртова Гильдия Защиты Животных. По нашим данным, далеко на севере, северо-западе от нас проще всего найти практически безоружных дикарей. А нам такие и нужны. Здоровые и безмозглые. В общем, отправляйся.» - с этими словами Джон Маклюр повернулся и встал возле дальней стены. К вам вновь подошёл Олдвин: «На самом деле, тебе не придётся скакать по горам, ставя капканы. Если верить нашим источникам, в городе Ден орудует шайка, называющая себя Гильдия Работорговцев. Тебе просто надо наладить с ними контакт. Ориентировочная цена - 3000 их золотых тугриков за одно тело, но ты постарайся выторговать подешевле. Придётся поработать языком, потому что они не должны узнать о наших вертибёрдах. Придумай что-нибудь. Вот тебе предоплата - 1000 золотых. Тебя доставят в заданный район на вертибёрде с базы Наварро, её только что основали на материке, дальше слушай предельно внимательно! Вот тебе карта района (-212), отдашь её пилоту на взлётно-посадочной полосе в Наварро. Попадёшь в Наварро на катере с причала он в Коридоре С. Всё на сегодня».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Вы можете незамедлительно отправиться на причал"/>
				<Option Goto="100" Text="повременить и решить свои проблемы здесь на базе. Итак, вам надо попасть на взлётно-посадочную полосу базы Наварро и именно там отнять от параграфа 212, чтобы оказаться в Дене, вообще, взлётно-посадочная полоса это универсальный способ попасть в любой город, учтите это в будущем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вы подходите к Убежищу, но охранники говорят, что вход в Убежище доступен лишь гражданам Волт-Сити.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="если вы уже гражданин, то смело можете войти"/>
				<Option Goto="359" Text="иначе вам ничего не остаётся как уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>В будке начальника охраны никого нет, поэтому вы можете попытаться взломать этот милый аккуратный столик, что стоит у стены. Киньте проверку по взлому-I, если всё в порядке, то вы выуживаете на свет божий дневной пропуск, иначе просто уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>«Абсолютно случайно я заметил, что на вашем столе такой порядок, какой редко встретишь на столах обычных чиновников. Наверняка, вы получили это место с большим трудом, и сильно им дорожите». Провулли нервно дёрнулся: «На что вы намекаете?». «Видите ли, модулятор нужен не мне, и даже не радистам. Он нужен гражданину Олдвину. Следишь за мыслью? Я могу сказать ему, что некий Провулли сорвал задание из-за своей жадности. Или могу шепнуть ему, что успеху обязан одному чиновнику». Провулли разумно предпочёл последнее. У вас есть теперь модулятор и вы с довольным видом можете отправиться к радистам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>«Внимание, внимание! Все в банду Лары! А ты в банде Лары? Что ты сделал для банды Лары в свои годы?» такими нехитрыми речёвками вы привлекаете к себе внимание двух хмырей. «А чё, правда, что Ларе нужны люди?». Вы отвечаете, что на кой хрен иначе вы бы об этом тут стояли и кричали? «Чё-то ребята у Лары хлипкие (он имеет в виду вас), у неё все такие? Ну, на фиг, я тогда вступать к ней в банду забесплатно отказываюсь. Моя цена 50 золотых прямо сейчас». Если ваша сила больше единицы, то вы можете доказать ему, что в банде Лары не только дистрофики, и этот человек присоединится к вам бесплатно. Второй человек выглядит не таким отморозком, поэтому его можно попытаться уговорить-I вступить в банду бесплатно (проведите соответствующую проверку со сложностью равной единице), иначе он согласится только за 50 золотых. Набрав, здесь людей вы можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Вы подходите к человеку в серой рясе, тот удивлённо смотрит на вас: «Я AHS-8, второй человек в организации Хубологистов, поэтому вам стоит обратиться к AHS-7 по поводу вступления. Он в коричневой рясе. Не отвлекайте меня».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Внезапно вы вспоминаете, что на Большой Земле есть отличный криэйтор. Да-да! Бармен «Бутылки в могилу», он при встрече просто поразил вас умением speech. Вообще, такие люди не должны умирать, вам прямо-таки до зуда в конечностях захотелось съездить к нему, чтобы пригласить в Анклав. Вряд ли он бы отказался, по его лицу видно, что он не идиот. Итак, решено, вы рассказываете о своих мыслях Главному Пропагандисту, тот относится к вашей затее скептически, но в конце разрешает вам отправиться на материк. Вы вооружаетесь, подходите к причалу, почти весь он находится в полусумраке от тени отбрасываемой огромным танкером. Вы готовы поклясться, что ещё утром его здесь не было. Как бы то ни было, вы садитесь в катер и отправляетесь к Наварро. Через некоторое время вы слышите приглушённый гул, и как будто хлопок, вы уже думаете о возвращении, но поднялись такие волны, что об этом не могло быть и речи. «Забавно, на небе ни облачка, а волны как в шторм, будто кто-то шлепнул атомную бомбу, я видал такое в фильмах о войне». Ядерный взрыв? Нет, только не это! Вы сразу поняли ЧТО означает ядерный взрыв в океане... Анклав исчез, и уже не важно, что послужило причиной взрыва реактора, питающего базу. Через пару дней вы вернулись, но никакого чуда не произошло, на месте базы Посейдон было абсолютно ровное море, поёжившись в антирадиационном костюме вы берёте на себя командование теми немногими, кого не было на базе в момент взрыва и организуете военизированную группировку наподобие Анклава, но без былой мощи. ПОЗДРАВЛЯЮ ВЫ УСПЕШНО ПРОШЛИ ИГРУ FALLOUT II: ПО ТУ СТОРОНУ БАРРИКАД, СПАСИБО!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Итак, оказывается, когда вам рассказывали, что Когти Смерти захватили Убежище 13, то нагло брехали! В действительности, имела место спецоперация Анклава, Когтей Смерти специально запустили туда, чтобы они зачистили его. Чего уж там пошло не так не столь важно, как результат - уничтожение популяции разумных Когтей Смерти. Ваш взгляд на окружающую действительность весьма видоизменился, Анклав - шайка брехливых негодяев! Впрочем, вы и сам такой, так что прибавьте себе 10 к максимуму морали или пять к максимуму жизней на выбор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Вы рассказываете Ллойду о реакции мистера Сальваторе. Тот, естественно, расстраивается ещё больше. «Ох-хо-хо. Что же мне теперь делать? Меня замочат или сунут ногами в таз с цементом и в реку. Бедный, бедный Ллойд, четыре короля тебя убили». Подумав немного, вы решаете, что лучшим способом спастись будет спрятаться, а там, глядишь, Сальваторе обо всём забудут. Но где? Где спрятаться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если ваш интеллект три или выше, то вы придумываете где спрятаться Ллойду"/>
				<Option Goto="377" Text="иначе, если посчитаете, что нашли надёжное место прибавьте к параграфу 62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Вы подходите к вилле заместителя президента. Вам отвечают, что он не может вас принять, так как принимает ванну из шампанского, а потом он будет играть в гольф, потом у него маникюр, парикмахерская и к своим обязанностям он приступит не ранее чем к началу следующего месяца, приходите тогда, он вас примет. Из особенностей уютного дворика перед домом заместителя вы замечете унитаз, сделанный из чистого золота, стоящий посреди лужайки, короче, сбылась мечта Ульянова. Хорошо, через месяц, так через месяц.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы догадываетесь спросить Бишопа о его советнике.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="если ваш интеллект три или выше"/>
				<Option Goto="331" Text="иначе, вы возвращаетесь к первоначальной теме разговора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>«Здорово, хлопцы!» задорно кричите вы ребятишкам. На что хлопцы довольно шустро окружают вас и вдруг срываются с места. Не сообразив что происходит, вы сообразили, тем не менее, что надо бежать. Догнав одного, вы оперативно стучите ему в репу кулаком и отпускаете, хватая одновременно следующего. А у четвёртого по счёту оказываются ваши часы! Подонки маленькие... никакого воспитания... Если ваше восприятие и интеллект не равны единице, то вы успеваете заметить технику работы воришек, а значит можете повысить свой навык воровства, затратив единичку опыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Вы попадаете в торговый район Новой Калифорнийской Республики. Здесь располагаются:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Базар Бастера"/>
				<Option Goto="127" Text="Ларёк вкусной и питательной пищи"/>
				<Option Goto="361" Text="Бар «Сырой Салун»"/>
				<Option Goto="318" Text="Фирма по продаже живого товара"/>
				<Option Goto="320" Text="Вход во внутреннюю часть города"/>
				<Option Goto="230" Text="Вы можете также улететь отсюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>«Менеджер караванов». Здесь происходит мировая торговля, центром которой по праву является Реддинг. Сейчас, практически все пути ведут в Реддинг или через Реддинг. Реддинг торгует с такими городами как Волт-Сити (золото на медикаменты) , Броукен Хиллс (золото на урановую руду), Нью-Рено (золото на наркотики) и НКР (золото на всё подряд). Из всего вышеперечисленного вам интересно только местоположение НКР, менеджер караванов скажет вам его, в обмен на 300 акций любой компании. Если они у вас есть, то НКР находится в той стороне (-73).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Хорриган резко выбивает дверь, да, силища у него что надо, теперь, пока он замешкался можете выбрать, на кого вы нападёте - на матку или её детёнышей, остальных возьмёт на себя группа Фрэнка.\n\nМатка - 6d6 Детеныши (2 штуки одновременно) -\n\n3d6 АТАКА 5 АТАКА 3\n\nЗАЩИТА 2 5 ЗАЩИТА 2 0\n\nЖИЗНИ 350 ЖИЗНИ 7 0\n\nУбив их всех вы с ожесточением начинаете разбивать яйца, как вдруг на вас кидается ещё один Коготь Смерти, Хорриган быстро бьёт его и тот падает на пол. После вы решаете его допросить, оказывается, что его зовут Гутар. И он не кто иной как вожак этой колонии Когтей Смерти, то есть папа. На большинство ваших вопросов он отвечать отказался, а так как все уже порядком устали, то возиться с ним никто не захотел, поэтому Хорриган просто пристрелил животное. Как бы то ни было, программа максимум - уничтожение всех разумных Когтей Смерти не выполнена (об этом Гутар рассказать успел), видимо, скоро людям предстоят дьявольски сложные времена. В слегка подавленном настроении вы отправляетесь домой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>В этой версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>В Информационном Центре вы видите библиотекаря Коула, который что-то задумчиво перебирает.\n\n«Какой информацией вы располагаете?» бодрячком выкрикиваете вы. Человек грустно на вас смотрит: «А мы переводим все книги в электронный формат...».\n\n«Круто! Мне нужны координаты всех городов в Калифорнии!».\n\n«Я конечно понимаю прогресс не стоит на месте и всё такое.».\n\n«Здорово! Говорят тут рядом Броукен Хиллс и Модок, не покажете?».\n\n«С такой теплотой вспоминаю как слегка похрустывали свежеотпечатанные буклеты».\n\n«В натуре, зашибись! Просто дайте карты, я сам их перерисую».\n\n«Мы давно планировали этот переход, теперь придётся читать с экрана, зрение будет портиться. Как же надо не любить себя, чтобы читать с экрана текст? Как, я вас спрашиваю? Никогда, молодой человек, не читайте с экрана, -40 диоптрий это серьёзно».\n\nВот и поговорили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Вы решились на пусть и недалёкий, но сопряжённый с опасностями пеший переход из Дена в Кламат. Сделайте проверку по навыку следопыт-II, если вам повезло, то вы можете решать - хотите ли вы встречаться с кем бы то ни было или нет, иначе выбра у вас нет: киньте кубик ещё раз, чтобы узнать кто вам встретился:\n\nВы встретили одиночку\n\nВы встретили диких животных\n\nВы встретили бандитов\n\nВы ничего не встретили\n\nВы встретили диких животных\n\nВы встретили нечто необычное\n\nКогда вы разбереётесь с проблемами, добро пожаловать в ненавидимый всеми ящерицами город - Кламат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Человек оценивающе на вас смотрит, нервно дёргает губой, после чего спрашивает: «Работа нужна? Я сразу по тебе понял, что тебе нужна работа. К тому же ты видно не из трусливого десятка. Мы трапперы должны помогать друг другу. Что? Ты не траппер? Уверен, что ты хочешь им стать. Сейчас самое время...». Вы просите рассказать об этом поподробнее. «Тогда слушай, меня зовут Чарли, я траппер, ну, это знаешь охотник на ящериц. Мы с моим приятелем нашли одну пещерку, угадай, кем она забита до самого дна земли? Гекками! Они там кишат, причём золотых не меньше, чем серебряных! Ну, как? Добычу каждый заберёт ту, что настрелял. Я тебе за сходную цену твоих гекков освежую. Идём?».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Если вы хотите пойти с Чарли в токсичные пещеры"/>
				<Option Goto="69" Text="иначе он обзовёт вас трусом и больше не будет с вами разговаривать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>В одном из заброшенных помещений Марк и ещё трое его братьев устроили свою базу. Вам здесь подробно объясняют план операции. Охрана в казино совсем слабая: трое охранников, мэр и несколько посетителей. Если все одновременно ворвутся в помещение, то стражу можно завалить влёт. В это время один подбегает к кассе, стучит кассира по морде и в грубых тонах просит того отдать поскорее деньги. Когда деньги получены все дружно сваливают. Чтобы никого из здесь присутствующих не узнали на головах будут маски. План одобрен подавляющим большинством, от вас требуется моментально вырубить одного из охранников. Поскольку вы человек в Реддинге неизвестный, то сможете незаметно подойти к охраннику, убить его как вы умеете и подать тайный сигнал братьям, стоящим на улице. Тем остаётся только ворваться в помещение добить остальных охранников и забрать деньги, ваше алиби - это то, что вы будете лежать на полу вместе с остальными посетителями, потом вы найдёте братьев на этом самом месте и заберёте свою долю - 20 процентов. Вот и весь план. Сейчас вы направитесь к казино, когда будете готовы войдите внутрь и прибавьте к параграфу 73, чтобы начать ограбление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Вы поднимаетесь на третий этаж и отправляете лифт обратно Хорригану. Однако, вскоре вам становится немножко не до этого. На вас бросаются сразу два Когтя Смерти.\n\nПЕРВЫЙ КОГОТЬ СМЕРТИ 5d6\n\nАТАКА 4\n\nЗАЩИТА 15\n\nЖИЗНИ 250\n\nВТОРОЙ КОГОТЬ СМЕРТИ 7d6\n\nАТАКА 3\n\nЗАЩИТА 25\n\nЖИЗНИ 200\n\nУбив их вы находите в ящиках пять осколочных гранат и одну плазменную. Пройдя чуть вперёд вы видите в одной из комнат Матку Когтей Смерти, заблокировав её внутри комнаты, ждите, пока придёт Хорриган.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Вы рассказываете, о том, что узнали местоположение базы рабовладельцев. Рейнджеры начинают вооружаться. «Твоя миссия ещё не закончена! Тебе предстоит помочь нам уничтожить эту базу».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если вы хотите помочь рейнджерам"/>
				<Option Goto="320" Text="иначе, без награды можете уйти, утешая себя тем, что совершили хороший поступок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы осторожно выглядываете из-за угла поликлиники, да, действительно туда-сюда ходит полицейский, видимо, это и есть Джек. Особенно расстроенным он не выглядит, однако, вы замечаете, внушительную автоматическую винтовку, которой он вооружён, а также пистолет на бедре. Короче, как раз арсенал, чтобы впасть в истерику и пристрелить все живое в радиусе двадцать метров. Набросив на себя маску невозмутимости, вы небрежно подходите к Джеку. «Джек? Ты Джек?». «Типа того». «Я от шерифа, Джек. Тебе там долг какой-то надо ему отдать, или типа того». «Кого? НЕЕЕЕЕЕТ! Я говорил шерифу, я говорил ему, я ему ничего не должен. Я НЕ должен ему денег. Клянусь, если он ещё раз об этом напомнит, я взорву себя, или ещё чего-нибудь. Я не должен ему денег. Я прямо сейчас тут устрою Хиросиму, если ты не уйдёшь. Иди к своему шерифу. Пошёл вон! ! ! А-а-а-а!». Мда... Вот как, с такими людьми работать? Ладно, вы задание не выполнили, поэтому к шерифу возвращаться смысла нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>В данной версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Шахта в Броукен Хиллз требует очистки воздуха, легко понять, что такого рода задача по плечу только довоенным технологиям и оборудованию, связи Ренеско вполне обширны, чтобы попросить\n\nименно его достать подобную редкую вещь. Ренеско достаточно доброжелательно отнёсся к вашей просьбе найти очистное сооружение, разумеется это будет стоить вам услугу, но никаких непреодолимых сложностей не существует. Услуга, которую хочет в ответ от вас продавец - 10 упаковок с таблеткам Ментатс, принесите ему их и сможете передать шахтёрам, что задание выполнено (+176).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Найдя следы Свида вы отправляетесь в погоню. Через некоторое время беглец с семьёй был настигнут. Тот сразу видно жутко нервничает. Он повернулся лицом к вашей изрядно потрёпанной компании. Вы встали по правую руку от массивного тела Фрэнка, второй солдат встал слева от него. «Пойдём со мной, старик» просипел Хорриган. «Никогда!» - понял сволочь, что его ждёт на Посейдоне. «Доставить его домой не получится» - не стал настаивать Фрэнк. Короткая очередь и опасный террорист, убийца и разжигатель войны окончил свои дни в пустыне. Внезапно ваш лидер повернулся и произнёс: «Убирайся, тебя это не касается». Только тут вы замечаете, что всю сцену видел какой-то дикарь в потёртой кожаной броне (у него аж челюсть отвисла, когда он ваши «костюмы» увидел). «Он не опасен. Уходим» - тоже по внутренней связи приказал Хорриган. Ваш напарник разочарованно выругался и вы всем табором удалились с гордо поднятыми головами. Оглянувшись, вы видите, что туземец пришёл в себя и как раз обыскивает трупы. Что-то вам подсказывает, что с его психикой всё будет в порядке. Сев в вертибёрд, вы летите домой с грузом на душе - двоих ваших товарищей разорвало на куски, и хотя вы их до этого не знали, всё равно разбуженное чувство товарищества не даст вам сегодня заснуть. По прибытии на базу сдайте всё взятое на складе имущество.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>В этом убогом грязном заведении валяется пьяный святой отец Тулли. «Извините, а что у вас за религия? Вы, случаем, не Хубологист? Может церковь Спасителя?». Святой отец от души рыгает, потом обдав вас перегаром тяжело встаёт. «Ну, чего ты кричишь... не видишь я медитирую (на слове «медитирую» Тулли почесал себе зад). Я здесь для официального оформления разводов, для того, чтобы освящать публичные дома, чтобы окропить первый труп на разборках, благословить награбленное. А сейчас у меня отпуск, я отдыхаю так. Уйди». Под мышкой священника вы видите томик с причудливым названием «Хинты Фаллаута».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Компьютер Волт-Сити является одной из жизненно-необходимых частей инфраструктуры города, он управляет посевами, рассчитывает нормы питания и в экстренных случаях берёт на себя управление защитными укреплениями. Вы скидываете на голодиск ту информацию о городе, которая имеется в общем доступе: Волт-Сити, расположен на восточном склоне гор Санта Роз в Неваде, основан был с помощью ГЭКК выходцами Убежища №8. Форма правления: демократия, обязанности исполнительной власти возложены на правительство во главе которого стоит Первый Гражданин, законодательной: консультативный совет, во главе с Первым Консулом. Приблизительно 12.000 человек живут у стен Волт-Сити, и ещё 5.000 человек за его стенами, кроме того в городе и его окрестностях живут 2.000 человек с ограниченными правами, имеются силы самообороны и милиции, формируемые из граждан Волт-Сити. Гражданство может получить любой человек при условии соответствия его требованиям, описанным в приложении 20А. Дети граждан Волт-Сити получают гражданство по наследству. Уровень радиации низкий. Конец записи.\n\nСложно предсказать будущее этого города, безусловно, единственная его надежда - развитие и экспансия на юг и запад, причём экспансия немедленная т.к. на те же территории претендует и Новая Калифорнийская Республика, которая обладает несоизмеримо большим людским потенциалом и военной силой. В любом случае, это не ваши проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>«Вы действительно настолько безумны, чтобы выпить «Хочу в могилу»?» искренне удивляется бармен - «Тогда, меня зовут Джош, наливаю, пей!». Он протягивает вам стакан с мутной коричневой жидкостью, вы пытаетесь её понюхать и на пару секунд теряете сознание. Собрав волю в кулак, вы глотаете содержимое стакана. В течение нескольких последующих минут, вы понимаете устройство вселенной, осознаёте ограниченность человека и внутреннюю гармонию всего сущего, после чего решаете в уме Великую Теорему Ферма простым перебором и в изнеможении падаете на пол. Отнимите у себя 15 жизней, прибавьте себе 1 к интеллекту, но отнимите 1 от любого другого навыка. После этого можете уйти, поклявшись на могиле своей матери не пить больше этот напиток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Так и не сумев взломать двери, вы ограничиваетесь тем, что обыскиваете тела и находите лазерный пистолет, а так же записку из которой следует, что такие же бункеры должны быть в Сан-Франциско и Новой Калифорнийской Республике. Что ж, вы узнали, что Братство Стали обладает технологией лазерного оружия и силовой брони, война с ними будет жаркой. Вы ни на секунду не сомневаетесь в конечной победе Анклава, но какова будет цена за победу? Этого вам не сможет сказать никто. Вызвав вертибёрд вы отправляетесь на Базу Анклава.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="584"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Вы с ходу бьёте охранника в лицо, тот почему-то не умирает, зато выхватывает пистолет размером с хороший пулемёт. ОХРАННИК БУНКЕРА СТАЛИ пистолет гаусса - 18d6+4 АТАКА: 5 ЗАЩИТА: 14 ЖИЗНИ: 55 УДАЧА: 2\n\nУбив этого нахала, можете попробовать взломать-III дверь Бункера Стали:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="если взломали"/>
				<Option Goto="77" Text="иначе забирайте пистолет гаусса и уходите (вообще, вы всегда можете забрать оружие с трупа противника)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Вы пытаетесь помочь Майлзу в его работе, однако своей «помощью» вы лишь мешаете и раздражаете и без того несчастного учёного. В конце концов, ему это надоедает и он отправляет вас отдыхать. Действительно, вы не в лучшей своей форме, немного поглазев ещё на работу доктора вы выходите из лаборатории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>В баре, как никогда много посетителей, ещё бы, всего полчаса назад закончилась смена у докеров, разве можно их упрекнуть в желании пропустить пару пинт пива после работы? Нет, конечно, поскольку известно, что саботажник принадлежит к их числу, то он вероятнее всего находится в помещении. Те, немногие приметы, которые вы знаете, помогут вам его вычислить, а может и не помогут, давайте выясним это - сделайте проверку по навыку следопыт-1:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="если она прошла успешно, то вам повезло"/>
				<Option Goto="134" Text="иначе придётся найти другие способы отыскать преступника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Вы говорите хозяину, что вам нужно рабов, причём не меньше четырёх. Правда, у вас всего 1000 золотых (они ведь у вас есть? Если нет вам здесь нечего делать). Луций морщится, но соглашается принять эти варварские деньги. За тысячу он находит вам четверых здоровых, но довольно глупых рабов (всего пять высших образований на всех). Вы отдаёте ему деньги и берёте этих качков с собой. Когда вы вернётесь к Ларе прибавьте к параграфу 294. А пока уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>У забора вы видите хмурого человека. «Спаси нас! - говорит он вам,- на город нападают полчища крыс! Если их не остановить, они захватят город. Я не знаю что делать. Кто-то ими управляет! Точно-точно! Я видел человека, который знал человека, который слышал о человеке, который видел крысиного короля!». Делать вам нечего? За крысами гоняться! У вас великая миссия спасения человечества от самих себя, а он о крысах....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Вы попали в Гекко, город мутантов. Здесь есть настоящая атомная станция, вам просто необходимо всеми силами туда попасть. А вообще, здесь можно пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="494" Text="К сараю рядом"/>
				<Option Goto="545" Text="Внутрь ядерной электростанции"/>
				<Option Goto="417" Text="Проход в другую часть города"/>
				<Option Goto="448" Text="Бар"/>
				<Option Goto="445" Text="Или можно покинуть город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Немного отдышавшись от нахлынувших воспоминаний, вы восстановили свою способность думать и пришли к выводу, что эта взятка ещё может сослужить вам службу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Если ваш интеллект не равен единице, то возвращайтесь к Провулли, грозно насупив брови"/>
				<Option Goto="369" Text="иначе вы совершенно забываете о взятке, погрузившись в думы о том далёком вечере"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>«Это Томас тебя послал ко мне, да? Помню, помню... мы с ним неплохо зажигали под джетом. Та-а-ак, что в этой посылочке? Белая Смерть! Спасибочки, спасибочки, не хочешь Белой Смерти? Нет? Ладно. я тебе должна. Слушай, ты вроде любишь пострелять? Давай-ка, я тебя научу кое-чему. Сейчас ты носишь свои пистолеты в обеих руках, но стреляешь из них по очереди, так? Я покажу тебе, как можно стрелять одновременно с двух рук и при этом попадать в противника». Через некоторое время миссис Бишоп объясняет вам, как стрелять с двух рук. Вы получаете перк «Брюс Уиллис», увеличьте на один ваши максимумы жизней и морали, а ещё добавьте себе одну единицу опыта. Теперь вы можете атаковать противника два раза за ход. Первый раз оружием из правой руки, второй раз из левой (разумеется, речь идёт об одноручных образцах).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>«Да, видел я! Это не глюк! Какой запах спирта изо рта? Я чист! Там был Бункер Братства Стали. Мамой клянусь!» горячитесь вы, однако Джек лишь недоверчиво покачивает головой. иногда он бывает очень упрям, но ваше природное обаяние и эмоциональное размахивание руками не оставят равнодушным даже пылесос. «То есть они начали действовать. Видно Свид (при упоминании этого имени шеф нервно дёрнулся) таки передал Братству Стали те документы. Там было упоминание о том, какими технологиями мы владеем. В частности, там говорилось, что у нас есть вертибёрды. Ладно, они всё равно не смогут получить чертежи летающей машины. Теперь у нас появился враг, который начал войну.\n\nТвоя следующая цель - тот же Бункер Братства Стали, но тебе придётся его атаковать, чтобы выяснить его защиту. Твоя цель узнать, на что способны эти ребята. Опасность очень высокая, поэтому затаривайся по максимуму». Идите на склад и наберите майорского оружия, после чего отправляйтесь к замеченному вами Бункеру и атакуйте его (-29).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если желаете отправиться туда немедленно"/>
				<Option Goto="100" Text="если же хотите походить по базе"/>
				<Option Goto="435" Text="Вы становитесь известны в определённых кругах, офицеры на базе Посейдон пользуются всеобщим уважением, звязать с ними знакомство - честь, во и вас пригласили «на чашечку чая просто поболтать» две весьма влиятельные фигуры это главы Отдела Биоразработок и Технического Отдела, если хотите можете их навестить. Руководитель первого отдела доктор Кёрлинг"/>
				<Option Goto="555" Text="второго Джером Мэйнс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Вы в подземном бункере Хубологистов. Можете здесь погулять немного:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Можно подойти к человеку в серой рясе"/>
				<Option Goto="101" Text="Ещё один человек в коричневой рясе стоит подальше"/>
				<Option Goto="384" Text="Человек в шикарном костюме, окружённый охраной"/>
				<Option Goto="248" Text="Учёный в белом халате"/>
				<Option Goto="2" Text="Представление с участием звёзд!!!"/>
				<Option Goto="77" Text="Можете уйти из бункера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>«Коготь орёт? Знакомая проблема! У меня супермутанты тоже орали. Так я теперь на дом работу не беру. Сделаю дозу, подсыплю супермутанту и смотрю что получится. Почему, думаешь, здесь поблизости мутантов не осталось? То-то же. А рецепт предельно прост. Берёшь Когтя и втыкаешь ему восемь-десять джетов. Должно хватить. Короче, он не только орать перестанет, он ещё и благодарить начнёт после каждой операции. Вот такие дела». Чтобы подтвердить свои слова, доктор даёт вам две дозы джета, которые вы обещаете пустить на нужное дело, а ещё вы получате +5 к максимуму морали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>«Это частный клуб» - говорит качок у дверей клуба, как он только такие сложные слова запомнил? «Да, пошёл ты. Я к мистеру Бишопу». Озадаченно почесав тыковку, охранник всё же пропускает вас внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="В клубе вы можете подойти, для начала, к стойке бара"/>
				<Option Goto="42" Text="Есть возможность сыграть с «Одноруким бандитом»"/>
				<Option Goto="309" Text="Или можно подняться на второй этаж"/>
				<Option Goto="358" Text="А можно просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>«Предъявите дневной пропуск» - гавкает стражник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Если у вас есть дневной пропуск, то охранники вас пропускают, но при одном условии: у вас нет ни одной порции джета, ни одной бутылки пива и ни одной бутылки джина"/>
				<Option Goto="359" Text="Если же вы гражданин, и у вас есть соответствующие документы, то никто вас обыскивать не будет"/>
				<Option Goto="3" Text="Если же у вас нет документов или вас гложет жаба - разбивать свои бутылки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Осторожно вы заходите на территорию базы Коковиф, здесь всё довольно запущено и безлюдно, к тому же здесь полно крыс! Самые мелкие в ужасе разбегаются, услышав ваши шаги, а вот их старшие собратья по виду не такие паникёры, на вас бросаются сразу две огромных крысы (больше смахивающих на медведей) Первая крыса-бегемот 3d6 АТАКА 2 ЗАЩИТА 15 ЖИЗНИ 35\n\nВторая крыса-мамонт 2d6\n\nАТАКА 3\n\nЗАЩИТА 10\n\nЖИЗНИ 40\n\nУбив всю нечисть, вы, как вас и просили, ломаете управляющий чип. Теперь акции Утренней Звезды резко поползут вверх, их цена возрастёт в два раза. Пора отсюда убираться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Вы на базе «Наварро».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Можете пойти в арсенал"/>
				<Option Goto="288" Text="Можно сходить к капитану"/>
				<Option Goto="230" Text="Подняться на поверхность"/>
				<Option Goto="385" Text="Сходить в лабораторию биоразработок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Вы на базе «Наварро».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Можете пойти в столовую"/>
				<Option Goto="184" Text="Можете пройти в ремонтную мастерскую №1"/>
				<Option Goto="257" Text="Можете пройти в ремонтную мастерскую №2"/>
				<Option Goto="229" Text="Можно спуститься в подземную часть базы"/>
				<Option Goto="270" Text="Можно пройти на взлётно-посадочную полосу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>«Да, ладно, ребята. Я действительно охотник. И честно говоря, я последний охотник из всей нашей экспедиции. Нас было восемь человек, все специалисты, но после нападения целой семьи Когтей, всех съели. У меня ноги быстрые. Меня и взяли-то приманкой быть, Когти меня бы не догнали. И знаете, сдаётся мне, что этот табор Когтей валит прямо сюда по моим следам. Так что, кто живым остаться хочет, тот пусть меня послушает и свалит, а я с вами пойду!». Рейнджеры быстро сориентировались в возникшей ситуации: «Не-не-не, парень, давай-ка ты на север, а мы на восток в родной город, нам Когти на хвосте ни разу не нужны. Давай, приятель, нам пора. Ты сам говорил, что тебя им не поймать, так что наша защита тебе не нужна». Не прошло и получаса, как отряд НКР собрался и оперативно, постоянно оглядываясь назад, засеменил на восток. А вы, как и было запланировано, отправились на север. Потом вы вернулись, и немного последили за ними, отряд уверенно двигался в восточном направлении. Всё в порядке, задание выполнено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Едва вы, кажется, добились успеха, как вокруг начали происходить дикие и невероятные события: пол под вами действительно очень сильно начало трясти, у вас появилось ощущение, что вы куда-то стремительно проваливаетесь, в процессе чего ваш мозг отключился. Приходите вы в себя на холодном полу некоего ДРУГОГО коридора, впрочем спустя лишь минуту вам уже легко понять где вы. Ну, во-первых, вы внутри Убежища, спутать их дизайн с чьим-то ещё не под силу никому, во-вторых, вы во вполне конкретном убежище - нулевом, неизвестно чей дьявольский разум придумал это, но номер Убежища пропечатан абсолютно на всех предметах вас окружающих и даже на стенах. А в третьих - вы в покоях Калькулятора, легендарного супер-компьютера, обеспечивавшего когда-то жизнедеятельность, путём прямого контроля, доброй половины жителей Соединённых Штатов Америки. Далее с ним произошла небольшая неприятность, вылившаяся в полномасштабную войну роботов с людьми, в которой белковые победили механических. Во многом это было связано с крайней ограниченностью ресурсами армии Калькулятора, металл нынче не чета довоенному времени - дорог и редок. Подразделения Анклава также участвовали в этой войне и весьма успешно отражали все неорганизованные атаки роботов на базы США. Очевидно, вас выкинуло в прошлое, поскольку Калькулятор вот он - жив-здоров, если так можно выразиться о машине, которая вроде как не жива и не здорова от рождения и по определению.\n\nЕдва Калькулятор увидел, что вы пришли в себя сразу начал представляться: «Зачем пришёл ты путник? Зачем потревожил меня, величайшего из великих, наиумнейшего из ныне живущих, меня, оргазм сущего, вагинальность вселенной, животворящий огонь интеллекта, основополагателя...». Вы вспоминаете, как читали труды кого-то из учёных о развитии самолюбования у очень мощных компьютеров, особенно, когда они долгое время ничем не заняты, у менее мощных это ещё не так заметно, у Калькулятора же, видать, переросло из обычного хобби во что-то серьёзное. «.всеобъемлющего источника мудрости, идеализированной модели бога, всепроникающей мысли света?». Закончил, наконец. Вы ведь офицер Анклава, если задуматься, т.е. представитель законного правительства США, а это в свою очередь означает, что железяка обязана вам подчиняться, проверим: «Калькулятор, отключи искусственный интеллект, передай мне пароль на ручное управление, дай список исследовательских программ, которыми ты занимался в последние годы», из-под одного из мониторов немедленно показался длинный список задач, где попеременно чередовались всего две строчки: разработка плана посева кукурузы в западных штатах и анализ финансовых показателей крупнейших фармакологических корпораций. Напротив первой строчки последовательно проставлены года, начиная от 2077 года (год ядерной катастрофы!) до 2152 (а это, видимо, текущий, вас кинуло почти на сто лет назад!), а напротив второй расположилась пулемётная лента «отменено, отсутствуют данные». Вот такой ерундой и занимается заложник заложенных в него программ - самый умный компьютер планеты. Не нужно быть семи пядей во лбу, чтобы понять, кто должен удалить эти никчёмные и никудышные процедуры и какая сверх-задача займёт их место...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>«Я решил твою проблему, Лидия! Теперь в финансовом отношении всё будет очень даже хорошо». Хозяйка бара прямо расцвела на глазах: «Спасибо, я тебе должна! Вот возьми пять бутылок простой нюки-колы и ещё одну (раритет!) вишнёвой. Ещё раз спасибо, я уверена, что теперь мои дела пойдут на лад. Так точно, на лад. Даже без натурального алкоголя я смогу поднять свой бизнес. Спасибо». За ваше мужество вы получаете 300 золотых от хозяйки, кроме того, вы получаете 50% скидку в этом баре, а так же обслуживание вне очереди (это, конечно, на тот случай, если народ валом повалит в бар и очереди будут иметь место быть).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вы небрежно подкатываете к Льюис смачно перегоняя бабл-гам из-под языка к нёбу и обратно, пара слов о звёздах, пара о цветах и Льюис страстно и неудержимо тошнит в соседний угол. Бедняжка съела, верно, что-то несочетаемое. Попытавшись ей помочь вы в ответ получаете лишь порцию грубости, ну и ладно, пусть она теперь страдает без вашего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Шериф замечает вас, стоит вам переступить порог полицейского участка: «Можешь на кого-нибудь стукнуть? Хочешь кого-нибудь сдать? А ну, говори, кто твои подельники? Хочешь, напиши анонимку. Или ещё какую гадость товарищам-бандитам сделаешь? Расценки стандартные - 30 серебряных монет». Если вам есть кого вломить, можете это сделать, иначе вам придётся просто уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Вы заходите в обширную лабораторию, самый главный здесь улыбается вам и сообщает, что он здесь заведует химическими опытами. «А взрывы будут?» интересуетесь вы, заведующий кивает в сторону стены, тут вы замечаете, что она картонная. «Раньше этот дворец был в четыре раза больше и находился в центре города. Теперь нас изолировали от населения, хубологисты ради собственной безопасности перебрались под землю, а стена, в противоположной стороне от города сделана из бумаги, чтобы взрывная волна легко выходила прочь. Взрывы ему надо. три раза в день!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если ваш навык науки три и выше, то вы можете продолжить разговор, иначе вам стоит уйти"/>
				<Option Goto="333" Text="Вы решаете удовлетворить своё любопытство: «Как же вы выживаете, если здесь всё время огонь там всякий, жар.». «Ну, мы параллельно разрабатываем специальные устройства для повышения сопротивляемости огню. Могу и тебе повысить сопротивляемость от огня, правда это будет стоить тебе 1000 золотых». Если вы согласитесь на специальную огнеупорную клизму, то получите +3 к броне, но только против огня (под огнём, как известно, понимаются повреждения от взрывчатки и огнемёта), иначе можете уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Вам достаётся неплохая, правда, немного тощая проститутка по имени Лориэль. Сделав то, за что вы отдали кровные 300 золотых, восстановите до максимума свою мораль и жизни. Если Лориэль - это третья девушка по счёту, с которой вы переспали, то, милости прошу, получить перк «Секс-эксперт», этот перк даст вам +1 к обаянию при общении с женщинами, а также +1 к максимумам морали и жизней и +1 к доступному опыту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Что нравится девушкам в мужчинах? Конечно, обтягивающие брюки! Это знают даже дети, одна проблема - как заставить предмет воздыхания обратить внимания на нужную деталь гардероба? Льюис, скажем, смотрит не поворачивая голову на стену прямо перед собой и вроде бы не собирается делать нечто иное. Попрыгав перед ней вы так и не сумели добиться, чтобы ваши штанины пересекли луч её зрения. Грязно выругавшись вы решаете придумать что-нибудь ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Ну, что ж, вы нашли несчатное создание. Лиза впечатлена возможностями Анклава:\n\n«Я готова бросить всё, у уже и не уверена, стоящий ли у меня образ жизни... Мой отец ради моего возвращения столько сделал... Но в Анклаве мне просто нечем занятся, жизнь там сложно даже назвать таковой, просто трата времени». Девушка, очевидно, достаточно амбициозна, к тому же непохоже, что она особенно страдает во Внешнем Мире.\n\nВы нашли дочь ученого. Если дать ей 3000 золотых, она перестанет безобразничать и откроет собственное дело. Квест будет выполнен. Если сделать проверку по обаянию со штрафом один, можно приболтать вернуть ее домой. Награды разные!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407" Text="Если квест закончен"/>
				<Option Goto="264" Text="иначе уходи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Вы заходите в странное помещение, заставленное гробами, и вполне вероятно, не пустыми гробами. Здесь всего один посетитель, да и тот какой-то не бодрый. «Чем могу служить?» произносит\n\nзамогильным голосом бармен. Если вы хотите заказать что-нибудь в этом диком месте:\n\nБутылка радиоактивного пива - 15 золотых\n\nБутылка радиоактивного рома - 10 золотых</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Фирменный напиток «Хочу в могилу»"/>
				<Option Goto="364" Text="Если хотите поговорить с единственным посетителем"/>
				<Option Goto="97" Text="А можете убежать отсюда, пока не замуровали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Политкорректность в Волт-Сити решает всё. Почему просто не назвать вещи своими именами - «Центр по Продаже Рабов»? Придумали какой-то «Распределительный центр». Врут самим себе. Если бы не ваши либеральные взгляды вы наверняка бы стёрли Волт-Сити с лица земли за торговлю живыми людьми. Ладно, крестовый поход вам не по карману, и вы решаете просто не замечать данное заведение впредь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Вы подходите к Льюис: «Привееет, крооошка...» говорите вы специально растягивая слова под Элвиса. Льюис не понимающе на вас смотрит. «Кааак делааа? Пооойдёёём развлееечёооо...». В это мгновение Льюис ловко делает вам подсечку, чем сбивает вас с ног. Не успели вы очнуться, как она уже садится на вас сверху и начинает расстегивать ремень. Счастье есть! Вы только что узнали, что у него имя Льюис (восстановите мораль и жизни до максимума). Всенепременно захаживайте к ней ещё, а пока припомните какая по счёту Льюис в вашем списке любовных побед, если третья, то вам полагается награда - перк «Секс-эксперт», что даст вам +1 к обаянию при общении с женским полом, а также +1 к максимуму жизней и морали и одно очко опыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Пункт обмена акций на деньги и обратно. Сейчас в городе всего две работающие шахты (раньше была ещё одна - «Винаминго», но теперь она закрыта «по техническим причинам»): Шахта «Коковиф» - 1 золотой за акцию\n\nШахта «Утренняя Звезда» - 1 золотой за акцию\n\nКурс акций на шахту «Винаминго» - 1 золотой за 2 акции Когда наменяетесь вволю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Этот бункер ничем не отличается от того, что вы видели (по-крайней мере внешне). И точно такой же охранник говорит набившие оскомину слова: «Здравствуй, путник! Я представляю здесь Братство Стали. Хочешь послужить добру и свету? Ты бы хотел спасти мир от грязной тирании и насадить демократию? Принеси мне чертежи вертибёрда и на земле настанет всеобщее счастье, мир восстанет из пепла! Да, это так!». Вдоволь посмеявшись над этой страстной речью, вы уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>«Отдать вам МИОКр-СПрТ 51874-3? Да вы с ума сошли!» выпучив глаза, закричал чиновник, представившийся как Провулли на вашу невинную просьбу поделиться модулятором. «Но, это очень важно для операции по поимке преступника!». «Да хоть самого дьявола!» глаза человека расширились до опасных пределов «Чтобы управлять МИОКр-СПрТ 51874-3, необходимы годы тренировок и как минимум восемь высших образований разных направленностей!». «Я буду очень аккуратен...». Глаза Провулли, с едва различимым хрустом, расширились ещё сильнее. «Нет!».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если ваша реакция: «Тьфу, ты! Ну и чёрт с тобой!»"/>
				<Option Goto="188" Text="если вы полагаетесь на своё обаяние, то киньте кубик для проверки своих способностей (сделайте проверку по навыку убеждения-I), если всё в порядке"/>
				<Option Goto="126" Text="ну а если вашим планом будет «Чудовищных размеров взятка, от которой невозможно отказаться»"/>
				<Option Goto="543" Text="с другой стороны, просмотренные тонны агитационных фильмов о местной тюрьме не должны были пройти для вас даром, украсть модулятор проще пареной репы - склад прямо в кабинете напротив"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Вы небрежно подходите к Льюис, опять начинаете косить под Элвиса, но что-то в вас неуловимо изменилось. Отполированные ногти, намазанные гелем волосы, чисто выглаженная рубашка, вы слегка похожи на голубого. Ваши борзые приколы больше на Льюис не действуют! Под кого вы только не косили - Клинтона, Хорригана, Кёрлинга, всё без толку. Несолоно хлебавши вам стоит уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Вы спрашиваете бармена что в меню:\n\nПиво - 20 золотых\n\nДжин - 20 золотых\n\nНюка-кола - 10 золотых\n\nПустынный орёл - 1000 золотых\n\nКогда возьмёте, что хотели уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Вы подходите к человеку в белом халате, он увидел вас: «Привет, незнакомец. Как дела? И как, чёрт возьми, ты вошёл сюда? Мне не до посетителей! Давай, уходи. Иди к AHS-7, он у нас заведует новичками. Надо замок повесить.». Можете попытаться уговорить нервного учёного, что вы по делу (проверка по убеждению-II), тогда Крокет согласится улучшить любую кевларовую броню один раз (+1 к защите против пуль) за 2000 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>«Фармацевтика Ренеско», что может продаваться в магазине с таким названием, если он находится в Нью-Рено? Конечно, наркотики! Наркотики, алкоголь, усилители наркотиков, наркотики «лайтс» для детей и беременных женщин и пр.\n\nДжет - 35 золотых\n\nМентатс - 350 золотых\n\nПсихо - 600 золотых\n\nБуффаут - 500 золотых\n\nКогда наберёте «радостей на колесах», можете уйти. Ренеско купит у вас любой наркотик по половинной стоимости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Просто смеха ради вы снова подошли к Льюис. Пидеристическая походка, «ой, милый» после каждого слова, господи, да вы гей!!! Нет разговора про вашу прозрачную футболку и джинсы с постоянно расстёгнутой ширинкой. Льюис не будет с вами разговаривать, не будет! Идите развлекайте кого-нибудь другого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>«Кассиди, твой бизнес вредит бару во внутреннем городе, если ты не прекратишь торговать алкоголем, у него не будет клиентов! Этот бар обанкротится!» решаете уговорить Кассиди вы. Тот не особенно опечалился услышанным новостям: «А мне, что за дело? Я зарабатываю больше, чем Первый Гражданин! Пошло всё...». Жестокие законы рынка, никакого сострадания к конкурентам, битва не на жизнь, а на смерть за каждого клиента. По-крайней мере, так и должно было бы быть, если бы бары находились в одинаковых условиях, но вы должны помнить, что до равных условий в Волт-Сити как до Луны. Короче, как и ожидалось, договориться по-хорошему не получилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Вы подходите к двум нервным усталым учёным. Они вам представляются, один из них заведует химической лабораторией, его зовут Джинг Ти Галг, а второй является советником Императора Ши - Ли Чанг. Они чрезвычайно интересуются Силовой Бронёй, а ещё сильнее методами её улучшения. Вы, как человек здесь новый можете помочь им поискать улучшение Силовой Брони (-112). На ваш вопрос о причине такой заинтересованности учёные с чисто китайским умением отвечать уклончиво ответили вам уклончиво. Т.е. вы ни черта не поняли из их объяснения, но вам этого и не надо, у вас есть задание найти у кого можно улучшить Силовую Броню и этого должно быть достаточно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>«У Тубби» оказывается небольшим магазинчиком, где ошиваются несколько наркоманов клянча джет у продавца, которым оказался сам Тубби. Вы просите его показать товар:\n\nПистолет-пулемёт 10 мм - 1100 золотых\n\nДжет - 70 золотых\n\nДоисторический нож - 15 золотых\n\nДинамит - 500 золотых\n\nВерёвка - 50 золотых\n\nНюка-кола - 6 золотых\n\nМентатс - 600 золотых\n\nЗа спиной Тубби есть дверь в кладовую, которой явно не пользуются. Проблема в том, что она заперта. Вариантов тут несколько, можно дверь взорвать, для этого вам понадобится динамит или пластиковая взрывчатка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Можете попытаться её взломать, в таком случае, киньте кубик для проверки навыка взлома-I, если всё в порядке"/>
				<Option Goto="294" Text="иначе можете просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Джек встречает вас вполне добродушно. «А-а! Заходи. Как настроение? Осознал ответственность и т.п.? Давай, давай, мы сейчас с тобой дёрнем по рюмашке (он произносит это, доставая огромные полустаканы-полукувшины). Мы разведчики как братья, ты - наш брат теперь. (Охранники у двери что-то довольно рыкнули).\n\nУ тебя есть ещё пара дней отдыха, но всё равно приступай рано или поздно к выполнению задания. Твоего первого задания. Ты знаешь, что у нас есть некоторые проблемы с «гуманистами» на нашей базе (да, вы что-то в этом духе слышали)? Так вот, один из них то ли накачался, то ли начитался и проникся, короче, он убежал. Вот ведь урод! Стырил кучу бумаг и был таков! Если его не найти может случиться заварушка с Братством Стали (это ещё кто такие?). Если ещё короче, иди к радистам (коридор Д), и вместе с ними найди мне этого мужика». Приятная дрожь охватила ваше тело, боевой азарт, предвкушение охоты. Попытавшись как можно мужественнее повернуться на каблуках, вы, громко чеканя шаг, выходите в своё первое несвободное плавание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Можете прямиком направиться в Отдел Информации, как велел командир"/>
				<Option Goto="100" Text="либо можете пойти в Главный коридор, если хотите переварить информацию, однако не забудьте, что Отдел Информации находится на параграфе 286, а ещё лучше запишите это"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Вы подсаживаетесь к фермеру. «Ишь! Вырядилась! Синий костюм, думает всё можно. Думает, что если из города, может тут сидеть с важным видом. Ишь, как стакан держит! Двумя пальчиками. Думает, если мы пиво пьём, она может вот так, двумя пальчиками. Ишь, смотри, не нравится, что стакан грязный. Думает...» и так далее. «Надо этих городских воспитывать, скажи ей!» подмигиваете вы фермеру. «И скажу! И скажу! БЕЙ ГОРОДСКИХ!!!» внезапно завопил он. Однако, едва он приблизился к девушке из Внутреннего Волт-Сити, та хладнокровно съездила ему резиновой дубинкой в челюсть, и схватив за шиворот бросила за порог бара, где несчастного фермера сразу схватил патруль и уволок в неизвестном направлении. Лишь спустя некоторое время вы узнаёте, что фермера звали Джошуа и теперь он будет продан в слуги какому-нибудь богатому ротозею. Девушка, тем временем, вернулась на своё место, подозрительно посмотрела на вас, но вы сделали вид, что разглядываете её задницу, поэтому та быстро успокоилась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>В районе шахт вы встречаете две огромные крысы, они прямо таки светятся от радиации. Каждая крыса, которой удаётся укусить вас облучает порцией радиации. За каждую полученную порцию радиации отнимите 5 жизней в конце боя и один от максимума жизней, если у вас есть радэвей можете потратив его ничего не отнимать.\n\nДикая крыса: 3d6\n\nАТАКА: 3\n\nЗАЩИТА: 15\n\nЖИЗНИ: 45\n\nКрыса со светящимися глазами: 4d6\n\nАТАКА: 2\n\nЗАЩИТА: 18\n\nЖИЗНИ: 50\n\nУбив их, вы немного исследуете местность вокруг, но не найдя никаких шахт, вынуждены уйти. На выходе вы замечаете, что из-за кустов выползают её одна дикая крыса и крыса со светящимися глазами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Если хотите уйти в центр города"/>
				<Option Goto="97" Text="если в рабочий район"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>