<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Fallout 2: По ту сторону баррикад</Title>
			<Author>Денис Морозов, 2008</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="404545"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пролог\n\nЗакончился 2240 год, большинству жителей городов Калифорнийской Пустоши, которые живущим в XX веке впрочем показались бы не более, чем посёлками, год этот, вероятно, не запомнился среди череды ему предшествующих. События его сопровождавшие были вполне жалки и ничтожны даже по меркам нынешнего небогатого переменами времени, судите сами, отметить можно разве что следующие вехи в истории: Новая Калифорнийская Республика, наконец, перевалила за рубеж в 700,000 граждан, чем она и не преминула вдоволь воспользоваться в своей агиткомпании; Майрону удалось уменьшить себестоимость производства джета в несколько раз, благодаря чему жить в Нью-Рено стало значительно забавней и прочая банальность в том же духе... Тем интереснее будет наблюдать нам контраст года уходящего с годом наступившим.\n\nВероятно, вы бы вызвали ураган смеха, расскажи сейчас Президенту США Ричардсону, что следующее Рождество он не встретит никогда, причём вместе со всем своим правительством, иначе именуемым Анклавом. Однако же, именно так оно и будет, к сожалению или счастью рассудит История.\n\nИ уж совсем прозвучало бы невероятно, что нить судьбы всего мира так тщательно перезапутает всего-навсего один житель необычной северной деревушки под названием Арройо, и что благодаря именно этому человеку, которого запомнят как Избранный, Калифорния никогда уже не станет прежней.\n\nМеж тем, вы - вполне себе среднестатистический парень, родившийся и выросший на нефтяной вышке Посейдон вступаете в столь знаменательный год совершенно не представляя себе всю его исключительность. Затяжной финансовый кризис вынудил вас искать деньги на стороне, и вот, как раз прямо сейчас вам пришло в голову сходить заняться к своему старому знакомому, а ныне главе Службы Государственной Безопасности Анклава Джеку Олдвину. Вы по достоинству оцените всю глупость этой затеи спустя полчаса, а пока, не ожидая подвоха идите просить денег.</Text>
			<Options>
				<Option Start="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>«Да, солдат. Ты принят в Службу Государственной Безопасности. У тебя появился шанс исполнить свой гражданский долг! Родина позвала, и ты как истинный патриот откликнулся на её зов». «Да, ты чего, Джек? Я ж пришёл денег занять. 30 долларов до получки. Недели на две. Не хочешь не давай. Какая служба? Я в армию не хочу». «Ты призван. Я тебя призвал» - как обычно ровным голосом произнес вам Джек Олдвин, глава службы безопасности Анклава, герой битвы с Калькулятором и, как вы думали до последней минуты, ваш друг. «А-а-а!!!». «Закройте дверь!!! Вот так. Ты в армии, сынок, не забывай этого. Теперь у тебя начинается совершенно другая жизнь. Лучшая часть твоей жизни». «Джек, ты понимаешь...» в этот момент два охранника хватают вас под руки и весьма бесцеремонно выталкивают из кабинета, буквально вдолбив вам в руку повестку на призывной пункт. Закон есть закон, поразмыслив вы решаете не залегать в подполье и не бросаться в бега, а проследовать куда послали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>«Да, это мы, вы знаете нас, вы любите нас, вы видели нас. Представляем шоу и его ведущих мисс Калифорния 2235, златовласка - Вики Голдман!».\n\n«И победитель конкурса Мистер Вселенная - Хуан Круз, известный также как Членовредитель!».\n\n«Спасибо, Вики, давай расскажем нашим зрителям для чего мы здесь собрались (зрители, а в основном зрительницы призывно завопили: «Покажи нам грудь!!!»), нет, нет. грудь потом, а пока узнайте какая религия самая гуманная, стоит ли очистить свою душу, вступив в ряды Хубологистов? (зрительницы: «Грудь, Грудь!»)\n\nВечная жизнь! Разве это не достойная плата за служение Хубологистам? Чёрт с вами! (снимает рубашку, зрители: «У-у-у! Грудь Златовласки!») Достаточно вступить в наши ряды, это всё! (Вики снимает блузку. Зрители: «Даааа!»). Кто не хочет вступать в нашу организацию пусть уходит! (зрители: «Юбку, юбку!»). Пусть уходят все кому не нужна райская жизнь! (зрительницы: «снимай всё!!!») нам не нужны слабые духом, нам нужны лишь лучшие из вас!».\n\nДальше вы решаете уйти, так как народ начал ломиться кто к Златовласке, кто к Хуану, началась давка и охранники недвусмысленно передёрнули затворы своего оружия. Хорошие методы завлечения придумали Хубологисты, грамотные методы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы во Внешнем Городе, здесь живут люди, которые не заслужили гражданство, но хотят жить под защитой стен города, являясь дешёвой рабочей силой и снабжая горожан продовольствием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Можно подойти к полям с каким-то злаком"/>
				<Option Goto="69" Text="Можно сходить в местный бар"/>
				<Option Goto="37" Text="Местная лечебница"/>
				<Option Goto="187" Text="А ещё здесь есть вход во Внутренний Город, и вот рядом с этим входом расположились: Будка офицера охраны"/>
				<Option Goto="568" Text="Здание контроля"/>
				<Option Goto="227" Text="И, непосредственно сами ворота"/>
				<Option Goto="579" Text="Можно, разумеется, забить на всё и покинуть город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Среди окружающей обстановки вы без труда находите искомую картину, и теперь вам предстоит решить каким именно способом вы попытаетесь её получить в своё пользование. Во-первых, можно её, как и предполагалось изначально, украсть (проверка по взлому-II), возможно, вы захотите законопослушно уговорить хозяина продать её вам (умение разговора-III), в таком случае она будет стоить вам 300 золотых. Наконец, вы можете устроить банальную резню, причём при начале пальбы на выстрелы прибежит охранник, с которым вам и предстоит разобраться\n\nОхранник, вооружение - боевой винчестер: очередь - 5d6 АТАКА 2 ЗАЩИТА 14 ЖИЗНИ 65\n\nВ случае перестрелки вам уже никогда не удастся попасть внутрь города, поскольку перк «Разыскивается в НКР за грабёж и убийство» ваш (все рейнджеры нападут на вас, как встретят). При получении перка вам полагается награда - плюс один к максимумам жизней и морали, а также одно очко опыта. При любом раскладе выход через дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы на улице девственниц (забавные названия в этом Нью-Рено, учитывая, что на этой улице самая оживлённая торговля «живым товаром» и девственницу не встретишь ну никак). По левую сторону от вас автомобильная стоянка, машины себе могут позволить только самые богатые жители города, т.е. главы семейств и удачливые торговцы наркотиками, возможно, у вас тоже когда-нибудь появится машина и вы сможете поставить её в один ряд с остальными.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="Справа невдалеке вы видите заведение «Кошачья Лапа»"/>
				<Option Goto="107" Text="Чуть подальше казино «Desperado» с негорящими буквами «Des» и «а»"/>
				<Option Goto="166" Text="По левую сторону от вас стоит человек, который немигая смотрит прямо в ваши нечестные глаза"/>
				<Option Goto="358" Text="Можно, пройдя под вывеской «New Reno. The biggest small city of the world», отправиться на Вторую улицу"/>
				<Option Goto="425" Text="Выход из города здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>В этой версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>«Бишоп? Хм... а почему ты меня об этом спрашиваешь? Ты с ним знаком? А. тогда меня зовут Томас Мур. Пойдём-ка, лучше в бар, там нам не помешают (вы идете в ближайший бар, где заказываете синтетическое пиво). Я работаю на мистера Бишопа, я шпион! (Мур переходит на шёпот) Слушай, я здесь чтобы следить за городом и докладывать о повреждениях, что наносят налётчики Бишопа городу. Знаешь, что здесь происходит? Какая-то банда нападает на город (налётчики Бишопа, естественно? Подмигивает вам собеседник), прорывает оборону и. отступает!». «Выглядит бессмысленно». «Да, это так. Но ты подумай, люди Бишопа здесь гибнут, они далеко от дома, вряд ли в том что они делают нет смысла. Видимо, просто трудно понять их действия. Подумай об этом. Кстати, ты не поверишь, здесь есть пара точек, где торгуют наркотиками! Не, мужик, я тебе не скажу. Вот, возьми образец и отдай его дочери Бишопа, она тебе что-нибудь даст за это (Мур вам подмигивает). Помню, помню, мы с ней под джетом..». Если захотите отдать Бишоп-младшей пакет отнимите от параграфа 37, когда встретите её. «Послушай, Томас, покажешь мне на карте НКР? Я хочу туда наведаться». «Да, ты чё? Я сам там никогда не был. Это я для прикрытия тут разоряюсь». После чего он уходит. Теперь спокойно можете уйти, не забыв заплатить за себя и пройдоху Мура, который ушёл не расплатившись, 10 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>У бармена стандартный набор напитков и наркотиков, как и везде в этом мире, в любом стакане живёт живых организмов больше, чем во всей оставшейся части Калифорнии: Джет - 50 золотых за порцию Пиво - 10 золотых Джин - 15 золотых Нюка-кола - 7 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="А может быть вы хотите заказать фирменный напиток «Моча брамина»"/>
				<Option Goto="377" Text="Заказав что вам по душе, значительно повеселев вы решаете уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Дикаря зовут Блуждающая Тень, у него всё тело разукрашено в кислотные цвета, а кожа проколота местах эдак в трёхстах. Важно покрутив крючок воткнутый в пупок ходячая мечта заражения крови начала говорить: «Тень знает округу, у Тени 150 навык следопыта и ещё перк «Хрен догонишь». А ещё, Тень очень умный он может отличить пинтофку от фафтомата! Тень очень умный! Тень послал сюда Вишоб, потом Тень вернётся к Фижопу». Хм, возможно он был бы полезен в отряде рейдеров Бишопа, как он вообще здесь оказался?\n\nДикарь может обучить вас искусству скрываться в тени, если вы подарите ему любую броню. Можете увеличить ваш навык красться, затратить на обучение придётся два очка опыта. И не забудьте отблагодарить дикаря бронёй. Ладно, пора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Кламат - это небольшой городок, где живут в основном трапперы (так называются охотники за ящерицами гекко). Здесь есть пара мест посидеть и даже небольшая полянка с гекками, где можно поохотиться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Бар Бакнеров"/>
				<Option Goto="336" Text="Заведение «Горячие ванны»"/>
				<Option Goto="61" Text="Таверна «Золотой Гекко»"/>
				<Option Goto="219" Text="Проход в зону трапперов, рядом с входом стоит какой-то мужик"/>
				<Option Goto="415" Text="Проход в каньон"/>
				<Option Goto="356" Text="Проход в зону гекков"/>
				<Option Goto="230" Text="Можете вызвать вертибёрд и улететь. Теперь вы знаете, где находится Кламат (-260)"/>
				<Option Goto="532" Text="либо можно вернуться пешком в Ден"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Благополучно добравшись из Наварро на Главную Базу Анклава, вы торопитесь в кабинет главы Госбезопасности, чтобы доложить об успешном выполнении задания. «Это было профессионально! Нет, ты правда молодец. Грамотно разрешил эту ситуацию. Всё чётко. Теперь ты мне должен помочь. Я тебе доверяю, ты доказал свою надёжность. То, что я тебе сейчас расскажу, секретно, только для высшего командного состава, слушай внимательно. Некоторое время назад наши учёные проводили опыты по увеличению интеллекта Когтей Смерти. Да-да... этих самых здоровенных тварей. Нам бы очень помогли эти здоровяки для не требующей мозгов работы, типа убить того-то, разрушить то-то. Работа закончилась очень успешно, более успешно, чем мы планировали. Они вырвались на волю, и до последнего момента мы не знали куда они делись. И вот, недавно, мы перехватили сигнал, из которого следовало, что эти твари захватили 13-ое Убежище. Если нам повезёт, то там будут все разумные Когти. Нам необходимо уничтожить из всех. Ты представляешь, какую опасность для человечества представляет этот вид? Они начнут размножаться и легко снесут людей. Нам надо их уничтожить. Ты и мой самый верный десяток пойдёте в Убежище. Это будет чертовски сложно, но вы зачистите его, думаю Фрэнк Хорриган нам здесь серьёзно поможет. Мешкать нельзя». Сгоняйте на склад наберите побольше тяжёлого оружия. После склада, можете сходить на массаж, а после вы без промедления отправляетесь на взлётно-посадочную полосу и долго летите далеко на восток. Боже правый, спасибо, что ты создал Хорригана, без него эта поездка была бы чистым самоубийством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы осторожно отодвигаете одну из пластин на стене, как раз в том месте, где и указывал голодиск сокровищ, внутри оказывается кнопка. Немного подумав вы осторожно нажимаете её, внезапно ваше тело телепортируется на какое-то поле, усеянное трупами мужчин в Силовой Броне и каких-то здоровенных роботов. Недалеко на боку лежит уж совсем гигантский робот - Бегемот, читаете вы табличку.\n\nИнтересно, куда вы попали? Однако, спустя пятнадцать секунд вы уже упоённо рассматриваете совершенно уникальную вещь - пулемёт гаусса! Вы никогда о таком не слышали, откуда он взялся здесь, и кто эти люди? Также неожиданно ваше тело телепортировалось обратно. К счастью, пулемёт остался при вас, можете им пользоваться, а теперь возвращайтесь на параграф, с которого пришли.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы начинаете торговаться, в качестве оплаты Сальваторе хотел бы получать оружие, причём чем мощнее, тем лучше. «Огнестрельное оружие меня не интересует. Вот посмотрите (Сальваторе протягивает вам лазерный пистолет), я купил эту вещь за целое состояние. Это настоящее энергетическое оружие (последние слова Сальваторе произнёс с придыханием) . Если бы у меня было такое оружие, уничтожение других семей было бы делом времени». Вам, разумеется, выгоден такой вариант событий, поэтому вы соглашаетесь поставлять семье энергетическое оружие. «Только учтите, лазеры это ещё не всё. Необходимо обучать своих людей работать с ним». Сальваторе соглашается и вы обговариваете детали. «Кстати, как называется ваша организация? Я многих знаю», видимо главу семьи задели ваши недавние слова. «Анклав».\n\nСальваторе хмурится: «Кажется, я переоценил себя, мне действительно ничего не говорит это название». Можете возвращаться на базу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы подошли к палатке, в ней обнаружился магазин «Самый лучший не только в НКР, но во всей Калифорнии», что поведал вам Бастер-карлик в красной шляпе, после чего он принялся расхваливать свой товар. Вы посмотрели на его охрану (внушительные ребята) и желание воровать у вас мгновенно пропадает. На полках здесь: Бозар - 5300 золотых (одно из мощнейших оружий на планете, рекомендую на сходной цене)\n\nМститель - 5500 золотых (конфетка, по всем параметрам урывает миниган напрочь)\n\nШтурмовая винтовка - 1300 золотых (стандарт де-факто, надежно как трактор, сурово как удар кастетом в челюсть)\n\nПустынный орел (спец модификация, при критическом попадании в человека, наносит двойной урон) - 1100 золотых (классика, получившая современную обработку. Ремикс одним словом)\n\nПистолет .223 - 3500 золотых (любое некритическое попадание наносит удвоенный вред) - (блиин, мужик, я видел как работает этот «мальчик» - фонтан мозгов и внутренностей, вот как он работает)\n\nОхотничья винтовка с оптическим прицелом - 1500 золотых (оптический прицел полностью убивает спортивный интерес на охоте, у противника просто нет никаких шансов)\n\nСнайперская винтовка - 2500 золотых (отдам только в руки профессионалу)\n\nЛазерный пистолет - 1500 золотых (бесшумно, горячо и надёжно) Боевая броня - 7000 золотых (для тех, кто ценит безопасность)\n\nПлазменный пистолет - 2500 золотых (сжигающее плоть оружие) H&K Caws - 4500 золотых (отбойный молоток на службе у военных) H&K G11 - 5000 золотых (элитное оружие со сверх-точным прицелом) Стальная броня МК2 - 1200 золотых (могу поспорить, у рыцарей в средние века такой не было, причём заметь, отполированная, очищенная. Хоть сейчас девок клеить!) Кстати, сегодня купившему любую вещь, бутылку пива в подарок! Набрав вещей, можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Здесь вам встречается клерк-девушка, поэтому если ваше обаяние три или больше, вы получаете скидку в 50 золотых с каждой покупки.\n\nАнтидот - 100\n\nзолотых Стимпак - 300\n\nзолотых Аптечка - 300\n\nзолотых Отмычка - 200\n\nзолотых Плоскогубцы - 150\n\nзолотых Лом - 100 золотых\n\nПоднять навык бартера у неё стоит 2000 золотых и два очка опыта, однако, если вы Гражданин Волт-Сити, то только 1000 золотых. Возвращайтесь на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы входите в здание «Golden Globes Believe», им оказалась христианская видеостудия, контролируемая корсиканцами. От них вы узнаёте, что: первое, Иисус любит вас; второе, религиозное видео продаётся очень плохо; третье, дева Мария тоже вас любит. И вообще, студии необходимо сменить профиль работы, правда, никто пока не придумал на какой. Что ж, оставляйте корсиканцев придумывать более прибыльный вид бизнеса и идите обратно на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>«Мистер Вестин, советник Марьятти мёртв». «Ух... хорошо. Я тут немного подумал, и решил, что пожалуй, я немного погорячился, моя мамаша действительно не балерина, меня ведь теперь замочат, да?». Вы отвечаете, что такой вариант наиболее вероятен. Вестин тяжко вздыхает и уходит, а его советник приносит вам в награду 1000 золотых и любое оружие на выбор: огнемёт, базука, H&K P90c (с обоймой 9 мм). Забирайте награду и никому ни слова о сделке с Вестином!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Мда, сапожник без сапог, а в Реддинге мэр Аскорти Эйс без дома. Вы спрашиваете как такое случилось, тот рассказывает ужасную историю о битве с погонями и взрывами, в которой мэр лично спас восемь девственниц и шесть младенцев, результатом которой стал разрушенный дом мэра. «Ты можешь помочь мне присмотреть домик? Я заплачу! Если не трудно походи по жилому району. Я, боюсь, меня грохнут, если я там покажусь (видимо, он очень популярен среди населения)». Если захотите попасть в жилой квартал, то в центре города отнимите 44 от параграфа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>В этом казино ставки высокие, правда, и выиграть сложнее. Можете сыграть (киньте проверку по навыку игры-II), выигрыш составляет 100 золотых, проигрыш как логично предположить тоже. Игра здесь идёт в карточную игру «Блэк Джек», поэтому при интеллекте выше трёх вы получаете бонус, проверку по навыку игры-I можно делать со сложностью 1. Когда утолите свою жажду денег.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы в коридоре В, здесь можно:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Отправиться на склад"/>
				<Option Goto="90" Text="Можно пойти пообщаться с Льюис"/>
				<Option Goto="157" Text="Можно пойти в лабораторию лекарственных препаратов"/>
				<Option Goto="342" Text="Какая-то непонятная дверь"/>
				<Option Goto="120" Text="Можно пойти в коридор С"/>
				<Option Goto="100" Text="А также в Главный коридор"/>
				<Option Goto="180" Text="И в коридор А"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>На ринге дерутся два полуголых человека, вам объясняют, что это Дракон и Ло Пэн, они уже много лет не могут определить кто из них сильнее, стоит одному из них победить, как другой объявляет о подтасовке результатов.\n\nИменно сейчас проходит один из таких поединков, давайте за ним понаблюдаем:\n\nЛо Пэн 3d6+8 Дракон 4d6+8\n\nАтака 4 Атака 3\n\nЗащита 0 Защита 0\n\nЖизни 50 Жизни 70\n\nКидайте кубики за каждого из них, пока не определится победитель:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="566" Text="если им оказался Ло Пэн, то вам сюда"/>
				<Option Goto="488" Text="если противника запинал Дракон"/>
				<Option Goto="77" Text="если же вам откровенно плевать кто из них победит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>«Я Павио, у нас главный Мецгер, он через дверь. Учти, я за тобой слежу, в том смысле, что без глупостей. То есть я имею в виду не безобразничай, короче, проходи». Вы заходите во внутреннюю комнату: «Я ищу Мецгера, деловое предложение». Мужчина в центре комнаты неторопливо повернулся к вам: «Я Мецгер, тебе чего? Дай угадаю - раба? У меня их полно!». Вы объясняете, что всё не так просто, вам нужно МНОГО рабов, фактически, вам нужны целые караваны рабов каждую неделю. Глаза Мецгера загорелись: «Много рабов? Я отдам тебе их скажем... 1000 золотых за рыло, по рукам?». Вы были бы согласны и за утроенную сумму, но уговор дороже денег (надо будет попросить у Джека или Маклюра комиссионные за такую экономию). «Да, я согласен, давай обговорим детали.\n\nДоговариваться будем по радио, ты знаешь что такое радио?».\n\nМецгер фыркает: «Да, у меня лучший техник в мире, правда Вик? Ты ведь лучший техник в мире?». Толстый мужчина за столом неуверенно кивнул. Вы даёте Вику радиоприемник: «Разберись в его работе, ближайший сеанс связи завтра. Переправлять рабов будем мы, вы собираете караван, наши люди уводят его». Мецгер пожимает плечами: «Мои люди могут сопровождать рабов, какая разница?». Вы терпеливо и доходчиво объясняете, что 1) охрана будет ваша 2) лучше в это дело Мецгеру слишком не соваться - ему желательно иметь вовремя товар, остальное не его забота. Всё...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Задание выполнено"/>
				<Option Goto="144" Text="если же вы хотите ещё немного походить по Дену (только запишите, что когда вам захочется домой идти следует на параграф 323)"/>
				<Option Goto="489" Text="Кстати, если у вас к Мецгеру есть какое-нибудь дело, то самое время с ним о нём поговорить, а если это дело связано с покупкой рабов, то идите сюда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Ваша группа из трех рабовладельцев и пятнадцати рабов отправляется в путь. Теперь, чтобы узнать кто вам встретится, а избежать встреч не получится никаким способом, киньте кубик и смотрите «Путеводитель по пустыне», опасны вашей многочисленной группе будут только зачастую не менее многочисленные патрули. Учтите, что криминальные элементы на вас не нападут, а рейнджеры нападут обязательно. Вместо того, чтобы отнимать свои жизни, вы можете отнимать жизни у рабов (такой хороший живой щит), у каждого из них по две жизни, в сумме следовательно 30. После того, как вы пробились в Тайное Убежище Рабовладельцев сосчитайте выживших рабов (оставшееся количество жизней деленное на два), за каждого вы получите 50 золотых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Ночлежка Флика, действительно, приносит хозяину основную прибыль, однако, кроме того Флик понемножку приторговывает, так как спать вам не хочется, можете хотя бы купить у Флика что-нибудь:\n\nПиво - 15 золотых за бутылку\n\nЛом - 250 золотых\n\nОтмычки - 250 золотых\n\nВеревка - 50 золотых\n\nПсихо - 800 золотых\n\nМутировавшее яблоко - 5 золотых\n\nЛечащий порошок - 20 золотых.\n\nКупив всё что хотели, спешите уйти отсюда, воняет-с.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы на складе. Будите заведующего и просите показать список снаряжения, брать можно только вооружение доступное для вашего звания, зато в любом количестве. Не забудьте продавать его запрещено:\n\nРядовой:\n\nБоевая кожаная куртка (защита: 3, +1 к защите против огня)\n\nОружие рядовым выдаёт их сержант, так что выбора здесь нет\n\nСержант:\n\nБоевая кожаная куртка (защита: 3, +1 к защите против огня)\n\nПистолет 14 мм\n\nЛейтенант:\n\nКожаная броня МК2 (защита: 8; +5 против животных)\n\nБроня Тесла оружия)\n\nШтурмовая винтовка  Боевой винчестер (защита: 8; +6 против энергетического\n\nКапитан:  Кевларовая броня МК2 (защита:  10; +2 против огнестрельного оружия)\n\nЛазерный пистолет\n\nМайор:\n\nПлазменный пистолет\n\nГауссов пистолет\n\nЛазерная винтовка Миниган Огнемёт\n\nПодполковник:\n\nУлучшенная Силовая Броня (защита: 22; +1 к силе, уменьшенные\n\nвдвое критич повреждения) Гауссово ружьё\n\nПлазменная винтовка\n\nРакетница\n\nПосле того, как заведующий приносит вам заказ и заполняет какие-то бланки, он садится за свой стол и моментально вырубается.\n\nВыход в коридор В.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>В этой версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>На танкере тоже есть свой магазин, но, поскольку, на берегу уже есть один (конкурировать с которым очень сложно), этот теперь специализируется на «особых» образцах. Под особыми подразумевается либо модернизированное оружие, либо редкое, что не значит эффективное:\n\nJackhammer - 5500 золотых\n\nОбрез - 950 золотых\n\nFN FAL - 1500 золотых\n\nПлазменные гранаты - 300 золотых\n\nМаузер - 1500 золотых\n\nНидлер - 2200 золотых\n\nИмпульсная граната - 450 золотых\n\nКоктейль Молотова - 60 золотых\n\nПо большей части, как видите, набор для эстетов, хотя есть и пара убойных образцов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы подходите к женщине, та говорит, что её зовут миссис Бишоп и вы явно ошиблись адресом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Подойдя к ней, если ваше обаяние меньше трёх"/>
				<Option Goto="292" Text="если же три или выше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Не так-то просто пройти по базе, которая решила защищать себя до последней целой микросхемы и до последнего заряженного аккумулятора. Прямо посреди коридора стоит турель, вам соответственно надо её миновать. Скажем, прокрасться мимо, чтобы сделать это просто киньте проверку по навыку красться-III. Другой вариант схватить ноги в руки и рвануть на форсаже мимо, в таком случае отнимите у себя 6d6+10 жизней (броня поглотит часть урона) или 3d6+5, если ваша ловкость или удача выше трёх. Ну, и никто вас не сможет остановить, если вы впадёте в состояние берсерка: Турель, пулемёт: 3d6+10 АТАКА: 4 ЗАЩИТА: 10 ЖИЗНИ: 90 Наконец, вы перед злополучной дверью. Если вы хотите взломать-III её (а за каким чёртом вы бы ещё сюда пёрлись? Конечно, хотите), то помните, при каждой неудачной попытке в вас будет шибать напряжение (отнимите в два раза больше от своей морали, чем при обычной проверке). Если сначала изучить запорный механизм, сделав обычную проверку по навыку науки-III, тогда взламывать дверь можно будет без удвоения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="592" Text="В случае успеха"/>
				<Option Goto="64" Text="иначе вам придётся таки пойти через красный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Сразу после поворота на склад вы внезапно втыкаетесь носом в чудесной красоты бюст, обтянутый великолепной кевларовой бронёй защитного цвета. А спустя мгновение, где-то в районе вашего причинного места опасно застревает ствол огнемёта, значительно превышающего по размерам ваш рост. «Ты! Если через пятнадцать секунд кто-то не прекратит пялиться на мою грудь, то клянусь, на базе случится третий несчастный случай подряд с обгоревшим мужчиной».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Если вас заинтересовала Льюис, а вы по наитию сразу догадались что это она (да, и на её форме так написано), то можете с ней пообщаться"/>
				<Option Goto="72" Text="так рисковать своим хозяйством это безумие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Доктор Фунг к вашей радости вспоминает девушку с прекрасными каштановыми волосами, которая приходила к нему на приём. Увидев ваш обеспокоенный взгляд доктор быстро добавляет: «Ничего страшного, просто переутомление и недоедание, наверное, ей бедняжке пришлось много попутешествовать. В последний раз, когда я её видел она чувствовала себя значительно лучше, я не интересовался нарочно, но думаю, что она среди Хубологистов, знаете, эти странные одежды и плазменные гранаты по всем карманам, определенно, она примкнула к ним. Вам стоит поспрашивать о ней в подземном бункере». От души поблагодарив доктора Фунга вы продолжаете поиски по этим данным. Вы получаете +3 к максимуму морали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В баре Бакнеров сидит в основном та часть города, которая трапперами не является, так как трапперы отдыхают в «Золотом Гекко». Здесь находятся:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Дикарь с палкой в носу"/>
				<Option Goto="392" Text="Едва стоящий на ногах мужчина"/>
				<Option Goto="164" Text="Миссис Бакнер"/>
				<Option Goto="349" Text="Мисс Бакнер за стойкой"/>
				<Option Goto="10" Text="Можете выйти из бара на свежий воздух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вам достаётся чернокожий парень по имени Отто. Проделав с ним кучу хитрых манипуляций, вы радостно получаете перк «Гомосексуалист», получите +1 к максимумам морали и жизней, а кроме того одно очко извращённого, нетрадиционного опыта. Хлопнув на прощание, Отто по заднице, можете вернуться к хозяйке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Странно, вы считали, что зал Императора должен прямо таки утопать в роскоши. Однако, кроме охраны и голых стен здесь практически ничего и нет. Трон тоже оказался пустым, сущее надувательство в общем. В зале вас встречает советник Императора, и объясняет, что всё это сделано для безопасности (параноик этот Ши, одел бы Силовую Броню и всё, покушение ему было бы фактически не страшно) . Советник объясняет вам, что Ши не требуется ни чья помощь, но Ши может сделать вам одолжение, дав задание: вам следует убить AHS-8. Никаких деталей, никаких авансов и прочего. Вы или берётесь за дело или нет. Больше никакой информации вы здесь не получите (чтобы атаковать AHS-8 отнимите от параграфа 108, когда увидите его). Реально, вы что должны этому Ши? Что за отношение? Вы решаете при встрече начистить этому Ши репу. Потом....</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>В НКР нет сухого закона, поэтому в принципе, в этом баре могут вам налить алкоголь, но в основной массе здесь всё-таки пьют коктейли, лимонад и колу. Здесь довольно уютная обстановка, на стене картина, на потолке люстра. Никакой блевотины, красота! У бармена:\n\nПиво - 25 золотых за бутылку\n\nНюка-Кола - 5 золотых\n\nВишнёвая нюка-кола - 50 золотых (восстанавливает мораль полностью)\n\nФирменный коктейль «Волосатик» - 100 золотых (если вы его выпьете, при следующей проверке на убеждение прибавьте 1 к обаянию, это из-за запаха изо рта)\n\nНе сидеть же здесь вечно? Пора решать все проблем. Свои и пару чужих</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы рассказываете Ларе о проблеме, которая возникла у вас с охраной бункера Братства Стали. Отправившись на место вы вместе с новоиспечённым главарём банды придирчиво осматриваете рыцаря, стоящего на страже возле строения противников. «Да, это же\n\nпросто одуванчик! Мы завалим таких сотню, не меньше», - фыркнула Лара. Что ж, раз так - план созрел мгновенно, вполне примитивный и эффективный. Вся банда ближе к вечеру неожиданно напала на представителя Братства и почти мгновенно вывела его из строя, однако внезапно открылись двери бункера и прямо к вам направился рыцарь в Энергетических доспехах, увидев его всё неустрашимое воинство Лары кинулось наутёк побросав все трофеи. Теперь вам надо решать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="либо вы бесстрашно атакуете этого человека"/>
				<Option Goto="374" Text="продуманно убегаете подальше (для этого необходимо сделать проверку по умению красться-I), если это получилось"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Обычная на первый взгляд больница, доктор Эндрю сообщает, что он может вылечить от любых болезней, правда, за сохранность вашего тела он после лечения не отвечает. Прейскурант такой:\n\nЛечение от ранений (восстанавливает жизни до максимума) - 150 золотых\n\nЛечение отравления - 70 золотых\n\nК тому же доктор по-маленькому приторговывает:\n\nМентатс - 500 золотых\n\nБуффаут - 600 золотых\n\nРэд-Эвей - 700 золотых\n\nСтимпак - 250 золотых\n\nАптечка - 250 золотых\n\nСумка доктора - 350 золотых\n\nСделав свои дела здесь вы отправляетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Подойдя к кабинету президента, вы застаете его секретарш в «сверхвозбужденном», как говаривал д-р Малколм, состоянии. Операторы опутанные кабелями судорожно носятся по коридору, готовя «Обращение президента к американскому народу». Попытавшись пройти в кабинет к президенту вы застаёте его, разговаривающим с человеком в силовой броне на которой были нашивки рядового. При этом президент выглядел очень бледным, что, впрочем, можно было списать на важность происходящих событий. Человек в броне что-то тихо сказал президенту, от чего тот побледнел ещё сильнее. Увидев это, вы решаете не мешать ему работать. Однако, что-то в разговоре этих людей вас заставило насторожиться, но что именно вы так и не разобрали. И лишь отойдя довольно далеко по коридору, вы поняли, что вас обеспокоило: СОЛДАТ ВСЁ ВРЕМЯ ДЕРЖАЛ ОРУЖИЕ НАПРАВЛЕННЫМ НА ПРЕЗИДЕНТА!!! Впрочем... это невозможно, видимо, вам показалось. Самое время направить свои стопы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="в отдел биоразработок"/>
				<Option Goto="118" Text="в отдел пропаганды"/>
				<Option Goto="366" Text="в Химический Корпус"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вам предстоит на одних кулаках победить очень быстрого и мобильного бойца: Сплюнчик, кулаки: 1d6+3 АТАКА: 2\n\nЗАЩИТА: 20\n\nЖИЗНИ: 20 наносит два удара за ход\n\nЕсли вы победили его, то получаете перк «Побивший Сплюнчика» прибавьте себе максимумы морали, жизней и добавьте себе одну единицу опыта, теперь вы можете наносить критические повреждения при рукопашном бое (но использовать надо параметр не удачи, а ловкости), теперь если вы хотите продолжить карьеру боксёра выберите себе нового спарринг-партнёра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386" Text="Если вы хотите подраться с «Жопонадирателем»"/>
				<Option Goto="181" Text="Если ваш выбор «Очкодробитель»"/>
				<Option Goto="48" Text="А если у вас уже есть оба этих перка, то вы получаете перк «Чемпион по боксу в сверхтяжёлой весовой категории по версии Нью-Рено» (тогда добавьте себе один к опыту, и столько же к максимумам морали и жизней)"/>
				<Option Goto="302" Text="если же ваша карьера боксёра подошла к концу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы соглашаетесь, что бухнуть сейчас - это как раз вовремя и отправляетесь с Виски-Бобом на его «ранчо». По пути на вас нападают два гекко и до вас, наконец, доходит зачем Бобу понадобился собутыльник. Просто, он заметил у вас оружие и (вполне здраво) решил, что вы сможете его защитить от ящериц. Между тем, с гекками придётся разбираться именно вам, считайте это платой за выпивку: Серебряный гекко - зубы: 1d6 Атака 2 Защита 7 Жизни 20 Золотой гекко - зубы: 1d6 Атака 3 Защита 10 Жизни 30\n\nПосле чего вы ужираетесь самогоном как стая диких свиней. Если ваш интеллект равен единице, то вы получаете +1 к силе навсегда, иначе вы получаете +1 к максимуму морали, в любом случае, вас мучает страшное похмелье (отнимите 6 жизней) на следующее утро, Боба рядом не видно, интересно, когда он ушёл? Слегка пошатываясь вы идёте вдоль стройных рядов гекконов, которых отпугивает ваш запах изо рта, в безопасности вы возвращаетесь в город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы спрашиваете Мордино о поставках наркотика в Реддинг, он вам отвечает, что это не секрет, и что действительно, в Реддинг идёт товар семьи Мордино. Однако, на вашу просьбу показать Реддинг на карте он отрицательно качает головой - это не ваше дело. В этот момент к Мордино зашёл какой-то худой вьюноша. Вы приглядываетесь к нему. ТЫ ВИДИШЬ МАЙРОНА, ДЕТКА, О ДА, МАЙРОНА! Кто это сказал?! Вы оглядываетесь вокруг, никто в комнате точно ни одного слова не произносил, автор обращается исключительно на вы. Странные вещи вокруг творятся. Сконфуженный, вы возвращаетесь к изначальной теме разговора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы подсаживаетесь к однорукому бандиту. Играть с ним нужно так: вы кидаете кубик, прибавляете к тому, что выпало вашу удачу. Если получилось больше шести - поздравления! Запишите на свой счёт 100 золотых, иначе отнимите у себя 5 единиц жизней или морали, ну, и 100 золотых, естественно. Когда наиграетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>«Здравствуйте, меня зовут доктор Неболит. Я могу вам помочь?».\n\nВы можете подлечиться у доктора. Прейскурант такой: за 150 золотых восстановление до максимума жизней за 1300 золотых, избавление от наркозависимости за 150 золотых он может избавить вас от отёка глаза или других гадостей (типа вывиха руки или перелома)\n\nза 300 золотых может увеличить вашу броню на четыре против огня до конца следующего боя\n\nза 200 золотых может увеличить вашу броню на один до конца следующего боя, оба увеличения можно провести один раз\n\nесли у вас прошла проверка по умению доктор-I, то за 500 золотых один раз Неболит может поднять вам максимум жизней на два или максимум морали на три.\n\nСделав свои дела вы спрашиваете доктора почему его называют доктором Неболит, тот отвечает, что это потому, что его пациенты умирают до того, как успевают почувствовать боль. Доктор заливается смехом: «Сколько раз говорю эту шутку всегда смеюсь».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Слегка пошатываясь, вы таки пошли к складу, как вдруг...\n\n«РЯДОВОЙ!!! Немедленно застегни ширинку!!! Вы что тут сговорились все что ли?» «Никак нет, сэр!» «Ты понимаешь, что это чёрт знает что!» «Так точно, сэр!» «Ты считаешь нормальным разгуливать по базе в таком виде???» «Никак нет, сэр!» «Солдат, ты трудишся во благо нашей матушки Америки! Которую ни проклятые китайцы, ни долбаная ядерная зима, ни вонючие мутанты, не в силах сломить! Она стояла, стоит и ещё долго, о-очень долго, будет стоять на просторах материка Северная Америка, названого, кстати, в честь нашей великой страны! (Всё верно, сэр) И я уверен, что в будушем будет стоять на территории всех земных материков, что бы там ни орали проклятые коммунисты! (Да, сгорят они в аду, сэр) И Земля больше не будет Землей, а будет Америкой, где каждый квадратный миллиметр пропитан таким блаженным воздухом свободы! (Господи благослови Америку, сэр) Но пока это всё планы... Планы, которым обязательно суждено сбыться! Только прежде мы все должны упорно поработать! (Так точно, сэр) Поработать во благо будущей американской нации и во славу будущей ВЕЛИКОЙ АМЕРИКИ! И хоть день возмездия уже близок, думаешь стоит расслабляться? (Никак нет, сэр) необходимо отдать все свои силы для того чтобы избавить Америку, а потом и весь мир, от этой мутировавшей скверны! И твоё участие, сынок, важнейшее звено, которое свяжет нас с безоблачным будущим, думаешь я вру? (Никак нет, сэр)»... и так далее ещё семнадцать минут тридцать две секунды.\n\nРявкнув напоследок на всякий случай пару раз подряд «Так точно, сэр!» и «Никак нет, сэр!», вы, тем не менее, довольный открываете дверь склада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Осторожно заходите внутрь, однако, внутри никого нет. Очевидно, Братство Стали вас недооценило. Ну и ладно. На первом этаже нет ну совершенно ничего, кроме лифта наверх. А вот на втором вы находите компьютер, высокомерный как Калькулятор, поэтому полноценно пообщаться с ним вам не удалось. В ящичках вы находите кое-что интересное. В основном хлам, а вот посреди хлама ярко сверкающая смертельным блеском жемчужина, даже две. Две настоящих импульсных винтовки YK42B. Джек говорил, что Братству Стали можно памятник поставить именно за изобретение импульсного оружия, разумеется, речь идёт о посмертном возведении памятника. Вы берёте себе одну пушку и с чувством исполненного долга уходите из этого металлического саркофага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Без происшествий добравшись до места (у рейнджеров есть хороший следопыт), вы с громкими воплями врываетесь в пещеру. Пока рейнджеры с криками стреляют по рабовладельцам, вы замечаете, что дикарь тихонько убегает, видимо, знает, что его примут в любой банде. А перед вами вырастает огромный необъятный охранник.\n\nОхранник, вооружен М60 - очередь: 12d6+2 АТАКА 2 ЗАЩИТА 10 ЖИЗНИ 75 Убив его, вы замечаете сейф в углу. Можете попытаться его взломать-IV, если всё получилось - 52, иначе, рейнджеры с улюлюканьем добивают рабовладельцев, потом освобождают рабов, те вам очень благодарны, а одна девушка даже хочет выйти за вас замуж (да-да, та самая) . Еле отговорив её от этой затеи, вы забираете себе две трофейные штурмовые винтовки, один пустынный орёл и одну плазменную гранату. После чего, глава рейнджеров, даёт вам перк «Рейнджер» (теперь при встрече с рейнджерами они никогда не будут на вас нападать, а рабовладельцы откроют стрельбу при первой возможности). Увеличьте максимум морали и жизней на один, а также получите одно очко опыта. После вы огромной толпой отправляетесь в НКР, как и всегда у рейнджеров без случайных встреч. Теперь с этого момента перед каждой битвой киньте кубик и если выпавшее число окажется меньше или равно вашему параметру удачи, то к вам на время боя присоединяется «таинственная незнакомка», её параметры: 3d6 Ат :5 Зщ:бесконечная Жз:бесконечные (впрочем, это потому, что враги в неё стрелять никогда не будут, все шишки достанутся как обычно вам).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы попали в магазин «Оружие Нью-Рено».\n\n«О да, парень! Это именно то место, что ты искал! Пушки, пушки, пушки! Срань господня, что это? Да, братела, ты прав, это мать его лёгкий пулемёт поддержки. Бери, пока сезонная скидка!»\n\nЛёгкий Пулемёт Поддержки - 4700 золотых\n\nАвтомат M3A1 "Grease Gun" - 1750 золотых\n\nПистолет «Магнум» - 500 золотых\n\nПистолет «Пустынный Орёл» - 700 золотых\n\nПистолет .14 мм - 1000 золотых\n\nПистолет .223 - 3000 золотых\n\nОсколочная граната (сегодня одна, извини, быстро разбирают) - 200 золотых\n\nБоевой винчестер - 2500 золотых\n\nДробовик - 800 золотых\n\nПулемёт М60 - 4000 золотых\n\nАвтомат Томми - 1300 золотых\n\nПистолет-пулемет 10 мм - 1000 золотых\n\nОгнемёт - 2500 золотых\n\nМиниган - 3500 золотых\n\nКожаная броня - 750 золотых\n\nКожаная куртка - 300 золотых\n\nМеталлическая броня - 1200 золотых\n\nЕщё могу улучшить Пустынный орёл (он начинает наносить удвоенные повреждения при критическом попадании) за 500 золотых\n\nИли могу улучшить Магнум .44 до Animal Edition (при стрельбе в животных каждый попавший выстрел считается критическим попаданием) за 600 золотых\n\nПожалуй, всё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="464"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>По поводу вашей победы устраивают нехилый фуршет (выпивка бесплатно!!!), вас поздравили почти все официальные лица Нью-Рено и абсолютно все алкаши, кроме того, на огонек заглянули пара наркоманов, потом гости развлекались тем, что кидались в них едой. Ничего в общем вечеринка получилась (восстановите мораль до максимума).\n\nНа утро, вы обнаружили себя в объятьях двух местных моделей. Наконец, поднявшись с какого-то толстяка вы мутным взглядом оглядываете залу. К вам слегка пошатываясь подошел ваш менеджер: «Не расслабляться, тебе ещё надо защитить свой титул завтра и защищать его на протяжении пятнадцати лет, выживают немногие, но я в тебя верю». Крепко пораскинув мозгами, вы публично заявляете о снятии с себя чемпионского титула в пользу какого-то чернокожего парня, то ли Мутатора, то ли Мотиватора. Теперь в ваш перк добавляется приставка «экс» (ваш навык рукопашного боя возрос на единицу, перк не добавился, а видоизменился, так что никаких больше бонусов!). Что ж, вам пора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Это заведение действительно оказывается на проверку сущей клоакой. Кто-то здесь на спор плюётся в окружность начерченную на стене, другой опорожняет свой желудок под столом. В общем-то, обычная забегаловка, каких много. Кроме того, здесь есть пара ночных бабочек, размером с телёнка каждая. Ассортимент в продаже следующий:\n\nПиво - 10 золотых\n\nДжин - 10 золотых\n\nРадиоактивный джин - 25 золотых\n\nМутировавшее яблоко - 5 золотых\n\nАптечка - 300 золотых\n\nНичего в общем заведение, хорошее. Надо сюда заглядывать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>В данной версии не используется</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Среди докеров полно рабочих, у которых повреждена рука, не меньшее их количество носит черную рабочую робу, а роботов ненавидит почти каждый, однако всего у одного все приметы сошлись одновременно. Этого человека зовут Генри Пачулия, когда вы его привели в камеру для допроса, он сразу во всём и признался. Ненависть к роботам появилась у него во время войны с подразделениями Калькулятора, всё время своей службы он уничтожал, разбирал и боролся с роботами, когда пришла демобилизация, он вернулся на Посейдон в качестве докера, однако проклятые железные машины по-прежнему пугали его, избавиться от ночных кошмаров как раз и помогало уничтожение парочки роботов в неделю... Отдав неудачливого саботажника под стражу вы исполнили свой долг - защитили базу и её имущество, однако на душе от этого спокойнее не стало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Внутри оказываются два динамита, 1000 золотых, 100 акций шахты\n\nВинаминго, книга по квантовой физике (если ваш интеллект три или выше, то можете увеличить ваш навык науки). Забрав всё это, возвращайтесь делить по-братски остальные сокровища с рейнджерами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы подходите к человеку с красным бантом на груди.\n\n«Прозрейте, смертные! Человек не должен эксплуатировать человека! Классовая борьба расставит всё по местам, и поднимется волна народного гнева. И обратят бывшие рабы оружие своё против хозяев! И грядёт пролетариат!!! Пролетариат сбросит свои цепи! Есть! Есть место, где рай и процветание! Я говорю о Новой Калифорнийской Республике! Она придёт и спасёт вас! Мужик, чё вылупился? Давай, проходи, ты мешаешь».\n\nНахал, вы бы набили ему морду, да неделю назад ушибли левую руку... Может позже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>У вас в голове возникает чудовищно коварный план как разрешить проблему с этими людьми. «Я с запада, - отвечаете вы, - там находится военная база, она выглядит жутко подозрительно. Я так испугался, когда её увидел, что не знаю как жив остался!». Калифорнийцы моментально клюют на эту наживку: «Что за база? Где? Пошли туда немедленно!». Вы говорите, что проводите рейнджеров. Когда перед вами открывается Наварро, солдаты НКР приходят в возбуждение: «Надо об этом доложить! Отметьте это место на карте!». Пока они там спорят вы незаметно ускользаете и подходите к пропускному пункту. Объяснив солдатам Анклава задачу, вам остаётся лишь наблюдать как пепел от бедняг из НКР сначала образуется (не без помощи плазменных винтовок), а потом развевается по ветру. Отряд рейнджеров уничтожен, причём чужими руками, вы прогрессируете на глазах, поздравляю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Ни сомневаясь ни секунды вы выдёргиваете чеку и отдаёте гранату сержанту, тот молниеносно отбрасывает её от себя и отпрыгивает в сторону, падая на землю ногами к эпицентру взрыва, который раздается спустя пару секунд. Встав, сержант восхищенно присвистнул: «Во, бабахнуло! Умеют ещё делать! Ладно, использование чисел в скобках ты освоил, возвращаемся к основному инструктажу».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы заходите в поликлинику, на вас сразу обрушивается шквал запахов. «Спирт», думаете вы и на сердце у вас сразу как-то становится полегче, и печень, вроде, начинает приятно ныть. Вы осторожно спрашиваете у доктора Фунга о предоставляемых услугах. Вам немедленно дают полный перечень:\n\nВосстановить жизни - 100 золотых\n\nВылечить повреждение какой-либо части тела - 300 золотых\n\nКупить вы здесь можете следующее:\n\nАптечка - 150 золотых\n\nРад-эвей - 500 золотых\n\nСумка доктора - 300 золотых\n\nРад-Х - 550 золотых\n\nАнтидот - 100 золотых\n\nЕсли у вас проходит проверка по навыку лечения-IV, то Фунг согласится увеличить вам броню против энергетического оружия один раз на три за 1000 золотых навсегда (т.е. он повысит вашу сопротивляемость). Теперь можете уйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>