<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Заражённые</Title>
			<Author>Джеймс Шаннеп, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<System Value="e2f4e7"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue, StatusBar, Action" Value="7ea989"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>ПРЕДИСЛОВИЕ\n\nВсе мы думали, как будем выживать, когда (или если) зомби-апокалипсис наступит. Теперь у вас есть шанс проверить свои навыки выживания, не рискуя быть съеденным соседом, который переборщил с солями для ванн.\n\n«Инфекция. Это. Просто. Шедевр.» - какая-то девушка, которая, вероятно, уже стала зомби.\n\n«Охренеть, это круто!» - какой-то парень, который, возможно, уже съел свою собаку.\n\nВот как это работает: вы, дорогой читатель, - главный герой этой истории. Живи, умри или восстань из мертвых - всё зависит от ваших «гениальных» решений. Доски на окнах, конечно, купят тебе немного времени, но давай начистоту: они не спасут вас от своей же глупости.\n\nФанаты «Ходячих мертвецов» или классики Джорджа Ромеро теперь могут почувствовать себя героями собственного апокалипсиса. Это как те книжки-игры из 80-90-х («Выбери себе приключение», «Подари себе мурашки» и прочие), только здесь вы можете умереть по-взрослому.\n\nТак что... станьте ЗАРАЖЁННЫМ!\n\nНо, при условии, что вам уже исполнилось 18 лет или больше.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>БЕССМЕРТИЕ МОЖЕТ БЫТЬ ВАШИМ\n\nДа, вы не ослышались. После успешных испытаний на лабораторных крысах гилгазим готов к массовому применению. Это революционная генная терапия, разработанная доктором Ричардом Фениксом и доктором Льюисом Делеоном, которая обещает остановить старение всего за один приём. Просто воспользуйтесь запатентованным ингалятором, а дальше доверьтесь науке. Ваш несовершенный генетический код будет удалён и заменён на новый, улучшенный, благодаря которому вы больше никогда не состаритесь (данное заявление не было одобрено FDA).\n\nОставайтесь молодыми и красивыми навсегда с гилгазимом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Оставаться в этом возрасте навсегда? Продам дом, детей, что угодно - запишите меня!"/>
				<Option Goto="31" Text="Никто больше не считает, что это плохая идея? Ни за что не подойду к этому яду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>ГРЯЗНОЕ БЕЛЬЁ ЛОМБАРДА\n\nСмерть витает в воздухе, словно неудачная шутка. Несмотря на неуклюжесть отдельных зомби, орда оказалась искусной убийцей. Доказательство тому - густая, похожая на пудинг масса, покрывающая стены и улицы.\n\nВы сразу замечаете изъян в своем плане: несколько живых мертвецов бродят по улице возле ломбарда. Пока вас никто не заметил, но с таким количеством зомби на открытом пространстве достаточно малейшего шума, чтобы привлечь всю орду. И тогда вы станете свежим «пудингом».\n\nОружие - ваш главный приоритет, и вы намерены придерживаться этого плана. Вы прячетесь за ближайшей автобусной остановкой. Это не самое надежное укрытие, но стоять посреди улицы - еще хуже. Вы достаете бинокль и осматриваете фасад магазина.\n\nНа видном месте висит вывеска: «ДЕШЁВОЕ ОРУЖИЕ - БЕЗ ПРОВЕРОК!!!!!!» За ней - кирпичное здание. Скорее всего, дверь заперта, но, как доказал Джек Николсон в фильме «Сияние», достаточно одного маньяка с топором, чтобы справиться с замком.\n\nПозади вас хриплый голос произносит что-то вроде:\n\n- Эй.\n\nВы оборачиваетесь и видите какого-то панка-скейтера с засохшей кровью на сломанных зубах и вашей смертью в глазах. Он жует, его челюсть двигается, словно он пережевывает собственный язык, как жадная корова, переваривающая жвачку, а затем издает стон.\n\nО, черт возьми. Остальные зомби поворачивают головы в вашу сторону, словно одичавшие псы, учуявшие запах баранины. Они движутся на вас с расстояния в три квартала, и каждый из них добавляет свой стон, расширяя радиус призыва в геометрической прогрессии.\n\nВремя бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="К черту это, вернуться в тот угловой магазин. Он должен быть достаточно далеко в другом направлении"/>
				<Option Goto="181" Text="Время спуститься под землю. Буквально. В канализацию и подальше от открытого пространства!"/>
				<Option Goto="29" Text="Прямо в ломбард! У вас хорошая фора - королевство за огнестрел!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>ТРЕВОГА\n\n- Ладно, - говорите вы, поднимая руки. Бежите к задней части склада, пока два десятка голодных гулей следят за вашими движениями, словно кошки, выслеживающие мышку. Они начинают стонать в унисон, протягивая руки и медленно приближаясь.\n\nВы дёргаете тревожную кнопку на дальней стене, предназначенную для производственных аварий. Механизмы замирают, и в тишину врывается оглушительная сирена, сопровождаемая мигающим светом. Этот хаос привлекает новых зомби, выползающих из укромных уголков, а также тех, кто кучковался у входа.\n\nПолицейский прячется у коридора, через который вы вошли, и выжидает, пока нежить сплошным потоком движется к вам. Выхода нет - вы в ловушке. Что же вы ожидали?\n\nЕго план срабатывает идеально. Вы замечаете, как он выскальзывает из склада, буквально за мгновение до того, как толпа разрывает вас на части.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>ДРУГОЙ ПУТЬ\n\nОбегая здание, вы натыкаетесь на систему вентиляции - кондиционер. По ту сторону стены оружие ждёт, словно спелые плоды, готовые к сбору. К счастью для вас, владелец ломбарда оказался слишком скуп, чтобы установить профессиональную систему кондиционирования, и ограничился дешёвой подделкой. Одного удара топором достаточно, чтобы пластиковая крышка отлетела.\n\nНо внутри скрывается новая угроза. Огромный металлический вентилятор вращается с угрожающей скоростью. Нежить медленно приближается. Это, возможно, ваш последний шанс - вы вонзаете топор в воздуховод, словно рыцарь, пронзающий дракона. Вентилятор отвечает оглушительным рёвом, металл скрежещет о металл. Топор разрушен, но и вентилятор тоже.\n\nВ тот самый момент, когда зомби-панк почти настигает вас, вы готовы забраться в вентиляцию. Почти комичный поворот судьбы: его мешковатые штаны сползают до щиколоток, и он падает. Это даёт вам достаточно времени, чтобы проскользнуть внутрь. Но медлить нельзя - весь район уже идёт по вашему следу.\n\nВы с грохотом падаете в ломбард, сталкиваясь с фамильными украшениями и декоративными мечами самураев. Здесь полно хлама, но есть и оружие. Звук перезарядки дробовика и щелчок патрона в патроннике встречают вас.\n\nВы поднимаете руки и видите хозяина ломбарда, направляющего дуло оружия вам в лицо. Его волосы зализаны назад, лицо покрыто следами прыщей, а на пальцах столько золотых колец, что они напоминают кастеты.\n\nИ тут из вентиляции позади вас вываливается первый зомби. Вы отступаете, и хозяин ломбарда, отвлёкшись, стреляет в него.\n\n- Чёрт возьми! - кричит он. - Бери оружие и будь полезен, болван!\n\nОн кивает в сторону прилавка, где уже заряжены несколько стволов. Вы хватаете АК-47 и поворачиваетесь, чтобы дать отпор. Вентиляция гудит и дребезжит, предвещая появление пожирателей плоти. Их стоны разносятся по алюминиевым трубам, словно само здание требует вашей крови и мозгов.\n\nДешёвые потолочные плиты из пенопласта прогибаются и обрушиваются. Сразу дюжина зомби падает в ломбард, и пока они лежат на полу, это как стрелять по рыбам в бочке. Оглушительный рёв дробовика раздаётся снова.\n\nВы стреляете из АК, удивляясь слабой отдаче, и сносите куски с лиц зомби. Попасть в голову сложнее, чем показывают в фильмах, но пробоины помогают скорректировать прицел, и следующий выстрел разносит череп в клочья.\n\nВ момент затишья хозяин ломбарда перезаряжает дробовик, и вы решаете проверить свой автомат. Но появляются новые зомби - и их много. Вы выпускаете патрон за патроном, и с каждой минутой ваша точность улучшается: с одного попадания на пять выстрелов до одного на четыре.\n\nПоток нежити не прекращается, но боеприпасы заканчиваются. АК щёлкает вхолостую, и вы бросаетесь к прилавку за новыми. Там есть несколько магазинов, но лучше просто взять другой ствол. Стена с вентиляцией обрушивается под весом двадцати пяти зомби. Как они вообще туда поместились?\n\nБлижайшее оружие - старый винтовочный карабин Ли-Энфилд времён Второй мировой войны. Сойдёт. Вы стреляете в голову ближайшему зомби, и калибр позволяет вам видеть насквозь. С удовлетворением перезаряжаете винтовку.\n\nХозяин ломбарда бросает дробовик и достаёт из ящика два никелированных пистолета. Дезерт Игл. Ну и придурок. Он открывает огонь из своих «ручных пушек», разрывая всё, кроме мозгов. Один выстрел попадает в потолок, следующий - в пол. Похоже, защищать ломбард придётся вам.\n\nВы убиваете зомби примерно каждые три-четыре секунды. Это неплохо, и вы становитесь лучше. Говорят, плохие новости приходят по три, и эта ситуация не исключение: 1) хозяин ломбарда бесполезен; 2) зомби появляются со скоростью один в секунду; 3) боеприпасы ограничены.\n\nПора брать следующее оружие. Чёрное и смертоносное - М-16 времён Вьетнама. Первый выстрел выпускает три пули подряд. Это более чем достаточно для одного зомби, но вы переключаете режим стрельбы с «очереди» на «одиночный», чтобы каждый выстрел был на счету.\n\nК сожалению, следующий выстрел заклинивает. Вы бросаете винтовку и хватаете охотничье ружьё. Хозяин ломбарда бежит за прилавок и достаёт Узи 9 мм. Он выпускает впечатляющую очередь, убивая полдюжины зомби за три секунды. Затем у него заканчиваются патроны.\n\nЗапасы оружия на исходе! Ситуация отчаянная. Теперь на вас идут пятьдесят зомби. Ваш карабин с рычажной перезарядкой не справится с таким количеством. Хозяин ломбарда понимает это. Он выходит из-за прилавка и протягивает вам что-то маленькое и круглое: гранату. В другой руке у него такая же.\n\n- Спасибо, что впустил их, придурок, - говорит он, выдёргивая чеку.\n\nЭто была достойная попытка. Вы вдвоём, после взрыва, уничтожите более двухсот зомби. Миру нужно больше таких, как вы, если человечество хочет выжить. Вы дёргаете чеку своей гранаты, и через несколько секунд вас разрывает на куски в унисон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>«КТО-НИБУДЬ ДОМА?»\n\nДвери этого дома не просто распахнуты настежь - они сорваны с петель. И всё же, это место выглядит далеко не гостеприимным. Не нужно быть следопытом из племени сиу, чтобы понять, что здесь произошло: толпа зомби, возбуждённая больше обычного (вероятно, из-за истеричных криков, доносившихся изнутри), всей массой устремилась внутрь.\n\nКак стая рыб - это не просто сумма её частей, так и толпа нежити обладает своей собственной разрушительной силой. Четыре с половиной тонны мотивированной плоти, не сдерживаемой болью и ограничениями органической ткани, могут совершить многое. Доказательства этого разбросаны по всему холлу. Застывшие следы крови и внутренностей покрывают вход, застряв в осколках дверной рамы.\n\nВнутри картина не лучше. Насилие и внутренности - новый осенний тренд в апокалипсисе нежити. Повсюду остатки мебели, вероятно, антикварного столика, теперь превращённого в пыль под ногами многочисленных зомби.\n\nНа рукояти пожарного топора почти стёрты следы от пальцев - так часто вы сжимаете её в руках. По мере того как вы продвигаетесь вглубь дома, у вас возникает ощущение, будто вы входите в какую-то пещеру. Вся утварь сдвинута в одну сторону и покрыта тонким слоем внутренностей. Что ж, скорее всего, зомби пропустили шкаф, и это хорошая новость для вас.\n\nНаправляясь к кухне, вы слышите слабый шорох. Войти?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Нет уж! Любопытство убило не одного выжившего"/>
				<Option Goto="75" Text="Кто не рискует, тот не пьёт шампанского. Что может быть плохого в том, чтобы заглянуть?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>ЗОНА ОДИН\n\nСвет в коридоре мерцает и гудёт, словно в кошмарном люминесцентном сне. Видимо, переподключение электричества, которое выполнил Симс, сработало лишь частично. Вход погружён в полную тьму; вокруг баррикады нет ни единого источника света. Тиберий направляет луч фонаря на груду обломков - никаких следов взлома или проникновения нежити.\n\n- Зона Один, чисто, - докладывает он.\n\n- Принято. Возвращайтесь. Хефти, ты на месте?\n\n- Зона Два, чисто, - отзывается Хефти.\n\n- Хорошо. Возвращайся.\n\n- Симс, что у тебя?\n\n- Зона Три, чисто.\n\n- Принято. Зона три чиста. Возвращайся побыстрее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Отправиться в столовую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>ЗОНА ДВА\n\nСвет в коридоре мерцает и гудит, словно флуоресцентный кошмар. Видимо, перенаправление энергии, выполненное Симсом, сработало лишь частично. Вход полностью погружён во тьму - вокруг баррикады нет ни одного источника света. Хефти направляет фонарик на груду обломков, но никаких следов вмешательства или проникновения мертвецов не обнаруживает.\n\n- Зона один, чисто, - докладывает Тиберий по рации.\n\n- Принято, возвращайтесь, - раздаётся голос Делеона. - Хефти, вы на месте?\n\n- Зона два, чисто.\n\n- Хорошо, Хефти. Возвращайтесь.\n\n- Симс, что у тебя?\n\n- Зона три, чисто.\n\n- Принято, зона три чиста, возвращайтесь побыстрее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Отправиться в столовую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>ЗОНА ТРИ\n\nСвет в коридоре мерцает и гудит, словно флуоресцентный кошмар. Видимо, переподключение питания, выполненное Симсом, сработало лишь частично. Вход погружен в полную тьму; вокруг баррикады нет ни одного источника света. Вы направляете фонарик на груду обломков - следов вмешательства или проникновения нежити не видно.\n\n- Зона три чиста, - докладываете вы по рации. Поворачиваетесь, чтобы уйти, но хруст разбитого стекла под ногой заставляет вас замереть.\n\nНаправляете луч фонаря на пол. Откуда здесь битое стекло? В тени что-то быстро движется. Вы успеваете лишь повернуть фонарь в эту сторону, как существо уже набрасывается на вас.\n\nПрижимаете массивный фонарь к шее гуля, держа его на расстоянии, чтобы избежать укуса.\n\n- Зона три чиста, возвращайтесь быстрее, - доносится голос Делеона по рации.\n\nВторой зомби - ползун - царапает и пытается укусить рацию. Собрав всю силу, одним рывком вы отбрасываете гуля и бросаетесь бежать. Через несколько шагов оборачиваетесь, держа топор наготове. Луч фонаря падает на вход в школу, и вы видите, как туда шагает пара ног. Затем еще одна, и еще. Они прорвались и продолжают входить с равными интервалами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Бежать обратно в столовую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>ВООРУЖЁН И ОПАСЕН\n\nПеред выходом вы заглядываете в арсенал. Хотя в тюрьме есть своё оружейное хранилище, это помещение переоборудовали для других нужд. Арсенал Спасения - армейский трейлер, который, несмотря на непрезентабельный вид, буквально забит оружием под завязку.\n\nВас встречает солдат армии США: худощавый, с короткой стрижкой в стиле «высокий и плотный» и густыми рыжеватыми усами.\n\n- Ну, смотрите-ка, - произносит он. - Три мушкетёра готовы к первой миссии. Что ж... вы пришли по адресу, чтобы экипироваться. Меч у вас уже есть, а мушкеты?\n\nРози поднимает винтовку.\n\n- Я останусь при своём. Но если есть патроны .22 калибра, не откажусь.\n\n- Без проблем, мэм. С картошкой будете?\n\n- Я вынужден вежливо отказаться от ваших товаров, сэр, - говорит Лукас. - Я знаю своё лезвие, и оно для меня ценнее любого оружия.\n\n- Может, вы и правы, сэнсэй. Но возьмите вот это на всякий случай.\n\nСолдат бросает ему пояс с гранатами. Лукас Тэссю кивает и с улыбкой принимает подарок.\n\n- Эм... а мне можно такие? - спрашиваете вы.\n\nОн цокает языком, качая головой.\n\n- Каждому по способностям, каждому по потребностям.\n\nЗатем он скрывается в тени трейлера, а через мгновение возвращается с боевым дробовиком и патронташем.\n\n- У вас есть снайпер и гренадёр, а вы дополните их этим.\n\nПередав оружие, он добавляет с подмигиванием:\n\n- К тому же, похоже, вы с таким справитесь.\n\nВозвращаясь к формальностям, он вручает ключи от джипа и карту маршрута до аэропорта. Убедившись, что Лукас правильно её читает, он провожает вас к машинам. Вам предстоит ехать первым.\n\n- Ну, вот и всё, - говорит солдат. - Или не дайте себя укусить, или не возвращайтесь. Удачи!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Отправиться на ферму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>БРОНИРОВАННЫЙ\n\nВы следуете по маршруту, обозначенному на карте, обходите двор для отдыха, мимо беговой дорожки, уличных скамеек для жима и баскетбольных площадок. В дальнем конце стоит открытый трейлер - издали он напоминает придорожный киоск с фейерверками. Подойдя ближе, вы замечаете солдата армии США в форме, сидящего внутри; стены трейлера уставлены оружием. На трейлере красуется надпись: СОБСТВЕННОСТЬ АРМИИ США. Молодой человек, на вид не старше двадцати, отрывает взгляд от порножурнала, убирает ноги с перил и сплёвывает густую коричневую слюну в пустую бутылку из-под пива.\n\n- Ну, у нас новенький, да? Пришёл посмотреть на товар? - Несмотря на короткую стрижку в стиле армии, он носит густые рыжеватые усы. Он поднимается с офисного кресла на колёсиках и открывает калитку, чтобы впустить вас. - Осмотрись хорошенько, салага. Это единственная художественная галерея в «Спасении».\n\nАрсенал тщательно организован: огнестрельное оружие рассортировано по типам - дробовики, снайперские винтовки, штурмовые винтовки, полуавтоматические пистолеты и револьверы. Ваш взгляд задерживается на крупном никелированном револьвере, который мог бы стать гордостью Грязного Гарри.\n\n- Знаешь старую поговорку: «Бог создал человека, а Сэм Кольт сделал их убийцами зомбаков». - Солдат улыбается вам. - Полагаю, старик скоро отправит тебя на задание, да? Я снабжаю всех, кто отправляется на миссии, так что не забудь заглянуть сюда перед этим.\n\nВосхищаясь внушительным запасом боеприпасов - ящиками с патронами в углу - вы спрашиваете:\n\n- Откуда всё это взялось?\n\n- Это первый вопрос, который задают все. Короткий ответ - это я. Мой конвой направлялся для пополнения запасов подразделения Национальной гвардии, но для нас всё закончилось не слишком удачно. Остальное - это остатки в тюрьме после бунтов, а парочка - то, что принесли с собой беженцы. Ты удивишься, сколько людей считают, что путешествовать с полдюжиной стволов - отличная идея.\n\nТрейлер безупречно чист, за исключением зоны отдыха, усыпанной семечками, где сидит этот молодой мастер оружейного дела. Тут даже есть пара миномётов и гранатомётов, хотя, кроме него, вряд ли кто-то сможет ими пользоваться.\n\n- Если хочешь пострелять, мы время от времени устраиваем выезды на стрельбище. Правда, приходится ехать за пределы территории, потому что выстрелы привлекают зомбаков. Ну что, как насчёт? Мне нужен повод, чтобы пару раз нажать на курок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="- Только если будем стрелять по нежити"/>
				<Option Goto="216" Text="- Думаю, я пойду проверю «Счастливую комнату». Мне нужен перерыв от насилия"/>
				<Option Goto="160" Text="- Нет времени, извини. Сразу в «Командный пункт». Держу пари, Лукас и Рози уже там"/>
				<Option Goto="175" Text="- Я просто осматриваюсь - как пройти в «Тренажёрный зал»?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>ПРИЮТ\n\nБлуждая по коридорам, вы с горечью осознаёте печальную истину: лишь горстка пациентов осталась в живых, избежав участи стать чьим-то обедом. Больничная еда - хуже не придумаешь. Хватит с вас больных и умирающих, теперь вы настроены на самого крепкого оленя в стаде. А кто в больнице может быть самым здоровым? Конечно, персонал.\n\nУдержаться на ногах непросто - пол покрыт скользким слоем внутренностей, но вы справляетесь. Упорство - ваше второе имя. Вы пробираетесь в крыло, где расположены административные помещения. Несмотря на таблички «Только для персонала», здесь рыщут такие же, как вы. Когда вы бог, человеческие правила теряют смысл.\n\nЗа следующим поворотом раздаются шум и крик, и, естественно, вы спешите посмотреть, можете ли помочь. Группа бессмертных преследует раненого уборщика, и они движутся прямо на вас.\n\nПока он бежит, его карта-пропуск оказывается достаточно близко, чтобы открыть дверь в защищённый офис.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Преследовать уборщика. Я уже почти догнал его!"/>
				<Option Goto="191" Text="Зелёный свет - знак двигаться дальше. Приёмник издал звук, и я хочу это проверить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>В ПУТЬ\n\nВы сидите в своем личном самолете, наблюдая за закатом, раскинувшимся над облачным покровом. Для тех жалких смертных, что остались внизу, до сумерек, вероятно, еще полчаса. Но для вас и ваших могущественных друзей тьма уже сгущается.\n\nВаш напиток стоит на подносе рядом, лед растаял, а сам он нетронут. Вы смотрите в окно уже... сколько времени? Прошло около шести часов с тех пор, как вы приняли Гилгазим(tm), и вас охватила самая гнетущая меланхолия. Вы чувствуете себя мертвым внутри. Может, вы совершили ошибку, приняв препарат? Нет, дело не в этом. Вы просто чувствуете себя незавершенным.\n\nИ тут чья-то рука касается вашего плеча. Прикосновение легкое, но его эффект пронзает вас, как электрический разряд. Все внутри вас пульсирует, сильнее, чем любой кайф, который вы когда-либо испытывали.\n\n- Простите, что беспокою вас, - шепчет ваша ассистентка. Вы медленно поворачиваетесь к ней, наслаждаясь чувством, которое заполняет глубины вашего сердца. Она наклоняется ближе. Стейси, её кулон покачивается прямо над вырезом её соблазнительного декольте. Она замечает, как вы заглядываете ей под блузку, чего никогда не делали за всё время её работы, и слегка кашляет.\n\nВы поднимаете взгляд. Она такая живая, такая мучительно молодая и привлекательная. Несмотря на то, что вы видели её каждый день на протяжении многих лет, внезапно она кажется вам самым прекрасным зрелищем. - Поскольку остальные пассажиры спят, будем ли мы подавать ужин? - спрашивает она.\n\nИз вашего горла вырывается звук. Вы открываете рот, будто собираетесь что-то сказать, но издаваемый вами шум едва слышен и едва ли человеческий. На лице Стейси читается беспокойство. Ваше лицо покалывает от возбуждения. И вдруг вы понимаете, что нужно сделать, чтобы снова стать целым.\n\nВы протягиваете руку, хватаете блузку Стейси и притягиваете её ближе. Но не для поцелуя. Вы впиваетесь зубами в её сладкую и нежную шею. Она хочет закричать, но её горло уже в вашем рту. Она падает на пол самолета, её жизнь вытекает из неё.\n\nНикто не просыпается. За счет гула двигателей, эффектов дорогого алкоголя и лучших шумоподавляющих наушников, которые можно купить за деньги, ваши гости ничего не слышат. Самое время поделиться с ними вашим даром.\n\nРемень безопасности удерживает вас в кресле. Кажется, должен быть способ выбраться из этой ловушки, но вы не можете вспомнить, какой. Ваши руки словно онемели. Вы царапаете ремень, но это бесполезно. Тогда вы рычите от досады и начинаете яростно дергаться. Вы бьете кулаком по окну, отчаянно желая освободиться и поделиться бессмертием с друзьями.\n\nВаша истерика, наконец, привлекает внимание других пассажиров. - Боже мой, что случилось? - кричит женщина впереди, чьё имя вы когда-то знали.\n\n- Это припадок? Кто-нибудь знает что-нибудь об эпилепсии? - спрашивает парень, которого вы хотите съесть.\n\n- Нужно положить его на пол и дать приступу пройти, - говорит другой смертный. Он бросается на помощь. Не то чтобы вы планировали, но вам повезло: он отстегивает ваш ремень как раз перед тем, как вы впиваетесь в его щеку.\n\nОн кричит. Остальные, ошеломленные произошедшим, застывают в ужасе, когда он отлетает в дальний угол самолета. Вы поднимаетесь и шагаете к ближайшему другу, высоко подняв руки. Ваш рот открывается, и из него выпадает что-то, пока вы стонете. Ваш друг смотрит вниз на объект: это ухо. Он с ужасом поднимает взгляд на вас, как раз в тот момент, когда вы хватаете его за плечи и впиваетесь в него зубами.\n\nОстальные пять пассажиров инстинктивно отступают. - Что за черт ты делаешь? - спрашивает одна из них. Вы отвечаете ей не словами, а действиями. Ведь они говорят громче, верно?\n\nВаши друзья, видимо, наконец решают попытаться обезвредить вас. Они начинают действовать. Один парень подходит сзади и хватает вас в медвежьи объятия. Такой близкий контакт возбуждает вас ещё больше. Резким движением головы вы бьете его в нос снова и снова. Это ужасно сказывается на вашей коже головы, но вы не чувствуете боли.\n\nНаконец, он падает на пол.\n\n- Найдите ремни, что-нибудь! - кричит один из выживших другому. Два тела лежат в луже крови, один мужчина съежился в углу, а четверо ищут способ обездвижить вас. Это весело, как игра в кошки-мышки. Вы преследуете ближайшую жертву. Она пытается держаться на расстоянии, оставляя между вами кресло, пока остальные трое ищут, чем вас связать.\n\nДверь кабины открывается, и выходит второй пилот. - Что за чертовщина тут происходит?\n\n- Этот... псих напал на меня! - говорит мужчина с одним ухом.\n\n- Она в порядке? - спрашивает он, указывая на Стейси. О, она будет. Через несколько часов она станет бессмертной. Сообразив, что происходит, он говорит: - Хватит этого дерьма. - И возвращается в кабину.\n\n- Подождите! - кричит женщина, от которой вы убегаете.\n\nЗатем второй пилот возвращается с огнетушителем в руках и направляется к вам. Вы двигаетесь навстречу. Он бьёт вас дном баллона, пытаясь вырубить. С металлическим лязгом ваша голова откидывается назад от удара. Он не ожидает, что вы так быстро оправитесь, и ваш бросок на его руку оказывается успешным.\n\n- Чёрт! - кричит он, когда вы впиваетесь в его предплечье. Он бьёт вас снова, сильнее. Вы теряете равновесие и падаете на пол.\n\n- Вы...? - спрашивает женщина, которую вы преследовали, подходя ближе, чтобы проверить вас. Большая ошибка. Вы хватаете её за лодыжку и кусаете её натренированную икру.\n\nВторой пилот бросается на вас и начинает бить огнетушителем по вашей голове снова и снова, пока ваш череп не разлетается вдребезги. Он вколачивает ваш мозг в ковровое покрытие. На этом ваша история заканчивается. Но знаете что? Вы успели поделиться своим даром с четырьмя людьми - с пятью, если считать, сколько частиц вашей кожи попало в нос того парня - и через шесть часов они поднимутся и продолжат ваше наследие. Хорошая работа, пациент ноль. Париж не знает, что его ждет.\n\nК сожалению, вашим друзьям придется покрасить город в красный без вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>ВЫСТРЕЛ\n\nВы подносите ствол к виску и нажимаете на курок. Кошмар завершён.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>БЕЗОРУЖНЫЙ/ВООРУЖЁННЫЙ\n\n- Извини, компадрэ, так не пойдет, - он кладет руку на кобуру. - Ну, понимаешь, как я могу тебе доверять? Ничего личного, но я полицейский. А ты просто кто-то. Улавливаешь? К тому же, ты за рулем.\n\nОн садится в машину и ждет, пока ты последуешь за ним. Когда вы внутри, он похлопывает по оружию и замечает:\n\n- О, чувак, я на месте стрелка! Понял? - Затем громко смеется над своей шуткой.\n\nТы заводишь двигатель и выезжаешь на главную дорогу. - Я здесь не местный, куда ехать? - спрашиваешь ты.\n\n- Тут недалеко есть склад. Наверное, стоит туда заглянуть, понимаешь? Больше ничего вокруг на мили и мили, - отвечает он.\n\n***\n\nДороги удивительно пусты. Правда, каждую милю или около того встречается перевернутая машина, да и брошенных авто полно, но хотя бы их владельцы удосужились съехать на обочину, прежде чем оставить транспорт. У тебя тоже почти кончился бензин.\n\nТы съезжаешь с шоссе на съезд к складу. Это крупный завод по переработке и отгрузке картофельных чипсов. Может, это и не самая здоровая еда, но пока сойдет. Поскольку это единственное здание на много миль вокруг, ты замечаешь, что машины скопились здесь. Парковка почти полная. Здесь же несколько автодомов.\n\n- Чёрт, похоже, люди подумали о том же, хоми, - говорит твой напарник. - Будем настороже. Сначала проедем круг.\n\nКогда ты объезжаешь здание, замечаешь преследователей - троих зомби, идущих пешком. Ты медленно ведешь их, позволяя им ковылять за машиной, пока они не оказываются у задней части здания. Как только они оказываются как можно дальше от входа, ты даешь газу, уезжая вперед, далеко от гулей.\n\n- Эй, это умно, - он стучит себя по голове. - Это даст нам время. Мне нравится, как ты думаешь.\n\nТы следуешь за массивным полицейским с парковки к складу. У входа большие автоматические двери, и, когда вы подходите, они открываются, что доказывает: электричество здесь еще работает. Это хороший знак - возможно, внутри можно будет позвонить или связаться по рации.\n\nВнутри горит свет, и ты с облегчением вздыхаешь, видя, что вход не кишит нежитью. Но ты знаешь, что рано радоваться: они могут быть за любым углом. Вход разделяется на три пути: коридоры по бокам и более широкий коридор, ведущий вперед.\n\nКогда вы приближаетесь к первому повороту, слышите скрежет по линолеуму позади. Вы оборачиваетесь - зомби в оранжевой тюремной робе ползет по полу. У гуля серьезные ранения; ноги почти не работают.\n\n- Гребаный пендехо! - кричит твой напарник, заряжая дробовик.\n\n- Подожди! - кричишь ты. - Выстрел привлечет их из всех комнат. Этот слишком медленный, чтобы быть угрозой.\n\n- Ладно, давай просто возьмем еду и уйдем.\n\nТы больше думаешь о комнате управления и рации, чем о чипсах, но киваешь и продолжаешь идти. Зомби стонет, но он настолько медленный, что только отвлекает остальных нежить от вас. Хотя это может усложнить побег, если они соберутся у входа.\n\nТы и твой полицейский друг пробираетесь по коридору, пока не попадаете в главный зал. Он огромный, с сотнями поддонов картофельных чипсов. Конвейеры все еще работают, и низкий гул оборудования мешает зомби услышать ваши шаги. В зале видно около полудюжины гулей - трое в тюремной оранжевой форме и трое в складской униформе с касками. Видимо, был массовый побег из тюрьмы, и многие заключенные выбрали этот склад как убежище, возможно, принеся с собой заразу.\n\nКованые лестницы ведут наверх в комнату управления, где большая стеклянная стена выходит на складской зал. Вероятно, здесь руководство наблюдало за сменами; это твой лучший шанс для радиосвязи.\n\nОднако ты не можешь избавиться от ощущения, что эта затея безрассудна. Место кишит трупами, и ты легко можешь представить себя в ловушке, как те работники, когда сюда прибыли заключенные. Полицейский жадно набрасывается на ближайший поддон с чипсами; похоже, он не ел несколько дней. Хруст и шелест пакетов привлекают внимание ближайшего зомби. Его стон оповещает остальных.\n\n- Слушай, хоми, я могу прикончить всех этих диаблос. Тогда мы просто выйдем, понимаешь? - Он заряжает дробовик с готовностью. И тут, словно их смена началась, из комнаты отдыха выходит дюжина зомби. Чёртовы профсоюзы. Другие работники появляются из-за поддонов и ящиков.\n\n- Чёрт, чувак. Нам нужно выбираться отсюда. Давай вытолкнем одну из этих тележек. Может, угонем автодом?\n\nТы качаешь головой. Еда подождет.\n\n- Нам нужна какая-то отвлекающая маневр, - говоришь ты, оглядываясь в поисках других выходов.\n\nОн вешает дробовик за спину, достает пистолет и берет коробку чипсов другой рукой.\n\n- Смотри! На задней стене сигнализация. Иди, дерни ее!\n\n- Ни за что, - говоришь ты. - Я окажусь в ловушке.\n\n- Я знал, что ты умный, - говорит он. Он взводит пистолет и направляет его на тебя. - Ты мой билет отсюда, хоми.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="- Придется стрелять"/>
				<Option Goto="40" Text="Бежать к комнате управления!"/>
				<Option Goto="3" Text="Послушать парня с пистолетом и дернуть сигнализацию. Может, есть другой выход?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>БАНДА БАЙКЕРОВ\n\nОрда из сотни зомби обрушивается на вход в магазин, вползая внутрь по одному. Они голодны и беспокойны, а с каждой минутой к ним подтягиваются всё новые толпы из окрестностей. Внезапно из-за спин мертвецов вырываются семь фигур на велосипедах, мчащихся через служебный вход и мелькающих на заднем плане. Это ваша группа, ускользающая, словно хитрый мультяшный герой, выбирающийся из-под груды анимированных врагов.\n\nВы уноситесь прочь от опасности на велосипедах, но ваш дерзкий план далеко не безупречен. Петляя между отставшими зомби, вы замечаете, как те быстро осознают, что их добыча пытается сбежать. Впереди - зомби-культурист, настолько огромный, что даже Шварценеггер 1980-х рядом с ним выглядит жалко. Он пытается схватить вас своими массивными руками, но вы резко уворачиваетесь. С яростным рёвом он бросается в погоню, двигаясь почти как горилла, но группа рассыпается вокруг него, словно стая птиц, и у зомби нет шансов вас догнать.\n\nКакое-то время вы едете в тишине. Единственные звуки - это стоны зомби и лёгкий гул колёс. Вскоре вы оказываетесь вне самой гущи. Чувствуя победу, Делеон с усмешкой звонит в звонок на руле.\n\n***\n\nТо, что заняло бы час пешком, пролетает меньше чем за двадцать минут. Вы останавливаетесь на велосипедах и смотрите на вход в школу. Она не огромна и не роскошна, но для вас она прекрасна, потому что выглядит исключительно нетронутой. Ни разбитых стёкол, ни следов взлома. Очевидно, здесь не было борьбы. Школа - не первое место, куда люди бегут, когда мёртвые начинают пожирать живых, и, скорее всего, большинство погибло там, где их застала катастрофа.\n\nКупер нарушает почтительную тишину.\n\n- Давайте зайдём внутрь, найдём безопасную комнату, организуем смены дежурства и отдохнём.\n\n- Аминь, - отвечает Хефти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>ЧЁРНЫЙ ЛЕБЕДЬ\n\nВы прыгаете с крыши, надеясь, что толпа зомби внизу хоть как-то смягчит падение. Хорошие новости! Вы, словно стрела, пронзаете толпу, голова разбивается о тротуар, шея ломается. Плохие новости? Вы парализованы, но всё ещё живы, поэтому слышите и видите, как зомби разрывают вас на части и пожирают вашу плоть. Вскоре всё погружается во тьму навсегда. Кошмар окончен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>КРОВЬ ГУЩЕ ВОДЫ\n\nЛукас резко разворачивает джип на месте и паркует его напротив того места, где вы заметили девушку-зомби. Вы выходите вместе с ним и Рози, в то время как инженер, обессиленный после подъема на башню, остается в машине. Молодая девушка медленно бредет у кромки леса, приближаясь к вам, пока вы шагаете ей навстречу. Её внешность, хотя и лучше, чем у большинства зомби, явно выдаёт, что она уже не принадлежит к живым.\n\n- Это она? - спрашивает Рози.\n\nЛукас Тэссю кивает, глаза его наполняются слезами. -Имоуто1... - произносит он, и голос его дрожит от нахлынувших эмоций.\n\nДевушка отвечает хриплым стоном, протягивая руки, словно для объятия. Лукас, не видя в ней чудовища, тоже протягивает руки, чтобы встретить её. Вы останавливаете его, положив ладонь ему на грудь, и он замирает, но его руки всё ещё тянутся вперёд. - Пож алуйста... - шепчет он, срываясь на плач.\n\n- Тебе нужно убить её, - настаивает Рози. - Ты обязан.\n\n- Нет, она в порядке. Она не причинит мне вреда. Пожалуйста. Имоуто...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="- Рози, помоги мне вернуть его в джип. Мы можем оставить его сестру в покое - что значит ещё один зомби?"/>
				<Option Goto="198" Text="- Рози права, Лукас. Это единственный способ двигаться дальше. Твоя сестра страдает, живя вот так"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>МУЖЕСТВО\n\nБез колебаний вы бросаетесь вперёд и вытаскиваете её. Зомби всё ещё вцепился в её волосы, но, что удивительно, она не кричит. Нагрузка на хвост должна быть колоссальной: гуль, вероятно, весил около 80 килограммов при жизни, а теперь он ещё и пропитан болотной водой.\n\nОна судорожно хватает воздух и вцепляется в ваши предплечья, словно боится отпустить. На её лице - выражение человека, который понимает, что, возможно, умирает, но не может с этим смириться. Лукас начал двигаться раньше вас, хотя вы были ближе, поэтому подбегает как раз после того, как вы её вытаскиваете. Он наносит удар по руке зомби, отсекая её у запястья, и тем же движением добивает гуля.\n\nРози откашливается, выплёвывая болотную воду. Она находит своё ружьё и снова обретает самообладание.\n\n- Это было неразумно, - говорит она вам. - Могли и укусить.\n\n- Ты в порядке? - спрашивает Лукас.\n\nОна кивает, продолжая кашлять.\n\n- Глотнула немного воды, но всё нормально...\n\n- Укусов нет?\n\nРози защищённо держит ружьё между собой и мужчиной.\n\n- Нет укусов, - отвечает она деловито.\n\n- Тогда, думаю, мы квиты, - замечает Лукас. - Говорят, убежище находится где-то за этими болотами...\n\n- Значит, ты тоже слышал о нём! - Она широко раскрывает глаза.\n\n- Мы должны добраться туда всего за час или два! - добавляете вы, разделяя её внезапный прилив энергии.\n\n- Тогда пошли! - бросает она, не дожидаясь ответа.\n\nЛукас задерживается на мгновение, затем шепчет вам:\n\n- Мужество - это действовать, когда ты должен бояться. Всю свою жизнь я следовал бусидо, поэтому поступать правильно для меня легко. Что я пытаюсь сказать... Ты молодец. Я горжусь, что иду рядом с тобой.\n\nОн улыбается, пожимает вам руку, затем отправляется вслед за Рози.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="К компаунду!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>НАГРАДА ЗА ХРАБРОСТЬ\n\nТы оглушаешь зомби, нападающего на Симса, и его мозги разлетаются по лицу инженера. Симс пытается достать рогатку, но мужчина и женщина хватают его за руки, пытаясь разорвать на части. Ты убиваешь и этих двоих, но теперь коридор заполнен зомби, стоящими плечом к плечу.\n\nКак муравьи в колонии, они набрасываются на вас с Симсом, координируя свои усилия в безумной погоне за плотью. Симс не сдаётся без боя, так что, по крайней мере, ты погибаешь с честью. От тебя не останется ничего, что могло бы снова восстать, пока эти исчадия ада рвут тебя на части, стремясь отведать твоей плоти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>МОИ КОРИЧНЕВЫЕ ШТАНЫ\n\nВы резко распахиваете дверь унисекс-туалета, и на вас набрасывается девушка-зомби. Как бешеная собака на цепи, прикованная к поручню для инвалидов, она отлетает назад от собственного рывка. Ее челюсти смыкаются в считанных сантиметрах от вашего лица.\n\nТеперь в туалет вам точно не захочется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Закройте дверь и исследуйте другой коридор"/>
				<Option Goto="232" Text="Убейте ее и двигайтесь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>ЖЕСТОКИЙ ВЫЖИВШИЙ\n\nВы резко дёргаете за верёвку, и связка тяжёлой мебели срывается с сетей, свисающих с потолка. Удар о лестничную площадку настолько оглушителен, что вы не слышите, как хрустят кости Тиберия и зомби. Хотя бы эта маленькая милость вам дарована.\n\nКупер поднимается на ноги, продолжая тереть ушибленную шею. - Чёрт возьми, новичок. Не знала, что ты на такое способен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="- Давай просто найдём остальных"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>ПОКУПАЙ (ИЛИ ГРАБЬ) МЕСТНОЕ\n\n- Быстро, близко, легко зайти и выйти. Мне нравится твой подход, - говорит Делеон, постукивая пальцем по губе в раздумьях. - Проблема может быть с ассортиментом, но хотя бы продержимся. Решено. - Он одобрительно указывает на тебя пальцем и начинает движение. - В паре кварталов отсюда отличный рынок. Хотя мини-маркет ближе, но в другом месте есть органические продукты, так что я обычно...\n\nОн замолкает, поймав твой взгляд: Серьёзно? - Ладно, пойдём в аптеку на заправке.\n\nИдя за Делеоном по опустевшим улицам, ты всё сильнее ощущаешь, будто за тобой следят. Тени мелькают за окнами - это выжившие или нежить? Ты не намерен задерживаться, чтобы выяснить. Паника накрывает тебя волной. Где ты будешь спать сегодня? Что, если все уже мертвы? Что будет, когда консервы закончатся? Кто-нибудь ещё пашет землю? Может, рыбацкое судно...\n\n- Пригнись! - шепчет Делеон, резко и тихо. Ты заскакиваешь за перевёрнутый разбитый автомобиль. Спина прижимается к прохладному металлу, нагретому солнцем. - Ещё один заражённый, на следующем перекрёстке. - Ещё один? Он что, считает себя одним из них?\n\nТы заглядываешь под перевёрнутый капот машины. Действительно, в пятидесяти шагах зомби. Он выглядит невредимым и хорошо одетым. Пузатый, в ковбойской шляпе, рубашке с блёстками и сапогах. Возможно, продюсер кантри-музыки или нефтяной магнат; он мог быть из первой волны, принявшей препарат в поисках бессмертия, но получившей его в самой ироничной форме. Ничего от былой уверенной походки, которая, несомненно, была ему присуща при жизни. Теперь он шаркает.\n\n- Если бы ты использовал на нём лекарство, он бы...? - спрашиваешь ты.\n\nДелеон качает головой. - Пока не могу обратить процесс. Я нашёл лишь паузу. Не остановку, не говоря уже о возвращении.\n\nЗомби медленно приближается. Он заметил тебя? Делеон заглядывает из-под машины. - Смотри, как он двигается. Чистый автомат, как Борис Карлофф в роли Монстра Франкенштейна, но настоящий - плоть и кости, живой и всё же нет.\n\nРот гуля открывается, руки поднимаются, словно шлагбаумы на платной дороге. Его стон разносится в воздухе. Ещё один зомби появляется за углом, отвечая на зов, - мать с младенцем-зомби, пристёгнутым к груди в переноске. Оба тянут руки и стонут в унисон, спотыкаясь в твою сторону. Маленький комочек - вылитая мама.\n\n- Эм, Док? - спрашиваешь ты, всё больше тревожась. Ты сжимаешь пожарный топор.\n\n- Смотри - общение! Примитивное, но... похоже, они предупреждают друг друга, возможно, когда находят добычу.\n\n- Это мы! - говоришь ты, вырывая его из беспристрастных наблюдений. Ты встаёшь с топором в руке, готовый к бою. Мать и ребёнок направляются к тебе, а Текс - к Делеону. Ты атакуешь младенца или мать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Зомби-младенец вызывает у меня отвращение. У меня есть идеальный «пустышка», пора ею воспользоваться"/>
				<Option Goto="257" Text="Мать. Зачем мне убивать того, кто весит всего десять фунтов и две унции ужаса?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>ЭФФЕКТ НАБЛЮДАТЕЛЯ\n\nВы стоите и наблюдаете, как она погружается в трясину, но Лукас не остаётся в стороне. Он бросается ей на помощь, едва не проваливаясь в воду.\n\nОн замечает движение в болоте и вонзает клинок туда, где скрылась Рози. Ловкими и точными движениями он рассекает что-то под поверхностью.\n\n- Лови! - кричит он, бросая вам меч. Вы смотрите на клинок - его лезвие покрыто внутренностями и тиной.\n\nИз глубины он вытаскивает Рози; она откашливает воду и в панике хватается за своего спасителя. Её глаза расширены, а изо рта струится чёрная жижа.\n\n- Ты в порядке? - спрашивает он.\n\nОна кивает, продолжая кашлять.\n\n- Глотнула болотной воды, но в целом всё хорошо...\n\n- Не укусили?\n\nРози защитно перемещает винтовку между собой и мужчиной.\n\n- Нет укусов, - говорит она деловито.\n\n- Тогда, считай, мы квиты, - отвечает Лукас.\n\nОна кивает.\n\n- Согласна. К северу отсюда должен быть компаунд. Гражданский, но под управлением военных. Они вещали до того, как сети отключились.\n\nЛукас улыбается.\n\n- Мы как раз туда направляемся.\n\n- Тогда пойдёмте! - говорит она, её юношеский задор возвращается. Она начинает выбираться из болота.\n\nЛукас остаётся позади, забирая у вас меч.\n\n- Как ты мог просто стоять? Её жизнь была... Думаю, она не знает, и я ничего не скажу, но тебе нужно пересмотреть свои приоритеты. Мы собираемся вступить в сообщество, и от тебя будут ждать помощи.\n\nОн качает головой с разочарованием и следует за ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="К компаунду!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>ЛИХОРАДКА В ДОМИКЕ\n\nБензин на исходе, а единственная заправка, которую вы проехали, пылает огнём. Этот домик, должно быть, запасён всем необходимым. На дороге большой указатель: «ДОМИКИ - поверните здесь». Вы задумываетесь, сколько людей уже успели подумать о том же.\n\nСворачиваете на грунтовую дорогу, машина подпрыгивает на ухабах. Сумерки опустились, и ваши покачивающиеся фары, вероятно, выглядят как маяк для всех - или всего - кто находится поблизости. Вскоре вы добираетесь до первого домика. Паркуетесь, глушите двигатель и хватаете своё оружие: нож и молоток.\n\nМомент истины: пора узнать, кто или что внутри. Сделав глубокий вдох, вы выходите в открытую дикую природу и направляетесь к домику. Это то самое время вечера, когда ничего не видно. Света достаточно, чтобы глаза ещё не привыкли к темноте, но недостаточно, чтобы разглядеть детали.\n\nОбходите машину с пассажирской стороны и достаёте фонарик из бардачка. Не хотите никаких сюрпризов. Двигаетесь осторожно, шаг за шагом, к двери домика. На двери висит замок - это хороший знак. Вы в безопасности, если, конечно, внутри не заперли заражённого. Приложив немного усилий, вы с помощью молотка срываете замок.\n\nТолкаете дверь, сканируя пространство фонариком, оружие наготове. Но быстро понимаете - внутри никого нет. Домик небольшой: кухня соединена с главной комнатой, а спальня и ванная - в стороне. Время искать припасы.\n\nНа кухне находите немного нескоропортящихся продуктов: пакет попкорна, кубики куриного бульона и три пачки соуса. Также замечаете мешок зефира, коробку галет и шоколадный батончик. Складываете всё это в рюкзак.\n\nНа каминной полке лежат инструменты для разведения огня. Берёте и их. Железная кочерга? Может пригодиться. На стене висит аптечка первой помощи. Вы уже начали её обыскивать, когда слышите скрип открывающейся двери за спиной.\n\nПоворачиваетесь и видите мужчину в рыболовном жилете. Вокруг его рта засохшая кровь, а на груди - пятна других выделений. Он явно рад вас видеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Время испытать новую кочергу"/>
				<Option Goto="93" Text="Молоток так хорошо справился с замком, зачем менять проверенное?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>СТОЛОВАЯ КОМАНДНОГО ПУНКТА\n\nДелеон раскладывает на столе чертеж школы, держа в правой руке рацию. Внимательно изучая план, он впитывает каждую деталь. - Баррикады выдержат, но кто знает, как долго? - произносит он. - Когда вернутся, нужно пододвинуть столы ко входу в столовую.\n\nКупер разворачивает одеяло, доверху набитое инструментами из мастерской. - Новичок, помоги Гильермо и мне. Забей окна.\n\nВы киваете, хватаете молоток. Окон слишком много. Кто бы мог подумать, что проектировщики наградят этих детей таким избытком солнечного света? Вы начинаете заколачивать доски, одним ухом прислушиваясь к переговорам Делеона с остальными.\n\n- Участок один, чисто, - докладывает Тиберий.\n\n- Принято, возвращайтесь. Хефти, ты на месте?\n\n- Участок два, чист, - отвечает Хефти.\n\n- Хорошо, Хефти. Возвращайтесь. Симс, что у тебя?\n\n- Участок три, чист.\n\n- Принято, участок три чист, возвращайтесь быстрее.\n\nДелеон кладет рацию и снова погружается в изучение чертежей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Вы заканчиваете заколачивать окна в столовой, пока остальные возвращаются"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>ВЫЗОВ ПОДКРЕПЛЕНИЯ\n\nНа платформе вы поочерёдно расправляетесь с нежитью, которая пробирается наверх. Их становится всё больше, а боеприпасы стремительно заканчиваются, заставляя вас сомневаться в мудрости решения заперться на этой башне ужаса. Пробиться вниз уже невозможно - этот шанс давно упущен.\n\nКогда вы уже готовы смириться с неминуемой гибелью, вдалеке раздаётся мощный рёв двигателя. Вы замечаете одинокий автомобиль, мчащийся по дороге прямо к вам. И это всё? Всего одна машина на спасение? По мере приближения становится ясно, что это военный хамви, и что-то на его крыше... движется.\n\nЗатем задняя часть машины оживает: яркий свет вспыхивает, а через мгновение раздаётся оглушительный грохот. Это «что-то» оказывается турелью, и пулемёт разрывает толпы нежити на части.\n\n- Наш выход! - кричит Рози, подпрыгивая от возбуждения.\n\nЛукас издаёт громоподобный рёв, и вы не можете понять, то ли это боевой клич, то ли настоящее японское слово, но вас поражает, что такой звук исходит от обычно спокойного и сдержанного фехтовальщика. Он бросается вперёд, прыгает на ближайшего зомби и наносит мощный удар ногой прямо в грудь гуля. Нежить отлетает назад, сбивает с ног других и сталкивает их вниз по винтовой лестнице, как костяшки домино.\n\nИспользуя момент, вы втроём устремляетесь вниз по ступеням. Вы идёте первым, снося головы отставшим нежити. У Рози заканчиваются патроны, как только вы достигаете земли. Хамви крутится на взлётной полосе: за рулём полковник Артур Грей, а на заднем сиденье мастер по вооружению ликует, расстреливая нежить из своего мощного 50-калиберного оружия. Ирвинг Грей, сидящий на переднем сиденье, делает снимки, запечатлевая взрывы черепов с кристальной чёткостью.\n\nУвидев вас, полковник резко останавливается.\n\n- Доктор?\n\nВы уже собираетесь покачать головой, как вдруг из окна терминала вылетает стекло, и женщина выпрыгивает наружу, стремительно направляясь в вашу сторону. Это привлекательная темнокожая женщина лет тридцати с небольшим, и, на удивление, она выглядит чистой. Ближайшие зомби пытаются схватить её, но она ловко обходит их. Несмотря на испуганное выражение лица, она движется с решимостью выжившего.\n\n- Подождите! - кричит она.\n\nПолковник Грей хватает штурмовую винтовку из хамви и стреляет, чтобы отогнать нежить. Пулемётчик сзади расстреливает толпу. Не теряя ни секунды, вы садитесь в джип, впускаете доктора и уезжаете, оставляя нежить далеко позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Вернуться в Спасение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>ЛАГЕРЬ НА ГРАНИ\n\nВы сделали всё возможное, чтобы спрятать палатку подальше от дороги, укрывшись среди природного ландшафта. Автомобиль, явный признак человеческого присутствия, не виден отсюда, и вы продолжаете надеяться, что сегодня ночью вас никто не обнаружит. Лагерь разбит среди сухих, хрустящих листьев, а рядом с вами лежат кухонный нож и молоток.\n\nСон не идёт, и это куда хуже, чем поход после просмотра «Ведьмы из Блэр». Даже ветер заставляет эти проклятые листья шелестеть. Вы оставили нижнюю часть молнии незастёгнутой - на случай, если придётся быстро удирать. А ещё - и вы гордитесь этой идеей - прикрепили к верхней молнии колокольчик, который предупредит, если кто-то попытается проникнуть внутрь.\n\nТеперь главное - не захотеть в туалет посреди ночи. Шорох. Это просто... ШОРОХ. Да, что-то там есть. Может, это животное или ветка на ветру. Вот только ветер будто... стонет. Дзинь, дзинь.\n\nТо, что снаружи, явно не понимает, как пользоваться молнией. Гуманоид так не поступает. Стон и царапанье усиливаются - теперь вы точно знаете, что это.\n\nВсе надежды на чудесное спасение в правительственном убежище тают. Сердце колотится с невероятной силой. Время действовать!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Прорезать дыру с другой стороны и бежать к машине, пока это что-то не поняло, что я ушёл"/>
				<Option Goto="177" Text="Схватить нож и приготовиться к схватке с этим мерзавцем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>ВНИМАНИЕ: ЗА РУЛЁМ - САЛАГА\n\nСмею предположить, вы не так уж часто управляли военным хамви, мчась по кукурузному полю, пока мертвецы пытаются вас съесть, верно? Тогда то, что произойдёт дальше, не должно стать для вас большим сюрпризом.\n\nВы движетесь вперёд, сминая кукурузные стебли, словно это трава, а зомби - словно это просто... кукурузные стебли. Пулемётчик позади вас строчит без остановки, явно получая удовольствие. Признайтесь, это чертовски весело. Но вдруг он замолкает.\n\nОн что-то кричит, но из-за гула машины вы почти ничего не слышите. Вы оборачиваетесь и кричите:\n\n- Что?\n\nВнезапно ход становится заметно ровнее. Странно, ведь до сих пор вы постоянно ощущали вибрацию от сминаемой кукурузы.\n\nВы снова оборачиваетесь и замечаете, что хаммер несётся прямо в оросительную канаву. Она не слишком глубокая, но машина переворачивается, вы врезаетесь в приборную панель, а передний бампер ударяется о бетонный откос. Импульс перекидывает машину вперёд, и она выбирается из канавы уже вверх колёсами.\n\nБольно! Вы оглядываетесь, пытаясь сориентироваться в новом положении «вверх ногами». Сумка с боеприпасами разбила лобовое стекло с пассажирской стороны, так что, можно сказать, вам повезло. Вы хватаете сумку, автомат и дробовик - вы достаточно в себе, чтобы понимать: они вам понадобятся.\n\nВы выползаете из разбитого хаммера, гадая, не раздавило ли солдата при перевороте. Нет, он лежит в грязи метрах в двадцати пяти от вас. Он подходит к вам, прихрамывая:\n\n- Я кричал: берегись канавы. Чёрт, как же больно. Ты в порядке, салага?\n\nТеперь вы осматриваетесь на поле. У вас есть несколько мгновений, но зомби уже приближаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="- Давай поступим так: положим лишние боеприпасы между нами, а хаммер оставим за спиной"/>
				<Option Goto="105" Text="- Прости, если я выгляжу трусом, но, думаю, пора бежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>ШТУРМ РВОВ!\n\nБац - вы решаетесь! Вы мчитесь прочь от панк-гуля (учитесь, дети, - не давайте себя кусать незнакомцам) и устремляетесь к ломбарду. С топором наготове вы достигаете двери, но резко замираете. Плохие новости: вход защищен прочной металлической решеткой. В окне видны кованые прутья, которые до сих пор сдерживали нежить.\n\nЧто теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Закрыто? Что значит «закрыто» для того, кто на адреналине и с топором?"/>
				<Option Goto="4" Text="Нет времени! Арргх - к черному ходу, вперед!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>УБОРКА\n\nВы гонитесь за раненым уборщиком, ковыляя и шатаясь так быстро, как только позволяют ваши вечные ноги. У него вывихнута лодыжка и прострелено колено, поэтому он движется с той же скоростью, что и вы. Но вы не устаёте. Мужчина рыдает на бегу, зная, что это конец. Вам хотелось бы сказать ему, что всё становится легче, когда сердце перестаёт биться, но вы не можете - только рычите и продолжаете погоню.\n\nСзади в двери служебного кабинета врывается бессмертный, но большая часть пантеона богов и богинь продолжает преследовать уборщика с той же яростью, что и вы. Из комнаты раздаются выстрелы - вероятно, хорошо, что вы выбрали верную цель. Лучше синица в руках, чем журавль в небе, особенно если журавль может оказаться вооружённым.\n\n«Санитарный инженер» наконец оступается и падает под напором. Вы набрасываетесь на него, впиваясь в затылок чуть выше воротника комбинезона. Победителю достаются трофеи! Вы успеваете укусить один раз, прежде чем к вам присоединяется толпа. Что ж, видимо, нельзя одновременно съесть уборщика и оставить его целым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Это место уже мертво, пора выбираться наружу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>ЧИСТАЯ ЖИЗНЬ\n\nНе самая плохая идея - держаться подальше. Кому хочется быть подопытным кроликом? Уж точно не вам. Вы слышали о лекарствах, которые выпускают, а через год запрещают. И всё это звучит крайне подозрительно. В конце концов, если бы Бог хотел, чтобы мы жили вечно, он не создал бы говорящего змея с запретными плодами.\n\nНет, вы предпочитаете перестраховаться. Хотя, согласитесь, было бы любопытно увидеть мир, в котором Джастин Бибер красуется на обложке журнала Сто Семнадцать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="- Вот именно. Вернусь к своей скучной жизни. Что там по телевизору?"/>
				<Option Goto="244" Text="- Ты шутишь? Эта гильга-что-то - полнейший бред! Я должен уничтожить компанию... изнутри"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>ПОЛИТИКА ЗАКРЫТЫХ ДВЕРЕЙ\n\nВы осторожно приближаетесь к дому. Вокруг фундамента тянется кольцо высохшей травы, пропитанной (судя по едва уловимому запаху) керосином. Видимо, хозяин так и не успел поджечь этот огненный ров, как планировал. Возможно, к лучшему - иначе дом бы точно сгорел. Эта мысль заставляет вас бросить взгляд на разрушенный дом напротив.\n\nВы подходите к входной двери. Может, чьи-то молитвы были услышаны, и этот дом уцелел? А вдруг внутри вас ждут с молоком и печеньем? Но едва вы толкаете дверь, мощный выстрел из ружья пробивает в ней дыру. Или, скорее, не совсем так. Вы падаете на землю, не получив ранений, и смахиваете обломки с лица и волос. Быстро подобравшись, вы прижимаетесь к стене дома, ища укрытие.\n\n- Я живой! - кричите вы. - Я нормальный!\n\nОтвета нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Надо было заметить табличку «Не беспокоить». Изготовьтесь и убегайте"/>
				<Option Goto="133" Text="Используйте осколок стекла как зеркало, чтобы заглянуть внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>ТОЛЬКО ДЛЯ ЧЛЕНОВ КЛУБА\n\nВы оставляете за собой рябь бассейна и направляетесь к клубу, укрытому в кроне большого лиственного дерева. Вас не покидает ирония: этот детский форт, некогда защищённый лишь в воображении, устоял перед натиском мертвецов лишь благодаря тому, что находится на высоте нескольких футов от земли. В ствол дерева вбиты деревянные доски, служащие лестницей. Вы поднимаетесь по ним, перехватывая руками и синхронно ставя ноги.\n\nКогда вы добираетесь до вершины и подтягиваетесь на уровень пола, к вашему горлу прижимается нож. Это массивный клинок в духе Рэмбо, с зазубренной спинкой. Его обладатель одет в противогаз, камуфляж ВВС и увешан военным снаряжением. Он слегка полноват, а на нашивке вышито имя: «Симс».\n\nЗа ним стоит женщина, держащая над головой вычурный подсвечник, готовая обрушить его на вас в случае необходимости. Загорелая блондинка, в прошлом, вероятно, чья-то трофейная жена. Теперь ей под пятьдесят (хотя она вряд ли когда-либо в этом признается), и, скорее всего, она ненавидит, что у неё больше нет времени на макияж.\n\n- Что тебе нужно? - спрашивает она.\n\n- Еду, - отвечаете вы, желая поднять руки в знак покорности, но крепко держась за последнюю ступеньку лестницы.\n\nМужчина свободной рукой приподнимает противогаз, не убирая нож от вашего горла.\n\n- Откуда ты?\n\n- Из дома, - не знаете, что ещё сказать.\n\n- Это твой первый день на улице? - Симс хмурит брови, подозрительно глядя на вас.\n\nВы киваете. Женщина опускает подсвечник, и на её лице появляется материнская забота.\n\n- Это мой четвёртый.\n\n- Боюсь, здесь нет еды, - говорит Симс, вставая и убирая нож в ножны на поясе. - Меня зовут Симс. Мы тоже ищем провизию, так что...\n\n- Мы с небольшой группой - всего четверо, - но, думаю, ты мог бы присоединиться, если захочешь. Уверена, Купер не возражала бы. Привет, я Анжелика, - добавляет блондинка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="- Нет, спасибо, я предпочитаю путешествовать в одиночку"/>
				<Option Goto="199" Text="- Тогда давай найдём эту Купер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>НАРКОМАН\n\nКокаин проникает в ваш организм мгновенно, как только вы его принимаете. Голова начинает кружиться. Этот парень явно не скупился на качественный товар. По всему телу разливается тепло, кончики пальцев покалывают, а центры удовольствия в мозге взрываются каскадом наслаждения.\n\nФеникс выкладывает дорожку кокаина на журнальный столик и с наслаждением вдыхает её, сопровождая это громкими вдохами и довольными стонами. Он поднимается с дивана, пошатываясь, направляется к балкону. С размаху сдвигает стеклянную дверь и выходит на балкон с такой неуклюжей походкой, что кажется, будто он вот-вот перевалится через перила.\n\nНо он вовремя останавливается, поднимает руки вверх и кричит:\n\n- Спасибо, Льюис Делеон! Я буду жить вечно, чёрт возьми!\n\nВернувшись в роскошную квартиру, Феникс протягивает руку девушке без нижнего белья, проститутке, и помогает ей подняться. Затем поворачивается к вам:\n\n- Я пойду наверх с этой. Ты можешь остаться здесь с той... или присоединиться к нам. Решай сам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Ваша жажда вечеринки, кажется, не знает предела. Так почему бы не подняться наверх с этим харизматичным доктором и девушкой без нижнего белья?"/>
				<Option Goto="54" Text="- Я останусь здесь, спасибо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>ВЫХОД\n\nПревращение не ослабило ваше желание выбраться за дверь. Напротив, когда всё остальное - воспоминания, голод, боль - ушло, осталось лишь одно: неудержимая тяга выйти наружу. Почему? Вы не можете вспомнить. Вы бьёте кулаками, не останавливаясь, с той нечеловеческой настойчивостью, что присуща лишь бессмертным, пока руки не превращаются в окровавленные культи.\n\nНаконец, после четырёх дней непрерывных ударов, замок поддаётся. Дверь распахивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Время блуждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>КОМПАУНД\n\nБолото заканчивается так же внезапно, как и началось. Уклон едва ли превышает пять градусов, но его достаточно, чтобы выбраться из грязной трясины на твёрдую землю. Рози выжимает воду из своего хвоста, её рыжие волосы слиплись и покрылись пятнами водорослей.\n\n- Можем передохнуть минутку? - спрашивает она. Найдя бревно, она садится и снимает ботинки. Из них выливается литр болотной воды. Она старательно выжимает одежду, прекрасно осознавая, что вы и Лукас Тэссю наблюдаете за ней. - Было близко, да? Надеюсь, в этом компаунде есть горячий душ.\n\n- Сейчас самое время для обеда, - говорит Лукас. - И чтобы немного подсохнуть.\n\n- Мы разве скоро не будем там? Не можем поесть на месте? - спрашиваете вы.\n\nМужчина улыбается, хотя улыбка кажется натянутой.\n\n- Надеюсь на это, - отвечает он, голос теряет уверенность.\n\n- Я за, - говорит Рози. - Может, поменяемся? Я уже сыта этими сухпайками.\n\nИтак, обед. Вы садитесь, едите, обмениваетесь едой и историями. На это короткое время кажется, будто вы на прогулке с друзьями; почти забываете, что находитесь в дикой природе, бежите ради выживания. Почти.\n\nРози начинает первой: она ученица старших классов, работает на стрельбище. Рассказывает об отце, ветеране морской пехоты, и брате, «самом милом парне на свете». Маме повезло уйти до всех этих событий. Глаза её наполняются слезами, но она откашливается, отгоняя эмоции. Начинает разбирать и чистить винтовку.\n\n- Давно пора, - говорит она. Затем, глядя на Лукаса, добавляет:\n\n- А ты?\n\nЛукас Тэссю доедает последние макароны из коричневого пакета одного из сухпайков Рози. Вытирает салфеткой остатки соуса с уголков рта. Это бросается вам в глаза: его опрятность и благородство, несмотря на то, что мир рушится. Лукас рассказывает о додзё кэндо, которым управляет в городе, о кодексе чести бусидо и строгом японском воспитании. Заканчивает рассказом о сестре:\n\n- Её страх был слишком силён. Она покинула город раньше меня, и теперь... я надеюсь найти её в этом компаунде.\n\nОба поворачиваются к вам. Вы извиняетесь за отсутствие интересных историй, но рассказываете о своём детстве, затем о вспышке эпидемии и побеге в лес. - Я не воин, как вы двое, но у меня хватило ума убраться подальше.\n\n- Не извиняйся за то, кто ты есть, - отвечает Лукас.\n\n- Ты жив, и в эти дни это уже немало, - говорит Рози.\n\n***\n\nПосле обеда вы снова в пути. В этом мире жуткого каннибализма сближение происходит легко, и вы быстро становитесь друзьями. В воздухе висит зловещая тишина, словно природа покинула эту долину, но, по крайней мере, здесь нет стонов нежити.\n\nВнезапно вы выходите на дорогу - долгожданный элемент цивилизации после дней, проведённых в дикой природе. Это служебная дорога, и вы надеетесь, что ещё не сбились с пути. Справа она уходит за лесной поворот и исчезает из вида. Слева дорога раздваивается. На табличке написано: «ГОСУДАРСТВЕННАЯ ИСПРАВИТЕЛЬНАЯ КОЛОНИЯ», стрелка указывает на правую развилку.\n\n- Тюрьма? - спрашиваете вы.\n\n- Мы на месте! - радостно восклицает Рози. - В радиопередачах говорили идти к исправительной колонии. Мы дошли!\n\n- Тогда вперёд, - с улыбкой говорит Лукас.\n\nНоги ноют от усталости, покрыты волдырями, но вы шагаете с новой энергией. Вы идёте к исправительному учреждению, наполненные надеждой. За следующим поворотом появляется ещё одна табличка: «МОСТ РАЗРУШЕН».\n\n- Чёрт, нужно искать другой путь, - говорит Рози.\n\nЛукас потирает лицо. - Не думаю. Я готов поспорить, что мы сможем пройти. Мы ведь идём пешком.\n\n- Не может быть, - качает головой Рози. - Я не пойду туда, чтобы узнать, что не можем перейти. Наверняка есть объезд.\n\n- Мы потеряем больше времени, если будем искать объезд. Это риск в любом случае, и в радиопередачах не упоминались знаки объезда.\n\nРози хмурится. - Серьёзно? Мы только что нашли дорогу. Кто знает, какие знаки пропустили?\n\n- Именно. Мы не узнаем, что ждёт нас впереди, пока не дойдём туда, - Лукас говорит с ней, как учитель с учеником. - И куда мы пойдём? Налево на развилке или назад, в противополож-н ую сто рон у? Од на до ро га м ожет п ри вест и н ас к комп аун ду, другая - точно нет.\n\nОна качает головой, опустив глаза. Затем оба поворачиваются к вам. Ну что, решайте?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="- Я с Рози. Пойдём налево"/>
				<Option Goto="189" Text="- Нет смысла идти к тупику. Предлагаю повернуть и пойти в противоположную сторону"/>
				<Option Goto="188" Text="- Давайте просто посмотрим. Мост не может быть далеко, и мы, скорее всего, сможем обойти его, если он разрушен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>ПОЗДРАВЛЯЮ, ЁЛКИ-ПАЛКИ!\n\nВидно, как это решение давит на Лукаса; вы никогда не видели его таким отстранённым. Если бы на обратном пути вас ждала беда, вы не уверены, взорвался бы он от яростных эмоций или просто остался бы на месте, позволив событиям идти своим чередом. К счастью, проверять это не придётся. Дорога долгая и тихая, но как только на горизонте появляется «Спасение», даже Лукас не может сдержать улыбки. Вы сделали это. Вы дома.\n\nКогда вы вчетвером подъезжаете к воротам тюрьмы, всё население уже ждёт, чтобы приветствовать ваше возвращение. Люди кричат и ликуют, бросают с верхних галерей самодельные серпантины (остатки бумаги из шредера) и осыпают вас конфетти.\n\nВыходя из джипа, вы замечаете, как мужчины и женщины падают перед вами на колени, целуя ваши руки. Вы обмениваетесь с Рози, Лукасом и инженером одинаковым взглядом: «Что происходит?» Вокруг разгуливают разгорячённые люди с бутылками вина и крепкого алкоголя.\n\nЛичный помощник полковника, элегантно одетая женщина с портфелем, которую вы видели вчера в столовой, встречает вас с улыбкой и слезами на глазах.\n\n- Пойдёмте со мной, - говорит она. - Пастор хочет лично рассказать вам.\n\nВойдя в командный пункт, вы видите, как охранники встают и аплодируют вам, а Ирвинг Грей делает снимки. Доктор Селеста Лолани, вся в слезах, обнимает вас так искренне, как никогда раньше.\n\nЛицо Артура Грея выражает бурю эмоций, когда он видит вас. Наконец, он поднимает руки и кричит:\n\n- Вы сделали это!\n\nСолдат-оружейник вручает каждому из вас кружку с янтарной жидкостью, пахнущей виски.\n\n- Не прошло и пяти минут после того, как вы активировали радио, как мы связались с группой выживших в городе, - объясняет полковник. - Они подверглись нападению, и, к сожалению, для некоторых мы опоздали...\n\n- Доктор Льюис Делеон жив и уже направляется сюда, - перебивает Ирвинг, давая отцу время справиться с эмоциями.\n\n- Тот, кто создал Гилгазим? - спрашивает инженер.\n\n- Да! - кричит доктор Лолани.\n\n- У него есть лекарство, и он везёт его с собой, - улыбается полковник Грей.\n\n- Не стоит ли нам поехать и забрать его? - спрашивает Рози, готовая отправиться в путь.\n\n- Как только лекарство подействует, живые мертвецы перестанут видеть в вас еду, - объясняет Ирвинг. - Он уже может ходить среди них, и скоро мы тоже сможем.\n\n- Моя сестра, - с надеждой говорит Лукас. - Я всё ещё найду её.\n\n- Конечно, - поддерживает репортёр. - И многих других. Это только начало.\n\n- Нет, это конец... мы победили, - возражаете вы.\n\n- Именно! - смеётся Артур Грей. - А теперь давайте праздновать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="- Вперёд, восстанавливать население! - кричит солдат, чокаясь кружками со всеми"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>ПОЗДРАВЛЯЕМ!\n\nКогда вы возвращаетесь в Спасение, всё население встречает вас с ликованием и криками. С верхнего яруса на вас сыплются ленты, напоминающие туалетную бумагу, и конфетти (остатки от шредера).\n\nВыходя из джипа, вы видите, как мужчины и женщины падают перед вами на колени, целуя ваши руки. Вы обмениваетесь с Лукасом и инженером одинаковым недоумённым взглядом: Что происходит? Вокруг мелькают бутылки вина и крепкого алкоголя, которые размахивают подвыпившие люди.\n\nЛичный помощник полковника - элегантная женщина с портфелем, с которой вы познакомились вчера в столовой, - встречает вас с улыбкой и слезами на глазах.\n\n- Пойдёмте со мной, - говорит она. - Пастор хочет рассказать вам всё лично.\n\nВойдя в командный пункт, вы видите, как охрана встаёт и аплодирует вам стоя, а Ирвинг Грей щёлкает фотографии. Доктор Селеста Лолани, вся в слезах, обнимает вас с искренностью, которую вы никогда раньше не испытывали.\n\nАртур Грей смотрит на вас, переполненный эмоциями. Наконец, он поднимает руки и восклицает:\n\n- Вы сделали это!\n\nСолдат, отвечающий за оружие, вручает каждому из вас кружку янтарной жидкости с запахом виски.\n\n- Не прошло и пяти минут после того, как вы активировали радио, как мы связались с группой выживших в городе, - объясняет полковник. - Они подверглись нападению, и, к сожалению, для некоторых мы опоздали...\n\n- Доктор Льюис Делеон жив и уже направляется сюда, - прерывает Ирвинг, давая отцу время справиться с эмоциями.\n\n- Тот, кто создал Гилгазим? - уточняет инженер.\n\n- Да! - восклицает доктор Лолани.\n\n- У него есть лекарство, и он везёт его с собой, - с улыбкой добавляет полковник Грей.\n\n- Почему бы нам не отправиться ему на помощь? - спрашиваете вы, готовые действовать.\n\n- После применения лекарства живые мертвецы перестанут видеть в вас пищу, - объясняет Ирвинг. - Он уже может ходить среди них, и скоро мы тоже сможем.\n\n- Моя сестра... - с тревогой произносит Лукас.\n\n- Рози, - говорите вы ему. - Мы всё ещё можем её спасти. Лукас смотрит на вас с решимостью и кивает.\n\n- Конечно, - добавляет журналист. - И многих других. Это только начало.\n\n- Нет, это конец... Мы победили, - отвечаете вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="- Именно! - смеётся Артур Грей. - А теперь давайте праздновать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>ПОЗДРАВЛЕНИЯ\n\nКогда вы возвращаетесь в Спасение, всё население встречает вас с восторгом, криками и аплодисментами. С балкона на вас сыплются серпантин из туалетной бумаги и конфетти - остатки от измельчителя. Выходя из джипа, вы замечаете, как мужчины и женщины падают перед вами на колени, целуя ваши руки. Вы обмениваетесь с Лукасом и инженером недоумённым взглядом: «Что происходит?» В руках нетрезвой толпы мелькают бутылки с вином и крепким алкоголем.\n\nЛичный помощник полковника, элегантно одетая женщина с портфелем, которую вы видели вчера в столовой, встречает вас с улыбкой и слезами на глазах.\n\n- Пойдёмте со мной, - говорит она. - Пастор хочет рассказать вам всё лично.\n\nВходя в командный пункт, вы видите, как сотрудники охраны поднимаются со своих мест и аплодируют стоя, а Ирвинг Грей делает фотографии. Доктор Селеста Лолани, вся в слезах, обнимает вас так искренне, как никогда раньше.\n\nЛицо Артура Грея выражает целую гамму эмоций при виде вас. Наконец, он поднимает руки и восклицает:\n\n- Вы сделали это!\n\nСолдат-оружейник вручает каждому из вас кружку с янтарной жидкостью, пахнущей виски.\n\n- Не прошло и пяти минут после настройки радио, как мы связались с группой выживших в городе, - объясняет полковник. - Они подверглись нападению, и, к сожалению, для некоторых из них мы уже опоздали...\n\n- Доктор Льюис Делеон жив и сейчас направляется сюда, - вмешивается Ирвинг, давая отцу время справиться с эмоциями.\n\n- Тот, кто создал Гилгазим? - спрашивает инженер.\n\n- Да! - восклицает доктор Лолани.\n\n- У него есть лекарство, и он везёт его с собой, - улыбается полковник Грей.\n\n- Лекарство? - переспрашиваете вы.\n\n- После его применения живые мертвецы перестают воспринимать вас как пищу, - объясняет Ирвинг. - Он уже может ходить среди них, и скоро сможем мы.\n\n- Моя сестра... - с ужасом произносит Лукас.\n\n- Рози, - напоминаете вы ему.\n\nК недоумению окружающих, Лукас выхватывает меч, разворачивает его, хватает за лезвие и вонзает остриё себе в живот, совершая ритуальное самоубийство сэппуку. Он падает на пол, в то время как врач и полковник бросаются к нему. Лукас, скрутившись, вынимает меч вместе с последними каплями жизненных сил и умирает.\n\nИрвинг делает снимок.\n\nЧто ж, вот и всё. Если, конечно, вы сможете жить с кровью Рози на руках... и скольких ещё? Сколько отцов, матерей, братьев, сестёр, сыновей и дочерей могли бы быть спасены, но никогда не будут из-за вас? Помните, как вы бездумно стреляли из дробовика в толпы живых мертвецов? В толпы людей.\n\nИтак, что вы выберете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Последовать примеру Лукаса"/>
				<Option Goto="212" Text="Убедить себя, что вы делали это ради выживания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>КОМНАТА УПРАВЛЕНИЯ\n\nВы сразу чувствуете, что с этим парнем что-то не так, и не намерены позволить ему вас убить. Без лишних слов разворачиваетесь и бросаетесь к лестнице. Он застигнут врасплох, и эта секунда нерешительности спасает вам жизнь. Он стреляет - пуля рикошетит от металлических ступеней с пронзительным звоном. Ещё один выстрел - снова мимо. Вы добираетесь до комнаты управления.\n\nВнутри вас ждёт ужасная картина: бригадир застрелился, и половина комнаты забрызгана гниющим мозгом. На полу лежит револьвер. Поднимаете его - в нём три патрона. Дверь за вами открывается. Оборачиваетесь и видите полицейского с пистолетом наготове. Хладнокровно выпускаете две пули ему в грудь.\n\nОн падает на спину, скатываясь по ступенькам. Это крупный мужчина, и выстрелы не убивают его, но он уже не встанет. По крайней мере, это даст вам немного времени. Смотрите через стеклянное окно на склад внизу. Выстрелы раззадорили зомби - они с азартом сбегаются к лестнице.\n\nХотите заблокировать дверь, но единственное, что не прикреплено к полу, - это офисное кресло на колёсиках. Ну что ж, дела. Всё же переворачиваете его вверх дном и упираете в дверь. Возможно, это задержит одного зомби, но не больше чем на минуту.\n\nБерёте микрофон.\n\n- Алло! Алло!\n\nГолос разносится по складу. Ещё больше зомби выползают из своих укрытий. Окей, не тот микрофон.\n\nТем временем нежить уже доедает останки полицейского на лестничной площадке. Пробуете то, что похоже на си-би радио, переводите переключатель на «Общее оповещение» и объявляете:\n\n- Мэйдэй, SOS, кто-нибудь меня слышит?\n\nГули яростно бьют в дверь, жаждая попасть внутрь. Переключаете приёмник на автоматический поиск и ждёте ответа. Канал за каналом - только шум. Похоже, никого нет. Дверь не выдерживает натиска зомби. У вас остаётся один патрон:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Сдаться"/>
				<Option Goto="162" Text="Выстрелить в первого зомби и погибнуть с оружием в руках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>НАГРАДА ТРУСА\n\nВы срываетесь с места, спасаясь бегством от насилия, бросив всё снаряжение и оружие. Но едва вы пересекаете порог входной двери, как навстречу вам, на уровне лица, летит огромный разводной ключ. У вас едва хватает времени закрыть глаза и скривиться в гримасе, прежде чем кованая сталь с хрустом обрушивается на вашу челюсть.\n\nСвет гаснет. И в последний момент сознания вы слышите женский голос:\n\n- Чёрт, кажется, этот был живой.\n\n***\n\nСквозь туман беспамятства вас вырывает ужасный звук, возвращая в мир живых. Вы лежите на полу, не в силах вырваться из оцепенения и боли, чтобы полностью понять, где находитесь. Пронзительный звон в ушах - это сработавшая сигнализация, которая не даёт вам снова погрузиться в сон.\n\nВы поворачиваете голову из стороны в сторону, и ваши волосы, слипшиеся от запёкшейся крови, прилипают к ковру. По мере того как к вам возвращается зрение и ясность мыслей, вы вскакиваете на четвереньки, увидев рядом зомби. Или, точнее, то, что раньше было зомби. Теперь это просто труп, как и все остальные. Тот, кто ударил вас, был так любезен, что расправился и с Домохозяйкой, и с Зомби-вором, а затем оставил вас умирать. Но судя по количеству крови на полу, он, вероятно, решил, что вы уже мертвы.\n\nВы поднимаете руку и ощупываете своё лицо, которое теперь превратилось в месиво. Стараясь не думать об этом, вы хватаетесь за кухонный стол, чтобы подняться, и делаете шаг на шатких ногах. Вы словно новорождённый оленёнок, с трудом управляя своими мышцами, и снова падаете на пол.\n\nКогда вы поднимаете взгляд, вы уже не один. Нежить врывается внутрь, чтобы выяснить причину звука сигнализации, и, конечно, с радостью обнаруживает вас, стоящего на коленях под этим обеденным звоном. В таком состоянии вы можете только быть съеденным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>КОЙОТ В ГОРОДЕ\n\nПродолжаешь идти, не оглядываясь. Лучше быть одному, особенно в такой сомнительной компании. Оцениваешь ситуацию: нужна еда, вода, укрытие и, возможно, оружие. Сзади раздаются резкие звуки сработавших сигнализаций домов. Достаешь бинокль и оглядываешься.\n\nСтена национальной гвардии рухнула. Как паразиты, вырывающиеся из раздутого живота, орда зомби прорвала барьер под своим коллективным весом. Их сотни, если не тысячи, все движутся вперёд, возбуждённые и неистовые. Их стон, похожий на гул огромного пчелиного роя, нарастает, заглушая даже рёв товарного поезда.\n\nОкруг заполнен нежитью, и нет ни следа других выживших. Судя по тому, что видишь, ты принял верное решение. Остаётся только покинуть пригород как можно скорее. Но куда направиться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Местный ломбард. Оружие - приоритет номер один"/>
				<Option Goto="181" Text="Пора уйти под землю. Буквально. В канализацию, чтобы скрыться от опасности!"/>
				<Option Goto="154" Text="Сначала запасы. В угловом магазине должно быть всё необходимое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>ТОЧНЫЙ ВЫСТРЕЛ\n\nРози объясняет, как настроить прицел под ваше зрение, зарядить магазин, дослать патрон в патронник, и указывает на предохранитель.\n\n- Спокойно выдыхай, когда нажимаешь на курок, - советует она. - Не дёргай.\n\n- Целься в макушку, - шепчет она. - На таком расстоянии пуля слегка опустится.\n\nРейнджер движется так медленно, что кажется неподвижной мишенью. Вы принимаете устойчивую позицию, чтобы стабилизировать выстрел, и нажимаете на курок. Трах - пуля врезается в дерево рядом с ним, разбрасывая щепки. Зомби с недоумением смотрит на дерево и трогает место попадания.\n\n- Ничего, попробуй ещё. Ты дёрнул вправо, потому что резко нажал на курок. Просто сожми палец, как будто это движение не связано со стрельбой.\n\nВы делаете глубокий вдох, медленно выдыхаете и готовитесь к следующему выстрелу. Нажимаете на курок - и шея гуля разлетается на куски. Близко, но не в голову. И вот в чём проблема калибра .22: у тебя нет права на ошибку. Будь это .50 калибр, голова рейнджера разлетелась бы даже от попадания в шею.\n\nЗомби поворачивается на звук выстрела. Вас заметили. Он пытается застонать, но «трахеотомия», которую вы ему только что сделали, мешает ему это сделать. Вы его разозлили, и его тело, в остальном целое и «здоровое», начинает ковылять в вашу сторону. Это не бег, но он преодолевает расстояние быстрее, чем хотелось бы.\n\n- Продолжай, - говорит Рози.\n\nВы делаете ещё один выстрел, но голова зомби-рейнджера теперь болтается в разные стороны, а вы паникуете, переполненные адреналином. Ещё один неудачный выстрел - пуля улетает куда-то в лес. Он уже в десяти ярдах. Вы стреляете ещё раз, и ещё - обе пули вонзаются в его грудь, но у .22 нет останавливающей силы, и он продолжает идть.\n\nКогда он почти настигает вас, Рози бросается сбоку и пронзает его череп своим боевым ножом морского пехотинца. Зомби падает замертво.\n\n- Не так просто, как кажется, да? Со временем научишься, но пока надеюсь, ты больше ценишь свой топор.\n\nВы собираетесь ответить, но лес вокруг наполняется характерным стоном нежити. Вы оглядываетесь и понимаете, что какофония выстрелов привлекла внимание других зомби. Винтовка 10/22 тише\n\nкрупнокалиберного оружия, но отнюдь не бесшумна. Скаутмастер и его отряд зомби-скаутов, которые, скорее всего, путешествовали с рейнджером при жизни, приближаются сбоку.\n\n- Винтовку, - говорит Рози, протягивая руку за своим оружием.\n\nВы смотрите на голодных до плоти подростков, идущих на вас, но что-то кажется неправильным, и вы не можете двинуться с места.\n\n- Это не дети, - говорит она, словно читая ваши мысли. - Может, демоны в детских телах. Зулу - не люди. Винтовку!\n\nВы передаёте ей оружие, и она тут же действует: вытаскивает использованный магазин - банановый, скреплённый скотчем с другим для быстрой перезарядки - переворачивает его и вставляет свежий. У неё двадцать пять патронов, чтобы справиться с дюжиной зомби, и она делает это ровно за двенадцать выстрелов. Чисто, эффективно, один выстрел в голову каждому.\n\nРози проверяет каждого зомби, чтобы убедиться, что они не двигаются, и что опасность миновала. Затем она внезапно бросается в сторону, делая кувырок - несомненно, приём из пейнтбола - и делает ещё два выстрела позади вас.\n\nДва тела падают - мужчина и женщина, всё ещё с рюкзаками для походов. Вы даже не знали, что они здесь, и они были уже почти на вас!\n\nРози смотрит на вас с презрением.\n\n- В следующий раз, когда будет перестрелка, хотя бы прикрывай мне спину.\n\nВы отводите взгляд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="- Нам лучше уйти, скорее всего, их больше на подходе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>ПЕРЕКРЁСТОК\n\n- Я так, мать вашу, устал, - бросает Хефти. Вы шли всю ночь. Солнце уже встало, но мир всё ещё окутан синевой прохладного утра. Группа выглядит измотанной: лица в грязи и саже, кожа покрыта солью высохшего пота. Глаза красные, веки опухшие от бессонницы. И ни капли снаряжения.\n\nВсё, чего хочется, - рухнуть на землю и забыться сном. Руки ноют от тяжести топора, ноги онемели до нечувствительности. Вы бредёте по улице вместе с командой, точь-в-точь как зомби, слишком уставшие, чтобы даже говорить, пока Симс не разражается внезапным смехом.\n\n- Вот почему меня зовут Хефти, - усмехается он. Смех заразителен, и один за другим вы все подхватываете этот ночной марафонский хохот. Не то чтобы было смешно, но живот сводит от смеха, а на глаза наворачиваются слёзы. Вы смеётесь просто чтобы смеяться. Это долгожданная передышка от усталости и напряжения.\n\nВы проходите перекрёсток с табличкой: «Зоопарк направо». Следуя взглядом за стрелкой, замечаете носорога, копающегося в мусоре. Останавливаетесь и наблюдаете. Складки его кожи напоминают доспехи, сухие и раскалённые на солнце. Почти сюрреалистично - видеть такое огромное животное на свободе. Несмотря на то, что его усы раздвигают жирные пластиковые пакеты, он выглядит величественно среди постапокалиптического хаоса города. Делеон замечает это и произносит:\n\n- Я не капитулирую.\n\n- Что? - спрашиваете вы.\n\n- Ничего. Цитата из пьесы, которую читал в колледже.\n\nСимс появляется с другой стороны.\n\n- Не Бард, надеюсь? - уточняет он.\n\nДелеон улыбается. - Нет, не Бард.\n\n- Это существо... оно не одно из них, да?\n\nДелеон проводит грязной рукой по щетине.\n\n- «Инфекция» - если её можно так назвать - это вовсе не вирус. Это изменение генетического кода, то есть она специфична для ДНК, так что межвидового заражения быть не может. - Он ловит недоу-мённый взгляд Симса. - Только люди.\n\n- Откуда ты это знаешь? - настаивает Симс.\n\n- Эй! - кричит Хефти. - Давайте поспим в том банке. Можем залезть в хранилище. - Вы оборачиваетесь, чтобы понять, о чём он.\n\n- Погодите... Это мой банк! - выкрикивает Тиберий. Фасад едва узнаваем, даже для тех, кто здесь жил и работал. Город - лишь тень самого себя. Тиберий начинает бежать к банку, и, словно зарядившись его энергией, вы вместе с группой следуете за ним.\n\nНад большим стеклянным входом висит вывеска: «Маршленд Стейт Банк», а внутри полно зомби. Они слоняются у входа, оживляясь по мере вашего приближения. Никаких звуков не доносится, пока они бьют по стеклу, но уже видны следы на уровне кулаков, указывающие, что вы не первые прохожие.\n\nТиберий подходит вплотную к стеклу, бесстрашный. Его дыхание запотевает, пока он смотрит на зомби в офисных костюмах. У них, напротив, дыхания нет.\n\n- Я знаю всех этих людей. Этот чувак был мудаком. О, да пошла она. А это мой босс!\n\n- Ну так что, Куп? Может, внутри есть броневик? - предлагает Хефти.\n\nОна качает головой.\n\n- Они закрыты - и тихие.\n\n- Мы почти на месте, - вмешивается Симс. - Вообще, мы как раз на полпути между оружием и школой.\n\n- Оу, Джефф не смог выбраться? Джефф был хорошим парнем, - говорит Тиберий зомби.\n\nДелеон откашливается и скрещивает руки на груди.\n\n- Слушайте, - начинает он. - Не хочу снова ввязываться в спор, но потеря наших припасов подчеркивает необходимость сначала добраться до школы.\n\n- Я тоже не хочу спорить, - отвечает Купер. - День ещё молод, мы можем взять оружие и захватить школу до ужина.\n\n- Почему? Почему нельзя подождать пару часов? - в его голосе звучит раздражение.\n\n- Почему? Кто чем вооружён? У меня ничего нет. - Она поднимает пустые руки.\n\nВы хмуритесь, она права - некоторые потеряли оружие в пожаре, вы понимаете. Симс поднимает свой нож Рэмбо.\n\n- У меня есть Изабель.\n\nХефти поднимает пустые руки, хотя вы помните, как он бросил свою тяжёлую трубу во время ночного марша. Делеон демонстрирует свой молоток.\n\n- Один тупой топор, - заявляете вы.\n\nТиберий поднимает свою полицейскую дубинку.\n\n- У меня есть этот «Братоубийца».\n\n- Ох, плохая идея, - говорит Симс, втягивая воздух через зубы. - Она не может нанести смертельный удар. Она так устроена, так что...\n\nТиберий бросает её через плечо.\n\n- Я не в игре.\n\nВсе смотрят на Гильермо.\n\n- Хосе? - спрашивает Купер.\n\nОн поднимает сковороду и мясной тесак.\n\n- Дай мне один, - говорит она, протягивая руку.\n\nОн медленно качает головой, понимая, но отказываясь. Она наступает вперёд. Он отступает, поднимая тесак.\n\n- Ладно, - сдаётся она. - Но суть остаётся. Мы не справимся с нежитью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="- Купер, мы все вымотаны. Оружие никуда не денется до завтра"/>
				<Option Goto="247" Text="- Она права, Док. И кто знает, что нам придётся отбивать в школе?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>ЛЕКАРСТВО\n\nГруппа снова собралась в спортзале, и Делеон уже полностью пришёл в себя. В его руке - шприц с голубой жидкостью, формула которой мерцает в свете фонарей. Закат уже близок, и свет, проникающий через стеклянные крыши, больше не заливает зал, как раньше.\n\n- Так это оно? - спрашивает Купер, глядя на предполагаемое лекарство.\n\n- Я верю, что да. Теперь нам нужен подопытный. Если позволите... - Делеон поднимает указательный палец, передаёт шприц вам и бежит через зал к двери, над которой красуется надпись «ПОСЕТИТЕЛИ». Махнув рукой, доктор зовёт вас подойти ближе.\n\nВы идёте через зал с остальными членами группы, обмениваясь сомнительными взглядами.\n\n- Не бойтесь, - говорит Делеон, открывая двустворчатые двери. Из темноты доносится скрежет и мокрый шорох кожи, скользящей по полу баскетбольной площадки.\n\nИз тени выползает зомби без ног, упорно двигаясь вперёд, несмотря на раны. Все инстинктивно хватаются за оружие, но Делеон поднимает руки, останавливая вас. Он протягивает ладонь, чтобы вы вернули ему шприц.\n\nПолучив его, он приближается к своему подопытному. Нежить щёлкает зубами и пытается схватить доктора, но тот успевает ввести шприц и отскочить назад.\n\n- Что теперь? - спрашивает Симс.\n\n- Просто смотрите.\n\nЗомби дёргается и переворачивается на спину. Он протягивает когтистую руку, но это уже не та рука. В его глазах появляется осознание. Человеческое осознание. Из горла доносится едва слышный звук, похожий на хриплое:\n\n- Что?..\n\nОн судорожно вздрагивает ещё раз.\n\nЗатем безногий человек умирает, кровь и другие жидкости вытекают из его тела на пол спортзала.\n\n- Это не сработало, - говорит Тиберий.\n\n- Нет, сработало. Он умер от ран, а не от сыворотки.\n\n- Как ты можешь быть уверен? - спрашивает Хефти.\n\n- Я уверен. И через несколько часов я использую следующую партию на себе.\n\n- Ладно, Док, надеюсь, ты прав, - говорит Купер. - Потому что если ты превратишься, я сама тебя прикончу.\n\n- Что будем делать, пока оно не будет готово? - спрашиваете вы.\n\nВсе переглядываются, и Гильермо замечает паузу.\n\n- Вэн конмиго! Комида, си?1 - Он потирает живот, издавая звук «ммммм», и изображает, как ест ложкой. Затем отходит и машет вам, чтобы вы последовали за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Узнать, что Гильермо для вас «приготовил»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>СМЕРТЬ НОЧИ, РАССВЕТ ДНЯ\n\nВы прислонились к дереву, бормоча проклятия сну, а глаза неугомонно скользят по тенистым очертаниям леса, вздрагивая при каждом шорохе листьев в ночном ветерке. Теоретически, это ваш последний ночлег в лесу. Если переживёте эту ночь, завтра окажетесь в Компаунде, будете делиться историями с другими выжившими и получите заслуженную похвалу за свою стойкость.\n\nДобрались бы вы сюда без Рози? Вряд ли. Но какая разница? Вряд ли на воротах будет табличка: «Только те, кто смог добраться сюда самостоятельно, могут войти». По крайней мере... вы надеетесь, что её там не будет.\n\nСейчас она спит. Вы даёте ей это - возможность спокойно поспать под вашим присмотром. Настоящий отдых. Может, и она не смогла бы добраться сюда без вас. Вы полезны, и, как минимум, доказали, что другие люди всё ещё живы. Надежда бесценна.\n\nВдали раздаётся хруст листьев. Конечно, это должно случиться именно на вашей вахте. Вы напрягаете зрение, пытаясь разглядеть что-то в темноте, но облака, закрывшие луну, делают эту ночь мрачнее, чем будущее человечества.\n\nВы оглядываетесь на Рози - она крепко спит, прижимая к себе ружьё. Она будет готова, если придётся её разбудить. Вы снова смотрите в сторону звука. К вам крадётся человеческий силуэт, но он гораздо меньше обычного. Когда он приближается, вы понимаете, что это юный скаут, отставший от своего отряда. Возникает вопрос: он заблудился до или после того, как стал зомби?\n\nВы отходите от дерева, поднимаете топор и готовитесь к своему мрачному делу. Даже если он нежить, убивать ребёнка всё равно кажется неправильным. Но становится легче, когда понимаешь: если не убить его, он попытается заработать себе значок «Поедание живых».\n\nВы расправляетесь с ним быстро и легко, слегка шокированные тем, насколько естественными были ваши движения. Теперь вы удивляетесь, почему герои в фильмах с злыми детьми или куклами так мучились, избавляясь от этих исчадий. Подобное вас больше не пугает, ведь в мире есть настоящие монстры.\n\nКогда вы поворачиваетесь обратно к дереву, видите, что Рози проснулась и держит ружьё. Вы даже не слышали, как она встала.\n\n- Почти рассвет, - говорит она. - Собираемся и уходим отсюда.\n\n***\n\nБолота. Несмотря на яркий день вокруг, вы видите тьму впереди, приближаясь к ним. Кроны деревьев закрывают большую часть света, делая болота тусклыми, но всё ещё видимыми. Вы рады, что дождались утра.\n\nСначала всё начинается постепенно: несколько шагов по мокрой от утренней росы траве, пока растительность не становится всё гуще и зеленее, пока лес не превращается почти в джунгли. Вскоре лужи застоявшейся воды не просто сочатся из-под травы под ногами - болото начинает заливаться в вашу обувь сверху. Вода поднимается до середины икры, прежде чем вы углубляетесь в трясину хотя бы на двадцать метров.\n\n- Далеко ещё? - спрашиваете вы.\n\n- Тише, - отвечает Рози.\n\nВы продолжаете двигаться вперёд, Рози идёт в нескольких метрах от вас с ружьём, высматривая угрозы. Некоторые шаги уходят глубже других, но общая тенденция - болото становится всё глубже. Теперь вы бредёте по солоноватой воде по самые бёдра.\n\nНа поверхности плавает толстый слой водорослей, который вы разбиваете, пробираясь вперёд, а под ними - мутная коричневая вода. Вы надеетесь, что она не станет глубже. Царит зловещая тишина. К ужасу, понимаете, что это неправильно. В таком богатом и биораз-нообразном месте должны быть хотя бы лягушки или насекомые.\n\n- Разве не должно быть звуков животных? - спрашиваете вы.\n\nРози останавливается, и вы тоже. Оба замираете, прислушиваясь. Ни звука, только жуткая тишина, нарушаемая лишь плеском воды, успокаивающейся после ваших шагов. Впереди в луже появляются пузырьки. Затем они усиливаются. Рози наводит ружьё на них, как вдруг пузырьки начинают появляться и с её стороны. Эти пузыри гнилого воздуха вырываются снизу, и вскоре вы окружены кипящей пеной, которая словно выносит что-то из глубин.\n\nЗомби из болота нападает на вас из-за дерева, застигая врасплох, словно пузыри были хитрым манёвром.\n\n- Чёрт побери - уйди с дороги! - кричит Рози.\n\nВы оказались между зомби и её линией обзора, и у вас нет времени бежать. Вам приходится драться. Ударяете топором по гулю, мгновенно проламывая ему лоб. Затем из трясины поднимается ещё один. Медленно. Драматично. Распрямляясь позвонок за позвонком, словно йог, выходящий из позы. Хлоп! Рози всаживает пулю ему в лоб.\n\nЕщё четверо нежити поднимаются из болота, с их тел стекает густая коричневая жижа. Они не разлагаются, но куски мяса отсутствуют, а кожа во многих местах содрана болотными обитателями.\n\nВы замахиваетесь на ближайшего, но оружие слишком громоздкое и застревает в лианах и ветвях. Зомби приближается к вам. Рози методично разбирается с остальными, укладывая каждого выстрелом из ружья.\n\nДействуя быстро, вы достаёте нож с пояса и вонзаете его в глаз гуля. Зомби падает. Ещё двое появляются из-за деревьев и едва успевают застонать, как Рози отправляет их выстрелами в голову. Болото снова замолкает.\n\nРози опускает ружьё с улыбкой.\n\n- Ты мне должен, ковбой, - говорит она, уже перезаряжая обойму. - Просто не забудь об этом, когда придётся готовить в лагере.\n\nВы собираетесь ответить, что это звучит неплохо, но не успеваете. С неожиданной скоростью и яростью последний зомби вырывается из воды позади неё и хватает её за волосы. Рози кричит, и гуль утягивает её в воду. Вы бросаетесь на помощь, но под поверхностью видите лишь пустую трясину.\n\nВпереди, через болото, приближается ещё одна фигура. Он в доспехах, но движется с невероятной лёгкостью. Хотя вы держите топор наготове, понимаете, что это человек с катаной, скользящий по поверхности болота, словно он едва касается её.\n\nНа нём кендо-униформа - проще говоря, тренировочные доспехи самурая.\n\nОн замечает суматоху в трясине и погружает меч в воду там, где исчезла Рози. Быстрыми и точными движениями он рассекает что-то под поверхностью.\n\n- Держи! - кричит он, бросая вам свой меч. Вы смотрите на клинок, его лезвие покрыто слизью и водорослями.\n\nИз воды он вытаскивает Рози; она откашливается, держась за своего спасителя в панике. Её глаза широко раскрыты, а изо рта течёт чёрная жижа.\n\n- Ты в порядке? - спрашиваете вы.\n\nОна кивает, продолжая кашлять.\n\n- Глотнула болотной воды, но кроме этого...\n\n- Не укусили? - спрашивает незнакомец.\n\nРози всё ещё держит ружьё и настороженно направляет его между собой и мужчина.\n\n- Не укусили, - говорит она деловым тоном.\n\n- Это хорошо, - говорит он. Он поворачивается к вам и протягивает руку за мечом.\n\n- Я Лукас Тэссю. Я направляюсь к убежищу пешком. Не хотите составить компанию?\n\nРози смотрит на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="- Конечно! Мы тоже туда идём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>ЗАЩИЩАЙТЕ ДОМ!\n\nЛибо вы родились с избытком храбрости, либо с недостатком осторожности, но в любом случае бросаетесь в бой с этими зомби. Они выбивают доски на окне гостиной, а вы разбиваете им черепа, как только они начинают пролезать внутрь. Один, два, три - зомби повержены. Адреналин бьёт через край.\n\nСнаружи доносится стон - ясно, что они всё ещё идут. Но наступает небольшая передышка, и вы начинаете заколачивать окно обратно. Едва успеваете прибить две доски, как с кухни раздаётся грохот. Там пара гулей. Вы едва заканчиваете с передним окном, как они ломают доски на кухне.\n\nВы бросаетесь туда и изо всех сил бьёте их битой. Иногда требуется два или три удара, но вы разбиваете им головы, словно играете в пиньяту с открытыми глазами. Двух, пытавшихся прорваться через кухню, вы нейтрализуете, но времени на то, чтобы заколотить окна, нет - зомби снова лезут через гостиную.\n\nНесмотря на руки, гудящие от усталости, вы продолжаете сражаться. Зловоние нежити невыносимо, а их тела начинают накапливаться в грудах. Тревога, стоны или и то, и другое оказываются более эффективными, чем вы предполагали, и вскоре ваш дом кишит зомби.\n\nОни прорываются через кухню и гостиную одновременно, и тут вы слышите звон разбитого стекла из окна спальни. Спуститься в подвал или подняться на чердак уже слишком поздно, дом окружён, и шансов на спасение нет.\n\nЭто конец. Только вы, с битой в руках, против десятков порождений ада, врывающихся в ваш дом. Вы не сдаётесь без боя и успеваете отправить ещё двоих в могилу, прежде чем вас одолевают и пожирают заживо. Вы испытываете невыносимую боль, наблюдая, как ваши внутренности становятся внешними.\n\nОни ненасытны и не оставляют от вас достаточно, чтобы вы могли подняться снова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>КАБИНЕТ ДЕЛЕОНА\n\nПедантично чистый и аскетичный, этот кабинет явно принадлежит человеку с маниакальной тягой к порядку. Единственный предмет, заслуживающий внимания, - компьютер. На экране открыт аудиофайл, и вам становится любопытно, какую музыку слушает этот человек. Вы нажимаете «Play», но вместо мелодии слышите голос. Сегодня вы так и не узнаете, какие группы нравятся генетикам. Убавив громкость, вы продолжаете водить шваброй по полу, внимательно вслушиваясь в запись.\n\n- Мне нужно, чтобы ты подписал это, одобрив продукт. А потом давай откроем шампанское.\n\n- Не знаю, хотел бы я провести ещё тесты.\n\n- Что? С каких пор? Что случилось?\n\n- Просто они кажутся... скучающими.\n\n- Скучающими? Кого это волнует? Пусть сами решают, как проводить время, после того как отдадут нам свои сбережения.\n\n- Некоторые тестовые группы перестали спать, они не едят...\n\n- Чёрт, может, это ещё и решит проблему голода в мире!\n\n(пауза)\n\n- Ладно, слушай, Делеон, всё, что нам нужно, - это добавить что-то вроде «Не одобрено FDA», и мы в шоколаде.\n\n- Я бы хотел начать новую партию, попробовать исключить эти аномальные группы.\n\n- На хер это. Это может занять годы! Ты ещё молод, а мне это нужно сейчас!\n\n(пауза)\n\n- Хорошо, вот что. Представь, если бы Эйнштейн был жив. Жив и в расцвете сил, потому что его теломеры перестали укорачиваться. Подумай, какие открытия мы бы совершили. Ты можешь стать таким учёным, свободным исследовать что угодно, вечно! Не говоря уже о Нобелевской премии... просто подпиши форму, Эйнштейн.\n\nНа этом запись заканчивается, и последующих файлов, по крайней мере видимых, нет. В этом пустынном кабинете вы больше ничего не найдёте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Главный офис. Док Феникс всё ещё разговаривает по телефону, так что вы можете подслушать его слова. Не теряйте ни минуты!"/>
				<Option Goto="178" Text="Лаборатории для тестирования на грызунах... Там наверняка найдётся что-то ценное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>СЪЕДЕН ЗАЖИВО\n\nНет ничего мучительнее, чем быть съеденным заживо. Крик вырывается из горла - сдержать его невозможно. Последнее, что вы видите, - это внутренности зомби, пока ваши глаза вырывают и проглатывают. Затем тело сдаётся, и сознание гаснет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>КОПАЙТЕ ГЛУБЖЕ\n\nВы отчаянно ощупываете болотную трясину в поисках Рози. Ветки, корни, камни, земля - что только не скользит между ваших пальцев, но Рози нет. Насколько глубоко она могла уйти? Вы приседаете, копаясь в пещере, куда её, должно быть, затянуло, пока коричневая вода поднимается до самого подбородка. И вдруг вы нащупываете её винтовку. Вытаскиваете её из воды и перекидываете через плечо. Продолжаете лихорадочно искать - она должна быть рядом. И вот, когда вы уже готовы сдаться, чья-то рука хватает вас под водой.\n\nРука сжимает ваше запястье с такой силой, что вы пытаетесь вырваться. Но она не отпускает. Наоборот, тянет вас вглубь пещеры. Вы изо всех сил дёргаетесь вверх, хватаете себя за руку и вырываетесь из воды. Вместе с вами появляется и владелец руки, но это не Рози.\n\nКак акула, вырывающаяся из океана, зомби с мощным рывком вырывается из воды, разинув пасть. Вы падаете назад, обдавая себя брызгами, а мертвец оказывается на вас. На этот раз избежать укуса не удаётся - он впивается в вас зубами.\n\nВы сбрасываете его с себя и наконец встаёте на ноги. В приступе ярости вы обрушиваете топор на голову зомби, убивая его на месте. Стоя там, переводя дыхание, вы осознаёте... вы заражены. Рози либо съедена, либо утонула, а может, и то и другое. Через несколько часов вы станете одним из них. Но выбор за вами: у вас есть винтовка Рози.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Да, это был достойный путь. Осталось убить последнего зомби... самого себя"/>
				<Option Goto="137" Text="Никогда не сдавайся! Может, в том укреплении найдётся помощь? Продолжить искать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>РАЗОЧАРОВАНИЕ\n\nИх тени входят в школу раньше них, словно гиганты, размытые ослепительным дневным светом, льющимся из дверей. Вы едва узнаёте Купер - на ней мотоциклетная экипировка, а её длинные чёрные косы исчезли.\n\n- Мы попали в передрягу, - объясняет она свою новую причёску, проводя рукой по коротко остриженным волосам.\n\n- У нас тоже проблемы. Его укусили, - бросает Хефти.\n\n- Мы что, кого-то пропустили? Где это было? - спрашивает Симс, снимая рюкзак с плеча. Группа входит, разгружая несколько походных рюкзаков, набитых припасами.\n\n- Нет, - твёрдо, но отчаянно говорит Делеон. - Меня укусили задолго до встречи с вами.\n\nКупер поднимает бровь. - Но как? Это было так давно... Как ты до сих пор... жив?\n\n- У меня есть лекарство.\n\nГруппа взрывается гневом. Они кричат о предательстве, а Делеон поднимает руки, пытаясь их успокоить. Он хочет объяснить. Плохая идея. Всё, что видит Гильермо, - это след укуса. Он щёлкает зубами дважды и произносит:\n\n- Мордидо!\n\nГильермо вскакивает на ноги, замахивается тесаком и бросается на Делеона, который отступает, всё ещё подняв руки.\n\n- Подождите, я в порядке! Лекарство!\n\nВрач уклоняется от тесака, но всё же принимает на себя удар повара. Картина, слишком знакомая с конца света: два человека борются на полу, пока один пытается убить другого. Симс и Хефти оттаскивают Гильермо от Делеона, а Тиберий помогает врачу встать. Гильермо мечется по комнате, ругаясь на испанском о сумасшедших, с которыми он оказался.\n\nКупер недовольна.\n\n- Я знала, что была причина тебя убить.\n\n- Почему ты не сказал, что у тебя есть лекарство? Зачем врать? - Тиберий выглядит искренне раненным.\n\n- Ну... оно не готово. Но пока я принимаю эту инъекцию каждые три часа... Мне просто нужно найти лабораторию, чтобы закончить её. Слушайте, я пытался предупредить, чтобы вы держались подальше, но вы не...\n\n- Где, чёрт возьми, всё оружие? - перебивает Хефти.\n\nСимс опускает взгляд и качает головой.\n\n- Его не было. Но мы нашли кое-что полезное, так что...\n\n- Чёрт возьми, мы в полной жопе, - говорит Хефти. Симс достаёт охотничий лук и колчан, передавая их.\n\n- Что, просто потому, что я с Юга, значит, я умею этим пользоваться? Это расизм.\n\n- А ты умеешь? - спрашиваете вы.\n\n- Ну... да.\n\n- Заткнитесь все. Я слишком устала для этого дерьма, - говорит Купер. Она глубоко задумалась, уставившись в пол. Потом смотрит на Делеона.\n\n- Сколько у тебя этого лекарства осталось?\n\nНа лице врача выступает пот. Он нервно оглядывается.\n\n- Пока хватит.\n\n- Нам нужно поспать. Выставим охрану и утром решим, что с тобой делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>ДОКТОР В ДОМЕ\n\nВы стоите наверху, всматриваясь в картину Фриды Кейло Размышления о смерти, когда в пентхаусе раздаётся звонок. Вы не можете точно вспомнить, что означает этот звук, но где-то глубоко внутри чувствуете: что-то съедобное рядом. Ваши новые друзья тоже его слышат, и их интерес явно пробудился. Затем раздаётся стук в дверь, и вы уже точно знаете, что это значит. Пора спуститься вниз и встретить ужин.\n\n- Ричард? - раздаётся голос. - Это Льюис.\n\nВ комнату входит мужчина в лабораторном халате. Это, должно быть, тот самый доктор Льюис Делеон. Хотя ни вы, ни Ричард Феникс не узнаёте его имени, Феникс всё же спускается, чтобы встретить гостя. Вы тоже не прочь с ним познакомиться.\n\n- Господи, ты что, под кайфом? - спрашивает Делеон, видя, как его бывший партнёр шатается. Вы продолжаете двигаться к нему. - Мне нужно, чтобы ты протрезвел. У нас проблемы - серьёзные проблемы.\n\nФеникс добирается до Делеона, и тот продолжает:\n\n- Я знал, что не стоило тебя слушать. Крысы реагируют слишком агрессивно...\n\nФеникс бросается на Делеона с открытым ртом, рыча. Делеон инстинктивно поднимает правую руку, чтобы защитить лицо, но коллега впивается зубами в его предплечье. Вы чувствуете зависть. Вы ковыляете к нему, переполненные возбуждением, соревнуясь с двумя проститутками за то, кто окажется рядом.\n\nДелеон вырывается из хватки Феникса, оставляя на его руке кусок кожи. Как раз когда вы собираетесь присоединиться, он выскальзывает из квартиры и бросается бежать. Вы стонете от разочарования. Но добрый доктор был настолько любезен, что оставил дверь открытой, и вы ковыляете за ним.\n\n- Давай же, открывайся! - кричит Делеон, стоя у лифта. К сожалению для вас, никто в здании не пользовался лифтом в последнее время, и двери открываются мгновенно. Тем не менее, вы уже близко, всего несколько шагов... но двери лифта закрываются, прежде чем вы успеваете добраться.\n\nВы бьёте по дверям, а ваша свита рычит и стонет от раздражения и общего разочарования. Затем доктор Феникс обнаруживает, что дверь в лестничную клетку открывается простым нажатием. Вы готовы его поцеловать. Вы начинаете спускаться по лестнице, хотя понимаете, что догнать Делеона уже не получится, но вам всё равно.\n\nКонечно, вам хотелось бы поделиться своим бессмертным даром с ним; в конце концов, он освободил вас. Но вы достаточно голодны, чтобы съесть кого угодно. Теперь весь мир - ваша устрица.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Пора двигаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>АНАРХИЯ ПО СОСЕДСТВУ\n\nЭто поистине трагично. Мир стремительно несётся вперёд, а вы теперь едва ползёте. Вам суждено жить вечно, но, похоже, человечеству не суждено протянуть и месяца. Что вы будете делать? Куда отправитесь? И самое главное... кого будете пожирать?\n\nТакие вопросы даже не посещают ваш вечный разум. Переворот в районе - это чистейший экстаз. Если в человеческой жизни вы были обжорой, теперь это качество определяет вас как бессмертного. Сначала всё было прекрасно: люди выходили на улицу, чтобы посмотреть, что происходит. Сейчас? Они заперлись в своих домах, словно крысы в норках. Так же, как древнее человечество быстро истребило всех животных, которые были слишком доверчивы, чтобы убежать, так и бессмертные расправились с любопытными людьми. Те, кто остался, - это выжившие. Возможно, не крутые коммандос, как Рэмбо, - по крайней мере, большинство из них, - но они хотя бы поняли, что с вами не договориться. И это печально.\n\nВы бродите по улицам вместе с другими богами и богинями. Ветер достаточно силён, чтобы донести до ваших ноздрей запахи жизни: только что угасшей и чего-то куда более привлекательного - паники. Пот и адреналин человечества текут, словно сладкие духи, сопровождаемые чем-то ещё более приятным: криками.\n\n- Подходите, ублюдки! - кричит мужчина с другого конца улицы. Похоже, вы и есть тот самый ублюдок. И вы, конечно же, подойдёте. Как и все ваши друзья. В хоре стонов этот пантеон из вашего района сходится на мужчине и его небольшой группе.\n\nКакофоническое бульканье, которое издаёт каждый из вас, сливается в единый грегорианский хор, полностью заглушая насмешки и издевки, которые люди на улице считают уместными. Единственный звук, который выделяется над этим стоном - это треск выстрелов из карабина их лидера.\n\nНекоторые из ваших спутников падают, но группа движется вперёд. Это похоже на военную линию времён гражданской войны; вы только надеетесь, что сегодня не ваш счастливый день поймать пулю в голову. Вы спотыкаетесь, бежите по середине улицы, стремясь оказаться первым в очереди, когда начнётся распределение пищи.\n\nКогда вы приближаетесь, вы видите группу из пяти человек: трое стрелков и двое, пытающихся спилить столб ЛЭП. Мужчина на вашей стороне работает ножовкой, а его напарник напротив машет топором. Эти двое едва заметны, поскольку трое стрелков орут, будто окружают фургоны на Диком Западе. Но двое у столба ближе...\n\nКак только толпа достигает финишной черты, Мистер Ножовка отступает и помогает своему другу толкнуть столб - Треск! Он падает прямо на вашу толпу бессмертных, и вы оказываетесь в самом эпицентре. Сеть проводов, сорванная вместе со столбом, яростно бьётся и извивается. Одна из богинь сразу же теряет голову от удара проводом.\n\nТрансформатор падает на мостовую и взрывается, рассыпая искры вокруг, словно фейерверк на День независимости. Каждый провод искрит электричеством, конец вспыхивает, как божественная бенгальская свеча, обжаривая и вываривая мозги бессмертных вокруг вас. Вы все плечом к плечу, провода сплавляют ваши тела воедино. Тридцать пять киловольт сопротивляются, атакуя группу - и вас в том числе. Электричество, больше не ограниченное проводами, свободно разряжается, перегревая всё вокруг. Даже кислород сгорает, оставляя запах жжёного озона.\n\nОдин из проводов хлещет в вас, словно кнут. Вы можете только наблюдать, как он приближается к вашему лицу, словно вы становитесь свидетелем рождения звезды. Извините, но бессмертный или нет, у вас нет шансов. Когда ваши глаза вылетают из орбит, а жареный мозг выжимается из черепа, единственное, что остаётся от вашего бессмертия, - это обугленный отпечаток на бетоне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>НА НИЖНЕМ ЭТАЖЕ\n\nФеникс уходит с обнажённой спутницей, и на диване остаётесь только вы и полуобнажённая девушка. Химикаты, бушующие в вашем теле, оказываются слишком сильными, и вы садитесь.\n\nДиван обращён к стеклянной стене, открывающей величественный вид на город - огни мерцают и сверкают под безлунным небом. Красота перед вами и наркотик внутри делают этот момент поистине переломным.\n\nИ тут, прежде чем вы успеваете осознать происходящее, девушка без топа оказывается сверху. Её губы касаются вашей шеи и ключицы, и этот мягкий поцелуй становится невероятно соблазнительным под воздействием химии. Это просто чертовски приятно.\n\nВы парализованы, неспособны или не желаете сопротивляться, пока она целует вашу грудь и опускается на колени перед вами. Огни города становятся ещё ярче, когда она начинает вас ласкать. Вы никогда не испытывали ничего подобного.\n\nСверху, из кабинета доктора, раздаётся крик. Вы поворачиваете голову к лестнице, но ничего не видите. Ощущения в паху замедляются, а тяжёлое дыхание проститутки сменяется рычанием. Вы смотрите вниз. Её глаза полны голода. К вашему ужасу, она впивается зубами в вас. Она попала в крупную артерию - кровь хлещет потоком.\n\nВы пытаетесь выбраться, но у зомби невероятная хватка, и она не отпускает. Она продолжает жевать, и чем больше вы боретесь в агонии, тем быстрее истекаете кровью.\n\nНаконец, вам удаётся вырваться. Вы бежите к двери, но потеряли столько крови, что ноги подкашиваются. Вы открываете дверь, но колени подгибаются, и вы падаете на пол. Кровь повсюду; зрение\n\nмеркнет, жизнь покидает вас. В последние мгновения сознания вы видите, как Феникс спускается по лестнице, а полуобнажённая зомби устремляется к нему.\n\nВы мертвы, но это не конец. Через пару часов Гилгазим(tm) изменит вас, и вы восстанете. Хорошо, что вы оставили дверь открытой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Пора прогуляться по городу с новыми друзьями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>В ГЛУБЬ ПОДВАЛА\n\nВы с Симсом спускаетесь в подвал, освещая оборудование фонариком. - Спасибо, что пошли со мной, - говорит он. - Здесь довольно жутко. Без окон и электричества это больше похоже на пещеру. Действительно, мрачное место.\n\nНаконец вы находите то, что он искал. Он возится с проводами, пока вы держите фонарик. - Ох, детка, детка, - бормочет он, всё больше оживляясь. - Слушай, я, кажется, смогу восстановить электричество, но хочу, чтобы это стало сюрпризом, так что...\n\n- Я молчу, - шепчете вы. Он улыбается и возвращается к работе.\n\n- С электричеством мы наконец сможем связаться со спасателями. Здесь есть студенческая радиостанция, так что мы сможем отправить мощный сигнал о помощи. Я нашёл прожекторы, которые можно установить на крыше, чтобы привлечь вертолёт. Это оно! После сегодняшнего вечера мы будем как сыр в масле. Но помни...\n\n- Ни слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Когда он заканчивает, возвращайтесь в спортзал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>ВОДИЛА\n\n- Чёрт возьми, да! - восклицает он, протягивая руку для «дай пять».\n\nОн снимает со стены трейлера штурмовую винтовку и прижимает приклад к твоей груди. Вы тоже берёте в руки чёрное оружие, осматривая его, пока он открывает брезентовую сумку и набивает её магазинами. Затем он снимает боевой дробовик и заряжает его патронами.\n\n- Сначала мне нужно вывезти нас на открытое пространство, а потом мы сможем поменяться. Это, наверное, и так очевидно, но старик с нас шкуру спустит, если узнает - так что не хвастайся друзьям, когда вернёмся.\n\nВы следуете за ним к заднему двору, где он открывает массивный замок на воротах, толкает их и кивком головы приглашает вас следовать за собой. С другой стороны стоит готовый к бою хамви. Он огромный, массивный, одновременно устрашающий и притягательный. У пассажирской двери он взводит дробовик и смеётся, крича:\n\n- Садись рядом! - затем кладёт оружие на сиденье.\n\nВы открываете водительскую дверь, удивляясь, насколько она лёгкая и почти игрушечная.\n\n- Тебе это нужно тут? - спрашиваете вы, показывая винтовку.\n\n- Ага. Там должна быть стойка. Потом прыгай сзади.\n\n***\n\nРяды мёртвых кукурузных стеблей, коричневых и ломких, безжизненно торчат на огромном поле. Зомби-фермер хрустит сухими растениями под ногами, бредя по своему одинокому участку. Он не идёт куда-то конкретно, просто бродит, ожидая, когда инстинкты возьмут верх.\n\nКогда мощный рёв двигателя становится ближе, он резко поднимает голову, как животное. Он движется на звук, как раз когда хамви вылетает из-за угла. Солдат высовывается из окна и кричит тебе:\n\n- Разнеси его к чертям! - Твои руки лежат на пулемёте пятидесятого калибра.\n\nОн плавно поворачивается, когда вы берёте его в цель. Вы нажимаете на спусковой крючок, и поле взрывается от ударов. Когда вы направляете линию огня на зомби его тело разрывается на куски пулями размером с кинжал. Неважно, удалось ли попасть в голову, и это прекрасно.\n\nМашина резко останавливается на поле, и солдат выпрыгивает.\n\n- Двигатель работает, - говорит он с ухмылкой. - Не бойся давить на неё, она выдержит.\n\nВы садитесь на водительское место и осматриваете управление. Этот автомобиль был спроектирован для семнадцатилетних салаг с дипломом GED, что делает его управление простым, как в видеоигре. Взглянув на горизонт видите десятки зомби, выходящих из леса. Шум двигателя и выстрелы привлекают их, как мух на мёд в жаркий летний день. Вы включаете автоматическую коробку передач и направляетесь в центр толпы.\n\nКомья грязи разлетаются в ужасе от ваших вращающихся шин, и, несмотря на несколько ударов, вы пробиваешься по местности, преследуя гулей. Вы никогда не испытывали такого веселья в реальной жизни. Это действительно жизнь! Все эти пожиратели плоти, идущие на вас из леса, пришли сюда, чтобы убить вас, но не в этот раз. Теперь ваша очередь.\n\nПулемёт стреляет сверху и сзади, короткие очереди разрывают зомби на части. Они словно арбузы, толстые и спелые, а вы бросаете петарду в их сладкую, сочную сердцевину. Ка-БУМ!\n\nСолдат на заднем сиденье управляет турелью с мастерской жестокостью, но чертовски много этих тварей, и он не может достать всех. Но это не значит, что вы не можете помочь. Вы направляете машину в ближайшего зомби, сокрушая его с отвратительным ударом и хрустом.\n\n- Развернись! - кричит пулемётчик. Когда вы выполняете маневр, видите, что количество нежити шокирующе велико. Городок с населением в три тысячи может казаться заброшенным, когда проезжаешь через него, но вытащи всех этих людей из домов и поставь их на твой газон, и это число покажется куда больше.\n\nВы крутите двойные виражи на поле фермера. Солдат разрывает зомби на части с криками триумфа, граничащими с оргазмическими. На самом деле, они уже перешли эту грань. Когда вы возвращаетесь к женщине, которую удалось сбить, видите, что она всё ещё ползёт по земле с переломанными костями. На этот раз вы проезжаете колесом ей по голове.\n\nУрон, который наносит пулемёт, почти невообразим. Называть пулю пятидеятого калибра большой - это грубое преуменьшение. Её правильнее назвать маленькой ракетой. Почему это оружие наносит непропорционально больше урона, чем другие? Это процесс, называемый инерционной кавитацией. Массивная пуля проникает в тело с такой силой, что создаваемое давление буквально разрывает цель на части. Представьте, что бросаете камень в озеро - вода вокруг\n\nнего опускается на гораздо большую площадь, чем размер самого камня, верно? То же самое происходит, когда пуля попадает в зомби, и гуль разрывается пополам.\n\nИ, как и в случае с озером, здесь тоже есть брызги.\n\nДаже попадание в плечо может быть смертельным. Не потому, что взрыв обезглавливает зомби, а потому что огромное количество энергии, переданной кости при ударе, превращает мозг нежити в кашу.\n\nВы почувствовалт мощь турели на себе - она отдаёт, как отбойный молоток, и это даже не преувеличение силы, вырывающейся из дула.\n\nМ2 громко урчит, довольный только что съеденным обедом из пятидесяти зомби. Вы кричите солдату:\n\n- Это всё?\n\n- Это только первый ящик с патронами, амиго!\n\nГлядя на лесную полосу, кажется, что орда наконец-то спускается на ваше поле. Звуки разрушения довели их до безумия, и они бегут к вам полускоординированным шагом.\n\n- Может, вернёмся? - спрашиваете вы, не без нотки нервозности.\n\n- Никак нет, салага! Ты хочешь привести домой орду злобных зомбаков? Мы должны уничтожить их всех... Эх, если бы только я мог вызвать авиаудар на это поле.\n\n- А не можем ли мы от них уйти? Потерять их? - дрожит ваш голос.\n\nОн просто смеётся и заряжает новый магазин в пулемёт. Он просто смеётся и заряжает новый магазин в пулемёт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Продолжить сражаться. Они же не могут идти вечно, правда?"/>
				<Option Goto="82" Text="Попытаться уйти от этих ублюдков. Давить на газ и мчаться по проселочной дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>УШИ ПОВСЮДУ\n\n- Помогите! - кричите вы. - Вернитесь! Я ранен! Пожалуйста, помогите!\n\nВаши крики достигают чьих-то ушей, и помощь действительно приближается. Но не так, как вы ожидали. Из соседнего дома на втором этаже с грохотом распахивается окно, и из него вываливается гуль. Точно так же, как и вы. Только она, в отличие от вас, не пострадала от падения и, несмотря на свои увечья, ползёт в вашу сторону.\n\nОна молодая - или, по крайней мере, была такой, пока не превратилась в бессмертную. Её чёрные волосы заплетены в две косы, а кожа на лице, лишённом крови, напоминает фарфор. Несмотря на укус на шее, её одежда остаётся безупречной. На ней выходной наряд: вероятно, её семья готовилась к похоронам, прежде чем новости о восставших мертвецах распространились. Этот образ словно сошёл с экрана фильма ужасов.\n\nВы пытаетесь использовать топор против неё, но из положения лёжа нанести смертельный удар невозможно. Пробовали когда-нибудь махать топором, лёжа на спине? Не самое удобное занятие.\n\nРезкая боль пронзает тело, когда вы замахиваетесь - это последствие сломанной лодыжки. Ощущение, будто вас ударили электрошокером. Топор врезается в её плечо, но застревает в кости. Она наваливается на вас, широко раскрыв рот и глаза, готовясь вцепиться зубами.\n\nГуль хватает вас за уши и притягивает ваше лицо к своему, словно собираясь поцеловать. Она вгрызается в ваше лицо, и уши отрываются в её руках, пока вы отчаянно пытаетесь вырваться. Кровь заливает глаза, и вы больше не видите, но всё ещё слышите (несмотря на отсутствие ушей), как громкий удар обрушивается на её голову. Вы чувствуете, как атака прекращается, и её тело сползает с вас.\n\n- Чёрт возьми, - раздаётся низкий мужской голос.\n\n- Надо прикончить... его? Её? Чёрт, я даже не могу понять - в любом случае, оно страдает. Надо покончить с этим, - отвечает другой голос с явным деревенским акцентом. Вы хрипите, пытаясь протестовать, но кровь, скопившаяся в горле, не даёт вам говорить.\n\n- Всё в порядке, теперь всё кончено.\n\nПоследний удар - и ваши мучения прекращаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="КОНЕЦ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>ПРОШЛО ВРЕМЯ\n\nВы просыпаетесь от ярких солнечных лучей, пробивающихся через световые люки спортзала и бьющих прямо в глаза. Вы перекатываетесь с тренировочного мата, оставив на нём вмятину от своего тела. Остальные члены группы тоже начинают шевелиться. Купер садится и бросает взгляд на часы.\n\n- Сколько мы проспали? - спрашиваете вы.\n\n- Четырнадцать часов. - Она оглядывается и замечает Симса, который сполз к стене у входа в спортзал. Вчера он вызвался первым дежурить, пока остальные спали. - Симс! Поднимай свою толстую задницу!\n\nТеперь и остальные начинают просыпаться и подниматься. Судя по всему, раннее утро, ведь вчера вы легли спать ближе к вечеру. Хефти оглядывается, затем встаёт с тревогой. - Эй, а где Док? - Все остальные тоже начинают озираться, будто он мог спрятаться у всех на виду. Но нет, его нигде не видно.\n\n- Он сказал, что ему нужно срочно добраться до лаборатории, - говорит Симс, поднимаясь. - Я просто отдыхал глазами.\n\n- И он был там один всю ночь? - спрашивает Тиберий.\n\nГильермо стучит зубами.\n\n- Мордидо.\n\n- Кто-нибудь знает, где находится лаборатория? - спрашивает Купер, но в ответ получает лишь пустые взгляды. Она роется в своём рюкзаке. - Берите рацию и оружие. Разбивайтесь по парам; это не ужастик.\n\nХефти и Тиберий держатся вместе, а Гильермо остаётся рядом с Купер. Симс улыбается вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Пора искать Делеона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>ПУСТОТА\n\nС пронзительным металлическим скрипом дверь ангара медленно распахивается. Вы входите внутрь, держа дробовик наготове, внимательно вглядываясь в тени, пока глаза привыкают к полумраку. Самолетов здесь больше нет, но видно, что когда-то они тут стояли. В центре ангара припаркован топливозаправщик с надписью: «Топлива нет. Извините. Да благословит вас Бог».\n\n- Вот почему она застряла здесь, как и говорил полковник, - замечает Лукас. - Но доктора нигде не видно. Доктор!\n\nЕго голос гулко разносится по ангару, но в ответ - лишь глухой стон из-за спины. Два зомби выходят из проема, и вы, не теряя времени, сносите голову первому. Звук выстрела оглушительно раскатывается по ангару. Рози расправляется со вторым, но от ее винтовки эхо почти не слышно.\n\n- Они идут быстро, - замечаете вы. - Нам пора двигаться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="К терминалу"/>
				<Option Goto="142" Text="К диспетчерской вышке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>В ОГНЕ\n\nВам не нужно повторять дважды. У него уже в руках зажигалка за девяносто девять центов, и он крутит колесико.\n\n- Гениально, - говорит Гильермо, улыбаясь, возможно, впервые. Повар подходит к стеклянным дверям, ожидая сигнала. Вы занимаете позицию у другой двери, готовые расчистить путь, когда подойдет Симс.\n\n- Хорошо, раз... - Симс поджигает тряпку. - Два... - Он бросается к дверям. Вы и Гильермо одновременно распахиваете створки, сбивая гулей с ног. Гильермо размахивается лопатой, а вы - топором, пока Симс выбегает наружу.\n\n- Три! - Он изо всех сил швыряет коктейль Молотова через головы зомби. Уже собралась изрядная толпа; в унисон нежить наблюдает, как огненный снаряд пролетает над ними.\n\nСимс бросил устройство слишком сильно, и оно взрывается огненным шаром, полностью промахнувшись по живым трупам. В едином движении они медленно поворачиваются к Симсу... и стонут. Симс, запыхавшись от бега, возвращается внутрь. Двери захлопываются. - Estupido... culo gringo, - бормочет Гильермо.\n\n- Что теперь? - спрашиваете вы.\n\nПереднее стекло разлетается вдребезги, и Купер кричит очевидное: - Они ломятся внутрь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="- Наверное, пора бежать, да?"/>
				<Option Goto="102" Text="- Разве мы не взяли новое оружие? Будем стоять и драться!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>ПУТЬ К СПАСЕНИЮ\n\nЕдва рука мертвеца с черным лаком на ногтях проникает в вашу палатку через расстегнутую молнию, вы тут же прорезаете выход в противоположной стенке. Нож легко разрезает нейлон, и вы выскальзываете наружу. Обернувшись, вы видите нападающую - это викканка. Она одета во все черное, волосы выкрашены в тот же цвет, а кожа бледна, как лунный свет. Вы бы не догадались, что она зомби, если бы не ее голодный взгляд и характерный стон, который, как вы вдруг понимаете, раздается со всех сторон.\n\nВы оглядываетесь: вашу палатку окружил целый ковен виккан. Несмотря на отсутствие ран и окровавленных губ, вы уверены - они нежить. Должно быть, они провели какой-то ритуал вечной жизни с гилгазимом. Богатые викканки, кто бы мог подумать?\n\nОни движутся к вам, словно это часть организованного обряда. Вы инстинктивно смотрите вниз, но под ногами нет пентаграммы. Несмотря на мрачную атмосферу, это просто группа зомби, которые сошлись на вас благодаря охотничьим инстинктам. Что вас выдало? Вы старались быть тихим и минимизировать использование фонарика; возможно, это просто неудачное стечение обстоятельств.\n\nТак или иначе, они окружили вас, и придется пробиваться с боем. Сжимая нож в руке, вы бросаетесь на ближайшего зомби. Лезвие легко разрезает ей горло, но рана неглубокая, крови нет, и ее атака не замедляется.\n\nВы наносите удар в лицо, нож вонзается в пепельную кожу, но снова без крови. Это похоже на разделку давно умершего животного, которое вдруг поднялось и пытается вас съесть. Наконец, вы вонзаете нож в глазницу, достигая мозга. Она падает на лесную подстилку.\n\nТеперь остальные сестры нападают на вас, и ситуация выглядит мрачно. Даже с молотком и ножом в руках вы не сможете справиться с ними без потерь. И тут из лесной тьмы появляется ваш спаситель. Вы не можете разглядеть его отчетливо; он движется, как черный дым в ночи, и один за другим уничтожает зомби.\n\nВскоре вы видите, как он размахивает катаной, с легкостью обезглавливая викканских гулей. За считанные мгновения он мастерски расправляется со всей группой. Вы обязаны этому человеку жизнью. Он стоит перед вами в кендо-кимоно - своего рода тренировочной броне самурая.\n\nВаш загадочный спаситель спрашивает:\n\n- Вы ранены?\n\nШокированный, но собранный, вы отрицательно качаете головой. Его лицо почти не видно за маской; это мужчина средних лет японского происхождения.\n\n- Я Лукас Тэссю, - представляется он. - Полагаю, машина на дороге ваша. Если вы еще не знаете, вынужден сообщить: ее обчистили, а бензин слили. Я направляюсь в убежище пешком. Не хотите составить мне компанию?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="- Я благодарен за помощь и, возможно, смогу отплатить едой, но я привык быть одиночкой"/>
				<Option Goto="220" Text="- Это. Было. Потрясающе. Конечно! Я пойду за вами хоть на край земли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>