<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Рыцарь живых мертвецов</Title>
			<Author>Аллен Варни, 1989</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="d33207"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вступление\n\nДозорные на городских стенах не видели мертвых. Хотя армия мертвецов была всего в двух милях и маршировала к городу, в набат никто не бил. Часовые ёжились в чешуйчатых доспехах на парапетах замка Уотердип. Они сгрудились вокруг зачарованных факелов, которых не мог потушить никакой ветер, кляли зимнюю погоду, но крик не поднимали. Ну разве что: «Одиннадцать и половина, все спокойно»!\n\nПолдвенадцатого в Уотердипе, великой прибрежной метрополии. Веками отражавший атаки, сейчас город безмятежно спал. Еще полчаса до катастрофы, и скучающий сержант отвечает: «Все спокойно, продолжайте».\n\nВ тишине мертвецы продолжали шагать. Время от времени кто-то спотыкался, шаркая иссохшей ступней по каменистой тропе, сдирая похожую на бумагу плоть и царапая оголившуюся кость. Еще кого-то перекрученный позвоночник при каждом шаге заносил влево. Иногда над головами пролетала мышь-вампир, и мертвецы благоговейно смотрели ей вслед.\n\nС Бесследного моря нагнало плотных облаков, затянувших ночное небо серой пеленой. Но пара глядящих на небо влюбленных притворялась, будто видит луну Селун.\n\n- Разве она не прекрасна?\n\n- Да, прекрасна. И такая... не белая по правде. Как называется такой небелый цвет?\n\n- Хмм.\n\nПри появлении фонарщика юноша и девушка оба замолчали. Фонарщик, молодой толстяк в черной накидке и с факелом на шесте вдвое выше его роста, направился к Дому бездо\n\nмных неподалеку от кладбища. По ночам уотердипский Город мертвых (т.е. некрополь, прим. пер.) в лучшем случае тускло освещен, но гробнице нищих нужны новые факелы в любой час дня и ночи. В этих бескрайних катакомбах время суток ничего не значит.\n\nВлюбленные смотрели, как пухлый фонарщик - этот факелоносец арены, где не состязаются живые атлеты - вперевалочку идет к мавзолею. Дождавшись, когда он прошел, они обнялись и продолжили разговор, как будто их действительно интересовали слова. Одиннадцать сорок пять... осталось пятнадцать минут.\n\n- И что же это за небелый цвет, скажи на милость?\n\nТеперь до них всего миля, и мертвые достигли света факела. Он осветил бледную, «небелую», кожу, туго, как на барабан, натянутую на ребра, сухие, запавшие глаза, щурящиеся на свету, и зубы, чьей вечной ухмылки уже не скрывали губы или десны.\n\nОдин из пожирателей плоти сошел с ума. Он ковылял к Уотердипу от топи Мертвецов, соленого болота далеко на юге. По дороге его руки начали подергиваться, возможно от нетерпения. Маршируя вместе с остальными - посланцами смерти, зомби и щелкающими скелетами - безумный вурдалак не мог совладать с подергиванием. Он стиснул одну руку другой, да так, что когти вспороли кожу, но дрожь лишь усиливалась. Он молотил руками о поверхность скалы, оставляя следы засохшей крови, но они тряслись все сильнее.\n\nМили спустя конечности вурдалака тряслись, как ненормальные. Подобно умирающему животному он знал, что надежды нет, что так близко от своей цели - уже меньше мили! -он падет. Катексис случится без него.\n\nИ тогда вурдалак впал в неистовство. С инстинктивной жестокостью он рвал своих собратьев на части, хлеща по глазам, вырывая глотки и пинаясь в живот. Остальные набросились на него как шакалы, отвечая ему равной свирепостью. Вурдалака вбили в стену, и он затих.\n\nИ таково было их нетерпение, что никто из мертвых не остановился полакомиться падалью. Уже только пять минут!\n\n- Пять минут и ни мгновением дольше. Я сказал хозяину, что вернусь к залу гильдии до полуночи. А туда идти как раз пять минут.\n\nВлюбленные шагали, тесно прижавшись друг к другу. Склепы в Городе мертвых не могли укрыть от кусачего ветра. Парочка шла в сторону огней вокруг статуи Агхайрона.\n\n- Жаль, что мы... ох! - юноша отпрянул назад. - Осторожнее, могила.\n\n- Как, на кладбище? - рассмеялась девушка. - Ради богов, скорее зови стражу!\n\n- Нет, эта и вправду выглядит свежей. Тут никогда не хоронят в земле, ведь так? И никакого знака - лишь куча земли у тропинки, как раз под деревом.\n\n- Тогда с чего ты решил, что это могила? И даже если и так, что с того? Говорят же: «Город мертвых скрывает много секретов».\n\n- Да, но. - юноша многие часы провел, бродя среди склепов, но для него это были всего лишь строения. Теперь же он зачаровано глядел на могилу.\n\n- Давай, пошли, - сказала девушка, увлекая его по тропинке дальше.\n\nОни поцеловались в свете факела у подножия памятника, и юноша решил, что его любовь никогда не ослабеет.\n\nДве минуты до полуночи.\n\nВлюбленные медленно шагали к воротам, выходящим на серую улицу, известную как Гробовое шествие. На тропинке перед ними, возле входа в Дом бездомных лежала матерчатая куча. Подойдя к ней, парень и девушка поняли - столь внезапно, что даже не успели испытать каких-то эмоций - что это был фонарщик, плотный парень в черной накидке.\n\nОн лежал неподвижно, лишь грудь едва вздымалась в такт медленному дыханию. Накидка лежала с ним рядом, а факел исчез. Девушка опустилась возле него на колени.\n\n- Нападение? - спросил юноша.\n\n- Нет, - начала она, но, посмотрев вверх, остановилась\n\nИз склепа клубился серый дым, густой в дверном проеме, но быстро редеющий до невидимости по мере приближения к ним. Дым просачивался сквозь стену склепа, разливался по тропинке как масло, парил на высоте безлистых деревьев, и двигался целенаправленно (слово само собой пришло девушке на ум) к воротам в город.\n\nИз освещенных факелами туннелей под мавзолеем армии мертвых целенаправленно двигались к поверхности. Те из них, кто был способен думать, едва сдерживали свой восторг. «Сейчас! - думали они. - Сейчас, жизнь, уничтожение, отмщение, Катексис! Все именно так»!\n\nЧто-то не так, подумала девушка. Она и юноша пятились перед наползающими испарениями, и девушку грызла мысль: «Что тут не так»? И тут она поняла. Ветер дул с гавани ледяными порывами, но дым стремительно плыл к зданиям внизу, против ветра.\n\n- Беги! - крикнула она.\n\nВлюбленные развернулись и побежали, как будто за ними гнались драконы. Но испарения без труда накрыли их, заползая им в ноздри чуть ли не с ленцой. Едкий дым огнем ожег ноздри девушки, затем пришел ошеломляющий запах разложения. Девушка закашлялась и упала, но все еще продолжала ползти. Ее возлюбленный куда-то исчез.\n\nНе в силах сдержать слез, девушка поняла, от чего пострадал фонарщик, и как ему удалось отползти от мавзолея. В пальцах закололо, затем она вообще перестала их чувствовать. В глазах у нее плясали огоньки, а в ушах шумело.\n\nЗатем, что хуже всего, в ее разум просочились слова, подобно тому, как в легкие просочились испарения. С ней говорили, или ей так казалось: «Эффлувий, - сказал голос. - Тебе понравилось? Это наше оружие мести. Все, кто живет, беспомощны перед его влиянием. Мы могли бы убить тебя, и все еще можем убить, так же, как всех прочих живых в Уотердипе. Но это не будет правосудием.\n\nТеперь спи, а эффлувий обеспечит тебя кошмарами. Спи, пока мы не пробудим тебя в должный час, чтобы ты узрела свой город в руинах, разрушенный, а на месте ненаглядных городских стен щебенку. Затем ты умрешь, а мы будем жить. Таково правосудие неживых».\n\nДевушка достигла основания статуи Агхайрона. На ее ступенях лежали люди: влюбленные, городская стража и бродяги. Вдали сквозь дым маячил монумент городским воинам, сцена героической битвы, триумфа над ордами варваров, хобгоблинов и орков. Но тут эффлувий заклубился еще гуще, затмевая девушке зрение.\n\nШирокая яма зияла в ее разуме. И она упала в муки, худшие чем боль или онемение, муки кошмара. Последней сознательной мыслью было отчаяние. «Никто из живых не в силах бороться с этим, - подумала она. - На что же надеяться? Кто сможет нас теперь защитить»?\n\nЖизнь ушла, а смерть еще не пришла. И потому ты ждешь.\n\nТы не ощущаешь вкуса земли, набившейся тебе в глотку. Ты едва чувствуешь опоясывающие твои пальцы влажные следы, оставленные червями. И поскольку это погребение незаживо обошлось без всякого гроба, ты не можешь пошевелиться, чтобы услышать шорох высохшей кожи о доспехи, но запаха пронизанной корнями почвы на лице тоже не чувствуешь.\n\nТем не менее, ты чувствуешь жизнь наверху, завидную, драгоценную жизнь! Чувствуешь легкие, частые шаги детей, медленную прогулку влюбленных, ковыляющую походку пожилых горожан. Ты алчешь жизни, пульсирующей в их венах. Даже в траве над твоей неглубокой могилой как будто бьется жизнь. А еще парят птицы, чьи жизни горят в твоем восприятии подобно светлячкам. Но тут внизу, придавленный полутонной земли, ты лежишь бездыханно - и ждешь.\n\nВ первые недели своего погребения ты приучился контролировать время. Ты ускоряешь свое восприятие, так что полет воробьев сменяется неспешным скольжением, как будто они плывут, так что у тебя есть долгие мгновения насладиться каждым ударом их сердец. Потом, замедлив восприятие, ты смотришь, как растения растут и увядают, пока солнце и луна скачут по небосводу, как четки на нитке. И все это время ты ждешь.\n\nОднажды почва отлетела с твоей левой руки. «Воздух, это воздух»? - думаешь ты. Тебя трогают когтистые лапы - первый твой контакт с живой плотью за... за сколько? Это как удар током! Зубы вгрызаются в твою плоть, испорченную плоть, которой даже черви побрезговали бы. Это хорек!\n\nЕще больше земли отлетает. Теперь ты можешь пошевелить рукой. Зверек заползает тебе на грудь, его сердце гремит в твоих ушах как барабан. Ускоряешь сознание, и пульс животного замедляется. И когда его лапка задрожала, как следующий за солнцем цветок, ты атакуешь!\n\nТвои пальцы сжимаются на спутанном мехе. Хорек верещит, изворачивается, кусается, но ты чувствуешь только свое отчаяние. «Жизнь! Вот оно, сокровище, превыше всего»! - думаешь ты. Если этот дух жизни уйдет, это будет невыносимо!\n\nИ хотя ты не причинил хорьку вреда и замедлил свое время так, что день тянулся столетием, все-таки жизнь зверька покинула тебя, хотя его тело и осталось. Какая хрупкость! Когда-то и ты обладал этим сладким, хрупким даром жизни. Или, скорее, ты был его стражем, пока у тебя его не забрали.\n\nХорек больше не живет, но ты не в силах выпустить его. Больше никто не приходит.\n\nВ ожидании ты пускаешь свое время головокружительным галопом. Итак, думаешь ты, вот оно наконец. Темнота, удушающая близость земли, бесконечное одиночество и паралич, вечная жажда глотка воздуха - в конце концов, эти пытки обратили твой разум против самого себя. Заговорило твое подсознание! Жутковато осознавать, как легко твой дух, дисциплинированный десятилетиями великого дела, раскололся, проведя в изоляции... сколько, пять лет? Один год? Пытаешься вспомнить природу своего великого дела.\n\n- Ты можешь меня игнорировать, - говорит хорек. -Но я не вижу, какую это принесет пользу\n\nЭто безумие! Хотя, почему бы не поддаться безумию и не поговорить с собой? Чего ради оставаться стоять половине разрушенного храма? Собираешься заговорить, но земля не пускает твой язык. Не важно, вместо слов будут мысли.\n\n- Кто ты, - спрашиваешь.\n\n- Всего лишь хорек.\n\n- Как ты можешь разговаривать?\n\n- Я и не могу. Ты просто заставляешь меня говорить в своем воображении. Полагаю, каждому нужен друг.\n\n- Не. не могу поверить, чтобы мое воображение такое говорило. Это магия.\n\n- Может и так, - не спорит хорек. - Может толика твоей магии просочилась в меня. А какая разница?\n\n- Моя магия?\n\n- Конечно. Она имитирует то, чем ты был при жизни. Ты должен бы знать, что она у тебя есть. Магия нежити.\n\nИтак, слово прозвучало. Ты так долго гнал от себя саму мысль об этом. Как ты их ненавидел - вампиров, вурдалаков, привидений, зомби и всех прочих - самых жутких монстров, ожившие трупы, пародию на жизнь. А теперь ты лежишь в рядах их безмолвных легионов. Ты, их враг до гроба, теперь один из нежити.\n\nОцепенев от ужаса, пытаешься обуздать рванувшие вскачь мысли. Возможно, если замедлить восприятие, удастся избежать правды. Но нет - облака и звезды несутся по небу метеорами, но ты только оттягиваешь мучения. А самая ужасная пытка - ты не знаешь причины.\n\n- Как это случилось? - безмолвно кричишь хорьку, или никому.\n\n- А ты не помнишь, да?\n\nДа, ты не помнишь. Прошлое висит там, подобно туману, кажется, чуть-чуть и схватишь. Что стерло твою память - травма смерти или нежелание твоего разума признать правду? А может причиной стало некое проклятие - то самое проклятие, что не подпускает к тебе собственную смерть. Должно быть, ты игрушка какого-то злобного божества.\n\nДа! Божество. Был... бог! Ты служил ему. Ты был великим воином дела справедливости, паладином, известным чистотой и отвагой.\n\n- А потом, довольно очевидно, что-то произошло, - говорит хорек.\n\nВ разочаровании ты чуть не раздавил ему череп. Воспоминание висит так близко, но все же вне досягаемости. Зато на пустом месте рождается другая мысль. Ты можешь подтянуть череп хорька к своей шее и перепилить ее острыми зубами. Осмелишься ли ты положить конец своей нежизни? И будет ли это концом?\n\n- А ты попробуй, - говорит хорек. - Хуже не будет.\n\nСколько дней промелькнуло на поверхности, пока ты собирался с мужеством? Даже для твоего замедленного восприятия твоя рука ползет невыносимо медленно. На мгновение тебя окатывает потоком ощущений, лиц и звуков, но ты отгоняешь их как галлюцинацию. Ты сейчас разгребаешь землю, и зубы хорька царапают твою кирасу над ключицей. Отбрасываешь землю. А теперь, твоя шея...\n\nТяжесть грунта на твоей груди уменьшается. Забитыми ушами слышишь трубный рев, побуждающий тебя вставать, вставать! Ты удивленно вздрагиваешь, как будто пробудившись ото сна, а твое восприятие вновь соскальзывает к нормальному ходу времени. Твою могилу раскапывают. На твои сухие щеки падает пыль.\n\nНаконец твое долгое ожидание близится к концу!\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="567"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Лич Абракса подняла тебя из могилы, чтобы ты нашел хотя бы несколько из двенадцати частей волшебного Посоха Уотердипа. Ты ничего не помнишь о своей прежней жизни, но ты и не поддался злу нежизни. Да, ты поищешь посох... чтобы с его помощью одолеть лича и предотвратить разрушение города Уотердип!\n\nВы вместе с личем находитесь на кладбище - Городе мертвых. Твой единственный «товарищ», это твое подсознание, воплощенное в черепе хорька, и слышать которое можешь только ты.\n\n- Это поможет твоим поискам, - раздается у тебя в голове голос лича.\n\nМонстр втыкает в грунт твоей могилы острие тяжелого палаша, а второй рукой поднимает. сушеную голову?\n\n- Этот церебрикуль обнаруживает и анализирует магические энергии, - продолжает лич, указывая на сушеную голову. - Самый ценный предмет. Если с ним что-то случится, ты познаешь мой гнев!\n\nНеохотно берешь «церебрикуль» за жиденькие волосенки.\n\n- Оно живое? - спрашиваешь ты, изучая морщинистую как ссохшееся яблоко кожу.\n\n- Не настолько, чтобы это имело значение, - отвечает лич. - Этот меч волшебный, он сразит любое неживое существо, - и, протягивая тебе меч, добавляет. - Кроме меня.\n\nХоть лич и считает, что ты под ее контролем, она явно не пренебрегает мерами предосторожности.\n\nПрикидываешь, не проверить ли справедливость последнего утверждения на практике. Но будет глупо лишить себя единственного преимущества - того, что лич не ведает о твоей истинной природе. Намного лучше пока позволить монстру существовать, чтобы тот помог тебе разрушить его план.\n\n- Ищи части посоха в городе и вокруг него, - продолжается инструктаж. - Сейчас полночь. Времени у тебя до следующей полуночи, когда ты сможешь присоединиться к нам у подземного артефакта и узреть, как исполнятся наши планы. Там я дам тебе следующее задание, но пока тебе не стоит знать, какое именно.\n\nЕсли у тебя возникнут затруднения во время поисков, ты можешь найти меня у водоворота в гавани. Однако, прежде чем просить помощи, ты должен продемонстрировать хоть какие-то результаты.\n\n- Водоворот? Но... - начинаешь было ты, но череп хорька шепчет: «Не испытывай удачу. Спроси что-нибудь важное». Перебрав сотню вопросов, ты спрашиваешь, - А что мне делать, когда я соберу части?\n\nВ голове у тебя раздается сухое хихиканье лича.\n\n- Церебрикуль позаботится об этом. Или поищи артефакт в Доме бездомных поблизости. А теперь время поджимает. Какие еще предметы или сведения тебе нужны, дабы справится с моей службой? Спрашивай, пока я не потеряла терпение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если ты не хочешь ни о чем спрашивать лича"/>
				<Option Goto="79" Text="Если хочешь узнать у лича про какой-то предмет или попросить его, переходи на: Церебрикуль (сушеная голова)"/>
				<Option Goto="216" Text="Волшебный меч"/>
				<Option Goto="251" Text="Резное кольцо"/>
				<Option Goto="501" Text="Простое кольцо"/>
				<Option Goto="178" Text="Корона"/>
				<Option Goto="219" Text="Филактерий (коробочка)"/>
				<Option Goto="426" Text="Планы уничтожения Уотердипа"/>
				<Option Goto="133" Text="Водоворот в гавани"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>