<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Рыцарь живых мертвецов</Title>
			<Author>Аллен Варни, 1989</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="d33207"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вступление\n\nДозорные на городских стенах не видели мертвых. Хотя армия мертвецов была всего в двух милях и маршировала к городу, в набат никто не бил. Часовые ёжились в чешуйчатых доспехах на парапетах замка Уотердип. Они сгрудились вокруг зачарованных факелов, которых не мог потушить никакой ветер, кляли зимнюю погоду, но крик не поднимали. Ну разве что: «Одиннадцать и половина, все спокойно»!\n\nПолдвенадцатого в Уотердипе, великой прибрежной метрополии. Веками отражавший атаки, сейчас город безмятежно спал. Еще полчаса до катастрофы, и скучающий сержант отвечает: «Все спокойно, продолжайте».\n\nВ тишине мертвецы продолжали шагать. Время от времени кто-то спотыкался, шаркая иссохшей ступней по каменистой тропе, сдирая похожую на бумагу плоть и царапая оголившуюся кость. Еще кого-то перекрученный позвоночник при каждом шаге заносил влево. Иногда над головами пролетала мышь-вампир, и мертвецы благоговейно смотрели ей вслед.\n\nС Бесследного моря нагнало плотных облаков, затянувших ночное небо серой пеленой. Но пара глядящих на небо влюбленных притворялась, будто видит луну Селун.\n\n- Разве она не прекрасна?\n\n- Да, прекрасна. И такая... не белая по правде. Как называется такой небелый цвет?\n\n- Хмм.\n\nПри появлении фонарщика юноша и девушка оба замолчали. Фонарщик, молодой толстяк в черной накидке и с факелом на шесте вдвое выше его роста, направился к Дому бездо\n\nмных неподалеку от кладбища. По ночам уотердипский Город мертвых (т.е. некрополь, прим. пер.) в лучшем случае тускло освещен, но гробнице нищих нужны новые факелы в любой час дня и ночи. В этих бескрайних катакомбах время суток ничего не значит.\n\nВлюбленные смотрели, как пухлый фонарщик - этот факелоносец арены, где не состязаются живые атлеты - вперевалочку идет к мавзолею. Дождавшись, когда он прошел, они обнялись и продолжили разговор, как будто их действительно интересовали слова. Одиннадцать сорок пять... осталось пятнадцать минут.\n\n- И что же это за небелый цвет, скажи на милость?\n\nТеперь до них всего миля, и мертвые достигли света факела. Он осветил бледную, «небелую», кожу, туго, как на барабан, натянутую на ребра, сухие, запавшие глаза, щурящиеся на свету, и зубы, чьей вечной ухмылки уже не скрывали губы или десны.\n\nОдин из пожирателей плоти сошел с ума. Он ковылял к Уотердипу от топи Мертвецов, соленого болота далеко на юге. По дороге его руки начали подергиваться, возможно от нетерпения. Маршируя вместе с остальными - посланцами смерти, зомби и щелкающими скелетами - безумный вурдалак не мог совладать с подергиванием. Он стиснул одну руку другой, да так, что когти вспороли кожу, но дрожь лишь усиливалась. Он молотил руками о поверхность скалы, оставляя следы засохшей крови, но они тряслись все сильнее.\n\nМили спустя конечности вурдалака тряслись, как ненормальные. Подобно умирающему животному он знал, что надежды нет, что так близко от своей цели - уже меньше мили! -он падет. Катексис случится без него.\n\nИ тогда вурдалак впал в неистовство. С инстинктивной жестокостью он рвал своих собратьев на части, хлеща по глазам, вырывая глотки и пинаясь в живот. Остальные набросились на него как шакалы, отвечая ему равной свирепостью. Вурдалака вбили в стену, и он затих.\n\nИ таково было их нетерпение, что никто из мертвых не остановился полакомиться падалью. Уже только пять минут!\n\n- Пять минут и ни мгновением дольше. Я сказал хозяину, что вернусь к залу гильдии до полуночи. А туда идти как раз пять минут.\n\nВлюбленные шагали, тесно прижавшись друг к другу. Склепы в Городе мертвых не могли укрыть от кусачего ветра. Парочка шла в сторону огней вокруг статуи Агхайрона.\n\n- Жаль, что мы... ох! - юноша отпрянул назад. - Осторожнее, могила.\n\n- Как, на кладбище? - рассмеялась девушка. - Ради богов, скорее зови стражу!\n\n- Нет, эта и вправду выглядит свежей. Тут никогда не хоронят в земле, ведь так? И никакого знака - лишь куча земли у тропинки, как раз под деревом.\n\n- Тогда с чего ты решил, что это могила? И даже если и так, что с того? Говорят же: «Город мертвых скрывает много секретов».\n\n- Да, но. - юноша многие часы провел, бродя среди склепов, но для него это были всего лишь строения. Теперь же он зачаровано глядел на могилу.\n\n- Давай, пошли, - сказала девушка, увлекая его по тропинке дальше.\n\nОни поцеловались в свете факела у подножия памятника, и юноша решил, что его любовь никогда не ослабеет.\n\nДве минуты до полуночи.\n\nВлюбленные медленно шагали к воротам, выходящим на серую улицу, известную как Гробовое шествие. На тропинке перед ними, возле входа в Дом бездомных лежала матерчатая куча. Подойдя к ней, парень и девушка поняли - столь внезапно, что даже не успели испытать каких-то эмоций - что это был фонарщик, плотный парень в черной накидке.\n\nОн лежал неподвижно, лишь грудь едва вздымалась в такт медленному дыханию. Накидка лежала с ним рядом, а факел исчез. Девушка опустилась возле него на колени.\n\n- Нападение? - спросил юноша.\n\n- Нет, - начала она, но, посмотрев вверх, остановилась\n\nИз склепа клубился серый дым, густой в дверном проеме, но быстро редеющий до невидимости по мере приближения к ним. Дым просачивался сквозь стену склепа, разливался по тропинке как масло, парил на высоте безлистых деревьев, и двигался целенаправленно (слово само собой пришло девушке на ум) к воротам в город.\n\nИз освещенных факелами туннелей под мавзолеем армии мертвых целенаправленно двигались к поверхности. Те из них, кто был способен думать, едва сдерживали свой восторг. «Сейчас! - думали они. - Сейчас, жизнь, уничтожение, отмщение, Катексис! Все именно так»!\n\nЧто-то не так, подумала девушка. Она и юноша пятились перед наползающими испарениями, и девушку грызла мысль: «Что тут не так»? И тут она поняла. Ветер дул с гавани ледяными порывами, но дым стремительно плыл к зданиям внизу, против ветра.\n\n- Беги! - крикнула она.\n\nВлюбленные развернулись и побежали, как будто за ними гнались драконы. Но испарения без труда накрыли их, заползая им в ноздри чуть ли не с ленцой. Едкий дым огнем ожег ноздри девушки, затем пришел ошеломляющий запах разложения. Девушка закашлялась и упала, но все еще продолжала ползти. Ее возлюбленный куда-то исчез.\n\nНе в силах сдержать слез, девушка поняла, от чего пострадал фонарщик, и как ему удалось отползти от мавзолея. В пальцах закололо, затем она вообще перестала их чувствовать. В глазах у нее плясали огоньки, а в ушах шумело.\n\nЗатем, что хуже всего, в ее разум просочились слова, подобно тому, как в легкие просочились испарения. С ней говорили, или ей так казалось: «Эффлувий, - сказал голос. - Тебе понравилось? Это наше оружие мести. Все, кто живет, беспомощны перед его влиянием. Мы могли бы убить тебя, и все еще можем убить, так же, как всех прочих живых в Уотердипе. Но это не будет правосудием.\n\nТеперь спи, а эффлувий обеспечит тебя кошмарами. Спи, пока мы не пробудим тебя в должный час, чтобы ты узрела свой город в руинах, разрушенный, а на месте ненаглядных городских стен щебенку. Затем ты умрешь, а мы будем жить. Таково правосудие неживых».\n\nДевушка достигла основания статуи Агхайрона. На ее ступенях лежали люди: влюбленные, городская стража и бродяги. Вдали сквозь дым маячил монумент городским воинам, сцена героической битвы, триумфа над ордами варваров, хобгоблинов и орков. Но тут эффлувий заклубился еще гуще, затмевая девушке зрение.\n\nШирокая яма зияла в ее разуме. И она упала в муки, худшие чем боль или онемение, муки кошмара. Последней сознательной мыслью было отчаяние. «Никто из живых не в силах бороться с этим, - подумала она. - На что же надеяться? Кто сможет нас теперь защитить»?\n\nЖизнь ушла, а смерть еще не пришла. И потому ты ждешь.\n\nТы не ощущаешь вкуса земли, набившейся тебе в глотку. Ты едва чувствуешь опоясывающие твои пальцы влажные следы, оставленные червями. И поскольку это погребение незаживо обошлось без всякого гроба, ты не можешь пошевелиться, чтобы услышать шорох высохшей кожи о доспехи, но запаха пронизанной корнями почвы на лице тоже не чувствуешь.\n\nТем не менее, ты чувствуешь жизнь наверху, завидную, драгоценную жизнь! Чувствуешь легкие, частые шаги детей, медленную прогулку влюбленных, ковыляющую походку пожилых горожан. Ты алчешь жизни, пульсирующей в их венах. Даже в траве над твоей неглубокой могилой как будто бьется жизнь. А еще парят птицы, чьи жизни горят в твоем восприятии подобно светлячкам. Но тут внизу, придавленный полутонной земли, ты лежишь бездыханно - и ждешь.\n\nВ первые недели своего погребения ты приучился контролировать время. Ты ускоряешь свое восприятие, так что полет воробьев сменяется неспешным скольжением, как будто они плывут, так что у тебя есть долгие мгновения насладиться каждым ударом их сердец. Потом, замедлив восприятие, ты смотришь, как растения растут и увядают, пока солнце и луна скачут по небосводу, как четки на нитке. И все это время ты ждешь.\n\nОднажды почва отлетела с твоей левой руки. «Воздух, это воздух»? - думаешь ты. Тебя трогают когтистые лапы - первый твой контакт с живой плотью за... за сколько? Это как удар током! Зубы вгрызаются в твою плоть, испорченную плоть, которой даже черви побрезговали бы. Это хорек!\n\nЕще больше земли отлетает. Теперь ты можешь пошевелить рукой. Зверек заползает тебе на грудь, его сердце гремит в твоих ушах как барабан. Ускоряешь сознание, и пульс животного замедляется. И когда его лапка задрожала, как следующий за солнцем цветок, ты атакуешь!\n\nТвои пальцы сжимаются на спутанном мехе. Хорек верещит, изворачивается, кусается, но ты чувствуешь только свое отчаяние. «Жизнь! Вот оно, сокровище, превыше всего»! - думаешь ты. Если этот дух жизни уйдет, это будет невыносимо!\n\nИ хотя ты не причинил хорьку вреда и замедлил свое время так, что день тянулся столетием, все-таки жизнь зверька покинула тебя, хотя его тело и осталось. Какая хрупкость! Когда-то и ты обладал этим сладким, хрупким даром жизни. Или, скорее, ты был его стражем, пока у тебя его не забрали.\n\nХорек больше не живет, но ты не в силах выпустить его. Больше никто не приходит.\n\nВ ожидании ты пускаешь свое время головокружительным галопом. Итак, думаешь ты, вот оно наконец. Темнота, удушающая близость земли, бесконечное одиночество и паралич, вечная жажда глотка воздуха - в конце концов, эти пытки обратили твой разум против самого себя. Заговорило твое подсознание! Жутковато осознавать, как легко твой дух, дисциплинированный десятилетиями великого дела, раскололся, проведя в изоляции... сколько, пять лет? Один год? Пытаешься вспомнить природу своего великого дела.\n\n- Ты можешь меня игнорировать, - говорит хорек. -Но я не вижу, какую это принесет пользу\n\nЭто безумие! Хотя, почему бы не поддаться безумию и не поговорить с собой? Чего ради оставаться стоять половине разрушенного храма? Собираешься заговорить, но земля не пускает твой язык. Не важно, вместо слов будут мысли.\n\n- Кто ты, - спрашиваешь.\n\n- Всего лишь хорек.\n\n- Как ты можешь разговаривать?\n\n- Я и не могу. Ты просто заставляешь меня говорить в своем воображении. Полагаю, каждому нужен друг.\n\n- Не. не могу поверить, чтобы мое воображение такое говорило. Это магия.\n\n- Может и так, - не спорит хорек. - Может толика твоей магии просочилась в меня. А какая разница?\n\n- Моя магия?\n\n- Конечно. Она имитирует то, чем ты был при жизни. Ты должен бы знать, что она у тебя есть. Магия нежити.\n\nИтак, слово прозвучало. Ты так долго гнал от себя саму мысль об этом. Как ты их ненавидел - вампиров, вурдалаков, привидений, зомби и всех прочих - самых жутких монстров, ожившие трупы, пародию на жизнь. А теперь ты лежишь в рядах их безмолвных легионов. Ты, их враг до гроба, теперь один из нежити.\n\nОцепенев от ужаса, пытаешься обуздать рванувшие вскачь мысли. Возможно, если замедлить восприятие, удастся избежать правды. Но нет - облака и звезды несутся по небу метеорами, но ты только оттягиваешь мучения. А самая ужасная пытка - ты не знаешь причины.\n\n- Как это случилось? - безмолвно кричишь хорьку, или никому.\n\n- А ты не помнишь, да?\n\nДа, ты не помнишь. Прошлое висит там, подобно туману, кажется, чуть-чуть и схватишь. Что стерло твою память - травма смерти или нежелание твоего разума признать правду? А может причиной стало некое проклятие - то самое проклятие, что не подпускает к тебе собственную смерть. Должно быть, ты игрушка какого-то злобного божества.\n\nДа! Божество. Был... бог! Ты служил ему. Ты был великим воином дела справедливости, паладином, известным чистотой и отвагой.\n\n- А потом, довольно очевидно, что-то произошло, - говорит хорек.\n\nВ разочаровании ты чуть не раздавил ему череп. Воспоминание висит так близко, но все же вне досягаемости. Зато на пустом месте рождается другая мысль. Ты можешь подтянуть череп хорька к своей шее и перепилить ее острыми зубами. Осмелишься ли ты положить конец своей нежизни? И будет ли это концом?\n\n- А ты попробуй, - говорит хорек. - Хуже не будет.\n\nСколько дней промелькнуло на поверхности, пока ты собирался с мужеством? Даже для твоего замедленного восприятия твоя рука ползет невыносимо медленно. На мгновение тебя окатывает потоком ощущений, лиц и звуков, но ты отгоняешь их как галлюцинацию. Ты сейчас разгребаешь землю, и зубы хорька царапают твою кирасу над ключицей. Отбрасываешь землю. А теперь, твоя шея...\n\nТяжесть грунта на твоей груди уменьшается. Забитыми ушами слышишь трубный рев, побуждающий тебя вставать, вставать! Ты удивленно вздрагиваешь, как будто пробудившись ото сна, а твое восприятие вновь соскальзывает к нормальному ходу времени. Твою могилу раскапывают. На твои сухие щеки падает пыль.\n\nНаконец твое долгое ожидание близится к концу!\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="567"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Лич Абракса подняла тебя из могилы, чтобы ты нашел хотя бы несколько из двенадцати частей волшебного Посоха Уотердипа. Ты ничего не помнишь о своей прежней жизни, но ты и не поддался злу нежизни. Да, ты поищешь посох... чтобы с его помощью одолеть лича и предотвратить разрушение города Уотердип!\n\nВы вместе с личем находитесь на кладбище - Городе мертвых. Твой единственный «товарищ», это твое подсознание, воплощенное в черепе хорька, и слышать которое можешь только ты.\n\n- Это поможет твоим поискам, - раздается у тебя в голове голос лича.\n\nМонстр втыкает в грунт твоей могилы острие тяжелого палаша, а второй рукой поднимает. сушеную голову?\n\n- Этот церебрикуль обнаруживает и анализирует магические энергии, - продолжает лич, указывая на сушеную голову. - Самый ценный предмет. Если с ним что-то случится, ты познаешь мой гнев!\n\nНеохотно берешь «церебрикуль» за жиденькие волосенки.\n\n- Оно живое? - спрашиваешь ты, изучая морщинистую как ссохшееся яблоко кожу.\n\n- Не настолько, чтобы это имело значение, - отвечает лич. - Этот меч волшебный, он сразит любое неживое существо, - и, протягивая тебе меч, добавляет. - Кроме меня.\n\nХоть лич и считает, что ты под ее контролем, она явно не пренебрегает мерами предосторожности.\n\nПрикидываешь, не проверить ли справедливость последнего утверждения на практике. Но будет глупо лишить себя единственного преимущества - того, что лич не ведает о твоей истинной природе. Намного лучше пока позволить монстру существовать, чтобы тот помог тебе разрушить его план.\n\n- Ищи части посоха в городе и вокруг него, - продолжается инструктаж. - Сейчас полночь. Времени у тебя до следующей полуночи, когда ты сможешь присоединиться к нам у подземного артефакта и узреть, как исполнятся наши планы. Там я дам тебе следующее задание, но пока тебе не стоит знать, какое именно.\n\nЕсли у тебя возникнут затруднения во время поисков, ты можешь найти меня у водоворота в гавани. Однако, прежде чем просить помощи, ты должен продемонстрировать хоть какие-то результаты.\n\n- Водоворот? Но... - начинаешь было ты, но череп хорька шепчет: «Не испытывай удачу. Спроси что-нибудь важное». Перебрав сотню вопросов, ты спрашиваешь, - А что мне делать, когда я соберу части?\n\nВ голове у тебя раздается сухое хихиканье лича.\n\n- Церебрикуль позаботится об этом. Или поищи артефакт в Доме бездомных поблизости. А теперь время поджимает. Какие еще предметы или сведения тебе нужны, дабы справится с моей службой? Спрашивай, пока я не потеряла терпение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если ты не хочешь ни о чем спрашивать лича"/>
				<Option Goto="79" Text="Если хочешь узнать у лича про какой-то предмет или попросить его, переходи на: Церебрикуль (сушеная голова)"/>
				<Option Goto="216" Text="Волшебный меч"/>
				<Option Goto="251" Text="Резное кольцо"/>
				<Option Goto="501" Text="Простое кольцо"/>
				<Option Goto="178" Text="Корона"/>
				<Option Goto="219" Text="Филактерий (коробочка)"/>
				<Option Goto="426" Text="Планы уничтожения Уотердипа"/>
				<Option Goto="133" Text="Водоворот в гавани"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>- Ну, - начинаешь ты. - Думаю, куча мусора должна быть сложена как можно аккуратнее, ведь мусору столько довелось испытать...\n\nИ тут же град костей, фруктовых очисток и прочего мусора летит в тебя с той стороны, где находится Джиорло.\n\n- Ти тюпица, дюмаешь ти все знаешь? Может, я разравняю тибя, покажю тибе! Сковалашникоор!\n\nБросаешься в сторону, чтобы увернуться от отбросов, но ты слишком медлителен и получаешь на свою голову груду рыбьих костей. Судя по грозящему расплющить тебя весу, рыбы было достаточно, чтобы накормить большую часть уотердипского флота! Теряешь 2 очка нежизни.\n\n- Как это по плебейски, столь необузданно реагировать на честную критику, - насмехается Великс. Невидимые руки помогают тебе подняться и сметают рыбьи кости с твоих доспехов. - Сей добрый малый тот, кто нам нужен, в отличие от некоторых, о ком мы не станем распространяться.\n\n- Даггалаворшниёк!\n\n- Не обращайте внимания на моего товарища. Он чужеземец. Вы могли его видеть, когда он был жив - всегда рылся в мусоре в поисках какой-нибудь добычи, - Великс повышает голос, чтбы Джиорло его точно расслышал. - Ничтожество! Жил как бродяга и умер как бродяга - на него упала куча мусора. Но что привело вас к нам, незнакомец?\n\n- Я ищу Посох Уотердипа, - отвечаешь ты.\n\n- Ага. Кто-то его выбросил? Погодите, это же та волшебная вещь, которую все эти отвратные вурдалаки искали тут ранее. Мерзкие твари! Они расшвыривали мусор повсюду, совсем как, - тут полтергейст снова повышает голос, - некоторые, кого мы могли бы назвать, но не станем! Впрочем, ничего они не нашли. Может быть, им нужна была та вещь, что прилетела сюда около полуночи. Может это быть она, как вы считаете?\n\n- Прилетела! Да! Это оно! Где оно?\n\n- Ого! А вы неравнодушны, да? Вам, должно быть, она и впрямь нужна. Ага, у меня есть идея для веселой игры. Джиорло, тебе это тоже понравится! Наш друг поиграет здесь в прятки. Более-менее. О, это будет так забавно!\n\nСудя по энтузиазму полтергейста, для тебя это будет совсем не так забавно</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>- Великий правитель, - отчаянно говоришь ты. - Волшебники планируют использовать артефакт, чтобы напасть на тебя. Я знаю об устройстве, записавшем их тайный разговор. Я нашел его в...\n\n- Стоп, - говорит Оркус.\n\nТы обнаруживаешь, что не можешь говорить. Оркус смотрит на тебя, и ты чувствуешь, как неумолимый зонд деловито роется в твоем сознании.\n\n- А, - говорит Оркус. - Птичка. Забавно.\n\nОн щелкает когтями, и во вспышке белого света возникает механическая птица с виллы. Оркус не произносит никакой команды, но птица автоматически проигрывает слышанный ей диалог, а демон слушает.\n\n- Конструкт вскоре будет готов, Абракса. Ты никому не говорила о нашей окончательной цели?\n\n- Не лезь не в свое дело, муженек, и не докучай мне бессмысленными риторическими шуточками.\n\n- Осторожнее. Если хозяин может ослабнуть и пасть, как насчет твоих собственных способностей? Не стоит тебе ссориться со мной.\n\n- И тебе со мной тоже, ведь нам понадобятся наши объединенные силы, чтобы скинуть его, артефакт там или нет. Меньше думай о дерзких речах, чтобы мы оба могли больше думать о завоевании.\n\nОркус долго сидит в молчании, отрешенно склонив голову. Или разочарованно? Затем он поднимает на тебя хмурый взгляд, взгляд, который, ты знаешь, ты никогда не сможешь забыть, и тихо произносит:\n\n- Отлично. Я призову личей немедленно.\n\nФ-фух! Два скелета появляются в одинаковых облачках неопаляющего пламени. Богатые мантии и короны выдают в них личей, и ты узнаешь Абраксу. Другой, очевидно, ее партнер Хауррант.\n\nНе дожидаясь, пока личи перестанут растеряно водить по сторонам своими туго обтянутыми кожей головами, и даже, пока не опадут их взвихренные мантии, Оркус берет быка за рога:\n\n- Вы говорили или нет эти слова? - произносит он низким скрипучим голосом, после чего проигрывает записанный птицей диалог.\n\nЛичи вздрагивают, как пораженные огненным шаром, но быстро приходят в себя.\n\n- Нет, великий Оркус!\n\n- Это трюк! Гнусная клевета!\n\n- Как вы могли усомниться в нашей преданности?\n\n- Молчать! Для волшебников вы врете не особо умело. Смирно.\n\nОркус взмахивает рукой, и личи замирают, неподвижные, как трупы. Оркус осматривает их с головы до пят.\n\n- Ваши ауры вас выдают, - говорит он. - Они гворят о предательстве. Вольно... Есть, что сказать?\n\nПаралич отпускает Хаурранта и Абраксу. Они тут же принимаются начитывать волшебные заклинания, делая стремительные пассы. Перед ними выскакивают щиты, диски всех цветов радуги, вокруг их рук пляшут молнии.\n\n- Теперь тебе нас не остановить, демон! - говорит Хауррант. - Конструкт окончен, и наша сила выросла запредельно! Мы видели, что твои усилия ослабили тебя. Покорись и дай нам мирно уйти, и мы пощадим твою жизнь.\n\nОркус молча переваривает услышанное. Вдруг он смеется короктим, режущим смехом.\n\n- Это редко подводит, - говорит он. - Я устраиваю небольшой маскарад, изображая слабость для моих последователей. Они переглядываются и говорят: «Оркус слабеет», - и кто-нибудь наверняка затеет предательство.\n\nЗнайте же, личи, люди, что выпалывая предателей из своих рядов, Оркус остается сильным.\n\nЛичи запускают свои молнии в демона. Когда до него остается меньше фута, молнии попросту исчезают.\n\n- Сильно, - отвечает демон. - Вы открываете в земле провалы - Оркус сравнивает с землей утесы и горные хребты.\n\nЛичи вызывают вокруг трона огонь и рассекающие воздух ледяные сосульки. Все это исчезает.\n\n- Вы закручиваете крошечные водоворотики - Оркус кипятит океаны.\n\nЛичи вызывают летучих мышей, горгулий и черного как ночь дракона, посылая их против демона. Но, не пролетев и ярда, монстры в муках издыхают и растворяются.\n\n- Вы уничтожаете города - Оркус топит континенты.\n\nЛичи смотрят, как их щиты угасают, как закат. Они делают шаг назад, еще один, затем застывают.\n\n- Знайте, личи, вы всего лишь существа. Оркус же не существо, а сила природы, утверждение вселенной. Солнце, что светит на вашем небе, ничто пред Оркусом. В одном когте Оркуса, или даже в капельке его крови, такая сила, с какой бы даже все человеческие волшебники сотни поколений побоялись связываться. Узрите.\n\nОркус поднимает коготь - первое движение демона. Этим когтем он проводит длинный порез на своей щеке. Взбухает темно-малиновая кровь.\n\nОркус обыденно щелкает когтем, и вперед улетают две капельки крови. Ты замедляешь время, чтобы увидеть, как они летят, две светящиеся глобулы черноты.\n\nКапли падают на личей, и волшебники вопят от мучительной боли! Капли вжигаются в их разлагающуюся плоть, оставляя дымные следы. Дым распространяется как пламя, горит в их глазницах, охватывает мантии, и пылающее облако поглощает их. Через считанные мгновения он личей остается лишь пыль, которую сдувают горячие ветры Бездны.\n\nТы вновь поворачиваешься к Оркусу. Порез уже зажил.\n\n- Разочаровывающе, - произносит демон. - Полагаю, я должен заодно уничтожить и конструкт. Я спланирую другую диверсию, чтобы отвлечь внимание от моей главной операции в Ваасе. Но это уже не сегодня.\n\nС угрозой Уотредипу покончено. Твоя миссия завершилась успехом! Но как долго сможешь ты ему радоваться? Потому что теперь Оркус поворачивается к тебе.\n\n- Ты хорошо послужил мне, неспящий. Я достойно награжу тебя. Ты будешь моим надзирателем над всем Городом Постоянного Пламени. Тамошние демоны склонны бунтовать и требуют регулярного вразумления. Ты своей властью можешь устраивать пытки на всю вечность. Никто не может сказать, что сотрудничество с Оркусом не приносит вознаграждения.\n\nИ по мановению руки Оркуса становится так. Твое приключение подошло к ужасному концу.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>- Я Шалара, а это мой наставник Каппиян Флурмастир, - с удивлением в голосе произносит юная ученица. - Ты понимаешь меня?\n\n- Понимаю.\n\nОна продолжает.\n\n- Мы готовили зелье силы великана прошлой полночью. И тут вломились эти ужасные орды привидений! Нас защищали наши обереги... но никто не шел к нам на помощь, так что нам\n\nвсе это время приходилось противостоять им самостоятельно. Это было ужасно! Где все?\n\nИ не дожидаясь твоего ответа, и даже не переведя дух, ученица тараторит дальше.\n\n- Что хуже, наставника Каппияна, э, зацепило побочным эффектом приготовления зелья. Его разум немного, ну, помутился. Такое бывает иногда.\n\nВолшебник лаконично произносит:\n\n- Сказлорл, эфемерис горк.\n\n- Хорошо, что я могу переводить, - говорит Шалара. - Наставник хочет, чтобы ты сказал нам, кто ты такой, и что ты такое, и почему одна нежить сражалась с другими, чтобы спасти нас.\n\n- Мое имя... не имеет значения, - отвечаешь ей. А что, это могло бы быть правдой, если бы ты его вообще помнил. -Я ищу части Посоха Уотердипа, не чтобы помочь нежити, губящей этот город, но чтобы уничтожить ее.\n\nРаспахнув глаза, Шалара встает на цыпочки и что-то долго шепчет на ухо Каппияну. Тот резко кивает, смотрит на тебя (хотя его взгляд кажется расфокусированным) и делает простой колдовской жест. Во мгновение ока его руку покидает чистое желтое свечение, влетает в тебя и возвращается к нему в руку. Ты ничего не чувствуешь, но волшебник удовлетворенно кивает. Глубоко вдохнув, он громко объявляет:\n\n- Габинго чоумеш хар хар аброгейт зимак!\n\n- Наставник говорит, ты говоришь правду, - переводит Шалара.\n\n- Мне не хотелось бы это говорить, - встрял хорек, - но это полнейшая белиберда. У него просто крышу сорвало, как после урагана.\n\nКаппиян продолжает, указывая на стену комнаты, на потолок, на свой нос и на свой левый глаз.\n\n- Зороастрийский болонго кафкаф крокигноль и сплин!\n\nУлыбнувшись, Шалара опять переводит:\n\n- Наставник говорит, что у тебя просто крышу сорвало как после урагана, потому что ты разговариваешь с воображаемыми грызунами, но сердце твое чистое. Если ты спасешь наши жизни, он даст тебе часть, которую отдавал Хелбену для Посоха Уотердипа.\n\n- Воображаемый! - поперхнулся от негодования хорек. - Что значит воображаемый? Ты слышишь меня, ты слышишь их - в чем разница? Так и до солипсизма недалеко!\n\n- В следующей комнате, - продолжает Шалара, - за дверью, как ее откроешь, постучи три раза по стене. Откроется потайная панель. Внутри лежит палочка. Если ты принесешь ее нам, мы сможем выбраться отсюда, и Каппиян даст тебе часть посоха. Пожалуйста, - отчаянно добавляет она.\n\n- Не делай этого, - фыркает хорек. - Она назвала меня грызуном.\n\nНо оскорбленные чувства мертвого хорька - невысокая цена за часть Посоха Уотердипа. Ты отправляешься в следующую комнату, трижды стучишь по стене и достаешь спрятанную там серебристую палочку. Вернувшись в студию, просовываешь палочку в защитный круг. Она пересекает оберег без малейшего сопротивления, и Шалара с благодарностью ее принимает.\n\n- Теперь, - говорит она, - опусти руку в жаровню, и несколько следующих мгновений пламя не причинит тебе вреда. Именно туда мы положили часть посоха.\n\nДотрагиваешься до жаровни, отгоняя собственный страх... и девушка права. Пламя ощущается прохладным. Суешь руку и достаешь секцию посоха, сделанную из чистого рубина, сверкающую в свете пламени жаровни.\n\nЕсли берешь рубиновую часть, отметь ее в разделе «Части посоха» на листе персонажа. Отправляйся на 551, чтобы узнать больше о Посохе Уотердипа, и на 411, чтобы узнать о конкретно этой части. Но сперва запиши номер этого параграфа 004, чтобы после вернуться сюда.\n\n- Сейсмичность ху-лармопласт гик гик эндоморф! - объявляет волшебник.\n\nШалара переводит:\n\n- Наставник говорит, ты можешь взять один предмет для помощи в твоем деле - чудесное зелье, которое он носит, способное излечить самые жестокие раны, - и затем ее голос падает до бормотания, - или мой маленький амулет, который мур-мур-мур, шур-шур-шур.\n\n- Что? - спрашиваешь ты.\n\n- Гозвалла тейтельбаум!\n\n- Который, м-м, дает небольшую защиту от атак, - повторяет ученица лишь немногим громче.\n\nЕсли выберешь исцеляющее зелье, иди на 335, если выберешь амулет, иди на 035. Если ты отказываешься от подарка, то просто выражаешь им свою благодарность, а девушка выражает тебе их благодарность. Затем взмахом палочки волшебник заставляет их обоих - вместе с предметами внутри защитного оберега - исчезнуть. Желаешь им удачи, где бы они сейчас ни очутились.\n\nБыстрое сканирование комнаты церебрикулем сообщает тебе, что тут не осталось ничего интересного.\n\nВремя уходить</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Возможно, странное существо сможет помочь.\n\n- Эй! Помоги! - думаешь ты, надеясь, что оно подобно нежити может слышать твои мысли. - Вытащи меня отсюда!\n\nСущество отвечает гортанным голосом:\n\n- А что ты мне дашь?\n\nВот как раз самое время проводить ревизию своего имущества - когда тебя несет течение, швыряя как шепку. Тем не менее, ты мысленно просматриваешь список предметов, пытаясь угадать, что может понравиться существу.\n\nСущество может определить, есть ли у тебя на самом деле то, что ты предлагаешь, поэтому твой выбор ограничен тем, что действительно указано в твоем имуществе. Если оно у тебя есть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331" Text="предложишь драгоценности"/>
				<Option Goto="406" Text="оружие"/>
				<Option Goto="177" Text="деньги"/>
				<Option Goto="123" Text="фрукты"/>
				<Option Goto="541" Text="Либо можешь забыть о помощи со стороны этого существа и дрейфовать к костяному островку"/>
				<Option Goto="64" Text="дальше по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Самое высокое сооружение на кладбище - это монумент воину. Перелезаешь через каменного тролля, осторожно ставишь ногу на рыло страшилы, подтягиваешься и хватаешься за пояс героя, а затем усаживаешься на плече неизвестного полководца. Отделенный от бурой травы шестьюдесятью футами, осматриваешься по сторонам.\n\nНикогда еще Город мертвых не заслуживал своего имени, как сейчас, думаешь ты. На обширном кладбище слышен лишь шум ветра, да двигаются только несущиеся по небу тучи, голые ветви деревьев да клочья эффлувия. Нечестивый покой!\n\nНа зиму Уотердип съеживается, запирая окна ставнями, и пережидает месяцы ненастья. Аристократы с семьями переезжают в теплые края, а простолюдины сидят по домам... спасаясь как от ледяного ветра, так и от вспыльчивости соседей.\n\nВ этих северных широтах солнце лишь ненадолго заползает выше горизонта, да и то невысоко. А при постоянном облачном покрове даже живым будет нелегко отличить день от ночи.\n\nНо даже зимой Город мертвых остается популярным местом встречи для уотердипцев. Печальное зрелище склепов и мавзолеев скрадывается ландшафтом и чистыми аллеями, создавая впечатление главного городского парка.\n\nНекоторые здания даже красивы своей монументальной красотой. Глядя на них, ты обнаруживаешь, как их названия всплывают в твоей голове. Поблизости стоит Зал героев, место упокоения величайших воинов Уотердипа. Возле него - редко посещаемый Зал мудрецов, последний дом многих ученых мужей города.\n\nА за этими двумя стоит спартанская усыпальница нищих и изгнанников, Дом бездомных. Лич сказал, что через него ты можешь попасть к подземному артефакту. Но умнее будет сперва добыть несколько частей Посоха Уотердипа, прежде чем ступить во вражье логово.\n\nСмотришь вокруг на гробницы большие и богатые, маленькие и скромные, но все - печальные и неподвластные старению. «Возможно, - говоришь сам себе, - тут есть и другие неупокоенные духи, которые могут помочь моим поискам».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="476" Text="Хочешь посетить: Зал героев"/>
				<Option Goto="545" Text="Зал мудрецов"/>
				<Option Goto="51" Text="Дом бездомных"/>
				<Option Goto="100" Text="Дорога к любому из этих трех мест и его беглый осмотр займут полчаса. Кроме того, можешь посетить памятник Агхайрону"/>
				<Option Goto="512" Text="твою собственную могилу"/>
				<Option Goto="224" Text="...до них буквально рукой подать, и дорога с осмотром, по идее, не должны занять времени. Или же ты можешь отправиться к стене вокруг кладбища, залезть на нее и посмотреть на город Уотердип"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Урна в этой ненадписанной нише ничем не отличается от прочих урн в этой сети туннелей - всего лишь дешевая глиняная посудина без каких-либо примечательных черт. Внутри ты находишь мелкий пепел и несколько кусочков кости.\n\nСтавишь урну обратно в нишу. В тот же миг в твоей голове раздается дрожащий голос, идущий откуда-то сзади:\n\n- Тебе очень сильно повезло, что ты поставил это на место, - и смех.\n\nОбернувшись, видишь посланца смерти... Хотя, нет. Это состоящее из испарений существо темнее посланцев смерти, черты его расплывчаты, и оно укутано мерцающей темной аурой. Посланцы смерти в очереди робко жмутся от него как можно дальше - даже сами будучи нежитью, они, похоже, боятся силы призрака.\n\n- Меня зовут Желтый Нож, - говорит призрак.\n\nВ его голосе ты слышишь негромкий хор криков и матерщины, отчаянных вопросов и мольбу о пощаде - голоса его жертв. Перекрывая их, призрак произносит неверным голосом:\n\n- Это меня ты только что лапал. Забавно, правда? Я -и в горшке. Желтый Нож.\n\nНеожиданно ты вспоминаешь Желтого Ножа. Легендарный убийца, изводивший Портовый район давным-давно, когда правители-гильдмейстеры поставили Уотердип на грань уничтожения. Желтый Нож задушил тридцать проституток и официанток их собственными волосами, срезанными с их голов кинжалом с желтой рукояткой. Потом он исчез. А сейчас он парит перед тобой. Видимо, простые сумасшедшие становятся посланцами смерти, а по-настоящему опасные безумцы съезжают с катушек настолько, что становятся призраками.\n\n- Твои волосы грязные, - говорит Желтый Нож, подплывая поближе и поднимая руку. - Позволь мне это исправить. Я люблю волосы. У моих друзей, у всех были чудесные длинные волосы.\n\nКосточка пальца проводит по твоей щеке, и ты отдергиваешься от боли! Прикосновение призрака высасывает энергию даже из мертвого. Под твоими доспехами стонет церебрикуль, а в голове у тебя визжит хорек. Ты даже подумать об этом не успеваешь, а твоя рука уже держит меч.\n\nТы должен сражаться с призраком. Можешь использовать против него жезл божественного могущества, если он у тебя есть - в противном случае сражайся мечом.\n\nXАтака Повреждения Очки нежизни\n\nПризрак (Желтый Нож)\n\n8 10 30\n\nЕсли проиграешь бой, твое приключение закончится здесь, на каменном полу Дома бездомных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Но если ты победишь"/>
				<Option Goto="441" Text="После первого раунда боя можешь попытаться сбежать, если хочешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Отметь полчаса и брось кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Если выпало от 1 до 8"/>
				<Option Goto="459" Text="от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Объемистая табличка на гробнице Дональбэйна описывает его рождение на далеком острове Руатим, на запад от Уотердипа, его молодые годы юнгой на торговом судне, прибытие в Уотердип, ученичество у писца, от которого он и выучился в весьма позднем возрасте читать и писать, и его дальнейшая быстрота в овладении писаниями старых философов и мудрецов.\n\nСудя по датам на гробнице, прожил он долгую жизнь -единственное объяснение столь же долгому списку его работ, упомянутых в эпитафии.\n\nПрисаживаешься и нерешительно думаешь: «Привет»?\n\n«Хм? Бамберли, это ты, мужлан»?\n\n«Нет, о мудрый».\n\n«Ой. Извини. Полагаю, ты в таком случае собрат-привидение. Похоже, в эти дни никто кроме нежити не в состоянии разговаривать со мной. Умозаключаю, что некоторым образом я и сам стал нежитью, но нетрадиционного класса, о котором доселе не сообщалось. Кстати, ты ведь не давал Бамберли никаких волшебных предметов»?\n\n«Ну...»\n\n«Он пристает с этим ко всем, заставляя их думать, будто он наш секретарь. Он был всего лишь секретарем вон того старого маразматика Скриблома. Что привело тебя повидать эту старую тень»?\n\nТы долго беседуешь с Дональбэйном. Он оказывается вполне в здравом уме и твердой памяти, хотя и постоянно перебивает тебя. В своей нежизни он увидел новую возможность изучить сей феномен.\n\n«Ни одна из сделанных живыми записей не давала мне повода считать, что неживые общаются друг с другом, однако вот он факт, - говорит он. - Это некая форма телепатии, очевидно необнаружимая чувствами живых.\n\nЯ обнаружил, - продолжает он, - что ходячие мертвецы, поскольку им недостает живого духа, не могут воспринимать красоту ни в какой форме. Они видят шедевры живописи как кляксы красок, не в силах сложить из них картину. Слушая мелодичную музыку, они слышат лишь мертвые, порожние звуки. И так далее. Вампиры тут явное исключение, хотя сейчас мне недостает подтверждений моей гипотезе. Но если это так, то должно быть это их регулярная диета из живой крови вызывает разницу».\n\nДональбэйн ничего не слышал о личах Абраксе или Хаурранте, не слышал и об их планах уничтожить город. Ты касаешься следующего тревожащего тебя вопроса:\n\n«Мудрый, вся ли нежить злая»?\n\n«Так утверждают записи, ну или в лучшем случае нежити нет дела до живых».\n\n«Однако я не чувствую себя злым, и ты таким не кажешься».\n\n«Ну, переходя на личности, когда ты все время лежишь в гробу и размышляешь, вопросы добра и зла перестают быть актуальными. Просто размытые термины. Что до тебя, я могу только предполагать. Несмотря на свою несведущесть в некромантии, я могу утверждать, что заклинания для поднятия мертвых столь же замысловаты, как и любые другие.\n\nОдно неверно произнесенное слово, колебание воли или нечеткий жест может вызвать непредвиденные результаты. Почти всегда результаты злы, но если тот, кто поднимал тебя, допустил ошибку в нужном направлении - если можно так выразиться - ты мог получиться чистым и белоснежным, насколько мы знаем. Или мог вмешаться бог. Тем не менее, учитывая источник энергии нежизни. ну. Неважно. Мне не следовало говорить о таких вещах».\n\nТы чувствуешь, что он что-то утаивает.\n\n«Что, о мудрый»?\n\n«Что ж, традиционная мудрость гласит, что нежить извлекает средства к существованию из альтернативного измерения, называемого Негативным Материальным планом. Отсюда их способность высасывать жизнь из живых. Может быть это и правда, но это не указывает на силы, создающие канал между тем планом и этим. Я пришел к мысли. а, опять же, не обращай внимания».\n\n«Пожалуйста, сэр, скажите мне».\n\n«Нет. Это будет. слишком трудно, слишком. Пожалуйста, уходи. Сейчас».\n\nОзадаченный, ты покидаешь гробницу. Дональбэйн сказал тебе, что говорить с другим мудрецом нет смысла. Возвращаешься на первый этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Вернешься, чтобы продолжить осмотр"/>
				<Option Goto="521" Text="покинешь Зал мудрецов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Лошадка-качалка выгядит тут совершенно неуместно. Заинтересовавшись, подходишь к ней. Но стоит тебе приблизиться, подает голос полтергейст Джиорло:\n\n- Эй, паринёк, осторожнее с Чернишом, ти понял?\n\nНичего подозрительного ты не видишь. Игрушечная лошадка просто лежит тут, мордой вниз, на тенистой стороне мусорной кучи. В черноте теней ничего не прячется, потому что твои неживые глаза четко видят в темноте. Невидимка? Еще один полтергейст?\n\n- Что за Черныш? - спрашиваешь ты.\n\n- Он моя зверушка.\n\n- Тюпица! Моя зверющка! Черныш, меня он любит больще!\n\n- Ах ты, лжец!\n\nПолтергейсты с головой уходят в перебранку, и больше ничего узнать не удается. Вероятно, они просто дразнят тебя, предупреждая о несуществующей угрозе, розыгрыш такой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Подойдешь к лошади-качалке"/>
				<Option Goto="364" Text="вернешься и выберешь что-то еще. Ясное дело, твой предмет тебе никто возвращать не будет, и чтобы осмотреть что-то другое, придется пожертвовать полтергейстам, вычеркнув из имущества, очередную вещь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Монстр не смотрит, а Стрикс повернулась к тебе спиной. Украдкой вынимаешь флягу со святой водой.\n\n- Не делай этого! - хорек кричит так громко, что, кажется, даже Стрикс должна была услышать.\n\n- Вампиры - природная аристократия, - говорит Стрикс.\n\n- Мы кормимся слабыми. Могут ли герцоги и князья людей сказать о себе обратное? Мы просто честнее в данном вопросе.\n\nНе прекращая скрести ей спину одной рукой, второй откупориваешь емкость со святой водой. Несколько капель попадают тебе на ноги - даже столь малое количество воды обжигает тебя, но ты сдерживаешь крик.\n\n- Она поймает тебя! - кричит хорек. - Ты покойник!\n\n- Поскольку вампиры - естественные правители, то кто тогда лучше подходит, чтобы контролировать этот артефакт? Какой прок в том, чтобы буйствовать и сеять разрушение вокруг? Гораздо лучше провести несколько карательных акций, а затем при помощи террора подчинить оставшееся население.\n\nНе смотрит ли существо?\n\n- Выбрось ее! - приказывает хорек.\n\nНе следят ли за каждым твоим движением вампиры на потолке?\n\n- Она играется с тобой, - предупреждает хорек.\n\nА что, если святая вода и тебя убьет?\n\n«Я и так неживой», - говоришь себе и выливаешь воду в ванну.\n\n- Рабы полезны, а вот трупы... Ай-я-а-а! - вопль Стрикс ужасен.\n\nТолкаешь ее под воду. Стрикс сопротивляется, но тебе удается удерживать ее под водой!\n\nПоднимается дым и резкий запах - святая вода сжигает ее плоть. и твою! Руки и ноги женщины взбивают воду в пену. Капли падают тебе на лицо, оставляя дымящие оспины, но ты продолжаешь удерживать Стрикс!\n\nВода обжигает твои руки как кислота, причиняя боль, какой ты не знал при жизни. Твоя плоть начинает растворяться. И все равно, хотя кровь-вода кипит, и стены\n\nбассейна трясутся как разрубленная артерия, ты удерживаешь ее под водой!\n\nСквозь разбавленную кровь видишь глаза Стрикс - некогда соблазнительные, а теперь вытаращенные в панике. Ее юные черты иссыхают, сморщиваются и в единый миг стареют на века. Ее фигура обвисает, складки плоти разбухают и сгорают, и ты понимаешь, что женщина, чьи спинку ты тер, на самом деле была раздутой монструозностью. С новой силой, рожденной яростью, еще глубже заталкиваешь Стрикс в бассейн.\n\nПосле целой вечности - секунд тридцать, наверное - все кончено. От Стрикс, королевы вампиров на протяжении веков, не осталось ничего кроме жалкого количества костного порошка, взвешенного в крови-воде. Ты же получаешь 12 очков повреждений. Если это лишает тебя последних очков нежизни, твое приключение заканчивается здесь. Если нет, читай дальше.\n\nТы боишься вынуть руки, но боль заставляет тебя это сделать. Они совершенно лишились плоти, сгоревшей до костей, но ты все равно чувствуешь свои руки. Дивясь этому, сгибаешь кости пальцев. Пальцы шевелятся с негромким клацаньем кости о кость. Ты понимаешь, что это та же самая магия, что позволяет скелетам двигаться. Если бы с тебя содрали всю плоть, ты мог бы стать одним из них...\n\nВдруг на тебя прыгает очнувшийся от шока монстр!\n\n- Убийца! - в ужасе кричит он. - Ты убил мою возлюбленную! Умри!\n\nВыпустив когти, он терзает тебя. Ты должен сражаться с существом - кстати, сами себя они называют «адъютанты». И на самом деле, у него очки здоровья, а не нежизни, но на правила боя это никак не влияет.\n\nXАтака Повреждения Очки здоровья\n\nАдъютант\n\n7 6 15\n\nСущество отступать не хочет, а ты не можешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="471" Text="Если одолеешь его, можешь осмотреться (хотя ты, само собой, не сможешь осмотреть существо)"/>
				<Option Goto="497" Text="Или можешь уйти. Поскольку туннели за тобой заросли, отсекая путь назад, ты должен двигаться дальше вглубь червя-конструкта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>У тебя много вопросов, которые требуют ответов.\n\n- Я не могу вращать колесо, - говоришь адъютанту, - по крайней мере, пока ты не расскажешь мне больше о себе и твоих целях тут.\n\n- Я присматриваю за интересами большого парня, - отвечает адъютант. - На этой мелкой частице, которую вы называете городом, или более точно под ней сосредоточено немало его силы. Больше я ничего об этом не скажу. Большого парня может заинтересовать этот феномен азартных игр, хотя я полагаю, он уже знает все о нем.\n\n- Кто этот большой парень?\n\n- Хватит уже быть таким любопытным. В любом случае, я ничего не скажу на эту тему, - существо выглядит раздраженным.\n\nпроигнорируешь монстра и осмотришься (вернувшись на 157)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Будешь настаивать на расспросах"/>
				<Option Goto="509" Text="атакуешь его"/>
				<Option Goto="366" Text="выполнишь просьбу адъютанта и повернешь колесо"/>
				<Option Goto="340" Text="Также ты можешь уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>В крупье есть что-то знакомое. Ты не думаешь, что знал его лично, или, что как-то был связан с персоналом игорных домов вообще. Но он напоминает тебе... кого? Ты обдумываешь\n\nэту мысль и так, и сяк, не забывая при этом обыскивать крупье в надежде получить информацию.\n\nОдежда у него простая. Ни драгоценностей, ни украшений, ни оружия. Простота, напоминающая тебе...\n\nКеливараса! Мудрый брат в храме твоего бога, учивший тебя достоинствам терпения и внутренней силы. От Келивараса ты узнал о преданности и получил некое наставление на дороге Мудрости. Если бы он только мог помочь тебе теперь, когда эта дорога простирается так далеко, что конца-края не видно.\n\nОбрадованный одним воспоминанием и огорченный неспособностью вспомнить что-то еще, ты оставляешь крупье и переходишь к другим делам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Вернись, чтобы продолжить осмотр"/>
				<Option Goto="340" Text="уходи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>