<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Кощеева цепь</Title>
			<Author>Василий Шувалов, 1992</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="79acbf"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАПУТСТВИЕ\n\nХотите стать героем, ловким искателем приключений, путешествующим на свой страх и риск по неведомым землям в поисках древних сокровищ? Хотите лично бросить вызов колдунам и чудовищам, разбойникам и диким зверям? Хотите испытать необыкновенные и смертельно опасные злоключения без риска погибнуть? Тогда откройте эту книгу!\n\nОна чем-то походит на компьютерные игры, только обойдётся вам гораздо дешевле персонального компьютера: всего лишь небольшая книжка, да необычная восьмигранная игральная кость.\n\nШесть из восьми граней этой игральной кости помечены точками. С ними всё ясно. Седьмая грань пустая. Это «нуль». Он не раз подставит вам подножку на пути к желанному финишу. Зато кружочек, изображённый на восьмой грани кости, принесёт вам удачу. Это — ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, которое будет выручать вас в опасных ситуациях, лечить во время поединков, подсказывать вам выход из трудных положений.\n\nВСТУПЛЕНИЕ\n\nВы подошли к воротам города ещё до рассвета. Над головой возвышаются сложенные из вековых кедров стены. Вот она, Мангазея Златокипящая, затерянный в вековечных лесах город, где сходятся пути купеческих караванов со всех концов света, где на улицах и базарах чаще услышишь разноязыкое многоголосие, чем русскую речь.\n\nИменно из этого города начнется ваше ПРИКЛЮЧЕНИЕ.\n\nА пока, в ожидании того момента, когда со скрипом и скрежетом откроются окованные позеленевшей медью ворота, стоит расстелить под стеной свой плащ и отдохнуть. Под стенами Мангазеи можно спать спокойно — не подойдут сюда звери из лесной чащи, не страшны и лихие люди.\n\nЗнают разбойники: если их жертва докричится до стражи, — а та совсем рядом, — засвистят со стены стрелы. Нет, лучше уж на проезжем тракте подкараулить запоздалого путника...\n\nНе спится. Воет где-то в чащобе волк, тонкий серп стареющей луны плывёт в разрывах облаков, правя рожками на север, стреляет угольями маленький костерок, который вы разожгли скорее для порядка, чем для тепла. Не идёт сон, хоть что делай! И тогда, поднявшись с травы и раздув угли, чтобы разогнать предутренний сумрак, вы развязываете свой заплечный мешок. Там, заботливо укрытый под сложенной кольчугой, завёрнут в кусок барсучьей шкуры ТАЛИСМАН — небольшая плоская каменная плитка, сплошь усеянная древними письменами на языке, мёртвом, наверное, уже многие тысячи лет.\n\nВы гладите пальцем рельефные буквы и размышляете о том, что за тайны запечатлело время на этом талисмане. Нет больше на земле человека, который бы прочитал надпись, даже... даже если бы пластинка была целой. Палец касается неровно обломанного края. Где-то спрятана вторая половина вашего талисмана. Где? Это, говорят, известно одному из жителей Мангазеи. Купец Савелий, так, кажется, зовут этого человека. Может, он подскажет?..\n\nСтарый ведун, который прошлой зимой подарил вам половинку талисмана за то, что вы спасли его в лесной чаще от медведя-шатуна, рассказал, что только соединив воедино обе половинки талисмана, можно найти дорогу в мрачный замок, где схоронена от людей КОЩЕЕВА ЦЕПЬ.\n\nМного-много веков нет уже в живых князя Кощея, но Кощеева Цепь, легендарный амулет бессмертия, продолжает будоражить людские умы и заставлять сотни искателей приключений отправляться в дорогу. Что ещё стоит искать в этой жизни, кроме бессмертия?\n\nСколько их не вернулось, безымянных авантюристов, рискнувших ради вечной жизни пуститься на поиски невозможного? Может быть, кто-то из них и прошёл до конца дорогу к заброшенному замку Кощея, только... только бессмертных в этом мире не прибавилось. Видно, крепко берёг Кощей свою тайну, хитрые устроил ловушки, неподкупную поставил охрану.\n\nТак, может, вам повезёт больше, чем вашим предшественникам? Наступает и ваше время испытать судьбу!\n\nЧу, заскрипели, открываясь, городские ворота. Заспанные стражники, зевая и крестя рты, равнодушно смотрят, как вы укладываете обратно в мешок свой талисман, затаптываете костровище и приближаетесь к воротам. Ещё несколько шагов, и вы в городе.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Весь день вы потратили на бесплодные поиски. Вечером пришли на базар.\n\nПоследние торговцы уже закрывают свои лавки, когда вы входите на широкую базарную площадь и там в нерешительности оглядываетесь. Небо багровеет закатом. В сгустившихся сумерках слышатся голоса маленьких оборванцев, играющих на площади.\n\nНевдалеке несколько деревенских мужиков глазеют на полуобнажённого индуса — пожирателя огня, изо рта которого вырывается пламя, освещая лица зрителей.\n\nНа другом конце рыночной площади группа подозрительного вида личностей прислонилась к стене игорного дома.\n\nПеред вами кабак с уже зажжёнными фонарями у входа, весёлой музыкой, криками и звуками драки, доносящимися из окон.\n\nНеподалёку от вас ещё торгующая лавка. Можно увидеть в ней торговца, который приглашает войти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сделайте глоток воды, освежитесь, и у вас появилось 2 пункта Силы. Вычеркните из ЛИЧНОГО ЛИСТКА одну порцию воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы падаете затылком на мостовую и сильно ушибаетесь.\n\nТеряете 3 пункта Силы и 1 пункт Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если вы остаётесь при этом в живых, то можете попытаться вскарабкаться на забор в полной экипировке"/>
				<Option Goto="24" Text="Если же хотите спрятать вещи в тени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы стоите с Савелием на старом выцветшем ковре. Неожиданно ковёр взмывает в воздух. Вы видите пару голодных рысей, смотрящих на вас. Вокруг разбросаны человеческие кости. Вы счастливы, что догадались купить этот ковёр. Потом замечаете, что можете врезаться в скалу, и пробуете избежать крушения.\n\nВ конце концов вы снижаетесь, крепко держась за ковёр, и приземляетесь перед идолом бога Перуна. На небольшом расстоянии от себя можно увидеть маленькое каменное строение, а позади него громоздится высокий холм. Волшебное действие ковра заканчивается.\n\nВычеркните его из вашего ЛИЧНОГО ЛИСТКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Чудище падает на землю, словно сломанная игрушка. Вы хватаете старика за руку и тащите его к ущелью. Похоже, что вы собираетесь рискнуть переправиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Идол говорит вам, что полдень — лучшее время для проникновения в замок князя Кощея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Если хотите задать идолу ещё один вопрос, платите ему копейку"/>
				<Option Goto="275" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Идол говорит вам, что старик — не что иное, как призрак давно умершего языческого жреца, который по давнему приказу князя Кощея обязан заманивать путников в капище, чтобы принести их в жертву. Кажется, на сей раз он выбрал вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Если хотите спросить идола ещё о чем-нибудь, опустите в его чашу копейку"/>
				<Option Goto="275" Text="Если вопросов больше нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Две энергетические стрелы вылетают из вашего жезла и вонзаются в дракона. Чёрный ядовитый пар вырывается из его ран, но дракон продолжает приближаться (жезл сейчас бесполезен, вычеркните его из вашего ЛИЧНОГО ЛИСТКА).\n\nТРЁХГОЛОВЫЙ ДРАКОН: Сила 12\n\nБросьте игральную кость дважды.\n\nОчки от 0 до 2: Языки дракона мгновенно обвиваются вокруг вашего тела; жгучий яд убивает вас, и ваше приключение на этом заканчивается.\n\nОчки от 3 до 7: Дракон кусает вас. Вы теряете 4 пункта Силы.\n\nОчки от 8 до 12: Дракон получает удар мечом и теряет 3 пункта Силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если вы побеждаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Разбойник падает на землю, вы пронзаете его мечом, подхватываете горящий факел и держите его над головой.\n\nВы в древнем гранитном склепе. Коридор уводит вас на север, и вы решаете осмотреть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Полупьяный варяг мрачно встаёт. Вы видите, как он что-то бормочет группе подозрительных личностей у прилавка. Те глядят на вас; и вы чувствуете, что надо уходить с постоялого двора как можно скорее. Вы возвращаетесь на площадь и осматриваетесь. Решаете, что надо убираться отсюда, если эти бандиты возжаждут вашей крови. Подходите к детям, играющим на базарной площади, и спрашиваете у них дорогу к дому купца Савелия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Сейчас вам пригодится вся ваша Сила.\n\nВТОРОЙ ДРАКОН: Сила 12\n\nБросьте игральную кость два раза.\n\nОчки от 0 до 1: Пасти дракона извергают языки пламени, и вы сгораете во всеуничтожающем огне.\n\nОчки от 2 до 6: Дракон ранил вас; вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Дракон теряет 3 пункта Силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Если вы побеждаете по итогам повторных поединков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Уже почти полдень. Вы входите в здание и оказываетесь в круглой комнате без окон. Её освещает солнечный луч, проникающий через маленькое отверстие в куполе потолка. Стены расписаны изображениями чудовищ и демонов. На постаменте в центре комнаты высится каменная статуя, в её глазницы вставлены драгоценные камни. Луч света из потолка направлен на статую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Если хотите ощупать стены в поисках тайных дверей"/>
				<Option Goto="50" Text="Если желаете немного отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы не можете разжать пальцы, чувствуете на своём лице мертвящий холод, когда вас медленно пригибают к полу.\n\nВаше приключение здесь заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы решаете осмотреть невысокое каменное строение. У подножия крутого холма вы вдвоём с Савелием. Неожиданно Савелий наталкивается на вас и падает. Испытания сломили старика, и он отказывается идти дальше. Вы огорчены этим его решением, но не настаиваете.\n\nВы покидаете его, но знаете, что ваше приключение на этом не кончается.\n\nВы подходите к постройке и, войдя внутрь через небольшую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы дрожите в тёмном углу, видя, что старик подкрадывается к вам всё ближе и ближе. Когда он подходит к убежищу, луч света с потолка падает на один из драгоценных камней в глазнице статуи. Вся комната заливается ослепительным светом. Вы замечаете, что панель в стене рядом с вами сдвигается, и вы входите в тёмное отверстие. Панель задвинулась за вашей спиной. Вы зажигаете заранее подготовленный факел и видите, что находитесь в конце длинного, прорубленного в скале прохода, ведущего глубоко вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Постепенно вы приходите в себя и видите, что лежите в какой-то полутёмной комнате со связанными за спиной руками. В помещении трое мужчин. Один из них сидит на скамье и, поигрывая кистенем, пристально смотрит на вас; двое других в мохнатых сдвинутых почти на брови шапках стоят поодаль. Они вооружены топорами с такими длинными рукоятками, что могут спокойно опираться на них стоя. Сидящий человек бросил на стол кистень и засучил рукава рубахи, обнажив по локоть мощные волосатые руки.\n\nЗвучит его голос: — Итак, странник, молва донесла, что тебе хочется найти замок князя Кощея. Почему ты так уверен, что сможешь добыть Кощееву Цепь? Может, тебе известна какая-нибудь тайна? Говори, обладаешь ли ты тайными знаниями, интересующими нас, и мы сжалимся над тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Если вы решите рассказать ему всё, что знаете о князе Кощее, и показать каменную пластинку"/>
				<Option Goto="26" Text="Если же хотите незаметно достать пластинку из кармана и спрятать её под половик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>