<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Кощеева цепь</Title>
			<Author>Василий Шувалов, 1992</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="79acbf"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАПУТСТВИЕ\n\nХотите стать героем, ловким искателем приключений, путешествующим на свой страх и риск по неведомым землям в поисках древних сокровищ? Хотите лично бросить вызов колдунам и чудовищам, разбойникам и диким зверям? Хотите испытать необыкновенные и смертельно опасные злоключения без риска погибнуть? Тогда откройте эту книгу!\n\nОна чем-то походит на компьютерные игры, только обойдётся вам гораздо дешевле персонального компьютера: всего лишь небольшая книжка, да необычная восьмигранная игральная кость.\n\nШесть из восьми граней этой игральной кости помечены точками. С ними всё ясно. Седьмая грань пустая. Это «нуль». Он не раз подставит вам подножку на пути к желанному финишу. Зато кружочек, изображённый на восьмой грани кости, принесёт вам удачу. Это — ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, которое будет выручать вас в опасных ситуациях, лечить во время поединков, подсказывать вам выход из трудных положений.\n\nВСТУПЛЕНИЕ\n\nВы подошли к воротам города ещё до рассвета. Над головой возвышаются сложенные из вековых кедров стены. Вот она, Мангазея Златокипящая, затерянный в вековечных лесах город, где сходятся пути купеческих караванов со всех концов света, где на улицах и базарах чаще услышишь разноязыкое многоголосие, чем русскую речь.\n\nИменно из этого города начнется ваше ПРИКЛЮЧЕНИЕ.\n\nА пока, в ожидании того момента, когда со скрипом и скрежетом откроются окованные позеленевшей медью ворота, стоит расстелить под стеной свой плащ и отдохнуть. Под стенами Мангазеи можно спать спокойно — не подойдут сюда звери из лесной чащи, не страшны и лихие люди.\n\nЗнают разбойники: если их жертва докричится до стражи, — а та совсем рядом, — засвистят со стены стрелы. Нет, лучше уж на проезжем тракте подкараулить запоздалого путника...\n\nНе спится. Воет где-то в чащобе волк, тонкий серп стареющей луны плывёт в разрывах облаков, правя рожками на север, стреляет угольями маленький костерок, который вы разожгли скорее для порядка, чем для тепла. Не идёт сон, хоть что делай! И тогда, поднявшись с травы и раздув угли, чтобы разогнать предутренний сумрак, вы развязываете свой заплечный мешок. Там, заботливо укрытый под сложенной кольчугой, завёрнут в кусок барсучьей шкуры ТАЛИСМАН — небольшая плоская каменная плитка, сплошь усеянная древними письменами на языке, мёртвом, наверное, уже многие тысячи лет.\n\nВы гладите пальцем рельефные буквы и размышляете о том, что за тайны запечатлело время на этом талисмане. Нет больше на земле человека, который бы прочитал надпись, даже... даже если бы пластинка была целой. Палец касается неровно обломанного края. Где-то спрятана вторая половина вашего талисмана. Где? Это, говорят, известно одному из жителей Мангазеи. Купец Савелий, так, кажется, зовут этого человека. Может, он подскажет?..\n\nСтарый ведун, который прошлой зимой подарил вам половинку талисмана за то, что вы спасли его в лесной чаще от медведя-шатуна, рассказал, что только соединив воедино обе половинки талисмана, можно найти дорогу в мрачный замок, где схоронена от людей КОЩЕЕВА ЦЕПЬ.\n\nМного-много веков нет уже в живых князя Кощея, но Кощеева Цепь, легендарный амулет бессмертия, продолжает будоражить людские умы и заставлять сотни искателей приключений отправляться в дорогу. Что ещё стоит искать в этой жизни, кроме бессмертия?\n\nСколько их не вернулось, безымянных авантюристов, рискнувших ради вечной жизни пуститься на поиски невозможного? Может быть, кто-то из них и прошёл до конца дорогу к заброшенному замку Кощея, только... только бессмертных в этом мире не прибавилось. Видно, крепко берёг Кощей свою тайну, хитрые устроил ловушки, неподкупную поставил охрану.\n\nТак, может, вам повезёт больше, чем вашим предшественникам? Наступает и ваше время испытать судьбу!\n\nЧу, заскрипели, открываясь, городские ворота. Заспанные стражники, зевая и крестя рты, равнодушно смотрят, как вы укладываете обратно в мешок свой талисман, затаптываете костровище и приближаетесь к воротам. Ещё несколько шагов, и вы в городе.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Весь день вы потратили на бесплодные поиски. Вечером пришли на базар.\n\nПоследние торговцы уже закрывают свои лавки, когда вы входите на широкую базарную площадь и там в нерешительности оглядываетесь. Небо багровеет закатом. В сгустившихся сумерках слышатся голоса маленьких оборванцев, играющих на площади.\n\nНевдалеке несколько деревенских мужиков глазеют на полуобнажённого индуса — пожирателя огня, изо рта которого вырывается пламя, освещая лица зрителей.\n\nНа другом конце рыночной площади группа подозрительного вида личностей прислонилась к стене игорного дома.\n\nПеред вами кабак с уже зажжёнными фонарями у входа, весёлой музыкой, криками и звуками драки, доносящимися из окон.\n\nНеподалёку от вас ещё торгующая лавка. Можно увидеть в ней торговца, который приглашает войти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Сделайте глоток воды, освежитесь, и у вас появилось 2 пункта Силы. Вычеркните из ЛИЧНОГО ЛИСТКА одну порцию воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы падаете затылком на мостовую и сильно ушибаетесь.\n\nТеряете 3 пункта Силы и 1 пункт Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если вы остаётесь при этом в живых, то можете попытаться вскарабкаться на забор в полной экипировке"/>
				<Option Goto="24" Text="Если же хотите спрятать вещи в тени"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы стоите с Савелием на старом выцветшем ковре. Неожиданно ковёр взмывает в воздух. Вы видите пару голодных рысей, смотрящих на вас. Вокруг разбросаны человеческие кости. Вы счастливы, что догадались купить этот ковёр. Потом замечаете, что можете врезаться в скалу, и пробуете избежать крушения.\n\nВ конце концов вы снижаетесь, крепко держась за ковёр, и приземляетесь перед идолом бога Перуна. На небольшом расстоянии от себя можно увидеть маленькое каменное строение, а позади него громоздится высокий холм. Волшебное действие ковра заканчивается.\n\nВычеркните его из вашего ЛИЧНОГО ЛИСТКА.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Чудище падает на землю, словно сломанная игрушка. Вы хватаете старика за руку и тащите его к ущелью. Похоже, что вы собираетесь рискнуть переправиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Идол говорит вам, что полдень — лучшее время для проникновения в замок князя Кощея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Если хотите задать идолу ещё один вопрос, платите ему копейку"/>
				<Option Goto="275" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Идол говорит вам, что старик — не что иное, как призрак давно умершего языческого жреца, который по давнему приказу князя Кощея обязан заманивать путников в капище, чтобы принести их в жертву. Кажется, на сей раз он выбрал вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Если хотите спросить идола ещё о чем-нибудь, опустите в его чашу копейку"/>
				<Option Goto="275" Text="Если вопросов больше нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Две энергетические стрелы вылетают из вашего жезла и вонзаются в дракона. Чёрный ядовитый пар вырывается из его ран, но дракон продолжает приближаться (жезл сейчас бесполезен, вычеркните его из вашего ЛИЧНОГО ЛИСТКА).\n\nТРЁХГОЛОВЫЙ ДРАКОН: Сила 12\n\nБросьте игральную кость дважды.\n\nОчки от 0 до 2: Языки дракона мгновенно обвиваются вокруг вашего тела; жгучий яд убивает вас, и ваше приключение на этом заканчивается.\n\nОчки от 3 до 7: Дракон кусает вас. Вы теряете 4 пункта Силы.\n\nОчки от 8 до 12: Дракон получает удар мечом и теряет 3 пункта Силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если вы побеждаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Разбойник падает на землю, вы пронзаете его мечом, подхватываете горящий факел и держите его над головой.\n\nВы в древнем гранитном склепе. Коридор уводит вас на север, и вы решаете осмотреть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Полупьяный варяг мрачно встаёт. Вы видите, как он что-то бормочет группе подозрительных личностей у прилавка. Те глядят на вас; и вы чувствуете, что надо уходить с постоялого двора как можно скорее. Вы возвращаетесь на площадь и осматриваетесь. Решаете, что надо убираться отсюда, если эти бандиты возжаждут вашей крови. Подходите к детям, играющим на базарной площади, и спрашиваете у них дорогу к дому купца Савелия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Сейчас вам пригодится вся ваша Сила.\n\nВТОРОЙ ДРАКОН: Сила 12\n\nБросьте игральную кость два раза.\n\nОчки от 0 до 1: Пасти дракона извергают языки пламени, и вы сгораете во всеуничтожающем огне.\n\nОчки от 2 до 6: Дракон ранил вас; вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Дракон теряет 3 пункта Силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Если вы побеждаете по итогам повторных поединков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Уже почти полдень. Вы входите в здание и оказываетесь в круглой комнате без окон. Её освещает солнечный луч, проникающий через маленькое отверстие в куполе потолка. Стены расписаны изображениями чудовищ и демонов. На постаменте в центре комнаты высится каменная статуя, в её глазницы вставлены драгоценные камни. Луч света из потолка направлен на статую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Если хотите ощупать стены в поисках тайных дверей"/>
				<Option Goto="50" Text="Если желаете немного отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Вы не можете разжать пальцы, чувствуете на своём лице мертвящий холод, когда вас медленно пригибают к полу.\n\nВаше приключение здесь заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы решаете осмотреть невысокое каменное строение. У подножия крутого холма вы вдвоём с Савелием. Неожиданно Савелий наталкивается на вас и падает. Испытания сломили старика, и он отказывается идти дальше. Вы огорчены этим его решением, но не настаиваете.\n\nВы покидаете его, но знаете, что ваше приключение на этом не кончается.\n\nВы подходите к постройке и, войдя внутрь через небольшую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы дрожите в тёмном углу, видя, что старик подкрадывается к вам всё ближе и ближе. Когда он подходит к убежищу, луч света с потолка падает на один из драгоценных камней в глазнице статуи. Вся комната заливается ослепительным светом. Вы замечаете, что панель в стене рядом с вами сдвигается, и вы входите в тёмное отверстие. Панель задвинулась за вашей спиной. Вы зажигаете заранее подготовленный факел и видите, что находитесь в конце длинного, прорубленного в скале прохода, ведущего глубоко вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Постепенно вы приходите в себя и видите, что лежите в какой-то полутёмной комнате со связанными за спиной руками. В помещении трое мужчин. Один из них сидит на скамье и, поигрывая кистенем, пристально смотрит на вас; двое других в мохнатых сдвинутых почти на брови шапках стоят поодаль. Они вооружены топорами с такими длинными рукоятками, что могут спокойно опираться на них стоя. Сидящий человек бросил на стол кистень и засучил рукава рубахи, обнажив по локоть мощные волосатые руки.\n\nЗвучит его голос: — Итак, странник, молва донесла, что тебе хочется найти замок князя Кощея. Почему ты так уверен, что сможешь добыть Кощееву Цепь? Может, тебе известна какая-нибудь тайна? Говори, обладаешь ли ты тайными знаниями, интересующими нас, и мы сжалимся над тобой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Если вы решите рассказать ему всё, что знаете о князе Кощее, и показать каменную пластинку"/>
				<Option Goto="26" Text="Если же хотите незаметно достать пластинку из кармана и спрятать её под половик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>В конце коридора большая комната с двумя выходами. Первый, слева от вас, ведёт в спускающийся проход. Второй — через комнату прямо перед вами. Вы перешагиваете через порог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ваше плечо касается одной из скульптурных фигурок - лучника - в тот момент, когда вы приземляетесь перед дверью. Фигурка, о которую вы ударяетесь, начинает расти. Воин вырастает до человеческих размеров и стреляет в вас из лука.\n\nВОИН-ЛУЧНИК: Сила 9\n\nБросьте свою кость дважды.\n\nОчки от 0 до 6: Стрела лучника попадает в вас, вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Вы уклоняетесь от стрелы, а лучник получает удар мечом и теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпадает ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, ваши Силы восстанавливаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Если вы побеждаете в поединке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ваш противник ловок и силен. Он осторожно кружит вокруг вас, крутит мечом так, что лезвие сверкает в свете факела.\n\nБАЗАРНЫЙ ВОИН С МЕЧОМ: Сила 9\n\nБросьте кость дважды.\n\nОчки от 0 до 7: Ваш противник ранит вас; вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 8 до 12: Вы успешно обороняетесь и наносите воину удар мечом; он теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпадает ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, ваши Силы полностью восстанавливаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Если вы по итогам схваток побеждаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>От путника веет чем-то мрачным и зловещим. Вы ныряете в лес и в страхе убегаете. Отбежав достаточно, вы слышите шорох и замечаете, что незнакомец преследует вас, жалобно зовя по имени.\n\nВы не слишком-то слушаете его, понимая, что этот человек представляет для вас опасность.\n\nБросьте игральную кость один раз.\n\nВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО позволяет вам выбрать любой из номеров, предложенных выше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Очки от 0 до 2"/>
				<Option Goto="232" Text="Очки от 3 до 4"/>
				<Option Goto="39" Text="Очки от 5 до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вы решаете воспользоваться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Зельем для полёта"/>
				<Option Goto="188" Text="Ковром-самолётом">
					<Text>Если вы не хотите ни того, ни другого, можете попытаться пересечь зал...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Холодная вода прекрасно освежает. Когда вы окунетесь в неё, то почувствуете, что ваши раны заживают, боль уходит, словно на кожу попал целительный бальзам. Вашаистощённая Сила восстанавливаетсядо первоначального объёма. Освежившись, вы отправляетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Судьба сейчас благоприятствует вам. Вы избавились от одного из волков.\n\nВТОРОЙ ВОЛК: Сила 12\n\nИгральная кость бросается дважды.\n\nОчки от 0 до 6: Волк рвёт вас, и вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Вы успешно обороняетесь, и волк теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпало ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, вы восстанавливаете свои Силы.\n\nИтоговая победа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы скидываете с плеч свой мешок и прячете его под деревом. Вычеркните из вашего ЛИЧНОГО ЛИСТКА все волшебные предметы, кроме меча, факела и каменной пластинки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы проходите сквозь зеркало и оказываетесь в большом прямоугольном зале. Разноцветные лучи света играют на гранитных стенах и потолке. В конце зала хорошо видна широкая лестница, ведущая вниз. Справа от неё дверь, над которой что-то написано.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Если хотите проследовать по центральной лестнице"/>
				<Option Goto="106" Text="Если вам интересно, что написано над дверями"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Вы прячете каменную пластинку под толстый половик. Глядя в глаза сидящего перед вами разбойника, скажите ему, что без вас он не найдёт дорогу к замку князя Кощея. Тот зло смотрит на вас и приказывает своей охране вас обыскать.\n\nОни ничего не находят. Предводитель станет глядеть на вас ещё злее, но будет вынужден согласиться с вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Каким-то сверхъестественным образом вы возвращаетесь в комнату, из которой убежали от таинственного старика, и попадаете в ловушку. Перед вами колеблющаяся в затхлом воздухе фигура отвратительного демона. Он возник из осколков вазы.\n\nДемон разъярён и жаждет мести за то, что вы так грубо разбили его жилище.\n\nДемон завершает ваше приключение.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Фёдор возвращается к столу, за которым вы сидите. Он радостно улыбается, но вы подозреваете его в предательстве. Но у вас нет выбора, и вы спрашиваете его, где найти купца Савелия. К вашему удивлению, он с готовностью соглашается проводить вас. Вы оба встаёте и выходите на площадь. Фёдор ведёт вас по тёмным улочкам; из предосторожности вы вынимаете из ножен меч и приставляете острие к его шее. Фёдор замирает, а вы спрашиваете, правильно ли он ведёт вас к дому купца, и не удивляетесь, когда очень неохотно ваш проводник поворачивает назад к площади и ведёт вас другой дорогой.\n\nВнезапно он останавливается около мрачного запертого дома. Дверь заперта на ночь, и, чтобы попасть внутрь, вы карабкаетесь через забор, приказав Фёдору убираться, и тот скрывается в темноте.\n\nВы можете попытаться влезть на забор в полной экипировке, если, дважды бросив игральную кость, обнаружите, что сумма выпавших очков не превышает, либо равняется показателю вашей Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если вам повезло"/>
				<Option Goto="24" Text="Если нет, то оставьте под стеной всё, кроме меча, факела и каменной пластинки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы идёте по коридору, добираетесь до большой комнаты. Выход справа от вас; он разветвляется — один проход ведёт вниз, ну а другой прямо. Надо пройти через комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Вы направляете жезл на фигуры, и из него вырывается светящаяся голубая стрела. Оглядываете комнату и видите, что фигуры растворяются в воздухе. Ваш жезл сейчас заряжен только одной стрелой (пометьте это в вашем ЛИЧНОМ СПИСКЕ). Вы проходите через задымленную комнату в пиршественный зал. Еда на столах уже давно протухла. Вы проходите через зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы направляетесь к невысокому зданию у подножья каменистого холма. Солнце над головой почти в зените, и вы решаетесь на отдых в тени под крышей. Неожиданно Савелий натыкается на вас и падает. Усталость измотала старика, и он решает, хорошенько отдохнув, вернуться в Мангазею. Вы понимаете, что настаивать бесполезно, и продолжаете путешествие в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Когда вы протягиваете руку, золотые монеты исчезают и на их месте появляется клубок змей. Если вы быстро сориентируетесь, то успеете отдёрнуть руку, чтобы они вас не ужалили.\n\nБросьте кость дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если выпавшие очки не превысят, либо будут равны показателю вашей Ловкости"/>
				<Option Goto="82" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Мальчик ведет вас по тёмным улицам. Вы хотите спросить, правильно ли он ведёт вас. Вдруг две одетые в чёрные плащи с капюшонами фигуры появляются из темноты и бросаются к вам. Они крутят над головой кистени.\n\nВы выхватываете меч, приготовившись защищаться. К вашему изумлению, мальчишка подставляет ногу одному из разбойников, тот спотыкается и летит в канаву.\n\nУ вас остаётся только один противник.\n\nРАЗБОЙНИК: Сила 9\n\nДважды бросьте игральную кость.\n\nОчки от 0 до 6: Вас бьют кистенем, и вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Разбойник получает удар мечом и теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпало ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, ваша Сила восстановилась.\n\nЕсли вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Идол говорит, что вам пригодятся вторая половинка каменной пластинки, волшебная верёвка и сверкающий жезл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если вы хотите задать ещё один вопрос, заплатите копейку"/>
				<Option Goto="14" Text="В противном же случае возвращайтесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вы в круглой комнате, её освещает один-единственный луч солнца, проникающий через маленькое отверстие в куполообразном потолке. В центре помещения — постамент с каменной статуей на нём. В глазницы статуи вставлены драгоценные камни. На стенах — великолепные изображения языческих богов. На полу лежат несколько скелетов в доспехах. Кости их рук сжимают оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Хотите выколупать из глазниц статуи драгоценные камни, а потом поискать в стенах тайные ходы"/>
				<Option Goto="176" Text="Хотите отдохнуть в этой комнате до полудня"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вы замечаете человеческие скелеты в ущелье. Осторожно подходите к ним и слышите глухой звериный рык. К вам подбираются два матерых волка.\n\nЕсть у вас зелье скорости?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Если да"/>
				<Option Goto="126" Text="Если вы будете сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Пробежав несколько минут без дороги, вы убеждаетесь, что город скрылся за стеной тёмного леса; не видно и проводника.\n\nВы уныло сидите на траве. Внезапно слышите едва различимый свист и видите тощего измождённого старика в драной холщовой одежде, приближающегося к вам с дружелюбным видом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Если вы хотите подождать его"/>
				<Option Goto="20" Text="Если не хотите с ним разговаривать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы решаете не откупаться от старика, хотя у вас достаточно денег.\n\nСжав зубы и угрюмо ухмыляясь, вы стоите на арене среди толпы зрителей, сжимая в руках меч.\n\nВозврат</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы с трудом тащитесь по бескрайнему лесу. Скоро взойдёт солнце, но надежды выбраться из чащи у вас нет. Нестерпимо хочется пить. Есть у вас немного воды? Если нет, то вы теряете 3 пункта Силы от жажды.\n\nЕсли при этом выживете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>При всей вашей осторожности вы наступаете на незаметную плиту в полу. Часть стены поворачивается, выдвигая острые металлические шипы и нацеливая их на вас. Они пронзают вас. Здесь ваше приключение заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы бросаете вазу на каменный пол. Старик стонет, будто ему причинили сильную боль, и неожиданно исчезает. Вы удовлетворены. Посмотрев под ноги, вы видите, что из разбитой вазы вытекает светящееся туманное облако. Оно преображается в ужасного зелёного демона. Тот облизывается, увидев вас. Демон голоден.\n\nВаше приключение заканчивается в призрачном желудке демона.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Карабкаться на изгородь в полном снаряжении очень неудобно. Когда вы доберётесь до верха, заплечный мешок будет мешать вам, и вы случайно коснётесь листьев растущего за забором дерева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Бросьте кость дважды, и если сумма выпавших очков не превысит, либо будет равна показателю вашей Ловкости"/>
				<Option Goto="3" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Валун летит на вас. В узкую часть прохода вы сейчас вернуться не можете, взбираетесь по оставшимся ступеням...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы подвернули лодыжку и падаете прямо под беспощадно надвигающийся валун.\n\nВаше приключение завершается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>45.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Если вы воспользуетесь ковром-самолётом"/>
				<Option Goto="135" Text="Если зельем для полётов"/>
				<Option Goto="264" Text="Если попытаетесь перепрыгнуть через преграду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы совершенно случайно выходите к городу около полудня. Входите в ворота и с наслаждением пьёте из первой же канавы. Потом валитесь у стены и забываетесь тяжёлым сном. Просыпаетесь уже вечером.\n\nВы решаете всё же отыскать дом купца Савелия и направляетесь на базар...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Призрак с замогильным воем исчезает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы выходите из комнаты. Следом за вами с издевательским мяуканьем бежит хозяйский кот. Вы возвращаетесь на базар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Теперь вы можете расспросить детвору, всё ещё играющую на углу площади"/>
				<Option Goto="210" Text="Или присоединиться к толпе, глазеющей на пожирателя огня"/>
				<Option Goto="123" Text="Можете также идти на постоялый двор, в кабак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Не дождавшись ничьей помощи и вконец измотанный, вы проходите мимо языческого капища к невысокому строению у подножия каменистого холма. Захвативший вас разбойник тоже входит в здание. Вы оказываетесь в круглой комнате, освещённой солнцем через маленькое отверстие в полусферическом потолке. В центре помещения на высоком постаменте статуя с драгоценными камнями вместо глаз. Стены покрыты изображениями языческих богов. На песчаном полу лежат истыканные стрелами скелеты в доспехах и с оружием. Разбойник выжидающе смотрит на вас и объявляет перерыв на отдых.\n\nВы чувствуете, как вам освобождают руки.\n\nНаступает полдень, и луч света падает на статую. Вы хотите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="наткнуться на потайной ход в стене"/>
				<Option Goto="165" Text="Отдохнуть ещё немного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Ровно в полдень солнечный луч упадёт на драгоценный камень в глазнице статуи, и из него брызнет ослепительный свет. Вы сможете увидеть панель, сдвинувшуюся в стене неподалёку от вас, и входите в отверстие, освещая себе путь\n\nфакелом. Вы видите, что оказались в конце длинного коридора, опускающегося вниз, в земные недра</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Змея жалит вас в руку; вы теряете 3 пункта Силы. Она падает на пол и, извиваясь, уползает в маленькую трещину в стене. Если вы ещё живы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Когда вы приближаетесь к жезлу, из него вылетает страшная энергетическая стрела и ударяет вас в грудь.\n\nБросьте кость дважды, надеясь, что сумма выпавших очков не превысит, либо будет равна показателю ваших Экстрасенсорных способностей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Если вам это удаётся"/>
				<Option Goto="295" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы продолжаете спускаться по коридору к правому повороту. Он перед вами. Неожиданно слышится громкий треск, и в коридоре появляется огромный жук. Щёлкая ужасными роговыми челюстями, он движется по проходу, полностью перегораживая его. Как только вы поворачиваетесь, пытаясь убежать, с потолка перед вами опускается гигантская плита. Теперь пути назад у вас нет. Итак, вы в ловушке и должны сразиться со страшилищем.\n\nГИГАНТСКИЙ ЖУК: Сила 15\n\nБросьте игральную кость дважды.\n\nОчки от 0 до 2: Вас хватают челюсти жука и откусывают вам голову. Здесь и заканчивается ваше приключение.\n\nОчки от 3 до 6: Челюсти чудовища смыкаются на вашей левой руке. Вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Вы ранили жука. Он теряет 3 пункта Силы.\n\nВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО восстанавливает ваши Силы.\n\nЕсли вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вы слушаете усыпляющую музыку, от которой можно никогда не проснуться. Но музыка становится чуть тише, и вы торопливо выбегаете из комнаты через дверь в противоположной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Хозяин этого заведения начинает оскорблять вас, когда узнаёт, что у вас нет денег. Он выталкивает вас за порог, и вы оказываетесь на базарной площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Вы можете попытаться вернуться на постоялый двор, в кабак, тогда"/>
				<Option Goto="190" Text="Можете подойти к детям, играющим чуть поодаль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Один из покосившихся деревянных идолов, бог Перун, особенно интересен вам: на его груди вырезаны странные письмена и фигуры. У подножия идола — чаша для жертвоприношений. В ней — серебряные монеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Хотите взять несколько"/>
				<Option Goto="130" Text="Хотите сами бросить в чашу копейку, если она у вас есть"/>
				<Option Goto="31" Text="Не обращаете никакого внимания на деньги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Обернувшись, вы видите возвышающееся над вами чудовище. К вам протянуты медвежьи лапы, покрытые белой пылью и паутиной. Это огромный пещерный медведь, сохранившийся в гиблых лабиринтах с первобытных времен. Такого ужасного медведя вам видеть ещё не доводилось.\n\nПЕЩЕРНЫЙ МЕДВЕДЬ: Сила 15\n\nДважды бросьте игральную кость.\n\nОчки от 0 до 2: Медведь съедает вас. На этом ваше приключение заканчивается.\n\nОчки от 3 до 6: Зверь ранил вас. Вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Вы наносите медведю удар, и тот теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпало ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, ваша Сила восстанавливается до первоначальных размеров.\n\nЕсли в поединке вы победили чудовище</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Неожиданно вы чувствуете: мозг окутывается туманом. Вокруг вас начинает происходить что-то колдовское...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вы отдаёте копейку старику, который с явным удовольствием взвешивает серебро на ладони.\n\n- Давай, поговорим там, - говорит он, жестом приглашая в освещённую лампой комнату.\n\nВы садитесь на лавку и внимательно слушаете его рассказ.\n\n- Я давно знаю этот камень, - говорит старик, - и он, кажется, помнит меня. Эта проклятая вещь вернулась ко мне, когда я уже надеялся прожить оставшиеся годы мирно и спокойно. Но мне это не суждено. По крайней мере, твоё серебро теперь поможет моему племяннику, когда я умру, — и старик, показал на мальчика, сидевшего с ним рядом. Затем он продолжил: - Десять лет назад я продал камень одному воину. Тогда я потерял свою жену и ученика. Моя лавка была разграблена и сгорела.\n\nОн помолчал, вспоминая, затем снова заговорил: - Любопытно, как мы с моим учеником нашли камень...\n\nМы путешествовали. Однажды в безлюдной дикой местности мы увидели лежащего на песке человека. Все кости у него были сломаны, но он ещё жил. В бреду человек что-то бормотал о замке князя Кощея; о том, что он погибает потому, что у него не было другой половины вот этой каменной пластинки. Человек этот скоро умер. Мы с учеником по его кровавым следам на траве прошли больше версты и увидели большой холм, возвышающийся над языческим капищем. Вдруг откуда ни возьмись на нас обрушилась ослепляющая жуткая буря. Молния поразила моего ученика. Буря бушевала двое суток. Наконец, полумёртвый от лишений и усталости, я притащился в город и рассказал свою историю всем, кто согласился меня слушать. Вскоре, как я уже говорил, мою лавку разгромили и сожгли. В огне погибла моя жена.\n\nЯ во всём винил камень и потому продал его. Но хватит об этом! Сейчас я стар и хочу мирно умереть, но знаю, что этого не будет. Давай сходим завтра в те места и покончим с этим колдовством раз и навсегда. А пока отдохни на этом ложе, и мы отправимся завтра утром, — заключил он, показав на соломенный тюфяк.\n\nВы ложитесь и быстро засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы спускаетесь по дамбе. Торчащие из воды огромные руки шевелят когтистыми пальцами. Поравнявшись с ближайшей статуей, вы видите, что она со скрипом поворачивается, и её руки оказываются возле вашего лица.\n\nВы постараетесь столкнуть её в воду? Бросьте дважды игральную кость, в надежде, что сумма выпавших очков не превысит, либо будет равняться показателю вашей Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если это удаётся"/>
				<Option Goto="212" Text="Если нет"/>
				<Option Goto="216" Text="ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, обеспечит вам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Деревянный идол советует вам осмотреть здание у подножия каменного холма.\n\nУ вас нет оснований не доверять его совету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Миновав пиршественный зал, вы проходите в ванную комнату, облицованную фигурными изразцами.\n\nВы можете видеть проход в другое помещение, в котором виден громадный бассейн, наполненный водой; в центре мраморные ступени ведут к нему. Вы замечаете, что на дне бассейна словно бы горит зелёный свет. Всмотревшись, вы видите, что свечение исходит от лежащего на дне бассейна зелёного валуна. Хотите войти в бассейн?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если да"/>
				<Option Goto="147" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы во дворе дома, нерешительно разглядываете его тёмные окна. Вдруг вы чувствуете, что кто-то подкрадывается к вам из темноты. Вы сталкиваетесь лицом к лицу с незнакомцем, вооружённым дубиной. Тот сдастся, если вы дважды его раните.\n\nТАИНСТВЕННЫЙ ПРОТИВНИК: Сила 9\n\nБросьте игральную кость дважды.\n\nОчки от 0 до 6: Вас бьют дубиной, и вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 7 до 12: Раненый враг теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпало ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, значит, вы восстановили свою Силу.\n\nЕсли вы раните его дважды</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы перешагиваете через издыхающего жука, из ран которого вытекает вонючая белесая жидкость. Вы доходите до поворота коридора. Смотрите направо и видите две двери, покрытые позолотой. Двери красиво блестят в свете факела. Вы открываете дверь и входите в хранилище Кощеевой Цепи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Вы подходите к лавке и читаете надпись над входом в неё: "ВСЁ ДЛЯ ИСКАТЕЛЕЙ ПРИКЛЮЧЕНИЙ".\n\nИз сумрака помещения выходит, сияя белозубой улыбкой, неприметный торговец.\n\n— Привет тебе, искатель приключений! Я ждал твоего прихода и кое-что выбрал для тебя. — Не обращая внимания на безделушки, лежащие перед ним на прилавке, он вытаскивает откуда-то старый потёртый коврик с обтрёпанными краями, раскладывает перед вами разные вещицы.\n\n— Мы можем совершить великолепную сделку! Эти перчатки смочены в отваре змеиного корня. Они предохранят вас от змеиных укусов, и за них я прошу всего пять серебряных копеечек.\n\nА в этом пузырьке зелье для полётов. Выпьете его и сможете подняться на целую сажень над землёй: за него ещё пять копеечек.\n\nВот старинный шлем, украшенный рогами лося. Даже я сам не знаю его тайны! За него я прошу всего 3 копейки.\n\nА в этой бутылке всегда остаётся хоть один глоток того, что в неё налито, - торговец развёл руками. — Удивительная вещь! И всего за те же пять копеечек. Можешь в походе хранить в ней запасы воды! А здесь у меня две порции зелья, которое увеличит быстроту твоих ног. Ты можешь, выпив зелье, убежать от своих смертельных врагов. Всего лишь две копейки за порцию...\n\nНаконец, хочешь — верь, а хочешь — не верь, но перед тобой самый настоящий ковёр-самолёт. На нём, правда, можно лететь всего лишь один раз, но я продам его дёшево, всего за пять копеечек.\n\nЕсли вы захотите купить что-нибудь из этих волшебных товаров или даже все, то платите деньги и перепишите свои покупки в ваш ЛИЧНЫЙ ЛИСТОК.\n\nТеперь можно спокойно обойти базарную площадь и всё осмотреть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если хотите, можете поиграть в кости или карты, чтобы пополнить свои денежные запасы"/>
				<Option Goto="190" Text="Если возникло желание, можно подойти и поговорить с детьми, играющими на углу площади"/>
				<Option Goto="210" Text="Можно подойти к зевакам около показывающего свои фокусы пожирателя огня"/>
				<Option Goto="123" Text="Если хотите пересечь площадь и осмотреть кабак при постоялом дворе, вам предстоит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы толкаете тяжёлую дверь и входите в древний пиршественный зал. Подойдите и осмотрите некогда богато сервированный стол.\n\nМного лет пролежали на нём останки пиршества: пища засохла на тарелках, фрукты в вазах сгнили и истлели в пыль. По некогда бывшей скатертью тряпке разбросаны закаменевшие куски. Вы очень проголодались.\n\nЕсть у вас золотой медальон?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Если да"/>
				<Option Goto="203" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Несмотря на падение, вы всё-таки не хотите расставаться со своей экипировкой, снова собираясь влезть на забор, но снова переоценили свои силы.\n\nБросьте кость дважды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Если сумма выпавших очков не превысит, либо будет равна показателю вашей Ловкости"/>
				<Option Goto="3" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Старик поджидает вас в конце скалистого ущелья. Он поздравляет вас с победой.\n\n- Этих тварей не слишком-то интересовали мои старые кости, - говорит он, мрачно усмехаясь.\n\nВы поглядываете на него подозрительно, но решаетесь и в дальнейшем следовать за ним в неизвестность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы бросаете вазу на каменный пол, она разбивается.\n\nВы мчитесь к моментально захлопнувшейся двери.\n\nБросьте кость два раза, пытаясь уменьшить или уравнять очки с вашей Ловкостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Если вам это удаётся"/>
				<Option Goto="86" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вам в глаза бросается камень, покрытый искусной резьбой, вмурованный над дверью. Прямой каменный проход ведёт вас на север. Вам страшно, вы дрожите, но продолжаете двигаться по коридору.\n\nЕсть у вас обе половинки каменной пластинки с загадочными письменами?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если да"/>
				<Option Goto="40" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы поднимаете глаза, чувствуя что-то неладное. Кристаллический глаз, висящий на цепочке, ожил. Вы желаете взглянуть на него, взять в руку. Если есть такое желание, конечно.\n\nВы обнаруживаете, что кристалл не что иное, как третий глаз. Им можно пользоваться, чтобы смотреть вверх, в стороны, назад, когда ваши нормальные глаза направлены в другом направлении.\n\nВы оглядываете комнату и замечаете в клешне второго, не пробудившегося рака зажатый стаканчик с вырезанной из цельного рубина игральной костью в нём. На каждой грани кости по шесть точек.\n\nВозьмите эту кость себе. Возьмите и кристаллический глаз, отметив их в вашем ЛИЧНОМ ЛИСТКЕ.\n\nКуда вы хотите прикрепить глаз?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Прикрепить спереди к плащу"/>
				<Option Goto="201" Text="Прикрепить на спину"/>
				<Option Goto="185" Text="Хотите положить кристаллический глаз в свой заплечный мешок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Коридор сворачивает направо и приводит вас к пустой квадратной комнате. Когда вы проходите через неё, то вдруг слышите щелчок, точно от брошенной игральной кости. Оглянувшись, вы видите, что в дальнем углу сгущается силуэт призрака в истлевшем саване.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Вы пробуете убежать через дверь в дальнем конце комнаты?"/>
				<Option Goto="194" Text="Решаете остаться и понаблюдать, что станет делать призрак?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Имеется ли у вас волшебная верёвка?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если да"/>
				<Option Goto="286" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Вы берёте бокал и яблоко. Яблоко сразу же превращается в извивающуюся змею, а из бокала вам в лицо поднимается ядовитый газ.\n\nБросьте игральную кость один раз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Очки от 0 до 2"/>
				<Option Goto="117" Text="Очки от 2 до 4"/>
				<Option Goto="251" Text="Очки от 5 до 6"/>
				<Option Goto="251" Text="ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Коридор ведёт из-под арки налево. Вы следуете по нему и попадаете в пустую комнату. Неожиданно до вас долетают звуки невидимых флейт, вы замечаете силуэты призрачных музыкантов, встающих из пыли в углу комнаты. Они играют нежную древнюю мелодию. Вы испытываете желание навсегда остаться тут, чтобы наслаждаться божественной музыкой.\n\nЕсть у вас волшебная флейта?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Если да"/>
				<Option Goto="243" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Когда вы протягиваете руку, золотые монеты исчезают, а на их месте появляется гнездо мерзких ядовитых пауков. Если вы сумеете быстро отдёрнуть руку, они не ужалят вас.\n\nБросьте кость два раза, надеясь, что сумма выпавших очков не превысит, либо будет равна показателю вашей Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если это удаётся или вам выпадает ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО"/>
				<Option Goto="264" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Сколько порций зелья скорости у вас имеется?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если две, то дайте одну и Савелию"/>
				<Option Goto="196" Text="Если одна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы бежите по коридору, а за вами начинают рушиться стены.\n\nВам сейчас очень трудно размахивать мечом в этом замкнутом тесном пространстве.\n\nГИГАНТСКИЙ ЧЕРВЬ: Сила 15\n\nДважды бросьте игральную кость.\n\nОчки от 0 до 2: Челюсти червя хватают вас, и вы тонете в его бездонной глотке. Ваше приключение здесь заканчивается.\n\nОчки от 3 до 7: На вас рушится стена, и вы теряете 3 пункта Силы.\n\nОчки от 8 до 12: Вам удаётся ударить мечом червя, и он теряет 3 пункта Силы.\n\nЕсли вам выпало ВОЛШЕБНОЕ КОЛЬЦО, ваши Силы восстанавливаются.\n\nЕсли вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы забираете скипетр с набалдашником в виде золотого черепа и половинку каменной пластинки. Прикладываете эту часть к вашей, и они сливаются воедино. Вы держите скипетр, любуясь им в свете факела, и вдруг он неожиданно исчезает. Замечаете, что исчез и стол с лежащим на нём мечом. Потом видите, что плита в стене позади трона поворачивается, открывая потайной ход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Гигантские руки, торчащие из воды, сплетаются в жестокой схватке, ломая друг другу пальцы. Вы улучаете удобный момент и взбираетесь на площадку.\n\nНа ней вы в безопасности наблюдаете, чем закончится схватка рук.\n\nХотите заглянуть в шкатулку, стоящую на вершине столба?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если да"/>
				<Option Goto="249" Text="Если хотите обойти столб со шкатулкой и подняться по другой дамбе к арке в западной стене"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>