<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>В стране высоких трав</Title>
			<Author>С. П. Полищук, 2000</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Continue Value="417021"/>
			<Background Value="5da130"/>
			<Font Value="ffffff"/>
			<System Value="8dbd6e"/>
			<StatusBar Value="417021"/>
			<ActionBox Value="6daa44"/>
			<Action Value="53902b"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="37601c"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<Luck>Проверить удачу</Luck>
			<RollDice>Бросить кубик</RollDice>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы, наверное, считаете, что насекомые и растения безмозглые и бесчувственные, только и могут ползать, расти и есть. Ошибаетесь! Они имеют сложное поведение, свой язык, свои тайны. Если вам надоела рутина повседневной жизни, хочется каких-то перемен, то почему бы не проникнуть в неизвестный мир растений и жуков? Вы решились? Тогда только вперед!\n\nДолжна предупредить, что путешествие будет не только увлекательным и познавательным, но и очень опасным. Итак, если согласны рискнуть и приоткрыть дверь в неведомое, сделайте, заодно, доброе дело!\n\nПрофессор энтомологии Петр Петрович Луценко сделал невероятное открытие: изобрел «Уменьшитель», с помощью которого можно уменьшиться до размеров маленького муравьишки, и «Увеличитель», увеличивающий все предметы и живые существа в несколько раз.\n\nБудучи страстным любителем насекомых, профессор пошел к лесному озеру, выпил несколько капель «Уменьшителя» и отправился в мир жуков и бабочек. Все бы ничего, но вот беда: по рассеяности забыл взять с собой «Увеличитель».\n\nЕсли вы не отыщите профессора, и не дадите ему возможность увеличится до первоначальных размеров, то он навсегда останется в загадочной стране высоких трав.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Собираясь в дорогу, не забудьте взять с собой немного еды и питья, захватите газовый пистолет и парализатор. Им можно воспользоваться только десять раз. Не забудьте еще и финку. Сложив все это в рюкзак, отправляйтесь в лес на поляну возле озера, где пропал профессор Луценко!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Придя на то место, где лежала одежда профессора, выпиваете несколько капель «Уменьшителя», заодно обрызгиваете оружие, одежду и бутылочку с «Увеличителем». Через несколько секунд в глазах все помутилось, завертелось и исчезло...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Но костянка бесследно пропала, пока вы воевали с муравьями. Придется все начинать сначала...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Постепенно засыпаете, пригретые солнышком, успокоенные сытым желудком и утомленные бурными приключениями дня. Но, почувствовав неясную тревогу, открываете глаза. По вашему листу ползет большущая божья коровка и две ее личинки: довольно уродливые гофрированные особы грязночерного цвета с отлично развитыми челюстями. Симпатичная мамаша и ее страшненькие дети с аппетитом пожирали ленивых и ко всему безучастных, кроме насыщения, тлей.\n\nНе желая попасть на обед прожорливой семейке, осторожно пробираетесь к стеблю и проворно лезете вверх к бело-фиолетовым цветам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Texts>
				<Text>Не успеваете сделать и пяти шагов, как тут же проваливаетесь в какую-то глубокую нору. Пролетев приличное расстояние, падаете, ушибив ногу.</Text>
				<Text Style="Small">-2 силы</Text>
				<Text>Зажгите фонарик и проверьте удачу.</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Strength Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="77" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Встаете, отряхиваясь, потирая ушибленное место. Надо решать, куда идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Направо, к зарослям высокой острой травы-порея"/>
				<Option Goto="181" Text="Налево, к небольшому холму, поросшему мягкими гусиными лапками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Немного отдохнув, встаете и выходите из-под листа. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Направо"/>
				<Option Goto="148" Text="Налево"/>
				<Option Goto="120" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Идете направо. Туннель петляет между корнями каких-то растений, потом снова раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Одна ветка идет вверх"/>
				<Option Goto="44" Text="Другая вниз">
					<Text>Выберите направление и идите.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вас, точно заправский ас-истребитель, атакует оса-одиночка:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Оса-одиночка" Skill="15" Strength="15"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если вы с ней справились"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Нора вас не прельщает: кто знает, что скрывается в темноте?\n\nПройдя около часа, начинаете беспокоиться о ночлеге. Наверное, придется залезть на какое-то высокое дерево и там переночевать. Так и делаете. Увидев подходящий стебель, залазите на него и, привязав себя ремнями, засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Texts>
				<Text>Сеть представляла собой хорошо натянутый купол с сигнальной паутиной, которую держал огромный мохнатый паук с двумя выпуклыми глазищами, кривыми ядовитыми клыками-хилицерами, мохнатыми короткими передними лапами с коготками. Задние же обладали еще и гребешками, которыми паук быстро расчесывал и склеивал несколько тонких паутинок в одну нить. На волосатом белом брюхе располагалось несколько уродливых бородавок, из которых появлялись тонкие паутинки. Как только дотрагиваетесь к сетке -хищник отпускает канат, и паутина, ослабев, опутывает вас. Победоносно подняв передние лапы, паучище бросается к жертве. Вы же, видя приближающееся существо, в отчаянном рывке вытаскиваете из чехла финку. Рубанув по липкому канату, освобождаете руки. Теперь можно постоять за себя. Но все же паутина связывает ваши движения.</Text>
				<Text Style="Small">Вычтите 3 из вашего мастерства</Text>
			</Texts>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Паук" Skill="13" Strength="13"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Skill Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Сильно размахнувшись, швыряете кусок гусенятины подальше к зарослям спорыша. Жужелица, как заправский рысак, рванулась вперед. Но к лакомству с не меньшей прытью устремился небольшой темный жук с затейливым орнаментом на спине, широкой головой и газами на выкате.\n\nНёсся он большими прыжками и первым успел к цели. Увидев рядом со своим обедом нахального клопа-перебежчика, жужелица бросилась на него. Клоп не стал ждать, когда ему зададут трепку и, дожевывая на бегу, задал стрекача.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Муравьи, подняв кверху передние лапы и раскрыв могучие челюсти, дружно встречают вашу атаку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый муравей" Skill="6" Strength="7"/>
						<Enemy Name="Второй муравей" Skill="7" Strength="8"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Texts>
				<Text>Потерев ушибленное колено, подбираете рюкзак и другие, высыпавшиеся из карманов вещи. Нога сильно болит.</Text>
				<Text Style="Small">-2 силы</Text>
				<Text>Ощупав ее, убеждаетесь, что ничего серьезного, кроме ушиба, нет. Решив, что нужно немного отдохнуть, присаживаетесь в тени какого-то растения с мясистыми листьями. Прислонившись к камню спиной и удобнее вытянув ноги, незаметно для себя засыпаете.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text>Проспав спокойно некоторое время, открываете глаза, почувствовав опасность. Схватившись на ноги, оглядываетесь по сторонам. Нет, ничего подозрительного нет. Наверное, сказалось напряжение последних часов. Пока отдыхали...</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>...листок прибило к берегу. Спрыгнув на сушу, осматриваетесь, пытаясь определить, где находитесь по отношению к флагу.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Аккуратно положив окурок в карман, с энтузиазмом лезете на верхушку ромашки. Но скоро ваш пыл поостыл, руки и ноги устали, и вы решаете передохнуть на одном из гигантских, как палуба авианосца, листов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Огромная стрекоза спикировала на комара. Опустившись на цветок и схватив свою жертву когтистыми передними лапами, хищница с аппетитом начала свой ранний ужин. Когда вы глядели на ее черное мускулистое тело с желтыми точками и мощные крылья, у вас зашевелилась и начала быстро расти авантюрная идея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Texts>
				<Text>Езда на строптивой гусенице утомила вас...</Text>
				<Text Style="Small">-2 силы</Text>
				<Text>...и чтобы утолить голод и жажду, надо спешиться и отдохнуть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Поддавшись любопытству, подходите к краю воронки и осторожно заглядываете туда. Ничего особенного. Но все же, кто-то вырыл этот идеальный конус!\n\nПока раздумывали над этим вопросом, песок под ногами осыпался и вы медленно поехали вниз.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Спуститесь и посмотрите, что там"/>
				<Option Goto="137" Text="Попытаетесь выбраться из воронки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Туннель все время плавно поднимается вверх, и, наконец, приводит в большую шарообразную пещеру, кишащую небольшими чудовищами, покрытыми темно-бурыми густыми шелковистыми волосками. Их головы, с хорошо развитыми хищными челюстями, были увенчаны относительно небольшими усами-антеннами. Мощные, вывернутые наружу, передние лапы приспособлены к рытью почвы, а четыре задние лапы могли как бегать, так и прыгать.\n\nОказывается, вы попали в маточную камеру медведки, наполненную голодным молодняком, который, учуяв съедобное, бросился на вас.\n\nНи газовый пистолет, на парализатор, ни тем более нож спасти вас не могут, а через несколько минут, увы, окажетесь в желудках нескольких счастливчиков...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Помогая руками, быстро спускаетесь в песчаный кратер. Но лучше бы вы этого не делали!\n\nИз основания воронки вынырнула страшная морда с большими рогообразными челюстями и, захватив ими неосторожную жертву, быстро зарылась в песок.\n\nДля личинки муравьиного льва, а это была она, вы оказались недурной добычей.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Паучиха повержена. Оглядев ее труп со всех сторон, хлопаете себя по лбу: «Эврика!». Вас посетила замечательная идея. Зачем зря рисковать и терять время, передвигаясь пешком, если можно ездить на каком-то страшилище, всех распугивая. Для этого нужно выбрать «лошадку» пострашнее, укротив ее при помощи приманки, хотя-бы куска паучьего мяса. Его можно держать на палке перед носом «лошадки» и таким образом править ею. План блестящий! Вот как его осуществить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Почувствовав на спине нежелательного наездника, гусеница выпустила в вас целый заряд ядовитой жидкости из отростка на конце спины.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Удача с вами" Tag="Win"/>
				<Option Goto="155" Text="Она капризно отвернулась" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Несмотря на ваши отчаянные попытки выбраться, чудовище, швыряя кучи песка, все же смогло спустить жертву поближе. И вот ужасные челюсти тянутся к добыче. Еще несколько мгновений — и вам конец!\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Отстреливаться газовым пистолетом"/>
				<Option Goto="66" Text="Ударите муравьиного льва кинжалом"/>
				<Option Goto="83" Text="Примените парализатор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Муравьи, не выдержав вашего свирепого натиска, дали деру. А вы, переполненные гомосапиенским достоинством, издаете победный клич высокородного орангутанга и гордой петушиной походкой идете к отвоеванной добыче.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Довольно толстая, похожая на шелковою нить с липкими узелками, паучья сеть опутывала вас все больше и больше, несмотря на усилия освободиться.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="99" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Расправившись с осой, оглядываетесь по сторонам и замечаете недалеко от места побоища пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Залезете туда и посмотрите, пригодна ли она для ночлега"/>
				<Option Goto="10" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Пробираетесь сквозь дебри травяного леса по неровной земле, изрытой норами, заваленной огромными опавшими листьями и поваленными гигантскими травинами. Перепрыгивая какую-то нору, влетаете в липкую толстую сеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Спуск оказался тяжелее подъема. Медленно и осторожно слезаете к первым листьям и, пристроившись у черешка одного из них, отдыхаете. В это время на одно из соцветий сел небольшой комар. Он был бледно-желтого цвета и имел очень длинные передние лапы, которыми ощупывал цветок, как бы обнюхивая его. Хоботка не было, но маленькую головку венчали роскошные мохнатые усища. Это был безобидный некусачий комар-звонец. Вдруг огромная тень накрыла солнце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Паук, видя, что с вами ему не справиться, быстро обкусывает все нити и выбрасывает строптивую жертву. Очутившись на земле, ножом освобождаетесь от пут и спешите отойти подальше от опасного места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Оглядевшись по сторонам, намечаете направление и идете в заросли травяного леса, время от времени поглядывая на компас. Страх, любопытство и восторг переполняют вас.\n\nВдруг останавливаетесь: в трех-четырех метрах от вас сидело бронировано-волосатое чудовище с длинными усами-антеннами на маленькой голове, двумя огромными на выкате глазами и четырьмя маленькими усиками. Оно спокойно жевало листок какого-то растения. Бесконечно длинная ус-антенна, все время шарящая вокруг, прикоснулась к вам и отдернулась, впрочем, как и ваша рука. Неужели перед вами кузнечик? Да, таки он.\n\nНа мгновение перестав жевать, он быстро провел крыльями по частым зазубринам на краю второго крыла, и вы глохнете от его стрекота, который когда-то так нравилось слушать.\n\nКузнечик, резко расправив задние ноги и взвившись в небо, исчезает. Облегченно вздохнув, идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Росинки так чисты и прозрачны, кажутся такими прозрачными, что, не удержавшись, подходите к листу и припадаете потрескавшимися губами к капельке. Но вы забыли одну вещь, которую, находясь в походе, забывать нельзя: пить можно только кипяченую воду, заранее приготовленную.\n\nСтоль заманчивая капелька оказалась вовсе не росинкой, а клеем-приманкой растения-хищника росянки. Только дотронулись к одной капле, как другие капельки-липучки потянулись к вам, облепливая жертву и удерживая ее. Скоро вас росинки затянут в серединку листа, он закроется, выделит сок, похожий на желудочный, и переварит свою глупую жертву, ее рюкзак, а с ним и «Увеличитель». Как он повлияет на это хищное растение, одному Богу известно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Огромная муха-толкунчик захватывает вас передними ногами, бедра которых усажены шипами, и прижимает к ним голени. Получились очень крепкие щипцы. Хищница протыкает свою жертву длинным хоботом-иглой и высасывает.\n\nВаша спасательная экспедиция трагически завершилась в желудке какой-то паршивой мухи. Увы...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Оставшись стоять посреди тоннеля, прислушиваетесь. Шум быстро нарастает. Вы прячетесь в небольшую впадину в стене. Через несколько минут мимо промчалось что-то большое, длинное и черное. Только намереваетесь выйти из своей засады, как снова проносится что-то жужжащее. Оно было меньше, чем первое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Погонитесь за ними">
					<Text>Пойдете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="8" Text="Направо"/>
				<Option Goto="122" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Не дожидаясь, пока медведка придет в себя, быстро уходите. Пробежав минут пятнадцать по изрытой норами земле, останавливаетесь отдышаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Выбившаяся из сил стрекоза тяжело опустилась на прибрежный камыш и неподвижно замерла. Воспользовавшись беспомощностью хищного самолета, соскакиваете с его спины и тут же с огромной высоты сваливаетесь в воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Существо оказалось толстым лентообразным червячком-геофилом, который, в отличие от вас, не был любопытным. Ему было наплевать, кем позавтракать. Недолго думая, он бросается на вас.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Геофил" Skill="12" Strength="11"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Texts>
				<Text>Немного подумав и потерев ушибленное место...</Text>
				<Text Style="Small">-1 сила</Text>
				<Text>...подбираете рюкзак и высыпавшиеся из карманов вещи. Делать нечего: нужно идти дальше и искать профессора.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Отдохнув, думаете, как выбраться из этой ситуации и не сразу замечаете, что стена туннеля, о которую вы оперлись спиной, подозрительно вибрирует.\n\nКогда о вашего сознания это дошло, было уже поздно: она обвалилась и стала вашей могилой...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Усмирив медведку газовым пистолетом, идете по туннелю назад. Но не успеваете пройти и сотни шагов, как видите перед собой еще одну, видно, спешащую на призывную песню вашего недавнего противника.\n\nХищнице понравился ваш вполне съедобный запах и она, грозно шевеля челюстями, устремилась на вас. Делать нечего, придется снова драться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Медведка" Skill="15" Strength="13"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Если вы и с этой справитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Судорожно хватаетесь за кобуру с газовым пистолетом, пытаясь ее расстегнуть, но, как назло, пряжка, всегда так легко расстегивающаяся, не поддается. Огромная пасть уже у вашей груди, и только теперь пистолет у вас в руке, но поздно. Челюсти-хилицеры сомкнулись. Рука с пистолетом безвольно повисла. Это конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Прежде чем прыгать, проверьте свою удачу!</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="128" Text="Нет" Tag="Fail">
					<Text>Но помните, что удача — барышня капризная и в последний момент может выбросить такой фортель, что. Ну, вы сами на своей дубленой шкуре не раз это испытывали.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Выхватив финку, привязанную к голени, вихрем несетесь к похитителям. Муравьи, почуяв неладное, ускорили бег и, петляя из стороны в сторону, почти скрылись из виду. Но рюкзак зацепился за колючку какого-то растения, и одному из воришек пришлось остановиться. Эта заминка дала вам возможность его догнать. Налетев на вора, завязываете с ним драку.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Муравей" Skill="9" Strength="9"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Идете вниз, заинтригованные какими-то странными звуками, напоминающими стрекотанье. Через двадцать минут ходьбы по извилистому туннелю, опутанному висящими из потолка и торчащими с боков корнями, нос к носу сталкиваетесь с огромным, призывно стрекочущим, темно-буро волосатым чудовищем с мощными челюстями, усами-антеннами и вывернутыми наружу лапами-лопатами.\n\n«Боже мой! Медведка!» — ужасаетесь вы. Громадина, распевающая любовные арии, умолкла, хищно принюхиваясь к лакомству и явно готовясь к бою.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Будете сражаться"/>
				<Option Goto="203" Text="Попытаетесь удрать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Чтобы не подхватить какую-нибудь кишечную болячку, нечего пить воду из неизвестного источника. Экология на нашей планете такова, что утолять жажду нужно только заранее приготовленным или специально очищенным питьем. Зная это, используете воду из фляги.\n\nПока пили, росинками соблазнилась муха. Лишь только она опустилась на капельку, как ресничка пригнулась, и к мухе прижались соседние реснички с капельками. Оказывается, это не вода, а клей и яд.\n\nЕсли бы вы не были столь осторожны, то росянка — растение-хищник, съело бы вас, а не муху. Прикрепив флягу к поясу, обходите его стороной и идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Если на вас не обратил внимания гребляк (зеленовато-бурый водяной клоп, напоминающий перевернутую вверх дном лодку), то гладыш явно решил вами закусить. Перебирая задними лапами-веслами, густо усеянными плавательными щетинками, речной хищник стал быстро нагонять убегающий объект. Почти догнав вас, он готовится выбросить острое жало-хоботок.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Нырнете">
					<Text>Воспользуетесь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Финкой"/>
				<Option Goto="101" Text="Газовым пистолетом"/>
				<Option Goto="89" Text="Парализатором"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Убив проволочника, вы тем самым отрезали себе путь на поверхность. Возвращайтесь в туннель с медведками и попробуйте сдвинуть одну из туш, забаррикадировавшие проходы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Вниз"/>
				<Option Goto="125" Text="Вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Продираться сквозь травяной лес очень трудно. Приходится перелезать через поваленные травины, перепрыгивать норы, обходить паучьи сети и все время быть настороже: из-под каждого листа может выскочить какое-нибудь чудовище и сожрать.\n\nНо вот становится легче. Вы с удивлением замечаете, что идете по довольно неплохо проложенной тропинке. Кто же ее протоптал и куда она ведет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Выясните это"/>
				<Option Goto="191" Text="Сойдете с нее и пойдете по лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Собрав волю в кулак, заставляете себя, не поддаваясь панике, исследовать спокойно местность. Не обнаружив ничего подходящего для убежища, замечаете небольшой камешек. Подойдя ближе, видите что он неплотно закрывает вход в пещеру. Долго думать не приходится — лезьте туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Недолго думая, идете прямо и через некоторое время оказываетесь в камере с почти взрослыми осами, которые моментально набрасываются на непрошенного гостя...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Получив несерьезную, но довольно болезненную рану от какого-то поганого жука, которого в прежней жизни и не почувствовали бы, приходите в дикую ярость. Сделав акробатический прыжок, перелетаете через жужелицу, касаясь ее спины парализатором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Увидев громадное чудовище, вдруг выросшее перед вами, кубарем скатываетесь со стены светлячка и, что есть мочи, мчитесь прочь, поминутно рискуя куда-нибудь свалиться и сломать шею.\n\nСколько времени так неслись, определить тяжело. Наконец, зацепившись за что-то, кубарем скатываетесь в какую-то пустую нору. Немного придя в себя, решаете здесь переночевать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Одев на голову импровизированный шлем, прыгаете в воду. Держась за паутину, плывете вдоль нее, понимая, что воздуха в мешке очень мало и надо торопиться. Наконец, ловушка водного паука закончилась — дорога свободна. Но не успеваете обрадоваться, как замечаете, что большое чудовище с длинным членистым телом, один конец которого угрожающе поднят вверх, несется прямо на вас. Это личинка жука-плавунца — страшный хищник наших озер...</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Личинка плавунца" Skill="12" Strength="14"/>
					<RoundsToWin Value="6"/>
					<Text>Боя избежать нельзя, но поскольку воздуха у вас мало, уничтожить личинку плавунца необходимо за 6 ударов.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text>Доев остатки сухого пайка...</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>...и немного передохнув, выбираете громадную дикую морковь. С трудом добравшись до половины ее ствола, оглядываетесь. Кругом, куда ни глянь, волнуется, колышется море травы. Никаких признаков профессора нет. Собравшись слезать, вдруг прямо под собой замечаете.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="216"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Очухавшись, жужелица-бомбардир стала брыкаться, как необъезженный скакун, и, к вашему изумлению, открыла стрельбу. Из заднего конца брюшка раз за разом выбрасывалась едкая жидкость, которая мгновенно испарялась с легким треском, образуя облако, напоминающее дым. Чтобы утихомирить своего норовистого коня, подсовываете ему под нос кусок паучатины на импровизированной удочке. Бомбардир, почуяв запах еды, успокаивается и, пробуя достать мясо, делает несколько шагов вперед. Добыча удаляется, а жужелица, удивляясь и злясь на непокорный обед, бежит в нужном вам направлении, догоняя его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы в отчаянии — профессор не понимает вас. Муравьи же подбираются к нему все ближе и ближе. Через несколько секунд они хватают несчастную жертву и волокут куда-то по дорожке, скрываясь за травинами. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Преследовать разбойников"/>
				<Option Goto="204" Text="Посчитав дело проигранным, выпьете «Увеличитель» и отправитесь домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Что есть духу мчитесь, не разбирая дороги, и всего разгону влетаете в какую-то пещеру.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="220" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Не желая рисковать, разворачиваетесь и несетесь по дороге что есть духу. Но муравей нагоняет вас. Он не один. За ним бегут еще двое. Придется сражаться...</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первый муравей" Skill="11" Strength="11"/>
						<Enemy Name="Второй муравей" Skill="10" Strength="10"/>
						<Enemy Name="Третий муравей" Skill="10" Strength="9"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Вы их победили, что было очень непросто"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Заходите в нору справа и попадаете в длинный туннель, который идет вниз. Спускаетесь по нему довольно долго, наконец попадаете в круглую комнату, у которой есть два выхода. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Пойдете направо"/>
				<Option Goto="179" Text="Пойдете налево"/>
				<Option Goto="68" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Зашвырнув подальше кусок зеленого мяса и вцепившись в вожжи, скачете верхом на жужелице. «Лошадка», добежав к лакомству и съев его, ждет еще подачки. Таким образом, медленно, но верно, продвигаетесь вперед. Но вот беда -один мешок пуст, а второго осталась половина.\n\n«Нет, так дело не пойдет!» — решаете вы. И пока жужелица расправлялась с очередной добычей, вы, изловчившись, вырезали гибкий прут-удилище. На веревку, привязанную к его концу, прицепили большой кусок гусеницы. Когда обжора сожрала лакомство, за полметра, вернее сантиметра, от ее морды показалось новое. Разбойница погналась за ним, а вы быстро, безопасно и довольно комфортно верстаете метр за метром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Просыпаетесь от того, что над самым ухом завыла сирена. Открыв глаза, видите огромного мохнатого комара, атакующего вас. Забыв о том, что привязаны, пытаетесь увильнуть от огромного, как пика, жала-хоботка. Но эта попытка тщетна: жало впивается в вас, и комар высасывает всю до капельки кровь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Спрятавшись в одной из пустых ячеек, ждете, когда появится оса. Наконец, она влезает в узкий проход и затаскивает мертвую гусеницу. Личинки, учуяв еду, начинают отчаянно извиваться в своих домиках. Оса же мощными челюстями стала разрывать добычу, пережевывать куски и небольшими «котлетками» кормить потомство. Личинки, в свою очередь, отрыгивали капельки какой-то прозрачной жидкости, которую «мамаша» жадно слизывала. Насытив личинок и наевшись сама, оса улетела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Пройдя некоторое время по коридору, идущему вверх, попадаете в небольшую круглую каморку и замираете от удивления. В ней находились два муравья и какая-то странная козявка с маленькой головой, длинными членистыми усиками, загнутыми кверху, голым брюшком и короткими надкрыльями. Эта козявка — атемелис — передними лапками щекотала одному муравью возле челюстей, прося пищу. Тот долго упрашивать себя не заставил: отрыгнул кашеобразную жидкость, которую жук с удовольствием съел. Пока первый муравей кормил атемелиса, второй с жадностью слизывал жидкость, которую выделил в свою очередь жучок. Идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>В поисках новой жертвы задираете голову вверх. Какая удача! Большая жирная гусеница — махаон с черными полосками и красными точками полезла по ворсистому листку дикой моркови. Не теряя времени, карабкаетесь на листок и подкрадываетесь к жертве. Гусеница, почуяв опасность, развернулась к вам головой, на которой вдруг выросли большие красивые рога. Из них начала распространяться такая ужасная вонь, что вы, спрятав нос в полу куртки, стремглав бросились вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Дорогу вниз преграждают несколько коричневых муравьев, грозно шевелящих усиками и насторожено глядящих на вас. Что сделаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Вступите с ними в схватку"/>
				<Option Goto="260" Text="Посмотрите, что предпримут муравьи, и лишь тогда примете решение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Судорожно хватаетесь за кобуру газового пистолета, пытаясь ее расстегнуть. Она не поддается, а чудовище, высунувшись наполовину, уже тянется к вам. Еще несколько секунд — и конец. Недолго думая, выхватываете свой верный кинжал и бьете по чудовищу. Но сталь не выдержала и сломалась, ударившись о твердый панцирь. Муравьиный лев, сделав последний выпад, хватает вас и тащит за собой, зарываясь в Песок...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Выбрав стебель повыше и поудобней для наблюдений, взбираетесь на него. Лезть по стволу довольно трудно и вы, добравшись до середины растения, решаете передохнуть на одном из листов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Заглянув в правый рукав туннеля и ничего не увидев, смотрите налево — темень и там. Не решаясь углубляться в муравейник, выкрикиваете имя профессора. Не получив ответа, выходите. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Вверх"/>
				<Option Goto="126" Text="Налево"/>
				<Option Goto="219" Text="Вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Увидев приближающегося гладыша, выхватываете из ножен на поясе финку и ждете атаки. Она не задержалась. Клоп сделал выпад в вашу сторону, стараясь схватить жертву и вонзить в нее свой хобот. Подобрав момент и сильно ударив финкой по хоботу-копью, обрубываете его. Хищник от неожиданности замер, вы же, воспользовавшись заминкой, ныряете вглубь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>По дороге снуют туда-сюда муравьи, таща на себе огромные тяжести. Иногда они останавливаются, шевеля усами, обмениваются информацией. Один из них, тянущий на себе тлю, деловито подбежал к вам и по-дружески зашевелил усами, что-то рассказывая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Попробуете с ним пообщаться"/>
				<Option Goto="117" Text="Уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Но не успеваете пробежать и сотни сантиметров, как натыкаетесь на медведку, спешащую на зов подземного Орфея, гоняющегося теперь за вами. Ситуация аховая! Придется драться с двумя.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первая медведка" Skill="12" Strength="5"/>
						<Enemy Name="Вторая медведка" Skill="13" Strength="10"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Если вы справились с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Утром, сладко потянувшись, медленно просыпаетесь, рассчитывая еще некоторое время понежиться в постели. Но вспомнив, где находитесь и что случилось вчера, вскакиваете на ноги, но тут же падаете, ударившись головой о потолок пещеры. Потирая ушибленное место и немного придя в себя, на четвереньках подползаете к выходу и осторожно высовываете голову. Ничего подозрительного, все спокойно. На высоких зеленых травах сверкают огромные бриллианты росы, а над головой горит гигантское яркое солнце.\n\nНекоторое время бездумно вдыхаете пьяняще свежий воздух, наслаждаясь состоянием покоя. Но эти благостные мгновенья продолжаются недолго. Вдруг...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Залезаете на высокое растение и, удобно устроившись, наблюдаете. Немного левее от муравейника показалась небольшая колонна рабочих муравьев, переносящих на себе тлей из одного куста на другой. Вот несколько работяг тащат в дом мертвого червяка. С десяток черных стражников быстро расправляются с каким-то жуком-неудачником, свалившимся прямо на муравьиную кучу. Весь облепленный кусающими и рвущими его на части, бедняга исчез в одном из ходов подземного дворца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Texts>
				<Text>Примостившись на небольшом камешке, снимаете грязный рюкзак и вынимаете консервы, хлеб и плитку шоколада. Плеснув водой на ладони, и скорее размазываете грязь, чем её смываете, с большим аппетитом набрасываетесь на еду.</Text>
				<Text Style="Small">+3 силы</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Жужжание переходит в рев. Оса опасно близко. В панике мечетесь в поисках надежного убежища, наконец залезаете под сухой лист и замираете.\n\nЖужжание, достигнув апогея, оборвалось — оса села. Теперь только вопрос времени — найти жертву по запаху.\n\nНе теряя ни одной минуты, выберите себе оружие:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Финку"/>
				<Option Goto="200" Text="Газовый пистолет"/>
				<Option Goto="150" Text="Парализатор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Поворачиваете направо и идете некоторое время в этом направлении. Вокруг возвышается гигантский травяной лес, наполненный непривычными для вас звуками: шуршанием, стрекотанием, жужжанием, шелестом и бог его знает чем, но только среди этой звуковой какофонии нет того единственного звука — звука человеческого голоса, который бы вы мечтали услышать больше всего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Оглядев при помощи фонарика пещеру, куда свалились, выясняете, что она цилиндрообразная, глубокая, и внизу ее есть два хода. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Направо"/>
				<Option Goto="136" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Немного прихрамывая, идете длинным широким коридором, поминутно спотыкаясь и увертываясь от торчащих повсюду корней. Наконец, коридор раздваивается. Пока решали, куда идти, из левого коридора послышался нарастающий шум. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Останетесь и посмотрите, что или кого этот шум принесет"/>
				<Option Goto="123" Text="Постараетесь по добру и по здорову убраться от греха подальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Не дожидаясь, пока клоп выбросит смертоносный хобот, ныряете под воду и, сильно отталкиваясь руками и ногами, плывете в сторону от опасного места, поминутно оглядываясь, нет ли погони. Но вдруг мелькает какая-то огромная тень и раскрытая пасть поглощает вас вместе с рюкзаком и клопом, погнавшимся было за ускользающей жертвой. Что это было — какая вам теперь разница?..</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Это явно не то существо, с которым можно было завести близкое знакомство. Недолго думая, бросаетесь наутек. Геофил, а это был он, сопя и пыхтя, помчался за своей жертвой. За вашей спиной все ближе и ближе раздается неприятный звук погони. Наверное, нужно остановиться и встретить опасность лицом. Но уже поздно: хищник, не дав развернуться и защищаться, набрасывается на вас.\n\nПоиски профессора бесславно закончены в желудке у ничтожного геофила...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Что теперь будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Залезете на какой-либо стебель и осмотритесь с высоты"/>
				<Option Goto="210" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Очнувшись, с изумлением оглядываетесь. Вокруг удивительный и странный лес. Здесь нет ни лиственных, ни хвойных деревьев, только гигантские стебли разных трав.\n\nНа минуту становится страшно и одиноко. Чтобы подбодрить себя, прикасаетесь к парализатору, висящему на шее. Это придает немного уверенности. У вас очень важная задача: найти профессора Луценко — гения мирового значения, и вернуть его людям. Так что выше нос, и вперед к приключениям!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Схватившись за кобуру газового пистолета, пытаетесь вынуть его, но застежка, как назло, не открывается. А морда чудовищного огромного муравьиного льва все ближе и ближе. Его огромные щелкающие челюсти уже возле вашей груди.\n\nВ последний момент вспоминаете о парализаторе. Выхватив его из чехла, бьете по чудовищу небольшой черной палочкой. Дернувшись несколько раз, оно замирает.\n\nОкрыленные страхом, взлетаете вверх по откосу и на одном вздохе преодолеваете его. Вскарабкавшись наверх, в изнеможении падаете на песок и разрешаете себе расслабиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Подходите к ближайшему стволу и запрокидываете голову. Стебель очень удобен для лазания. Взобравшись с трудом на нижние разложистые листья вверх, как по лестнице, поднимаетесь по небольшим торчащим в сторону сумкам-семенникам. Добравшись к цветкам, останавливаетесь. Теперь можно оглядеться. Насколько достает ваше зрение — вокруг травяной лес. Профессора не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>В ужасе осматриваетесь — никого! Начинаете бегать то в одну, то в другую сторону в надежде увидеть похитителя. И, почти отчаявшись, с колотящимся от страха сердцем и слезами досады на себя, наконец, замечаете двух небольших муравьев, что-то тащивших в своих лапах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Инстинктивно прыгаете в сторону, а чьи-то мохнатые длинные ноги с шипами щелкнули возле вас. Это была муха-толкунчик с длинным носом-хоботком, очень похожим на пику. Потерпев неудачу, она взвилась вверх и начала новую атаку. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Сражаться"/>
				<Option Goto="42" Text="Прыгать вниз"/>
				<Option Goto="195" Text="Прятаться за ствол ромашки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>В грозном жужжании слышатся очень знакомые нотки, и через секунду понимаете, что это оса.\n\nИз литературы знаете, что осы питаются всем, что поймают. Можете, в утешение, отнести себя к редкому деликатесу.\n\nВ поисках укрытия мечетесь из стороны в сторону. Но, как назло, ни одной норы, куда бы можно было забраться, поблизости нет. Скорей проверьте свою удачу...</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Она благосклонна к вам" Tag="Win"/>
				<Option Goto="75" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Быстро работая руками и ногами, поднимаетесь снова к цветам и подкрадываетесь к стрекозе с хвоста, опасаясь огромных зеленых глазищ. Уловив момент, прыгаете на нее. Хватаясь за волоски, покрывающее мускулистое тело, переползаете на спину.\n\nСтрекоза, учуяв наглого наездника, взлетела, отчаянно выделывая фигуры высшего пилотажа и стремясь сбросить непрошенного пассажира.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Увидев перед собой клопа, готовящегося к нападению, выхватываете парализатор из кобуры и, поднырнув под чудовищем, бьете его им. Клоп, дернувшись несколько раз, замер, распластавшись на воде.\n\nНо победу, оказывается, праздновать рано. Огромный липкий язык незаметно подплывшей жабы втягивает вас и клопа в гигантскую пасть...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Некоторое время наблюдаете за муравьем, потом пробуете руками повторять его движения. Вдруг найдете общий язык и он сможет рассказать, где Луценко? Но чудес не бывает. Внимательно посмотрев на вас, муравей уходит. Да, разговора не получилось, но задерживаться не стоит. Где-то неподалеку в плену профессор. Дорога каждая минута. Его нужно как можно скорее найти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Огромная мышь в мгновение ока, раскрыв пасть, хватает вас и светлячка своими страшными зубами и с удовольствием съедает.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Жужелица в мгновение ока расправилась с последними кусками гусеницы и мрачно уставилась на вас. Какие мысли шевелятся в ее крошечном мозгу — неизвестно. Лучше убраться от греха подальше. Юркнув в заросли подорожника, стараетесь уйти побыстрей из опасного места. Передвигаться по поверхности листьев значительно удобней и безопасней, так что продолжаете путь, перескакивая с листа на листок. Создается такое впечатление, что идешь по мягкому зеленому ковру. Но, увы, часа через полтора подорожники закончились.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вода оглушила вас и на несколько мгновений безвольно, подчинившись тяжести рюкзака, камнем идете ко дну. Но прохлада и инстинкт самосохранения заставляют придти в себя и бороться за жизнь. Усилием воли подавляете желание снять рюкзак: в нем драгоценный пузырек с «Увеличителем», и, оттолкнувшись ногами от дна, всплываете, активно работая руками и ногами. Вдруг продвижение вверх прекращается — ваша голова уткнулась в прочную сеть, сплетенную водяным пауком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Сломя голову, бросаетесь к камню, поднатужившись, сдвигаете немного в сторону и прыгаете в пустоту. Пока летите куда-то, проверьте свою удачу:</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="133" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Чтобы было удобно идти, вырезаете крепкий посох. Пока мастерили, из-под огромного куста показалась гусеница, большущая, зеленая, с двумя рогами на голове и одним — в конце тела. Она довольно быстро семенила в сторону холма.\n\n«А почему бы не облегчить себе жизнь?» — решаете вы и прыгаете с разгону на спину гусеницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>В этой подводной тюрьме вам делать нечего и, вдохнув побольше воздуха, ныряете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Тихонько достаете парализатор и проверяете, работает ли он. К сожалению, нет — сели батарейки. Вытаскиваете пистолет — обойма пуста. Остается только финка. Зажав ее в руках, ждете.\n\nОса не стала томить ожиданием. Быстро и решительно подойдя к листу, вылезает на него, и через тонкую высохшую поверхность точно наносит смертельный удар жалом в свою жертву.\n\nВаше путешествие окончено. Позже оса, вытащив свою добычу из-под листа, отнесет в норку, отложит на нее яйцо. Через некоторое время вылупившаяся личинка съесть её. Вот и все...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Идете уже коло час, покрикивая на всякий случай. Но, кроме жужжания, стрекотания и шума травы, ничего не слышно. В конце концов, решаете немного передохнуть, поесть и залезть на какое-то растение оглядеться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Сеть представляла собой купол с туго натянутой сигнальной паутиной, которую держал огромный мохнатый паук с двумя большими выпуклыми глазами и кривыми ядовитыми клыками-хилицерами. На каждой лапе имелся острый коготь, на двух задних кроме когтя были гребенки, которыми он ловко расчесывал и склеивал несколько паутинок в один канат. На брюхе располагались несколько уродливых бородавок, из которых и появлялась тоненькая нить. Лишь только вы дотронулись к сети, хищник отпустил сигнальный канат и паутина, ослабев, облепила вас с ног до головы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Немного придя в себя, встаете и идете к озеру, желая как можно быстрее смыть с себя довольно вонючую муравьиную кислоту. Благополучно добравшись к воде, раздеваетесь и осторожно входите в озеро. Вода хорошо прогрета и в ней приятно находиться. Немного побултыхавшись, выходите на берег, чтобы выстирать одежду. Но ни её, ни драгоценного рюкзака с «Увеличителем» нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Увидев перед собой чудище, похожее на подводную лодку, готовящееся напасть, вытаскиваете газовый пистолет и стреляете. Но... увы! Пистолет намок и отказал, а ядовитый и острый хобот клопа — нет. Последнее, что вы почувствовали, это была острая боль от входящего в тело копья.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Texts>
				<Text>Выбрав высокое растение с ярким бело-желтым соцветием, лезете на него. Добравшись почти до верхушки, замечаете на одном из листьев целое стало пасущейся на ней тли. Вы уже раз пробовали вкусные выделения «муравьиных коров» и теперь не прочь полакомится ими, да и осмотреться тоже.\n\nЛовко перебравшись по черенку на зеленый ковер, принимаетесь за еду.</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>Но долго наслаждаться сытостью и спокойствием не приходится: большущая оса-наездник спикировала на одну из тлей. Всадив длинное жало в тело жертвы и отложив в него яйца, она улетела. Вместо нее на ваш лист один за другим вползли пять муравьев, ростом выше вас на целую голову. Деловито забегав, быстро собрали выделения тлей и куда-то их понесли.\n\nДальше оставаться опасно, вдруг явится еще какой-нибудь непрошенный гость и заинтересуется не «коровами», а вами. Быстро оглядевшись, собираетесь быстро покинуть лист, но что-то странное привлекает ваш взор: недалеко от вашего растения почти у самой воды на длинном голом одуванчике был воткнут шест с привязанной к нему развевающейся по ветру майкой. Майкой! Значит, профессор недалеко!\n\nОбрадовавшись, стремглав несетесь к стволу, стремясь скорее спуститься. Но не тут-то было!</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Стремглав несетесь к выходу и сталкиваетесь нос к носу с осой, вползающей в свой дом.\n\nУвидев непрошенного гостя, она молниеносно пускает в ход огромное отточенное жало, пронзающее пришельца. Что ж, ваша миссия закончена, осе же не нужно лететь охотиться. Мощными челюстями перемелет добычу и «котлетками» накормит свои личинки...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Так и несетесь, выкрикивая время от времени имя профессора. На ваш зов лес отвечает самыми разными и непривычными для уха звуками, но не человеческим голосом.\n\nЧувствуя, что жужелица стала уставать, бросаете «удочку» и хищный «конь» сразу же набрасывается на еду. Соскочив со спины «скакуна», вожжами привязываете его к стволу какой-то травины. Надо срочно добыть еду для жужелицы, да и самому поесть.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Поедите сначала сами"/>
				<Option Goto="236" Text="Пойдете охотиться для жужелицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Выбравшись из своего убежища, еще раз обследуете гнездо. Нет, профессора здесь нет. Наверное, его постигла участь гусеницы. Вылезаете из осиного дома и спускаетесь вниз. Настроение — хуже некуда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Враг повержен. Теперь можно:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Спокойно продолжать путь"/>
				<Option Goto="226" Text="Немного передохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Скачка оказалась изнуряющей не только для вас. Жук тоже устал и смирился с наездником.\n\nНемного расслабившись, начинаете соображать, где находитесь. Вроде бы возле того листа, где заметили шест с майкой. На всякий случай решаете немного покричать, авось профессор недалеко и откликнется.\n\nЕдете на светящемся скакуне, орете во всю мощь легких, время от времени прислушиваясь, впрочем, не очень надеясь услышать ответ. Вдруг настораживаетесь: где-то близко послышался человеческий голос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Расправившись с водяным хищником, сильно отталкиваетесь ногами и пробкой вылетаете на поверхность озера. Несмотря на тяжелую мертвую одежду, стопудовый рюкзак, тянущий на дно, изо всех сил, молотя руками и ногами, подплываете к песчаному берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Видя, что профессор вас не видит и не слышит, начинаете быстро спускаться вниз. Но муравьи опережают вас. Они хватают Петра Петровича и быстро волокут куда-то по дорожке.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Побежите за похитителями"/>
				<Option Goto="204" Text="Выпьете «Увеличитель» и отправитесь домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Услышав подозрительное сопение, решаете не рисковать и возвращаетесь назад. Но, чтобы выйти, нужно отодвинуть одну из медведок. Которую же: ту, что забаррикадировала собой туннель...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Вверх"/>
				<Option Goto="142" Text="Вниз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>В нелегкой схватке разделываетесь с соперником и, вымазавшись муравьиной кислотой с головы до ног, садитесь в изнеможении на камень перевести дух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Отдохнув, пойдете к озеру выстирать одежду и отмыться"/>
				<Option Goto="138" Text="Продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Муравей-солдат" Skill="13" Strength="13"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Неужели это профессор? Ну конечно же, это мог быть только он. Заорав еще сильнее, ожидая ответа, чтобы определить направление, откуда доносится голос. Слабое «Эге-ге-е!» слышится откуда-то спереди. Но упрямому светлячку хочется идти только влево и никуда больше.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Соскочите со своего «коня» и пойдете пешком"/>
				<Option Goto="254" Text="Попытаетесь еще раз заставить его ехать в нужном направлении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Забравшись на листок по тонкому стеблю, обнаруживаете, что не одни. На нем там и сям сидели салатовые откормленные тли. Впившись хоботками в мясистый листок, они сосали сок. Кое-где на его поверхности блестели засахаренные капельки-экскременты тлей, а иначе — непереработанный лишний сок растения.\n\nВспомнив, что его очень любят муравьи, решаетесь попробовать это лакомство. Отколупнув кусочек, кладете в рот — вкусно. Наевшись и уложив в целлофановый мешочек несколько шариков, усаживаетесь в тени отдохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Не удержавшись на спине обалдевшей жужелицы, скатываетесь на землю, а ваш взбесившийся «конь» галопом несется в заросли травяного леса. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Отдохнете"/>
				<Option Goto="34" Text="Пойдете направо"/>
				<Option Goto="210" Text="Пойдете налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Своими тушами медведки забаррикадировали проход как вниз. Так и вверх. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Пойдете по маленькому боковому ходу">
					<Text>Попытаетесь сдвинуть медведку, заслонившую рукав туннеля, ведущего...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="142" Text="Вниз"/>
				<Option Goto="125" Text="Вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Настороженно посмотрев на слишком общительного муравья, обходите его и идете дальше. Задерживаться по пустякам нечего. Нужно скорее спасать профессора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Выбрав большую ромашку, взбираетесь на ее вершину и... видите: паутинными канатами к центральному стеблю привязана длинная палка с развивающейся на ней в виде белого флага майкой профессора. С колотящимся сердцем и дрожащими руками разрезаете паутину. Импровизированный флаг падает вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Пролетев по вертикальному стволу пещеры около метра, падаете и, ударившись о дно, теряете сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Прямо перед вами трава раздвинуты в стороны, будто кто-то проехал трактором и оставил после себя просеку. Идти по ней намного удобней: не надо перелезать через листья, сучки, перепрыгивать через норы, обходить сети. Но дорога быстро заканчивается перед огромной песчаной воронкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Посмотрите, что в ней">
					<Text>Пойдете дальше...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="5" Text="Направо"/>
				<Option Goto="135" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Осмотревшись, замечаете, что из некоторых ячеек выглядывают червячки-личинки, паутинкой прикрепленные к сотам. Заглянув во все закоулки, убеждаетесь, что профессора нигде нет.\n\nВдруг послышалось зловещее жужжание: возвращается оса. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Попытаетесь выбраться из гнезда-ловушки"/>
				<Option Goto="62" Text="Спрячетесь в одну из пустых ячеек"/>
				<Option Goto="245" Text="Будете сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Немного подумав, идете по левому туннелю в надежде выйти на поверхность и нос к носу сталкиваетесь с тупой мохнатой мордой, снабженной мощными челюстями и небольшими усами. Это существо светилось слабым зеленоватым светом. Пошевелив усами, как бы принюхиваясь, морда поползла в вашем направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Подпустите ее к себе поближе и посмотрите, что это такое"/>
				<Option Goto="80" Text="Постараетесь удрать от нее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Недолго думая, стремглав несетесь по туннелю подальше от опасного шума. Промчавшись некоторое время галопом, спотыкаетесь о какой-то корень, падаете, встаете и несетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Хищнец, почувствовав, что противник ему достался хоть и маленький, но удаленький, испугался. Огрызаясь и делая ложные выпады, жучище ретировался. Фух! Теперь можно перевести дух, но...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Пробуете немного подвинуть медведку, закрывающую туннель, ведущий из норы вверх. Лапа довольно легко передвинулась, и вы протискиваетесь возле нее к туловищу. Но что это? Тело чудовища дернулось раз, другой. В ужасе прижимаетесь к стене и стараетесь скорее протиснуться к выходу. Медведка же, ожив, неуверенно поползла вперед, шатаясь из стороны в сторону. После нее на пыльном полу остался лежать вдавленный в землю расплющенный блин, некогда бывший вами.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Идете в коридор налево и попадаете в небольшую круглую комнату, из которой ведут еще два выхода. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Направо"/>
				<Option Goto="179" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Неожиданно прозвучал человеческий голос. Хоть все время и стремились услышать его, но не ослышались ли вы? Напрягаете слух, ждете. Нет, ничего нет. Досадливо поморщившись, делаете несколько шагов и замечаете, что идете по довольно неплохой проложенной тропинке. Кто же ее проложил и куда она ведет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Выясните это"/>
				<Option Goto="191" Text="Сойдете с тропинки и пойдете прямо по лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Развернувшись, муха, как заправский ас-истребитель, вновь начала атаку с воздуха.\n\nВзглянув вниз и увидев недалеко под собой соседний лист, глубоко вздохнув, прыгаете. Но удача изменяет вам. Подул ветер — и он, затрепетав, отклонился в сторону. С криком проноситесь мимо ненадежной опоры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Решив остаться и отдохнуть, выбираетесь из воды и, ползая по хитросплетению серебристо-грязных стен, обследуете жилище водяного паука. Увлекшись, не замечаете, как из воды выпрыгнул хозяин. Его брюхо было покрыто волосками, на которых задерживался воздух, давая возможность дышать под водой.\n\nПаук, увидев непрошеного гостя, сующего свой короткий нос в его паучью обитель, ринулся на нахала, угрожающе шевеля клыками-хилицерами.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Водяной паук" Skill="12" Strength="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если победа за вами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Сражаться с явно превосходящим противником не рискуете и, повернув назад, бежите к центральному туннелю. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Налево"/>
				<Option Goto="50" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Идете направо и попадаете в длинный коридор, заканчивающийся большой круглой пещерой с двумя выходами. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Направо"/>
				<Option Goto="221" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Идете некоторое время по зарослям спорыша и натыкаетесь на большущего жука с длинными когтистыми красными в черную полоску лапами, с такого же цвета брюшком, полупрозрачными темно-коричневыми с прожилками крыльями, длинными усами и большими выпуклыми глазами. Это — Хищнец, питающийся такими козявками, как вы. Бежать поздно, сражайтесь.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Хищнец" Skill="12" Strength="11"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Если по очкам начинаете выигрывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Пролетев по вертикальному стволу пещеры, падаете и разбиваетесь о ее дно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Нырнув, натыкаетесь на страшного хищника мелководья стоячих прудов — личинку стрекозы, чудовище с когтистыми длинными лапами, толстым членистым брюхом и мощными челюстями. Увидев добычу, личинка, как гарпун, выбрасывает длинную нижнюю губу с клещами, пытаясь поймать вас. Чтобы не хотите стать ужином...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Будуте бежать"/>
				<Option Goto="246" Text="Будуте сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Под ногами хрустит песок. Идти довольно тяжело: солнце раскалило землю так, что чувствуется ее жар через обувь. Воздух, напоенный запахом привялой травы и испарениями болота, кружит голову. Неожиданно до вашего слуха доносится какой-то шум.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Посмотрите, что там"/>
				<Option Goto="5" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Идете налево, пробираясь сквозь висячие корни. Споткнувшись обо что-то, падаете и разбиваете фонарик. Тьма и жуткая тишина окружают вас. Поворачиваетесь и наощупь идете назад. Но вдруг обнаруживаете, что под ногами пустота. С криком летите в бездну. Через некоторое время какая-нибудь медведка пообедает вашими останками...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Помогая руками, стараетесь выбраться из воронки. Но что это такое? Кто-то швыряет в вас целыми кучами песка, сбивая с ног и мешая смотреть. Протерев глаза, оборачиваетесь. Боже мой! Из основания воронки вылезло страшилище с огромными загнутыми челюстями. Муравьиный лев! Отчаянно заработав руками и ногами, медленно но верно ползете вверх, а в вас летит целая горка песка и, сбивая с ног, тащит вниз.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Она вам улыбнулась" Tag="Win"/>
				<Option Goto="269" Text="Она отвернулась от вас" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Выстирать одежду не удается. Совсем близко, в зарослях травы, послышались крики. Да, да! Человеческие крики. Кричал мужчина. Он звал на помощь. Это мог быть только профессор Луценко. Как ошпаренный, вскакиваете и, вопя что есть мочи, несетесь на голос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Texts>
				<Text>Сворачиваете в узкий боковой туннель. Он настолько узок, что приходится лезть на четвереньках. Проползя вперед некоторое время, ободрав руки и колени, останавливаетесь.</Text>
				<Text Style="Small">-3 силы</Text>
				<Text>Впереди кто-то сопит и пыхтит, а земля кажется свежевырытой.\n\nЧто сделаете:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Посмотрите, кто впереди"/>
				<Option Goto="110" Text="Вернетесь назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>С трудом встаете на ноги и, не отряхиваясь от песчинок, бредете в поисках укромного местечка. Вдруг какая-то тень заслонила небо и огромный клюв какой-то птицы, раскрывшись и тут же сомкнувшись, поглотил вас...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Выскакиваете на полянку и в ужасе замираете. Огромная оса взвилась вверх, а в ее лапах — безжизненное тело профессора Луценко. Неужели он мертв? Нет, не может быть! Это так несправедливо!\n\nПроследив за полетом разбойницы, выяснили, что летит она недалеко. Огромное шарообразное серое сооружение было прикреплено к ветке куста. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Полезете в осиное гнездо посмотреть, жив ли профессор"/>
				<Option Goto="273" Text="Выпив «Увеличитель», вернетесь домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Медведка, закрывавшая коридор, ведущий вниз, немного меньше другой, громоздящейся впереди, и вы решаете попытаться протиснуться возле нее. Поднатужившись, прижимаете ее к стене и кое-как пробираетесь в туннель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Немного подкрепляетесь, успокаиваетесь и обрабатываете ссадины и царапины. Как можете, ремонтируете порванную и грязную одежду. Все эти процедуры окончательно истощили ваши запасы воды. Надо срочно ее добыть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Залезете на какой-то высокий стебель и посмотрите, в каком направлении идти к воде"/>
				<Option Goto="153" Text="Останетесь немного отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Возвращаться назад, к медведкам, может быть, уже пришедших в чувство, считаете более опасным, чем ползти за проволочником.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="218" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Оглядываясь по сторонам, осторожно идете вперед и вдруг замираете. Прямо перед вами из кустов выскакивает страшилище, похожее на верблюда. У него длинное тело, длинная шея, огромные глазища и большие сетчатые крылья. Заметив вас, верблюдка бросается вперед. Бежать поздно, сражайтесь.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Верблюдка" Skill="12" Strength="14"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Если удалось ее уничтожить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Соскочив с жужелицы и бросив ей половину оставшейся еды, осматриваетесь. Вы находитесь на небольшой, свободной от растительности площадке. Ее окружают большие, как мачтовые сосны, картины порея; по правую руку виднеются заросли подорожника, а прямо перед вами растет гигантская ромашка. Недолго думая, быстро идете к ней. Но вдруг, как вкопанный, останавливаетесь, трёте глаза кулаком и прикладываете руку к рвущемуся из груди сердцу. Боже мой! Что это?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Жужелица — очень ловкий и сильный противник. Несколько раз казалось, что победа будет за вами, но она в последний момент ускользала от парализатора, как бы понимая, что эта короткая палочка и есть самое страшное ваше оружие.\n\nСилы оказались неравными: хищник по-прежнему двигался легко и ловко, атакуя с прежней яростью. Ваши же — начали истощаться. И, немного замешкавшись, упустили момент — острый конец челюсти резанул по ребрам, разорвав рубаху и оцарапав кожу. Показалась кровь. Учуяв ее запах, жужелица, казалось, совсем озверела. Теперь вам только и осталось, что положиться на удачу:</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Если удачливы" Tag="Win">
					<Text>Если нет, то жужелица полакомится довольно необычным для нее блюдом...</Text>
				</Option>
				<Gameover Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Осторожно перепрыгивая многочисленные норы, норки, продолжаете свой нелегкий путь. Пройдя, или вернее, проскакав с полчаса и порядком устав, садитесь на камешек. «Нда-а! Так долго не пройдешь!» — думаете вы. Случайно ваш взгляд останавливается на большом ярко-бронзовом жучище, с тремя рядами «зерен» и тремя «ребрышками» на каждом надкрылье. В нем узнаете жужелицу, хищницу наших травяных мест. «Вот бы себе такую лошадку-танк заиметь», — думаете вы и начинаете лихорадочно соображать, как приручить этого «зверя». «Прежде всего, надо усыпит и взнуздать», — решаете вы и немедленно принимаетесь действовать. Держа наготове парализатор, подкрадываетесь к жуку со спины, но тот, почуяв добычу, резко поворачивается и, в свою очередь, нападает, грозно щелкает мощными челюстями. Кто его одолеет, покажет бой.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Жужелица" Skill="12" Strength="16"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Вы победили жужелицу"/>
				<Option Goto="147" Text="Вы были ранены хоть раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Схватив новый кусок, швыряете его подальше. Жужелица бросается за лакомством. Отыскав и съев его, ждет новой подачки. Через час такой езды хищник становится дрессированной собачкой: съев очередной кусок, бежит некоторое время по прямой, проголодавшись — останавливается и ждет новой порции. Все это, конечно, хорошо. Но что будет, если вам понадобится слезть с нее, осмотреться и пополнить запасы еды? Не набросится ли ваша «лошадка» на вас?\n\nПока есть чем отвлечь ее от своей весьма съедобной персоны, спешитесь и подумайте, что можно предпринять в данной ситуации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Затаившись под тонким листом, осторожно достаете парализатор и ждете приближения врага. Оса не замедлила напасть. Подойдя к листу, поднимает его, разрушив ветхое укрытие. Не став ждать, что будет дальше, бьете парализатором по огромной глазастой голове. Но, как в кошмарном сне, с осой ничего не происходит. Разозлившись на строптивую жертву, она наносит удар жалом. Среагировав, отскакиваете. Немного удивившись такой прыти, разбойница, отшвырнув лист, взлетает и пикирует на вас сверху. Как завороженные, смотрите на приближающееся чудовище.\n\nКогда до жертвы остается несколько сантиметров, оса, подобрав брюхо, метнула жало. Инстинкт самосохранения заставил вас в акробатическом прыжке в последнюю секунду увернуться. Откатившись, ошалело вскакиваете на дрожащие от нервного напряжения ноги. Потерпев неудачу, оса на некоторое мгновение замирает, пристально разглядывая своего противника. То же самое делаете и вы. Но разница в том, что хищница уверена в своей победе, вы же — на пределе своих возможностей и понимаете, что так долго продолжаться не может.\n\nВнезапно оса делает молниеносное движение брюхом и прокалывает свою жертву ядовитым копьем. Схватив когтистыми лапами парализованное тело, разбойница летит к себе в нору. Там она отложит на нем яйцо. Через некоторое время из него вылупится личинка и съест оставленное заботливой мамашей лакомство.\n\nТакой конец, довольно приемлемый в мире насекомых, вряд ли может понравиться кому-либо из гомосапиенсов...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Только успеваете добраться к черешку листа, как какая-то тень быстро промелькнула над головой.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Вам повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="33" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Недолго думая, решаете искать профессора. Вы не можете уйти, не удостоверившись в том, что Луценко действительно мертв. Вытянув парализатор и газовый пистолет, проверяете их еще раз. У парализатора сели батарейки, пистолет тоже бесполезен — нет патронов. Осталась только верная финка. Проверив, хорошо ли она выходит из ножен, сбрасываете рюкзак, ложите «Увеличитель» в карман и осторожно идете к осиному гнезду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Поход к воде решаете перенести на полчаса и, поискав немного, находите небольшую пещерку. Предварительно забаррикадировав вход валуном, засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Решив, что эти двое знают где выход, мчитесь за ними. И точно, через некоторое время пулей выскакиваете на поверхность, но тут же замираете, боясь сделать хоть одно движение.\n\nОгромная медведка — коричневое чудовище с длиннющими усищами и мощными передними лапами-лопатами время от времени ловко прыгая, не хуже кузнечика, яростно сражалась с небольшой, но юркой осой ларрой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Яд, попав вам на кожу, проникает через поры в организм и вы, потеряв сознание, падаете с гусеницы на землю...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Соорудив себе из листьев что-то наподобие набедренной повязки, одеваете на плечи значительно отощавший рюкзак. Что теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Залезете на растение повыше, чтобы осмотреться">
					<Text>Пойдете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="76" Text="Направо"/>
				<Option Goto="132" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Texts>
				<Text>Немного вздремнув и набравшись сил...</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>...встаете бодрым и готовым своротить горы, но профессора вернуть человечеству. Нога болеть перестала, досада от неудачи ушла, появились решительность и надежда. Не вышло с жужелицей, выйдет с кем-то другим.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Некоторое время продвигаетесь без особых приключений. Но все чаще и чаще перед вами становится вопрос: куда идти дальше? Для того, чтобы определиться, выбирает высокое растение с большими белыми цветами. Взобравшись на один из верхних листов, оглядываетесь. Кругом волнуется море травы, слева — гладь озера. Стоп! Не может быть! Наконец-то!!! Недалеко возле воды, на лысом и высоком одуванчике, воткнут шест с белой тряпкой на нем. Кроме профессора подать этот знак некому. С радостно бьющимся сердцем спешите к стволу ромашки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Теперь вам ничего другого не остается делать, как идти вперед. Попетляв некоторое время многочисленными ходами, попадаете в большую шарообразную камеру, кишащую молодыми медведками. Учуяв съедобное, несколько сотен медведок накидывается на вас, и через несколько минут от вас остался белый хорошо объеденный скелет...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>От того, что ваша утлая баррикада с грохотом разваливается, окончательно просыпаетесь и хватаетесь за финку. В пещеру проталкивается личинка мягкотела, покрытая темными бархатистыми волосками. Но не это привлекает ваше внимание, а кинжаловидные челюсти страшилища.\n\nУвидев жертву, разбойница делает выпад в вашу сторону. Отскочив, увертываетесь от ужасных челюстей и опираетесь спиной о глухую стенку. Бежать некуда. Личинка делает еще один выпад и вы чувствуете, как кинжалы челюстей, прокалывая одежду и кожу, впиваются в грудь. Все же успеваете несколько раз ударить чудовище финкой по голове, но яд и кишечный сок, проникающие в тело через каналы в челюстях, делают свое дело: тело немеет, сердце останавливается, дыхание прекращается. Увы, профессор останется без помощи, а личинка высосет вас, как помидор...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Немного придя в себя, начинаете, наконец, шевелить мозгами и вспоминаете, что вместе с вами на жуке едут две сумки, полные гусинятины. С большими усилиями дотягиваетесь к одной из них и, вынув слизкий зеленый кусок, бросаете его прямо на морду взмыленного жука. Почувствовав вкусненькое, жужелица резко останавливается и, моментально проглотив кусок, начинает принюхиваться к вам и вашим кускам. Не мешкайте, бросайте скорее следующий. Но куда?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Вправо"/>
				<Option Goto="149" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="60" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Выскочив из засады, дотрагиваетесь к жуку парализатором. Жужелица, дернувшись несколько раз, замирает. Быстро оттаскиваете дохлого паука, набрасываете своей жертве на шею шнурок, чтобы было за что держаться; берете приманку и удобно усаживаетесь жуку на спину и ждете, пока он придет в себя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вдруг неизвестно откуда послышался странный стрекочущий звук. Что это еще такое? Оглядываетесь — ничего.\n\nСтрекотанье повторилось, но сильней и как будто под вами. Всмотревшись в мутноватую глубь, замечаете водного клопа-гребляка, сидящего под водой немного левее от вас. У него широкая голова и довольно плоское тело. Передние короткие ноги с одноплечиковыми лапками, похожими на лопаточку с рядом мелких зубчиков, все время двигались по поверхности хоботка и издавали эти странные звуки. Клоп был так поглощен своей любовной песней, что не обратил на вас внимания.\n\nСкорей приходите в себя и, не медля ни секунды, плывите к берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Видя, что удирать и прятаться вам некуда, решаете сражаться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Муха-толкунчик" Skill="10" Strength="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Вы победили страшилище, что было очень нелегко"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Подскочив к гусенице и парализовав, быстро разделываете ее тушу: жужелица постепенно начинает приходить в себя. Из гусеничной кожи делаете два крепких мешка. Набив их мясом и связав между собой, перебрасываете через спину жука. Получилось нечто, напоминающее седельные сумки. Взобравшись жуку на шею, держа в одной руке кнут-парализатор, а в другой пряник — кусок гусенятины, ждете, когда он очухается окончательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Texts>
				<Text>Гонка преследования продолжалась коло получаса и закончилась тем, что проволочник прорылся на поверхность, но, испугавшись теплого воздуха и легкого ветерка, снова ввинтился в грунт. Вы же с головы до ног в земле, в оборванной одежде, скорее похожи на подземное страшилище, чем на романтического героя-спасателя. От усталости, нервного и физического перенапряжения кружится голова, трясутся коленки.</Text>
				<Text Style="Small">-4 силы</Text>
				<Text>Сядьте, погрейтесь на солнышке и немного поешьте.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-4"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Бой продолжался недолго. Оса, улучив момент, тремя ударами жала парализовала чудовище. Сделав несколько неверных шагов к норе, медведка замерла, а самка ларры не торопясь воткнула яйцеклад под основание передней лапы жертвы. Отложив яйца, оса улетела, а вам стоит немедленно убираться отсюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Осторожно заходите вовнутрь пещеры и тут же, кто-то черный, мохнатый и огромный, набрасывается на вас. Поиски профессора закончены...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Texts>
				<Text>Немного отдышавшись и придя в себя, чувствуете, что голодны не меньше чудовища, которое вас чуть не слопало. Поев...</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>...продолжаете свой опасный путь.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Муравьям, видно, очень пришлась по душе ваша добыча, и они, не долго думая и при этом не страдая от угрызений совести, поволокли костянку к себе в дом.\n\nОпешив от такой наглости, останавливаетесь и смотрите несколько секунд на наглых похитителей, закипая праведным гневом. Дойдя до нужной кондиции, хватаете попавшуюся под руку палку и, размахивая ею, несетесь на муравьев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Упав в воду, под тяжестью рюкзака стремительно опускаетесь на дно. Почувствовав под ногам твердь, сильно отталкиваетесь, и, судорожно работая руками и ногами, довольно медленно и тяжело поднимаетесь вверх. Сильное течение тащит к прибрежным зарослям.\n\nУже задыхаясь, всплываете, но тут же снова ныряете. Какое-то огромное паукообразное чудище на длинных ногах промчалось по воде над вашей головой, словно прокатилось по льду. Вынырнув, отплевываясь и жадно глотая воздух, плывете к берегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Просыпаетесь от того, что кто-то большой и темный размел вашу ветхую баррикаду и, насколько позволяло его толстое тело, протиснулся в пещеру.\n\nЭто была личинка мягкотела с мощными серповидными челюстями. Увидев перед собой жертву, она сделала молниеносный выпад. Еле успеваете отскочит в сторону. Снова удар, и вам вновь удается увернуться, но зацепившись за что-то ногой, падаете. Личинка моментально воспользовалась этим: ее мощные челюсти сомкнулись на вашей ноге. Несмотря на то, что успеваете ударить врага по голове парализатором, яд и желудочный сок, впущенный по каналам челюстей вам в кровь, делают свое дело: теряете сознание, дыхание прерывается, сердце останавливается. На этот таз вам не удалось спасти профессора...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Осторожно пробираетесь через чащу. Шум становится громче. Раздвинув руками травины, видите, как два громадных черных кузнечика, с бурыми надкрыльями и ярко-рыжими бедрами задних лап, дерутся. Один из них не пускает в свою норку, прикрытую пучком травы, непрошенного гостя. Оба с яростью бросаются друг на друга, ударяя толстыми головами и отчаянно кусая. Драка с каждой минутой становится ожесточённее. Наконец, владелец норки повержен, а завоеватель, как настоящий каннибал, с победным видом стал пожирать побежденного.\n\nДа, картина не для слабонервных. Зябко передернув плечами, решаете поскорее уйти из этого опасного места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Texts>
				<Text>Сбросив побежденного врага в воду, вдруг ощущаете себя Тарзаном. Издав победный рык и, для уверенности, постучав в грудь кулаком, решаете, что пора отдохнуть и подкрепиться. После отдыха...</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>...лезете к одному из подвешенных к потолку коконов. Он довольно большой и плотный. В его середине находится личинка водяного паука. Все это, может быть, и интересно, но как же выбраться из подводной тюрьмы? Долго в ней оставаться небезопасно — может появиться второй паук.\n\nОбдумывая варианты выхода из критического положения, вспоминаете, что смена белья лежит в довольно большом целлофановом кульке. Если его одеть на голову и плотно завязать вокруг шеи, то получится некое подобие шлема.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Разделавшись с личинками, возвращаетесь к центральному туннелю. Вдруг темноту прорезал яркий луч заходящего солнца и струя свежего воздуха проникла в пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Посмотрите, кто откатил камень">
					<Text>Пойдете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="237" Text="Налево"/>
				<Option Goto="50" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вам пришла в голову замечательная идея: можно использовать светлячка и как фонарь, и как лошадь. Пока ничего не подозревающий «скакун» не вздумал удрать, подкрадываетесь к нему и прыгаете на спину. Перепуганный жук, вспыхнув ярким светом, помчался, сломя голову, по травяному лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>В кино, пока человек летит с пятого этажа на асфальт, он успевает сказать прощальную речь и вспомнить всю свою жизнь с мельчайшими подробностями. Вы же, не успев только сообразить, что произошло, грохнулись на спину мыши, которая пришла к лесному озеру по своим мышиным надобностям. Ввизгнув от неожиданности и подпрыгнув на полметра от страха, норушка исчезла.\n\nКубарем скатившись с мягкой спины на землю, некоторое время очумело смотрите под ноги, соображая, что бы это было. От таких страстей-мордастей есть захотелось жутко. Пошатываясь, подползаете к тени от листа подорожника и там располагаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Texts>
				<Text>Вы очень голодны и поэтому решаете поесть сами, а потом добывать еду для жука. Сев под листом какого-то растения, начинаете трапезу.</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>Поев, идете на охоту.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Туннель ведет куда-то влево и вверх. Проходите через небольшие камеры, где в одних лежат куколки, в других — личинки. Профессора нигде нет. Идете дальше и оказываетесь на балконе. Оглядевшись и ничего нового не заметив, возвращаетесь в небольшую комнату, где застаете странную сцену: несколько муравье окружили рыже-бурого жука с длинными усами и с голым брюхом. По бокам оно усеяно небольшими пучками желтых волосков, которые с видимым удовольствием облизывали муравьи. Нализавшись, пьяницы неверными шагами поплелись куда-то, а этот «добренький жучок» побежал куда-то в туннель. Горя любопытством, спешите за ним. Ломехуза, а это была она, зайдя в одну из каморок, принялась с наслаждением пожирать муравьиные личинки. Вот дрянь! Но задача у вас не личинки, а профессор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Что есть мочи несетесь, спотыкаясь, падая, вставая и вновь летя вперед. Но мышь, расправившись со светлячком, настигает и вас...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Пробираясь через травяной бурелом, все время приглядываетесь к земле в надежде увидеть отпечаток человеческой ноги. Но вместо этого натыкаетесь на жука-притворяшку: почувствовав в вас опасность, подогнув длинные лапы, опустив усики, он свалился на спину, изображая мертвеца.\n\nРассмотрев притворщика и изрядно поломав голову, как бы из него извлечь пользу, но ничего путного не придумав, отправляетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Увидев, сколько здесь входов и выходов, прикинув, сколько комнат и кладовок, отчаиваетесь найти там профессора. Достаете «Увеличитель» и глотаете несколько капель. Все кругом поплыло, закружилось. Теряя сознание, падаете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Продираться сквозь перепутанные заросли гигантской травы очень утомительно. Но вот идти становится легче. С удивлением замечаете, что стоите на довольно хорошо проложенной тропинке. Кто же ее проложил и куда она идет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Выясните это"/>
				<Option Goto="191" Text="Сойдете с нее и пойдете по лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Отлежавшись, приходите в себя. Ощупываете руки, ноги: все цело, если не считать огромной шишки на затылке. Вытащив фонарик, уцелевший каким-то образом, зажигаете его и оглядываетесь. Желтый луч выхватывает вертикальную, хорошо отполированную шахту и три отходящие в разные стороны коридора. Судя по очертаниям, это пещера пчелиного волка.\n\nКуда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Направо"/>
				<Option Goto="237" Text="Налево"/>
				<Option Goto="50" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Не дожидаясь, пока муравьи нападут на вас, выхватываете газовый пистолет и стреляете. Но муравьи, как ни в чем не бывало, смотрят на вас — газ в пистолете закончился. Можете его оставить, как талисман, или выбросить, чтобы не занимал лишнее место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вот и ствол куста, на которой висит гнездо. Пользуясь уступами в коре, карабкаетесь вверх. По ней же живо снуют муравьи, деловито таща на себе тлей: одних вверх, других вниз; быстро проползла толстая зеленая гусеница.\n\nВсе это время, пока вы упражнялись в скалолазании и старались наблюдать за гнездом, оса вылетала и возвращалась туда через большие промежутки времени, что порадовало вас. Похитительница развила бурную деятельность: то садилась на ветку возле гнезда, мощными челюстями отгрызала кору, разжевывала ее и, подлетев к краю возле входа, тонким слоем наращивала стены, выпуская клейкую серую массу изо рта, то снова мчалась куда-то.\n\nУлучив момент, когда оса улетела далеко, залезаете в гнездо, измазавшись о строительный осиный материал. Гнездо представляло собой почти правильной формы шар, на потолке и по бокам которого были расположены соты, наклоненные вниз и к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Стараясь как можно быстрее двигаться, плывете под сетью водяного паука. Кажется, ей не будет конца.\n\nУже потеряв надежду на благополучный исход подводной эпопеи, замечаете, что плывете по чистой воде. Отчаянно заработав руками и ногами, устремляетесь вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Пробкой выскочив из воды, жадно ловите ртом воздух. Но долго насаждаться сладким вкусом кислорода не приходится: прямо на вас по поверхности воды несется, как на коньках, большущий жук на длинных ногах. Чтобы избежать столкновения с ним, ныряйте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Под мощным толчком неизвестного чудовища утлая баррикада рухнула, и в пещеру проползла страшная, покрытая темными бархатными волосками голова с серповидными челюстями. Обведя глазищами пещеру, личинка мягкотела бросается на вас. Выхватив газовый пистолет, стреляете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Не долго думая, спускаетесь вниз и уходите из опасного места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Вы не хотите рисковать: кто его знает, что за тропинка, и к чему она может привести. Немного подумав, продолжаете карабкаться по бурелому и перепрыгивать через пещеры и норы.\n\nНачинает темнеть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Будете продолжать путь"/>
				<Option Goto="145" Text="Начнете искать место для ночлега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Пока сражались с верблюдкой, совсем стемнело. В темноте бродить опасно, и вы останавливаетесь, решив заночевать прямо по листком какого-то растения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Нет, вам совсем не нравится это мрачное подземелье и бродить по нему не намерены. Нужно идти вверх — там, наверное, может быть выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Осторожно пробираетесь по травяным зарослям подорожника и, притаившись под листком, ждете. Ждать приходится недолго. Из-под истлевшего листа высунулась коричневая, блестящая на солнце голова с длинными усищами. По бокам головы сидели удивительные глаза, состоящие из множества выпуклых маленьких глазков. Принюхавшись усами и, видимо учуяв вкусненькое, то есть вас, костянка мигом вытаскивает свое гибкое многоногое тело и, раскрыв хищную паст, устремляется прямо на вас.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Костянка" Skill="8" Strength="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Пока муха, как заправский ас-истребитель делала разворот и входила в пике, вы стремглав бросились к стволу ромашки, пытаясь укрыться под листом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Увернувшись от губы-ловушки, отчаянно молотя руками и ногами по воде, всплываете и быстро несетесь к берегу. Но, нагруженные мокрым рюкзаком, мене поворотливы, чем ваш преследователь. Мощные клещи губы-ловушки впиваются вам в ногу и тащат в воду. Теперь спасать профессора придется кому-то другому...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Когда, казалось, силы были на исходе и чересчур резвый самолет мог сбросить вас, солнышко спряталось за тучу, и тело стрекозы обмякло. Она больше не думала о том, как избавиться от седока, а стремилась приземлиться на какую-нибудь удобную травинку.\n\nПользуясь тем, что стрекоза вяло планировала в воздухе, выбирая место для посадки, осматриваетесь. Прямо по курсу — озеро, направо — большая поляна, заросшая одуванчиками. Слева. Неужели?! Да, так и есть! На одуванчике стоял человек и отчаянно размахивал шестом, к концу которого была привязана майка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Утомленные трудной дорогой, очень быстро засыпаете. Но чувство опасности заставляет очень быстро проснуться: что-то возле вас есть. Осторожно открыв глаза, видите, что под листом светло от того, что довольно большой жук, смахивающий на гусеницу, светился. Нет, скорее мерцал таинственным фосфорическим светом, и не весь, а только его нижняя часть.\n\nПридя немного в себя, догадываетесь, что это светлячок. Что сделаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Прогоните его и продолжите прерванный сон"/>
				<Option Goto="176" Text="Попробуете при помощи естественного фонарика путешествовать ночью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemies>
						<Enemy Name="Первая личинка" Skill="6" Strength="8"/>
						<Enemy Name="Вторая личинка" Skill="8" Strength="8"/>
					</Enemies>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если удалось победить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Из-под листа настороженно следите за действиями осы. Она, хищно шевеля усиками и кривыми, похожими на кинжалы, челюстями, принюхивается. Наконец, уловив запах жертвы, подлетает к листу и пикирует на него.\n\nБыстро выхватывайте из кобуры газовый пистолет и, выставив дуло через дыру в лист, стреляйте!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Рыбина, перевернувшись животом вверх, пошла ко дну, а вы, собрав последние силы, подплываете к листу. Взобравшись на него, без сил валитесь на его желтую поверхность и погружаетесь в сонное оцепенение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Вскоре становится ясно, кто протоптал дорожку. Из-за кучи какого-то хвороста показался черный муравей. Он был намного меньше того, с которым сражались. Подбежав к вам, начинает обнюхивать. Но, видно, запах кислоты рыжего муравья ему напомнил самого муравья, и он поспешно убегает. Что ж, на этот раз сражение отменяется, и вы с облегчением прячете финку в ножны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Медведка выглядит слишком грозно, да и чего ради рисковать, если можно попытаться уйти от опасности. Повернувшись, мчитесь что есть духу назад по туннелю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Убитые горем, спускаетесь со стебля морковки. «Все! Все пропало! Бедный, бедный Петр Петрович! Такая смерть! Ия не мог ему помочь!» — в отчаянии думаете вы. Ваша экспедиция завершена. Пейте «Увеличитель» и отправляйтесь к вдове профессора Луценко. Но не рано ли? Все ли вы сделали для его спасения?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Огромная черная мышь, сделав гигантский прыжок, хватает несчастного светлячка лапами и отправляет в зубастую пасть. Не ждите, пока это же будет и с вами! Бегите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Texts>
				<Text>Быстро смотрите вниз — недалеко внизу белая мохнатая шапка одуванчика. Недолго думая, прыгаете. Как и ожидали, приземление оказалось мягким. К тому же пушистые парашютины укрыли от удивленно мечущейся в поисках пропавшей жертвы мухи-разбойницы.\n\nПереждав, пока опасность минует, и сорвав несколько семян-парашютов, плавно опускаетесь на землю. Немного придя в себя, чувствуете, что проголодались. Выбрав сухое и тенистое местечко под листом подорожника, устраиваете небольшой привал.</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Внезапно мирная картина изменилась. Откуда-то из леса выскочил муравей-дозорный. Отчаянно жестикулируя усами, он подбегал то к одному, то к другому своему собрату, и к тому же от него исходил резкий запах тревоги.\n\nЧерез несколько секунд муравейник всполошился: одни в панике неслись в середину дворца; другие судорожно пытались затолкать дохлого червяка в маленьких ход; третьи мчались в лес, неся на себе огромные белые яички; крупные солдаты, грозно шевеля серповидными челюстями, выскакивали из всех ходов и занимали оборонительные позиции.\n\nВдруг справа, откуда прибежал дозорный, показались первые ряды нападающих — большие рыжие муравьи. Они бесстрашно бросались на черных солдат, но, облепленные многочисленным противником, скрючившись, замирали. Но рыжих становилось все больше и больше. Они безжалостно расправлялись с черными солдатами, другие, проникнув в середину муравейника, выскакивали оттуда с куколками и под прикрытием своих солдат деловито спешили в лес.\n\nПринеся куколки себе, они заботливо будут за ними ухаживать и вырастят рабочих муравьев, которые станут преданно работать на них, не подозревая, что обслуживают своих врагов.\n\nСидя высоко на листьях своего убежища и размышляя о превратностях судьбы, наблюдая муравьиное побоище, все больше и больше беспокоитесь о безопасности профессора. Вряд ли он мог уцелеть после такого сражения. Хотя, некоторые черные защитники спаслись. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Войдете в муравейник и поищите профессора"/>
				<Option Goto="182" Text="Посчитав его погибшим, выпьете «Увеличитель»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Texts>
				<Text>Ничего интересного не увидев со стебля пастушьей сумки, осторожно спускаетесь вниз. Солнце жарит немилосердно. В небе ни одного облачка.\n\nУстав от первых, довольно бурных приключений, заходите под благодатную тень листка подорожника и, достав из рюкзака бутерброд, запиваете его горячим ароматным кофе.</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Что-то заклинило и выстрела не получилось. Зато у чудовища все получилось. Челюсти сомкнулись на вашей груди. Последнее, что почувствовали — была слабость во всем теле и головокружение. Личинка отравила ядом и наполнила тело желудочным соком. Через несколько минут в челюстях страшилища будет кожаный мешок, наполненный жижей, которую оно с аппетитом высосет...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Оглядевшись по сторонам и не найдя следов профессора, продолжаете путь дальше. Солнце печет, освежающего ветерка нет, бездонное небо подернуто белесым маревом. Жарко. Хочется пить.\n\nНедалеко от вас замечаете чахлое растение с длинным стеблем и разложистыми листьями. К вашему удивлению и восторгу, они густо усеяны тонкими ресничками, на которых сверкают драгоценные бриллианты росы. Они заманчиво свежи и прохладны.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Напьетесь из своей фляги"/>
				<Option Goto="32" Text="Побережете воду и утолите жажду росинками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Но полноценного отдыха, в котором так нуждаетесь, не получилось. Кто-то упорно старается добраться к вам, разгребая довольно непрочную баррикаду. Этот-то шум и заставил вас проснуться. От страха сердце колотится, как хвост спаниеля.\n\nКак будете защищаться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Финкой"/>
				<Option Goto="189" Text="Газовым пистолетом"/>
				<Option Goto="172" Text="Парализатором"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Отлежавшись и немного придя в себя, встаете. Тело и голова болит, сильно поташнивает. Вяло передвигая ногами, подходите к какому-то растению и садитесь под его широкий лист, отбрасывающий благодатную тень.\n\nНо в такой экспедиции расслабляться нельзя. За вами уже следит пара внимательных и жадных глаз. Сделав рывок, паук-волк вонзает свои мощные челюсти в вашу мягкую плоть, парализуя, впрыснув под кожу яд.\n\nЕсли хотите помочь профессору, начните все сначала.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Перед вами очень широкий и хорошо проделанный вход. Вот в него, так вы считаете, нужно войти.\n\nОн ведет прямо, потом вворачивает налево и вверх. Несколько раз встречаете деловито бегущих по своим делам муравьев, но ни один из них не обратил на вас никакого внимания.\n\nПройдя еще некоторое время, оказываетесь в небольшом зале, в котором были очень аккуратно разложены яйца. По ним лазили муравьи, перекладывая их с места на место и переворачивая с боку на бок. Здесь явно профессора нет, и вы идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Из последних сил выбираетесь на песок и падаете в изнеможении. Но разлеживаться здесь небезопасно. Немного отдышавшись, решаете, что делать дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Залезть повыше и постараться определить, где находитесь"/>
				<Option Goto="140" Text="Найти более-менее безопасное место и отдохнуть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Напуганный вашим присутствием, проволочник изо всех сил начал рыть землю, стараясь убежать от опасного соседа. Вы же вынуждены немного отстать, потому что комья земли, летящие в вас, слепили глаза, били по лицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Нечаянно взглянув вниз, чуть не падаете: у подножия вашей морковки стоял профессор Луценко в довольно пикантном виде: вокруг бедер повязка из паутины, такой же плащ закинут на одно плечо, в руках жало осы, на голове кусок лепестка ромашки в виде шлема. Приставив свободную руку к глазам, он очень напряженно что-то пытался разглядеть.\n\nСхватившись одной рукой за ствол, кричите и на радостях пританцовываете. От неожиданности Петр Петрович приседает, поднимает голову, пытаясь рассмотреть зовущего. Вы же скачете на ветке и орете не хуже какого-нибудь взбесившегося шимпанзе.\n\nУвидев вас, профессор, несмотря на свои седины, пускается в явно нецивилизованный танец, подскакивая, делая выпады копьем и что-то выкрикивая.\n\nВ разгар обоюдного веселья неожиданно замечаете, что к профессору сзади приближается два огромных муравья. Желая предупредить его об угрозе, кричите и машите, указывая на непрошенных гостей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Тяжело и медленно плывете к сухому листку. Вокруг вас на длинных тонких ногах скользят водяные клопы. Листок совсем близко, но вдруг совсем рядом что-то выпрыгнуло из воды. Последнее, что видите — раскрытая пасть огромной рыбы, которая заглатывает вас вместе с рюкзаком и драгоценным «Увеличителем»...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Проволочник, изогнувшись и, почуяв съедобное, быстро развернулся в узком коридоре и устремился на жертву. Газовым пистолетом пользоваться нельзя: в непроветриваемом пространстве можно отравить не только врага, но и себя. Так что сражайтесь при помощи финки и парализатора.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Проволочник" Skill="9" Strength="11"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Дальше туннель снова раздваивается. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Налево"/>
				<Option Goto="277" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Забившись в дальний угол, начинаете приходить в себя и стараетесь успокоить бешено бьющееся сердце. Но снаружи слышите чьи-то тяжелые шаги, кто-то принюхивается возле вашего убежища. Да, таки это мышь. Учуяв свою сбежавшую жертву, начинает рыть землю. Несколько сильных гребков, и вы заканчиваете свою спасательную экспедицию в желудке у грызуна...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Поворачиваете налево и попадаете в просторную комнату, в которой лежат белые куколки. Нянек не видно, их, наверное, перебили рыжие разбойники. Вместо них здесь хозяйничают муравьи другого вида. Они воруют куколки, из которых заботливо вырастят себе рабов. Но не это взволновало вас и заставило сердце радостно забиться. Среди маленьких черных карликов возвышалась мускулистая фигура Геркулеса в шестьдесят лет. Громогласно ругаясь и отчаянно орудуя копьем, профессор Луценко отгонял наглых воришек от потомства.\n\n«Боже мой!» — орете вы, наконец обретя дар речи. «Профессор, дорогой мой! Наконец-то я вас нашел!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Некоторое время на приманку никто не идет. Но вот появляется большущий рыже-красный жук с нитевидными длинными усами. Немного подумав, пришелец впивается мощными челюстями в мясо.\n\nКажется, это то, что надо!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Медведка" Skill="12" Strength="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Вы победили, что было очень непросто"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Придя в себя и почувствовав на себе наездника, жужелица взбесилась: она металась из стороны в сторону и брыкалась не хуже необъезженной лошади. Удастся ли удержаться на ней?</Text>
			<Actions>
				<RollDice/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Если у вас выпало 4 и больше" Tag="More"/>
				<Option Goto="115" Text="Если меньше четырех" Tag="Less"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Некоторое время идете спокойно. Никто вас не трогает, никого вы не трогаете. Но такая идиллия продолжается недолго. Неожиданно послышался какой-то шум в зарослях травы. Осторожно раздвигаете травинки, и перед вами предстоит поле сражения.\n\nНа поляне стоит большое длинное многоногое чудище с гибким телом, заканчивающимся зазубренными клещами. В нем вы с трудом узнаете обычную уховертку. Она яростно нападала на не менее верткое существо с пятнадцатью парами ног. Это была коричневая костянка. По бокам ее головы располагались два удивительных глаза, каждый состоял из скопления нескольких десятков простых выпуклых глазков. Два хищника ожесточенно нападали друг на друга. Более юркая и сильная уховертка, изловчившись, перекусила своими клещами костянку и с жадность стала ее пожирать.\n\nАккуратно и как можно тише отступаете и уходите из этого опасного места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Texts>
				<Text>Сев под широкий лист подорожника, подкрепляетесь бутербродом с ветчиной и сыром, запивая все это крепким кофе из термоса.</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>С высоты вглядываетесь в травяной девственный лес. Никаких признаков человека. Неужели профессора съел какой-нибудь жук или паук? В отчаянии кричите: «Профессор! Где же вы?! Отзовитесь!». Тишина... И только какой-то неясный звук, напоминающий человеческий голос, донес к вам ветер, или это только показалось?\n\nНапряженно прислушиваетесь. Нет, ничего не слышно. Слезаете, подняв майку профессора, кладете ее в рюкзак. Автоматически идете направо — оттуда, как вам показалось, был слышен голос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Добравшись, наконец, к цветам, взбираетесь на один из них. На тычинках оранжевая пыльца, которая при легком прикосновении облепливает вас с ног до головы. Слизав с рук пылинки, удовлетворенно хмыкаете: вкусно. Стоит собрать в целлофановый пакет и при случае полакомится. Так и делаете. Теперь можно осмотреть окрестности с высоты.\n\nОзеро совсем недалеко и заманчиво светит голубой влагой. Слева и сзади — море травы и огромные разноцветные шапки цветов. За ними, уходя в небо, невероятно огромные деревья. Но что это такое справа? Чтобы не свалиться, вам потребовалось ухватить одну из оранжевых тычинок. На таком же высоком стебле одуванчика, только лысом, длинный шест с привязанной к его концу майкой. Малюсенькая фигура человека держала его в руках-ниточках и отчаянно размахивала. Это мог быть только профессор Луценко! Лихорадочно сбрасываете рюкзак, сдираете с себя майку и отчаянно машете. Белый флаг замер. Вас заметили. Быстро одев рюкзак, начинаете спуск вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Любопытство пересиливает осторожность: ползете вперед, тоже пыхтя, охая и постанывая. Может быть, это профессор залез в похожую пещеру и теперь стремится выбраться из нее.\n\nВ неверном свете фонарика натыкаетесь на спокойно лежащее цилиндрическое тело красно-белого цвета с короткими многочисленными ногами и редкой щетиной. В самом его конце торчали какие-то шипы и выросты.\n\nОт вашего прикосновения проволочник, а это был он, дернулся и быстро пополз вверх. От профессора Луценко вы слышали, что проволочники, личинки жука-щелкуна, питаются растительной пищей, но есть среди них и хищники. Что у этой личинки на уме — неизвестно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Рискнете и поползете за ней, вдруг выведет на поверхность"/>
				<Option Goto="276" Text="Вернетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Муравьи побеждены, а вы, весь забрызганный их кислотой и отчаянно вонючий, гордо продолжаете путь. Перелезая через какую-то толстую травинку, нос к носу стыкаетесь с черным муравьем. От неожиданности оба замираете на мгновение, потом ваша рука осторожно тянется к пистолету. Но муравей, шевельнув приветливо усами, невозмутимо перелез через барьер и исчез под листом. Наверное, он принял вас за своего. Если профессор жив, значит, вам будет легче его искать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Коридор, которым вы идете, раздваивается. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Направо"/>
				<Option Goto="277" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Тяжело отталкиваясь и почти не реагируя на быстро скользящих на длинных ногах водяных клопов, медленно плывете к сухому листу. Но путь к нему преграждает рассекающий воду плавник. Акула! Нет, акулы в лужах не водятся, но обыкновенный карась для вас сейчас все равно что океанская разбойница касатка. Судя по всему, рыбища желает вам разнообразить свое меню.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Рыба" Skill="16" Strength="15"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Она вас не съела и вам удалось с ней справиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Но профессор, как назло, не замечает ваши знаки. Что будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Постараетесь как можно быстрее спуститься и помочь ему"/>
				<Option Goto="56" Text="Остановитесь сверху и не будете рисковать понапрасну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Очень скоро движение рабочих муравьев становится очень интенсивно. Все они что-то несут к огромному строению из рыхлой земли, сухих листьев, палочек и хвои со множеством ходов и выходов.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Войдете в первый попавшийся вход"/>
				<Option Goto="73" Text="Понаблюдаете за муравьями"/>
				<Option Goto="182" Text="Выпьете «Увеличитель» и пойдете домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Быстро слезаете со стебля моркови и осторожно идете по дорожке, протоптанной муравьями. Вдруг из-за большого бревна выскакивает рыжий муравей-солдат и, грозно поводя усиками, бросается на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Попытаетесь бежать"/>
				<Option Goto="112" Text="Будете сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Оглядевшись по сторонам, выбираете разложистые заросли подорожника. Там, под широкими мясистыми листьями, обязательно должны прятаться какие-нибудь мелкие козявки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Пройдя некоторое время по широкому туннелю, оказываетесь в большой камере, где лежит убитая пчела с яйцом на ней. Оставаться и ждать здесь хозяина бесполезно. Разворачиваетесь, чтобы уйти, и нос к носу сталкиваетесь с огромной осой. Бой неизбежен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Нажимаете курок один, другой, третий раз. Но увы! С осой ничего не происходит. Как в кошмарном сне она, спикировав на листок, втыкает в вас жало-копье. Её яд убивает мгновенно.\n\nВытащив из-под листа добычу, разбойница отнесет ее к себе в норку, отложит яйцо. Будет теперь чем поживиться личинке...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Прикосновение парализатора усмиряет разозленного жука. Дернувшись несколько раз, он замирает.\n\nТеперь можно подумать, как заставить его подчиняться. Вспомнив о крепкой капроновой веревке, превращаете ее в вожжи и взнуздываете парализованное чудовище. Теперь на его спине можно кое-как удержаться. Так, теперь остается заставить идти жужелицу в нужном вам направлении. Оглядываетесь кругом, ища ответ на этот вопрос. Ваш взгляд падает на толстый зеленый поезд-гусеницу, мерно ползущую по каким-то ей одной ведомой делам. Вот и ответ — гора мяса для жужелицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Ловко увернувшись несколько раз от струй ядовитой жидкости, укрощаете гусеницу, крепок треснув ее хорошенько по рогатой голове. Теперь можно ехать. А чтобы ваш личный поезд шел в нужном направлении, направляете его посохом. Но, оказывается, гусеница долго не есть не может. Через полчаса, вконец изголодавшись и не обращая внимания на уговоры и удары, ваш «конь» полез на какое-то растение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Перед вами лежал окурок сигареты, которую мог курить только человек ростом с муравья. Бережно, как самую драгоценную вещь в мире, берете его и разглядываете. Следопыт с вас неважный, и определить, бросили его сегодня или вчера, не можете. Но тот факт, что профессор был тут, наполняет вас радостью и надеждой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Texts>
				<Text>Паутина закончилась и вы, полузадохнувшийся, с желтыми кругами перед глазами у гулом в ушах...</Text>
				<Text Style="Small">-2 силы</Text>
				<Text>...ринулись в спасательный проход. Вынырнув на поверхность воды и, оглядевшись вокруг, понимаете, что находитесь в огромном, плотно сплетенном, паутинном коконе, наполненным воздухом. К потолку прикреплены несколько белых шаров.\n\nЧто будете делать:</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Остановитесь и немного отдохнете"/>
				<Option Goto="96" Text="Поплывете искать настоящий выход на поверхность озера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Texts>
				<Text>Справившись с этим чудовищем, садитесь на выступающий из стены корень и отдыхаете некоторое время.</Text>
				<Text Style="Small">+1 сила</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Подойдя к кусту, пробираетесь сквозь густую поросль к стволу дерева и попадаете на утоптанную дорожку. Интересно, кто ее проложил?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Оса" Skill="15" Strength="13"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Вы победили, что было так мало вероятно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Вы должны отделаться от противника за 6 ударов, иначе задохнетесь...</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Личинка стрекозы" Skill="10" Strength="12"/>
					<RoundsToWin Value="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Вам удалось победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Забившись в дальний угол пещеры, прислушиваетесь к звукам на улице. Все спокойно, ничего подозрительного не слышно. Немного придя в себя, решаете тут переночевать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Подойдя поближе к муравейнику, задумываетесь, в какой вход войти. Пойдете в тот, что...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Справа от вас"/>
				<Option Goto="213" Text="Прямо перед вами"/>
				<Option Goto="126" Text="Слева от вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Actions>
				<RollDice/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Если у вас выпало 4 и больше" Tag="More"/>
				<Option Goto="171" Text="Если меньше четырех" Tag="Less"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Приготовиться к сражению нет времени, из оружия осталась одна финка.\n\nПчелиный волк, учуяв противника, или скорее жертву, бросается вперед и бьет жалом. Если вам и повезло несколько раз увернуться, то это ненадолго — слишком неравные силы и очень скоро оказываетесь добычей хищника...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Вцепившись в жука и напрягая все силы, чтобы не упасть, бешено скачете по травяному лесу. Но силы постепенно тают. Надо срочно что-то делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Спрыгнете со своего «коня»"/>
				<Option Goto="161" Text="Попытаетесь найти способ его усмирить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Texts>
				<Text>Миновав плотно утоптанную площадку, приближаетесь к огромным мясистым листьям подорожника с длинной антенной-соцветием. На антенне сидело существо, совсем не похожее на ту бабочку, которую вы привыкли видеть. Её крылья были в разных по форме и цвету чешуйках, которые располагались так, что составляли затейливый узор. Прилетел другой махаон и опустился на соседний цветок. Сидящая на подорожнике бабочка испустила тонкий аромат, стараясь приманить подругу к себе. Но та, гордо тряхнув крыльями, осталась на месте.\n\nКрылышки у этой бабочки сцеплялись при помощи особой зацепки: щетинки одного крыла входили в «кармашки» на другом. Своим длинным хоботком она залезала в цветочки и выпивала нектар.\n\nЗасмотревшись на эту лакомку, вы, зацепившись за что-то, падаете...</Text>
				<Text Style="Small">-1 сила</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Направо"/>
				<Option Goto="148" Text="Налево"/>
				<Option Goto="120" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Выхватив нож, колете светлячка в левый бок и он поворачивает в нужном направлении. Едете так еще некоторое время.\n\nВдруг луну и звездное небо кто-то закрывает своей громадной тушей.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Вы удачливы" Tag="Win"/>
				<Option Goto="91" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Пятясь назад, на что-то натыкаетесь. Поворачиваетесь и приседаете от неожиданности: перед вами в угрожающей позе стоит самка паука-волка с коконом-яйцом на брюхе. Её три пары глаз злобно уставились на вас, передние лапы грозно подняты над головой, ядовитые клыки-хилицеры хищно шевелятся. Боя не избежать.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Паук-волк" Skill="10" Strength="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Отрезав добрый ломоть паучатины и прикрепив его на паутине к длинной палке, прячетесь под лист какого-то растения и превращаетесь в охотника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Сколько времени вы были без сознания, не можете определить. Видно, долго. Когда очнулись, наступил вечер. Светили яркие звезды, веял прохладный ветерок и больно жалили маленькие комары.\n\nСтряхнув оцепенение, вспоминаете все, что с вами случилось. Нужно идти домой и обо всем рассказать несчастной жене профессора. Прячась за кустами, пробираетесь к себе в дом, одеваетесь и отправляетесь на дачу к Луценко. Но прежде чем постучать в дверь, подумайте, все ли возможности исчерпаны, все ли вы сделали для спасения профессора. Если чувствуете, что не все, то попытайтесь еще раз и вам повезет...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Оставив труп осы, выбираетесь из гнезда, спускаетесь вниз, с горечью думая о несправедливой участи профессора Луценко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Пока сражались за рюкзак с одним муравьем, второй уволок одежду. Но вы рады тому, что хоть «Увеличитель» остался, а одежду можно смастерить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Пока решаете сложнейшую проблему, что делать с ненужным пистолетом, муравьи, похоже, приняли решение. Развернувшись, быстро побежали вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Туннель, большой и широкий, идет с уклоном вниз. Пройдя некоторое время, попадаете в камеру с личинками-червячками. Они, облепив полусьеденную пчелу, ужинали. Увидев вас, бросаются на новую жертву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Примите бой"/>
				<Option Goto="130" Text="Удерёте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Воздух в легких уже на исходе, а порвать плотную сеть-паутину и выбраться из сети никак не удается. Плывите вдоль нее и постарайтесь найти ее конец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Задрав голову в надежде на то, что это профессор, смотрите вверх. Но все ваши ожидания рухнули: гигантская оса, пчелиный волк, влезает в туннель.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Сражаться">
					<Text>Побежите:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="237" Text="Налево"/>
				<Option Goto="50" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Увидев, что жертва надежно попалась, паук, ловко перебирая лапами по паутине, добирается к вам и, вонзив ядовитые клыки, парализует. Через насколько минут наступит конец. Желудочный сок, впрыснутый им вместе с ядом, растворит внутренности жертвы, и мохнатое чудище высосет их на обед...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Клоп большими прыжками несется к воде, жужелица — за ним. Неожиданно прибрежник у самого озера резко сворачивает в сторону и скрывается в воде. Жужелица, не обнаружив перед носом жертву, внезапно останавливается, а вы, не удержавшись, летите в воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Озеро настолько опасно, что доплыть к листу вам поможет только чудо и удача...</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Удача с вами" Tag="Win"/>
				<Option Goto="217" Text="Удача, капризно надув губы, повернулась спиной" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Texts>
				<Text>Устав после долгого пути, решаете передохнуть.</Text>
				<Text Style="Small">+2 силы</Text>
				<Text>Посидев с полчасика в тени листа лопуха, думаете, что неплохо было бы выломать хороший посох и им исследовать подозрительные места. Оглядевшись по сторонам, замечаете подходящую палку, торчащую из какого-то куста. Подойдя к нему, хватаетесь за нее, стремясь отломать, и... с воплем отскакиваете: сухой коричневый сучок вдруг ожил и, распустив крылья, улетел. Схватившись за грудь, стоите некоторое время, пытаясь унять бешено колотящееся сердце и прийти в себя.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Вас совсем не устраивает такое соседство. Нащупав возле себя толстый сук, прогоняете им непрошенного гостя. Вдруг огромная черная тень накрывает собой звездное небо.</Text>
			<Actions>
				<Luck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Вы удачливы" Tag="Win"/>
				<Option Goto="205" Text="Нет" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Несмотря на ваши попытки выбраться, чудовище добивается своей цели: забросав песком, ослепив и оглушив, набрасывается на свою жертву и затягивает в нору.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Texts>
				<Text>Расправившись с костянкой, берете ее за длинные задние ноги и тащите к своему хищному коню. Работа эта тяжелая...</Text>
				<Text Style="Small">-2 силы</Text>
				<Text>...и требует много сил. Вытаскиваете свою добычу на небольшую полянку и нос к носу сталкиваетесь с двумя муравьями, бегущими по своим делам.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Сейчас около девятнадцати, и до темноты найти место для ночлега времени достаточно. Нор и норок, пещер и пещерок хоть отбавляй.\n\nНеожиданно где-то сверху послышалось грозное жужжание.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Спрячетесь в какую-либо нору"/>
				<Option Goto="87" Text="Посмотрите, кто это"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Texts>
				<Text>Убив личинку стрекозы, спешите всплыть и набрать и набрать в легкие воздуха. Немного отдышавшись и успокоившись, понимаете, как устали.</Text>
				<Text Style="Small">-3 силы</Text>
				<Text>Увидев на поверхности воды сухой лист, тяжело плывете к нему, надеясь влезть на него и отдохнуть.</Text>
			</Texts>
			<Modifications>
				<Strength Value="-3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Безвольно опустив руки, некоторое время предаетесь горестным мыслям о том, как бессмысленно погиб профессор Луценко. Но грозное жужжание осы заставляет подумать вас о собственной безопасности. Быстро снимаете рюкзак, достаете заветную бутылочку с «Увеличителем» и глотаете несколько капель. Все вокруг начинает кружиться, в глазах меркнет, и вы падаете, потеряв сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Не успеваете отойти далеко, как сталкиваетесь с большим рыжим муравьем. Поза его угрожающа: ноги согнуты, огромные клыки хищно шевелятся, усы-антенны подергиваются, принюхиваясь. Немного подумав, рыжий разбойник решает, что перед ним деликатес, и бросается на вас в стремлении полакомиться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="Муравей" Skill="15" Strength="13"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Улучив момент, когда ваша хищная лошадка пробегала под ветками какого-то растения, накидываете вожжи на толстый сук. Жужелица останавливается. Быстро соскочив со спины «коня», бросаете несколько кусков гусенятины, чтобы успокоить.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Пойдете охотиться для жужелицы"/>
				<Option Goto="146" Text="Полезете на ромашку, чтобы осмотреться"/>
				<Option Goto="92" Text="Бросив «коня», пойдете дальше пешком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>С вас хватает медведок, и зря рисковать не хотите. Что сделаете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Возвратитесь и попытаетесь сдвинуть чудовище, забаррикадировавшее коридор вниз"/>
				<Option Goto="125" Text="Отодвинете другое, освобождая вход в коридор, ведущий вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Этот туннель выводит на улицу, и вы оказываетесь снова перед выбором. Войти во вход:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Справа"/>
				<Option Goto="213" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="126" Text="Налево">
					<Text>Или выпить «Увеличитель»...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Профессор бросает возню с муравьями и некоторое время очумело смотрит на вас, потом, заорав что-то нечленораздельное, бросается в ваши объятья.\n\nВы же, не долго думая, вынимаете «Увеличитель», выпиваете несколько капель и даете его профессору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Очнувшись, понимаете, что лежите на поляне возле озера. Вокруг настоящие деревья, трава такая же маленькая, как ей и положено быть. Теперь не надо опасаться ни жуков, ни мух. Рядом сидит профессор Луценко и трясет вас за плечи, стараясь привести в чувство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Что ж, можете расслабиться. Вы с честью справились с труднейшей задачей. Теперь, возвратясь домой, поделитесь с профессором воспоминаниями о приключениях в стране высоких трав, немного приврете, кое о чем умолчите. Послушайте его такой же праведный рассказ и через некоторое время готовьтесь к новым приключениям!\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>