<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>В стране высоких трав</Title>
			<Author>С. П. Полищук, 2000</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, StatusFont" Value="33743b"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы, наверное, считаете, что насекомые и растения безмозглые и бесчувственные, только и могут ползать, расти и есть. Ошибаетесь! Они имеют сложное поведение, свой язык, свои тайны. Если вам надоела рутина повседневной жизни, хочется каких-то перемен, то почему бы не проникнуть в неизвестный мир растений и жуков? Вы решились? Тогда только вперед!\n\nДолжна предупредить, что путешествие будет не только увлекательным и познавательным, но и очень опасным. Итак, если согласны рискнуть и приоткрыть дверь в неведомое, сделайте, заодно, доброе дело!\n\nПрофессор энтомологии Петр Петрович Луценко сделал невероятное открытие : изобрел «Уменьшитель», с помощью которого можно уменьшиться до размеров маленького муравьишки, и «Увеличитель», увеличивающий все предметы и живые существа в несколько раз.\n\nБудучи страстным любителем насекомых, профессор пошел к лесному озеру, выпил несколько капель «Уменьшителя» и отправился в мир жуков и бабочек. Все бы ничего, но вот беда: по рассеяности забыл взять с собой «Увеличитель».\n\nЕсли вы не отыщите профессора, и не дадите ему возможность увеличится до первоначальных размеров, то он навсегда останется в загадочной стране высоких трав.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Собираясь в дорогу, не забудьте взять с собой немного еды и питья, захватите газовый пистолет и парализатор. Им можно воспользоваться только десять раз. Не забудьте еще и финку. Сложив все это в рюкзак, отправляйтесь в лес на поляну возле озера, где пропал профессор Луценко!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Придя на то место, где лежала одежда профессора, выпиваете несколько капель «Уменьшителя», заодно обрызгиваете оружие, одежду и бутылочку с «Увеличителем». Через несколько секунд в глазах все помутилось, завертелось и исчезло...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Но костянка бесследно пропала, пока вы воевали с муравьями. Придется все начинать сначала...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Постепенно засыпаете, пригретые солнышком, успокоенные сытым желудком и утомленные бурными приключениями дня. Но, почувствовав неясную тревогу, открываете глаза. По вашему листу ползет большущая божья коровка и две ее личинки: довольно уродливые гофрированные особы грязночерного цвета с отлично развитыми челюстями. Симпатичная мамаша и ее страшненькие дети с аппетитом пожирали ленивых и ко всему безучастных, кроме насыщения, тлей.\n\nНе желая попасть на обед прожорливой семейке, осторожно пробираетесь к стеблю и проворно лезете вверх к бело-фиолетовым цветам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Не успеваете сделать и пяти шагов, как тут же проваливаетесь в какую-то глубокую нору. Пролетев приличное расстояние, падаете, ушибив ногу (-2 силы). Зажгите фонарик и проверьте удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="77" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Встаете, отряхиваясь, потирая ушибленное место. Надо решать, куда идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Направо, к зарослям высокой острой травы-порея"/>
				<Option Goto="181" Text="Налево, к небольшому холму, поросшему мягкими гусиными лапками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Немного отдохнув, встаете и выходите из-под листа. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Направо"/>
				<Option Goto="148" Text="Налево"/>
				<Option Goto="120" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Идете направо. Туннель петляет между корнями каких-то растений, потом снова раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Одна ветка идет вверх"/>
				<Option Goto="44" Text="Другая вниз">
					<Text>Выберите направление и идите.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вас, точно заправский асс-истребитель, атакует оса-одиночка. Сражайтесь.\n\nОса-одиночка.\n\nСила - 15 Мастерство - 15</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если вы с ней справились"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Нора вас не прельщает: кто знает, что скрывается в темноте?\n\nПройдя около часа, начинаете беспокоиться о ночлеге. Наверное, придется залезть на какое-то высокое дерево и там переночевать. Так и делаете. Увидев подходящий стебель, залазите на него и, привязав себя ремнями, засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Сеть представляла собой хорошо натянутый купол с сигнальной паутиной, которую держал огромный мохнатый паук с двумя выпуклыми глазищами, кривыми ядовитыми клыками-хилицерами, мохнатыми короткими передними лапами с коготками. Задние же обладали еще и гребешками, которыми паук быстро расчесывал и склеивал несколько тонких паутинок в одну нить. На волосатом белом брюхе располагалось несколько уродливых бородавок, из которых появлялись тонкие паутинки. Как только дотрагиваетесь к сетке -хищник отпускает канат, и паутина, ослабев, опутывает вас. Победоносно подняв передние лапы, паучище бросается к жертве. Вы же, видя приближающееся существо, в отчаянном рывке вытаскиваете из чехла финку. Рубанув по липкому канату, освобождаете руки. Теперь можно постоять за себя. Но все же паутина связывает ваши движения (вычтите 3 из вашего мастерства). Сражайтесь!\n\nПаук\n\nСила - 13 Мастерство - 13</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Сильно размахнувшись, швыряете кусок гусенятины подальше к зарослям спорыша. Жужелица, как заправский рысак, рванулась вперед. Но к лакомству с не меньшей прытью устремился небольшой темный жук с затейливым орнаментом на спине, широкой головой и газами на выкате.\n\nНёсся он большими прыжками и первым успел к цели. Увидев рядом со своим обедом нахального клопа-перебежчика, жужелица бросилась на него. Клоп не стал ждать, когда ему зададут трепку и, дожевывая на бегу, задал стрекача.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Муравьи, подняв кверху передние лапы и раскрыв могучие челюсти, дружно встречают вашу атаку. Сражайтесь.\n\nПервый муравей\n\nСила - 7 Мастерство - 6\n\nВторой муравей\n\nСила - 8 Мастерство - 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Если победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Потерев ушибленное колено, подбираете рюкзак и другие, высыпавшиеся из карманов вещи. Нога сильно болит (-2 силы). Ощупав ее, убеждаетесь, что ничего серьезного, кроме ушиба, нет. Решив, что нужно немного отдохнуть, присаживаетесь в тени какого-то растения с мясистыми листьями. Прислонившись к камню спиной и удобнее вытянув ноги, незаметно для себя засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Проспав спокойно некоторое время, открываете глаза, почувствовав опасность. Схватившись на ноги, оглядываетесь по сторонам. Нет, ничего подозрительного нет. Наверное, сказалось напряжение последних часов. Пока отдыхали (+2 силы), листок прибило к берегу. Спрыгнув на сушу, осматриваетесь, пытаясь определить, где находитесь по отношению к флагу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Аккуратно положив окурок в карман, с энтузиазмом лезете на верхушку ромашки. Но скоро ваш пыл поостыл, руки и ноги устали, и вы решаете передохнуть на одном из гигантских, как палуба авианосца, листов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Огромная стрекоза спикировала на комара. Опустившись на цветок и схватив свою жертву когтистыми передними лапами, хищница с аппетитом начала свой ранний ужин. Когда вы глядели на ее черное мускулистое тело с желтыми точками и мощные крылья, у вас зашевелилась и начала быстро расти авантюрная идея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Езда на строптивой гусенице утомила вас (-2 силы), и чтобы утолить голод и жажду, надо спешиться и отдохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Поддавшись любопытству, подходите к краю воронки и осторожно заглядываете туда. Ничего особенного. Но все же, кто-то вырыл этот идеальный конус!\n\nПока раздумывали над этим вопросом, песок под ногами осыпался и вы медленно поехали вниз.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Спуститесь и посмотрите, что там"/>
				<Option Goto="137" Text="Попытаетесь выбраться из воронки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Туннель все время плавно поднимается вверх, и, наконец, приводит в большую шарообразную пещеру, кишащую небольшими чудовищами, покрытыми темно-бурыми густыми шелковистыми волосками. Их головы, с хорошо развитыми хищными челюстями, были увенчаны относительно небольшими усами-антеннами. Мощные, вывернутые наружу, передние лапы приспособлены к рытью почвы, а четыре задние лапы могли как бегать, так и прыгать.\n\nОказывается, вы попали в маточную камеру медведки, наполненную голодным молодняком, который, учуяв съедобное, бросился на вас.\n\nНи газовый пистолет, на парализатор, ни тем более нож спасти вас не могут, а через несколько минут, увы, окажетесь в желудках нескольких счастливчиков...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Помогая руками, быстро спускаетесь в песчаный кратер. Но лучше бы вы этого не делали!\n\nИз основания воронки вынырнула страшная морда с большими рогообразными челюстями и, захватив ими неосторожную жертву, быстро зарылась в песок.\n\nДля личинки муравьиного льва, а это была она, вы оказались недурной добычей.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Паучиха повержена. Оглядев ее труп со всех сторон, хлопаете себя по лбу : «Эврика!». Вас посетила замечательная идея. Зачем зря рисковать и терять время, передвигаясь пешком, если можно ездить на каком-то страшилище, всех распугивая. Для этого нужно выбрать «лошадку» пострашнее, укротив ее при помощи приманки, хотя-бы куска паучьего мяса. Его можно держать на палке перед носом «лошадки» и таким образом править ею. План блестящий! Вот как его осуществить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Почувствовав на спине нежелательного наездника, гусеница выпустила в вас целый заряд ядовитой жидкости из отростка на конце спины.\n\nБросьте кубик и определите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Удача с вами"/>
				<Option Goto="155" Text="Она капризно отвернулась"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Несмотря на ваши отчаянные попытки выбраться, чудовище, швыряя кучи песка, все же смогло спустить жертву поближе. И вот ужасные челюсти тянутся к добыче. Еще несколько мгновений - и вам конец!\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Отстреливаться газовым пистолетом"/>
				<Option Goto="66" Text="Ударите муравьиного льва кинжалом"/>
				<Option Goto="83" Text="Примените парализатор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Муравьи, не выдержав вашего свирепого натиска, дали деру. А вы, переполненные гомосапиенским достоинством, издаете победный клич высокородного орангутанга и гордой петушиной походкой идете к отвоеванной добыче.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Довольно толстая, похожая на шелковою нить с липкими узелками, паучья сеть опутывала вас все больше и больше, несмотря на усилия освободиться.\n\nПроверьте свою удачу:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="99" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Расправившись с осой, оглядываетесь по сторонам и замечаете недалеко от места побоища пещеру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Залезете туда и посмотрите, пригодна ли она для ночлега"/>
				<Option Goto="10" Text="Пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Пробираетесь сквозь дебри травяного леса по неровной земле, изрытой норами, заваленной огромными опавшими листьями и поваленными гигантскими травинами. Перепрыгивая какую-то нору, влетаете в липкую толстую сеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Спуск оказался тяжелее подъема. Медленно и осторожно слезаете к первым листьям и, пристроившись у черешка одного из них, отдыхаете. В это время на одно из соцветий сел небольшой комар. Он был бледно-желтого цвета и имел очень длинные передние лапы, которыми ощупывал цветок, как бы обнюхивая его. Хоботка не было, но маленькую головку венчали роскошные мохнатые усища. Это был безобидный некусачий комар-звонец. Вдруг огромная тень накрыла солнце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Паук, видя, что с вами ему не справиться, быстро обкусывает все нити и выбрасывает строптивую жертву. Очутившись на земле, ножом освобождаетесь от пут и спешите отойти подальше от опасного места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Оглядевшись по сторонам, намечаете направление и идете в заросли травяного леса, время от времени поглядывая на компас. Страх, любопытство и восторг переполняют вас.\n\nВдруг останавливаетесь : в трех-четырех метрах от вас сидело бронировано-волосатое чудовище с длинными усами-антеннами на маленькой голове, двумя огромными на выкате глазами и четырьмя маленькими усиками. Оно спокойно жевало листок какого-то растения. Бесконечно длинная ус-антенна, все время шарящая вокруг, прикоснулась к вам и отдернулась, впрочем, как и ваша рука. Неужели перед вами кузнечик? Да, таки он.\n\nНа мгновение перестав жевать, он быстро провел крыльями по частым зазубринам на краю второго крыла, и вы глохнете от его стрекота, который когда-то так нравилось слушать.\n\nКузнечик, резко расправив задние ноги и взвившись в небо, исчезает. Облегченно вздохнув, идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Росинки так чисты и прозрачны, кажутся такими прозрачными, что, не удержавшись, подходите к листу и припадаете потрескавшимися губами к капельке. Но вы забыли одну вещь, которую, находясь в походе, забывать нельзя: пить можно только кипяченую воду, заранее приготовленную.\n\nСтоль заманчивая капелька оказалась вовсе не росинкой, а клеем-приманкой растения-хищника росянки. Только дотронулись к одной капле, как другие капельки-липучки потянулись к вам, облепливая жертву и удерживая ее. Скоро вас росинки затянут в серединку листа, он закроется, выделит сок, похожий на желудочный, и переварит свою глупую жертву, ее рюкзак, а с ним и «Увеличитель». Как он повлияет на это хищное растение, одному Богу известно...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Огромная муха-толкунчик захватывает вас передними ногами, бедра которых усажены шипами, и прижимает к ним голени. Получились очень крепкие щипцы. Хищница протыкает свою жертву длинным хоботом-иглой и высасывает.\n\nВаша спасательная экспедиция трагически завершилась в желудке какой-то паршивой мухи. Увы...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Оставшись стоять посреди тоннеля, прислушиваетесь. Шум быстро нарастает. Вы прячетесь в небольшую впадину в стене. Через несколько минут мимо промчалось что-то большое, длинное и черное. Только намереваетесь выйти из своей засады, как снова проносится что-то жужжащее. Оно было меньше, чем первое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Погонитесь за ними">
					<Text>Пойдете:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="8" Text="Направо"/>
				<Option Goto="122" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Не дожидаясь, пока медведка придет в себя, быстро уходите. Пробежав минут пятнадцать по изрытой норами земле, останавливаетесь отдышаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Выбившаяся из сил стрекоза тяжело опустилась на прибрежный камыш и неподвижно замерла. Воспользовавшись беспомощностью хищного самолета, соскакиваете с его спины и тут же с огромной высоты сваливаетесь в воду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Существо оказалось толстым лентообразным червячком-геофилом, который, в отличие от вас, не был любопытным. Ему было наплевать, кем позавтракать. Недолго думая, он бросается на вас. Сражайтесь.\n\nГеофил\n\nСила - 11 Мастерство - 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Немного подумав и потерев ушибленное место (-1 сила), подбираете рюкзак и высыпавшиеся из карманов вещи. Делать нечего: нужно идти дальше и искать профессора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Отдохнув, думаете, как выбраться из этой ситуации и не сразу замечаете, что стена туннеля, о которую вы оперлись спиной, подозрительно вибрирует.\n\nКогда о вашего сознания это дошло, было уже поздно: она обвалилась и стала вашей могилой...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Усмирив медведку газовым пистолетом, идете по туннелю назад. Но не успеваете пройти и сотни шагов, как видите перед собой еще одну, видно, спешащую на призывную песню вашего недавнего противника.\n\nХищнице понравился ваш вполне съедобный запах и она, грозно шевеля челюстями, устремилась на вас. Делать нечего, придется снова драться.\n\nМедведка\n\nСила - 13 Мастерство - 15</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Если вы и с этой справитесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Судорожно хватаетесь за кобуру с газовым пистолетом, пытаясь ее расстегнуть, но, как назло, пряжка, всегда так легко расстегивающаяся, не поддается. Огромная пасть уже у вашей груди, и только теперь пистолет у вас в руке, но поздно. Челюсти-хилицеры сомкнулись. Рука с пистолетом безвольно повисла. Это конец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Прежде чем прыгать, проверьте свою удачу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="128" Text="Нет">
					<Text>Но помните, что удача - барышня капризная и в последний момент может выбросить такой фортель, что. Ну, вы сами на своей дубленой шкуре не раз это испытывали.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Выхватив финку, привязанную к голени, вихрем несетесь к похитителям. Муравьи, почуяв неладное, ускорили бег и, петляя из стороны в сторону, почти скрылись из виду. Но рюкзак зацепился за колючку какого-то растения, и одному из воришек пришлось остановиться. Эта заминка дала вам возможность его догнать. Налетев на вора, завязываете с ним драку.\n\nМуравей\n\nСила - 9 Мастерство - 9</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Идете вниз, заинтригованные какими-то странными звуками, напоминающими стрекотанье. Через двадцать минут ходьбы по извилистому туннелю, опутанному висящими из потолка и торчащими с боков корнями, нос к носу сталкиваетесь с огромным, призывно стрекочущим, темно-буро волосатым чудовищем с мощными челюстями, усами-антеннами и вывернутыми наружу лапами-лопатами.\n\n«Боже мой! Медведка!» - ужасаетесь вы. Громадина, распевающая любовные арии, умолкла, хищно принюхиваясь к лакомству и явно готовясь к бою.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Будете сражаться"/>
				<Option Goto="203" Text="Попытаетесь удрать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Чтобы не подхватить какую-нибудь кишечную болячку, нечего пить воду из неизвестного источника. Экология на нашей планете такова, что утолять жажду нужно только заранее приготовленным или специально очищенным питьем. Зная это, используете воду из фляги.\n\nПока пили, росинками соблазнилась муха. Лишь только она опустилась на капельку, как ресничка пригнулась, и к мухе прижались соседние реснички с капельками. Оказывается, это не вода, а клей и яд.\n\nЕсли бы вы не были столь осторожны, то росянка - растение-хищник, съело бы вас, а не муху. Прикрепив флягу к поясу, обходите его стороной и идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Если на вас не обратил внимания гребляк (зеленовато-бурый водяной клоп, напоминающий перевернутую вверх дном лодку), то гладыш явно решил вами закусить. Перебирая задними лапами-веслами, густо усеянными плавательными щетинками, речной хищник стал быстро нагонять убегающий объект. Почти догнав вас, он готовится выбросить острое жало-хоботок.\n\nЧто будете делать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Нырнете">
					<Text>Воспользуетесь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="69" Text="Финкой"/>
				<Option Goto="101" Text="Газовым пистолетом"/>
				<Option Goto="89" Text="Парализатором"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Убив проволочника, вы тем самым отрезали себе путь на поверхность. Возвращайтесь в туннель с медведками и попробуйте сдвинуть одну из туш, забаррикадировавшие проходы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Вниз"/>
				<Option Goto="125" Text="Вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Продираться сквозь травяной лес очень трудно. Приходится перелезать через поваленные травины, перепрыгивать норы, обходить паучьи сети и все время быть настороже: из-под каждого листа может выскочить какое-нибудь чудовище и сожрать.\n\nНо вот становится легче. Вы с удивлением замечаете, что идете по довольно неплохо проложенной тропинке. Кто же ее протоптал и куда она ведет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Выясните это"/>
				<Option Goto="191" Text="Сойдете с нее и пойдете по лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Собрав волю в кулак, заставляете себя, не поддаваясь панике, исследовать спокойно местность. Не обнаружив ничего подходящего для убежища, замечаете небольшой камешек. Подойдя ближе, видите что он неплотно закрывает вход в пещеру. Долго думать не приходится - лезьте туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>