<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>В стране высоких трав</Title>
			<Author>С. П. Полищук, 2000</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, StatusFont" Value="33743b"/>
			<System Value="f4f4f4"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы, наверное, считаете, что насекомые и растения безмозглые и бесчувственные, только и могут ползать, расти и есть. Ошибаетесь! Они имеют сложное поведение, свой язык, свои тайны. Если вам надоела рутина повседневной жизни, хочется каких-то перемен, то почему бы не проникнуть в неизвестный мир растений и жуков? Вы решились? Тогда только вперед!\n\nДолжна предупредить, что путешествие будет не только увлекательным и познавательным, но и очень опасным. Итак, если согласны рискнуть и приоткрыть дверь в неведомое, сделайте, заодно, доброе дело!\n\nПрофессор энтомологии Петр Петрович Луценко сделал невероятное открытие : изобрел «Уменьшитель», с помощью которого можно уменьшиться до размеров маленького муравьишки, и «Увеличитель», увеличивающий все предметы и живые существа в несколько раз.\n\nБудучи страстным любителем насекомых, профессор пошел к лесному озеру, выпил несколько капель «Уменьшителя» и отправился в мир жуков и бабочек. Все бы ничего, но вот беда: по рассеяности забыл взять с собой «Увеличитель».\n\nЕсли вы не отыщите профессора, и не дадите ему возможность увеличится до первоначальных размеров, то он навсегда останется в загадочной стране высоких трав.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Собираясь в дорогу, не забудьте взять с собой немного еды и питья, захватите газовый пистолет и парализатор. Им можно воспользоваться только десять раз. Не забудьте еще и финку. Сложив все это в рюкзак, отправляйтесь в лес на поляну возле озера, где пропал профессор Луценко!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Придя на то место, где лежала одежда профессора, выпиваете несколько капель «Уменьшителя», заодно обрызгиваете оружие, одежду и бутылочку с «Увеличителем». Через несколько секунд в глазах все помутилось, завертелось и исчезло...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Но костянка бесследно пропала, пока вы воевали с муравьями. Придется все начинать сначала...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Постепенно засыпаете, пригретые солнышком, успокоенные сытым желудком и утомленные бурными приключениями дня. Но, почувствовав неясную тревогу, открываете глаза. По вашему листу ползет большущая божья коровка и две ее личинки: довольно уродливые гофрированные особы грязночерного цвета с отлично развитыми челюстями. Симпатичная мамаша и ее страшненькие дети с аппетитом пожирали ленивых и ко всему безучастных, кроме насыщения, тлей.\n\nНе желая попасть на обед прожорливой семейке, осторожно пробираетесь к стеблю и проворно лезете вверх к бело-фиолетовым цветам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Не успеваете сделать и пяти шагов, как тут же проваливаетесь в какую-то глубокую нору. Пролетев приличное расстояние, падаете, ушибив ногу (-2 силы). Зажгите фонарик и проверьте удачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Вам повезло"/>
				<Option Goto="77" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Встаете, отряхиваясь, потирая ушибленное место. Надо решать, куда идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Направо, к зарослям высокой острой травы-порея"/>
				<Option Goto="181" Text="Налево, к небольшому холму, поросшему мягкими гусиными лапками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Немного отдохнув, встаете и выходите из-под листа. Куда пойдете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Направо"/>
				<Option Goto="148" Text="Налево"/>
				<Option Goto="120" Text="Прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Идете направо. Туннель петляет между корнями каких-то растений, потом снова раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Одна ветка идет вверх"/>
				<Option Goto="44" Text="Другая вниз">
					<Text>Выберите направление и идите.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вас, точно заправский асс-истребитель, атакует оса-одиночка. Сражайтесь.\n\nОса-одиночка.\n\nСила - 15 Мастерство - 15</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если вы с ней справились"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Нора вас не прельщает: кто знает, что скрывается в темноте?\n\nПройдя около часа, начинаете беспокоиться о ночлеге. Наверное, придется залезть на какое-то высокое дерево и там переночевать. Так и делаете. Увидев подходящий стебель, залазите на него и, привязав себя ремнями, засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Сеть представляла собой хорошо натянутый купол с сигнальной паутиной, которую держал огромный мохнатый паук с двумя выпуклыми глазищами, кривыми ядовитыми клыками-хилицерами, мохнатыми короткими передними лапами с коготками. Задние же обладали еще и гребешками, которыми паук быстро расчесывал и склеивал несколько тонких паутинок в одну нить. На волосатом белом брюхе располагалось несколько уродливых бородавок, из которых появлялись тонкие паутинки. Как только дотрагиваетесь к сетке -хищник отпускает канат, и паутина, ослабев, опутывает вас. Победоносно подняв передние лапы, паучище бросается к жертве. Вы же, видя приближающееся существо, в отчаянном рывке вытаскиваете из чехла финку. Рубанув по липкому канату, освобождаете руки. Теперь можно постоять за себя. Но все же паутина связывает ваши движения (вычтите 3 из вашего мастерства). Сражайтесь!\n\nПаук\n\nСила - 13 Мастерство - 13</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>