<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Одинокий волк</Title>
			<Author>Джо Девер, 1984</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="2c5e3e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Книга 1 Спасаясь от тьмы\n\nПредыстория...\n\nВ далекой северной земде Соммерланд сложилась многовековая традиция — отправлять детей в монастырь Кай, где они постигают умения и навыки своих благородных предков. Монахи Кай — мастера своего искусства, и дети, находящиеся под их присмотром, любят и уважают их, несмотря на трудности обучения. Закончив изучение тайных знаний Кай, окрепшие разумом и телом, они возвращаются домой, для защиты западных рубежей от Темных Властителей.\n\nВ былые времена, в Эпоху Черной Луны, Темные Властители вели войну с Соммерландом. Конфликт затянулся, силы обоих противников истощились от кровопролитных боев. Решающая битва, определившая исход войны, произошла в ущелье Маакенгорж. Король соммерландцев Улнер и союзники Луренора разбили войска Темных Властителей на перевале Мойтура и сбросили их тела в бездонную пропасть. Вашна, самый могущественный из Темных Властителей, был убит мечом Короля Улнера, названного Соммерсверд, что значит Меч Солнца. Жалкие остатки темной армии разбежались, а оставшиеся в живых Темные Властители поклялись отомстить Соммерланду и Лому Улнера.\n\nСегодняшнее утро — праздник Фемарн, когда все Властители Кай прибыли в монастырь на празднование. Подготовка к гуляниям занимает каждого, и тренировки на сегодняшний день отменены.\n\nЭтим роковым утром Вы, Молчаливый Волк (так Вас называл наставник монастыря), отправились в лес собирать дрова. Вязанка хвороста уже висит за плечами, и Вы возвращаетесь в монастырь. Неожиданно ясное небо заволакивает тучами, в кронах деревьев нарастает шелест. Выйдя на опушку леса, Вы в ужасе видите стаю летящих тварей, которые, раскинув черные перепончатые крылья, атакуют обитателей монастыря.\n\nБросив хворост, Вы мчитесь к стенам монастыря, но спотыкаетесь о корень дерева в наступившей темноте. Вы падаете, последнее, что Вы видите перед тем как потерять сознание — рушащиеся стены монастыря.\n\nМного часов проходит, прежде чем Вы приходите в себя. Со сдезами на гдазах огдядываете разрушенный монастырь. Подняв дицо к ясному небу, Вы кдянетесь отомстить Темным Вдаститедям за устроенную резню.\n\nСтоя на коденях, Вы понимаете, что должны отправиться в столицу Соммерланда и предупредить Короля об ужасной угрозе, что теперь нависла над страной.\n\nЭто может сделать только последний монах Кай...\n\nЭто обязаны сделать Вы...\n\nИ теперь Вас зовут — Одинокий Волк...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы должны поторопиться, оставаться возле руин монастыря небезопасно, ведь летающие твари могут вернуться в любой момент. Воинская элита — монахи Кай, все кроме Вас, убиты, и надо срочно предупредить короля Соммерланда, трон которого находится в Холмгарде. Без Властителей Кай армии короля потерпят поражение!\n\nСдерживая слезы, Вы прощаетесь со своими погибшими братьями. Клятва мести застывает на Ваших губах горьким ядом.\n\nБросив последний взгляд на руины, Вы отворачиваетесь и спускаетесь по крутому склону горы. У подножия Вы видите две тропки, ведущие в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если Вы желаете использовать Вашу Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="85" Text="Если Вы желаете пойти направо в лес"/>
				<Option Goto="275" Text="Если Вы желаете следовать по левой дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы лавируете между толстых деревьев, и крики Гиаков постепенно затихают вдалеке.\n\nВы почти оторвались от них, но оборачиваетесь во время бега и, не заметив густо переплетенных ветвей, с разбегу влетаете в их гущу!\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="276" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Не отставая от офицера, Вы следуете за ним через арочную дверь, поднимаетесь по лестнице, которая заканчивается длинной залой. Солдаты бегают с распорядительными записками, относя их офицерам, стоящим вокруг городской стены.\n\nИзмученный человек с изуродованным шрамами лицом, одетый в белые и фиолетовые цвета Королевского суда, приближается к Вам и предлагает следовать за ним в цитадель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Если Вы пойдете за этим человеком"/>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы желаете отказаться от его предложения и вернуться на переполненные улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Небольшое одноместное каноэ в ужасном состоянии. Корпус треснул и наверняка лодка даст течь сразу в нескольких местах, если ее спустить на воду. Вы наспех чините наиболее явные повреждения и вычерпываете воду, это на какое-то время остановит течь. Закинув рюкзак за плечи и используя обломок доски в качестве весла, Вы начинаете сплав по течению. Через какое-то время слышите дробный стук конских копыт, который приближается к Вам с левого берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="75" Text="Если Вы ляжете на дно лодки"/>
				<Option Goto="175" Text="Если Вы хотите привлечь их внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Проведя в пути около часа, Вы видите, что следы уводят на восток. Достигнув мелкого брода, где резвый ручей несет воды на юг, Вы видите, что перед мелководьем тянется широкая тропа, ведущая с севера на юг. Понимая, что, пойдя на север, можно отклониться от курса, Вы выбираете южное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Издалека Вы слышите приближающуюся конницу. Присев за деревом, Вы ждете их приближения. Оказывается, что эти всадники — охрана Короля, носящая белые цвета в одежде в знак принадлежности к этому роду войск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если Вы желаете позвать их"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы тихо подождете, пока они проскачут мимо, и отправитесь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Поток людей несет Вас подобно желтому листу в бурлящем потоке разлившейся реки. Вы пытаетесь вырваться из этой вакханалии, освободиться от десятков рук и тел, которые окружают, толкают, хватают. Силы оставляют Вас и уже почти нет возможности сопротивляться, но вдруг Вы замечаете узкую каменную лестницу, которая ведет на крышу гостиницы.\n\nСовершив неимоверное усилие, Вы рывком прорываетесь к ней и медленно поднимаетесь. Отсюда открывается прекрасный вид. Шпили и башни Холмгарда мерцают на солнце и переливаются всеми цветами радуги.\n\nЗдания столицы построены очень близко, и перепрыгнуть с одной крыши на другую не составляет труда. Многие из жителей Холмгарда частенько использовали эти высотные тропки, когда осенние дожди размывали дорогу. После ряда несчастных случаев король запретил перемещение по крышам, но в данной ситуации Вам выбирать не приходится. Пройдя несколько улиц по крышам, Вы озадачены: следующее здание стоит несколько дальше, нежели все предыдущие. Делать нечего, хоть мышцы уже болят и общее состояние не располагает к тяжелым нагрузкам, все же надо довести дедо до конца. Вы разбегаетесь и, не глядя вниз, летите к противоположной крыше.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Если Вы выбрали число 0 — 2"/>
				<Option Goto="25" Text="Если число 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ваше Шестое чувство подсказывает, что на юге бушует жестокий бой. Однако Вы также понимаете, что дорога на юг — кратчайший путь к стодице.\n\nВыбирайте</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы не можете двигаться. Движения скованы магической сидой, которая заставдяет неотрывно смотреть на оскаленный рот скелета. Глубоко под землей раздается мерное жужжание, будто рой пчел, возбужденный опасностью, готовится защищать свой улей. Медленно разгорающийся красный свет в пустых глазницах скелета сковывает ужасом мышцы. Вдруг страшный рев оглушает Вас, уши закладывает от нечеловеческого крика. Перед Вами ЗЛО, которое намного страшнее и старше самих Темных Властителей!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если у Вас есть Драгоценный камень Вордак"/>
				<Option Goto="292" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пот заливает глаза, и ноги гудят так, будто на каждой висит по пудовой гире. Невдалеке Вы замечаете несколько домиков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если Вы желаете войти в дом и отдохнуть"/>
				<Option Goto="83" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы быстро забегаете в конюшню и прячете плащ в соломе. Не тратя ни секунды, Вы отправляетесь в Большую Залу через внутренний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Телохранитель смотрит на Вас с большим подозрением, а затем хлопает дверью. Вы слышите приглушенные голоса. Внезапно дверь распахивается, и на пороге появляется богатый торговец.\n\nОн требует 10 золотых в качестве оплаты за проезд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если у Вас есть эта сумма и Вы хотите заплатить ему"/>
				<Option Goto="247" Text="Если у Вас недостаточно денег или не желаете платить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Тропинка заканчивается большой поляной, в центре которой возвышается дерево, которое превосходит и высотой и ширью все деревья в округе.\n\nЧерез массивные ветви Вы с удивлением замечаете большой дом на высоте в семь — девять метров над землей. К нему нет лестницы, но старая кора дерева так покорежена временем, что по ней вполне можно подняться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если желаете подняться и обыскать дом на дереве"/>
				<Option Goto="213" Text="Если пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы достигаете вершины невысокого лесистого холма, на котором несколько больших валунов формируют грубо очерченный круг. Внезапно Вы слышите громкое рычание из-за камня слева от Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если Вы желаете достать оружие и приготовиться к бою"/>
				<Option Goto="106" Text="Если хотите уклониться от боя и убежать с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы проходите через длинный темный туннель, образованный свисающими ветвями деревьев, который в конечном итоге выходит на большую поляну. На каменном постаменте в центре — Меч, вложенный в черные кожаные ножны. По рукояти меча вьются руны, но язык этот Вам неведом.\n\nВы можете взять Меч (в таком случае укажите это на листе персонажа).\n\nИз залы ведут три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="на восток"/>
				<Option Goto="201" Text="на запад"/>
				<Option Goto="35" Text="и на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы освобождаете лошадь от ремней, привязывающих ее к обозу. Она испугана запахом приближающихся Волков и криком их наездников, Гиаков. Достав оружие, Вы пришпориваете лошадь и устремляетесь на врага. Гиаки опускают копья и, завывая и улюлюкая, несутся к Вам.\n\nЛобовое столкновение случится</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы поднимаете оружие, чтобы ударить тварь, поскольку ее оскаленная пасть брызжет слюной в полуметре от Вашего лица. Отброшенный хлопками крыльев, Вы падаете, но все же находите сиды встать. Ветер, производимый огромными крыдьями, мешает сосредоточиться. Вычтите 1 пункт от Вашего БОЕВОГО НАВЫКА и деритесь с Крааном.\n\nКраан:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nЕсди Вы убиди существо, быстро спускайтесь по дадьней стороне ходма, чтобы избежать встречи с Гиаками.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Если Вы выбираете 0"/>
				<Option Goto="274" Text="Если Вы выбираете 1 — 2"/>
				<Option Goto="316" Text="Если Вы выбираете 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы просыпаетесь от шума. Вы видите черные фигуры Драккарим и Волков Смерти с наездниками-Гиаками. Чуть выше деревьев появился Краан и приземлился на крыше маленькой деревянной лачуги. Им управляет существо в красном. Краан взлетает и направляется через озеро к месту Вашего ночлега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Камуфляж"/>
				<Option Goto="239" Text="Если Вы желаете спрятаться глубже в лесу"/>
				<Option Goto="29" Text="Если Вы желаете драться с существом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Между деревьями Вы видите бордовые цветы галлобруша, тернистого колючего кустарника с острыми темно-красными шипами. Распространенное название для этого сорняка — Сонный зуб, потому что его шипы ядовиты, и если оцарапаться о них, то слабость и сонливость одолеют Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Слежение"/>
				<Option Goto="272" Text="Вы можете избежать Сонного зуба, вернувшись на тропу"/>
				<Option Goto="119" Text="Есди же Вы спешите и пойдете через кодючий кустарник гдубже в дес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Кто бы здесь ни жид, он явно ушед в спешке, и совсем недавно. Таредка с остатками пиши и тепдый грог свидетельствуют об этом. Обыскивая сундук и шкаф, Вы находите Рюкзак, 2 единицы пиши и Кинжад (есди хотите забрать веши — отметьте это на своем листе).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Проскакав километра три, Вы замечаете, что земля стала очень болотистой.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если пять или выше, значит, Вы смогли найти путь по кочкам"/>
				<Option Goto="189" Text="Если выпало ниже пяти, то Ваша лошадь внезапно провалилась по грудь. Опять возврашайтесь к таблице случайных чисел. Если на сей раз число семь или меньше, то Ваша лошадь бьется в трясине, но это только усугубляет положение, и она полностью исчезает в пузыряшейся грязи. Если Вы выбрали больше чем семь, Вы выбираетесь на твердую землю"/>
				<Option Goto="312" Text="Если и на этот раз Вам не повезло, то у Вас есть последний шанс, опять откройте таблицу. Если Вы выбираете любое число кроме девяти, то зловонная жижа засасывает Вас. Ваша жизнь и миссия завершены. Если же выпало девять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы спускаетесь по дороге, но сзади раздается шедчок взводимого арбадета, мурашки бегут по Вашей спине.\n\nВыберите чисдо из Табдицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="145" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Коридор расширяется в большой зал. В дальнем конце каменная лестница ведет к огромной двери. Две черных свечи с обеих сторон каменных ступеней тускло освешают палату. Вы замечаете, что воск не тает, и, подойдя ближе, чувствуете, что они не испускают тепла. Древние гравюры покрывают каменные стены. Стремясь покинуть эту зловешую могилу, Вы исследуете дверной замок. Декоративная булавка запирает дверь, но есть также замочная скважина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Если у Вас есть Золотой Ключ и Вы хотите воспользоваться им"/>
				<Option Goto="151" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Власть над Материей"/>
				<Option Goto="337" Text="Если Вы желаете удалить булавку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Торговец кричит ведущему обоза, чтобы прыгал.\n\n— Нас атакуют! — кричит он, исчезая в круглом окошке кареты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Если Вы решаете прыгать за ним"/>
				<Option Goto="184" Text="Если Вы решаете пробежать вдоль обоза и взять под уздцы лошадей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Упав на противоположную крышу, Вы лежите на спине, переводя дыхание и слушая дикий ритм биения своего сердца. С трудом осознавая, что прыжок удался, Вы начинаете скакать по крыше, радостно вопя и ликуя. Спускаетесь вниз на улицу по длинной водосточной трубе и видите толчею перед открытыми массивными створками железных ворот цитадели. Воспользовавшись паникой, Вы проскальзываете внутрь, минуя стражу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Осторожно двигаясь по коридору, Вы подходите к резкому повороту, ведущему на восток. Странный зеленоватый свет виден вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Если Вы желаете идти дальше"/>
				<Option Goto="100" Text="Если желаете вернуться и попробовать южный маршрут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Идя по тропе уже бодее часа, Вы внимательно следите за небом, чтобы вовремя заметить Краана. Впереди поперек дороги лежит большое дерево, преграждая дорогу. Подойдя ближе, Вы слышите голоса с другой стороны поваленного ствола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если хотите неожиданно напасть"/>
				<Option Goto="52" Text="Если Вы хотите послушать, о чем говорят"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>После нескольких сотен метров тропинка примыкает к другой тропинке, бегущей с севера на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если Вы желаете идти на север"/>
				<Option Goto="147" Text="Если Вы желаете направиться юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы подходите к краю воды и готовитесь к бою. Краан и его наездник замечают Вас и значительно увеличивают скорость. Наездник издает леденящий душу крик. Это Вордак, жестокий лейтенант Темных Властителей.\n\nОн находится перед Вами, и надо биться с ним. Вычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы НЕ знаете Дисциплину Кай Щит Разума, так как существо владеет ментальной атакой.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы выигрываете схватку</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Люди выглядят утомленными и голодными. Они долго шли, уходя от своего сгоревшего города. Внезапно Вы слышите биение огромных крыльев, приближающихся с севера.\n\n— Краан, Краан! Прячьтесь! — раздался крик по всей дороге.\n\nПрямо перед Вами ломается фургон, везущий маленьких детей, его правое колесо проваливается в борозду. Дети кричат в панике.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Если Вы желаете помочь детям"/>
				<Option Goto="261" Text="Если Вы желаете скорее оказаться под защитой деревьев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы пытаетесь помочь раненому, но его раны серьезны, и он вскоре снова теряет сознание. Накрыв его накидкой, Вы поворачиваетесь и уходите глубже в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Проскакав около трех километров, Вы видите впереди силуэты пяти больших Волков Смерти. На их спинах скачут Гиаки. Они, кажется, продолжают скакать туда, где дорога\n\nведет вниз на открытый дуг. Внезапно один из Гиаков поворачивает и скачет навстречу Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Есди Вы жедаете скрыться в поддеске и позволить ему проскакать мимо"/>
				<Option Goto="340" Text="Есди Вы желаете драться с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Пол пещеры сухой и пыльный. Исследуя ее, Вы находите остатки тел, кости и обрывки шкур небольших животных. Тошнотворный запах гниющей плоти заполняет пространство. Случайно разбросав ногой кучку костей, Вы находите холщовый мешочек, в котором 3 золотых монеты. Присвоив деньги, Вы покидаете логово горного кота и осторожно спускаетесь с холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Неожиданно сверху пикирует Краан. ца котопом сидит\n\nсущество в красных одеждах. Это Вордак, жестокий лейтенант Темных Властителей. Его леденящий крик повергает Вас в ужас, но драться все равно придется.\n\nВычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы НЕ знаете Дисциплину Кай Щит Разума, так как существо владеет ментальной атакой.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Лес становится гуще, а тропа становится непроходимой из-за густого колючего кустарника. Вы замечаете другую тропинку, почти полностью скрытую подлеском. Она ведет на восток, и Вы решаете следовать по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Старая лестница пожарной вышки прогнила, и несколько ступенек проламываются, когда Вы поднимаетесь. Выберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Если число — 4 или меньше, Вы упали. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="323" Text="Если число — 5 или выше, подъем удачен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Когда все твари испускают последний вздох, зеленоватый свет начинает исчезать. Вы замечаете, что в каждом из сломанных черепов находится Драгоценный камень. Вы забираете эти 20 Драгоценных камней, и темнота заполняет пространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>В течение получаса или больше Вы пробираетесь через лес. Путь Ваш лежит сквозь густую растительность и папоротники. Вы случайно встречаете маленький чистый ручей, где останавливаетесь на несколько минут, чтобы вымыть лицо и выпить холодной пресной воды.\n\nПочувствовав себя бодрее, пересекаете поток и двигаетесь дальше. Скоро Вы чувствуете запах дыма, который, кажется, стелется с севера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Если Вы желаете пойти на север"/>
				<Option Goto="347" Text="Если Вы предпочитаете не знать, что там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Через несколько секунд две маленькие пушистые мордочки появляются из-за дерева, нервно оглядываясь.\n\n— Мы — Какарми! Крааны летают везде! Краанов много! Там (один из Какарми тычет лапкой на запад) наш дом! Там Крааны летали и ломали! — пища и поскуливая, они рассказывают, что стая Краанов напала на их деревню в километре к западу. Бежав из разрушенной деревни, эти два Какарми отбились от своих родичей, которые попрятались в лесу. Они говорят, что если пойти дальше на восток по тропе, то там будет тупик, но если пройти через заросли еще немного, то можно увидеть смотровую вышку. От нее ведут три пути, и восточный приведет к торговому тракту, связывающему Хол-мгард и северный порт Торан.\n\nВы благодарите Какарми и прощаетесь с ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Не выпуская из поля зрения хижины, под прикрытием деревьев Вы спешите вернуться на тропу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Три разведчика скачут по речному берегу, настигаемые Гиаками на рычащих Волках Судьбы.\n\nКомандир отряда Гиаков замечает Вас и приказывает пятерым лучникам стрелять. На Вас обрушивается дождь черных стрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если Вы поспешите вниз по течению"/>
				<Option Goto="116" Text="Если Вы хотите достигнуть деревьев на противоположном берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>После почти часа ходьбы Вы выходите на перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если Вы желаете продолжить путь на восток"/>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы предпочитаете пойти на север"/>
				<Option Goto="157" Text="Если Вы решаете рискнуть пойти на юг"/>
				<Option Goto="147" Text="Или, если Вы предпочитаете пойти на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Из-за скалы появляется огромный черный медведь. Он медленно двигается к Вам, его оскаленная пасть искажена гневом и болью. Вы замечаете, что он тяжело ранен, и раны на его шее и спине кровоточат. Вы должны драться с ним.\n\nЧерный Медведь:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если Вы побеждаете"/>
				<Option Goto="106" Text="После трех раундов боя Вы можете уклониться от боя. В таком случае медведь ранит Вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Внезапно старая тропа резко заканчивается на краю крутого обрыва. Не удержавшись на краю, Вы теряете равновесие и падаете.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Если Вы выбрали 0 — 4"/>
				<Option Goto="338" Text="Если число — 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Кажется, одежда надета не на истинных хозяев. Туника командира заляпана кровью у воротника, а оружие явно не армейское, оно слишком богато украшено, чтобы его носили солдаты. Такое оружие наверняка было выковано в\n\nДуреноре. У командира поверх мешка приторочен арбадет, поэтому бегство — не самое дучшее решение. Вы решаете, что доджны драться с ними, иначе будете убиты, как тодько бросите оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы проходите кидометра два, прежде чем деревья расступаются. Вы видите маленькую деревянную дачугу на краю озера. Человек в плаще приближается к Вам и предлагает перевезти Вас и Вашу лошадь через озеро за плату в 2 золотые монеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="246" Text="Если Вы принимаете предложение"/>
				<Option Goto="90" Text="Если Вы отказываетесь и решаете поехать вокруг озера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Задыхаясь и обливаясь потом, Вы продолжаете путь к вершине холма. Внезапно большая крылатая тень проскакивает поперек склона. Вы видите, что Краан кружит над холмом. Сзади Вас догоняют Гиаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если Вы остановитесь, чтобы сражаться с Гиаками, используя преимущество возвышенности"/>
				<Option Goto="322" Text="Или, сжав зубы, Вы устремляетесь к вершине холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы чувствуете ауру зла от войск. Они не те, за кого себя выдают. Это явно прислужники Темных Властителей!\n\nВы спешите уехать до того, как Вас обнаружат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Только Вы начинаете читать надпись, как замечаете тень, движущуюся к Вам.\n\nВыберите чисдо из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="60" Text="Если 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Звон стали и боевой клич слышен издали. Где-то идет бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Если Вы желаете идти к месту схватки"/>
				<Option Goto="243" Text="Если Вы желаете избежать битвы, измените направление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вскарабкавшись на лесистый берег реки, Вы видите бревенчатые стены полевых оборонительных укреплений, виднеющиеся вдали. Неистовый бой идет в двух километрах отсюда, и стена в тех местах, где атакуют Темные Властители, обрушилась. Большинство укреплений поблизости безлюдны, солдаты оставили их, чтобы обеспечить подкрепление в яростной битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="В бревенчатой стене есть ворота. Если Вы хотите пройти в них"/>
				<Option Goto="221" Text="Если вместо этого Вы предпочтете взобраться на стену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Теперь, подобравшись ближе, Вы можете различить, что доносящиеся до Вас голоса — не человеческие. Звуки скорее напоминают хрюканье и писк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Если Вы знаете дисциплину Кай Родство с животными"/>
				<Option Goto="250" Text="Если нет, Вам придется взобраться на дерево и посмотреть, что там таится на другой стороне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Жгучая боль пронизывает Вашу правую ногу, она с хрустом ломается под Вашим весом.\n\nВы продолжаете падать и кувыркаться, все вниз и вниз, пока не приземляетесь в канаву у подножия холма с такой силой, что из Вас вышибает дух, и Вы теряете сознание.\n\nВы приходите в себя от резкой боли в груди. В грудь упирается наконечник копья Гиака. Приветствуя Вас злобным хохотом, его обладатель пригвождает Вашу левую руку к земле. Инстинктивно Вы тянетесь к оружию, но его нет на привычном месте. Вы беззащитны против ужасных Гиаков. Последнее, что Вы видите перед тем, как меркнет свет, это зазубренный наконечник гиакской пики, нацеленный Вам в горло.\n\nНа этом Ваша миссия закончена.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Похоже, небо не услышало Ваших молитв. Копье со свистом пролетает мимо Вашей головы и вонзается в шею несущегося галопом коня. С диким ржанием конь опрокидывается наземь, и Вы оба падаете спутанным клубком на дорогу. Вы оглушены и придавлены мертвым телом Вашего коня, последнее, что Вы запоминаете в своей жизни — пронзающие Вас острые наконечники гиакских пик.\n\nВы провалили свою миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Одновременно с прыжком Гиака Вы бросаетесь вперед и наносите удар своим оружием, сбивая тварь со спины молодого колдуна. Вы прыгаете на Гиака и наносите еще удар. Благодаря внезапности атаки Вы можете добавить 4 очка к БОЕВОМУ НАВЫКУ в течение этой битвы, но не забудьте снова вычесть их после ее окончания.\n\nГиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 9\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 9\n\nЕсли Вы выигрываете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Над лесом раздается вопль огромного крылатого существа. Это Краан, зловещий слуга Темных Властителей. Вы быстро прячетесь в толстых листьях папоротника, пока ужасающие крики не стихают вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>В лачуге всего одна комната. Вы видите деревянный стол и две скамьи, большую кровать из связанных вместе тюков соломы, несколько бутылей с разноцветными жидкостями и разукрашенный вышивкой ковер в центре комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Если Вы хотите внимательнее изучить бутыли"/>
				<Option Goto="109" Text="Если Вы решаете отдернуть ковер"/>
				<Option Goto="308" Text="Если Вы хотите покинуть комнату и осмотреть конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Взяв себя в руки, Вы двинулись ровным быстрым шагом, спускаясь вниз по гребню. Армия Темных Властителей, стоящая западнее, выглядит как опрокинутый между горами гигантский кувшин с чернилами, разливающимися по долине. Вы бежите уже двадцать минут, как вдруг замечаете стаю Волков Смерти, бегущих цепочкой по невысокому гребню справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Если Вы решили залечь среди камней вдоль дороги и подождать, пока они пройдут"/>
				<Option Goto="160" Text="Если Вы решили продолжить бег с оружием в руках (а вдруг они атакуют?)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Всматриваясь во тьму, Вы замечаете, что грубые ступеньки вырублены в земле и что дальний конец пещеры на самом деле является входом в туннель.\n\nОсторожно спускаясь по скользким ступенькам, Вы замечаете маленькую серебряную коробочку на уступе в нижней части лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Если Вы хотите открыть серебряную коробочку"/>
				<Option Goto="106" Text="Если Вы хотите вернуться на поверхность и продолжить путь"/>
				<Option Goto="211" Text="Если желаете исследовать туннель далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Последнее, что Вы видите, это бдеск дезвия кривого ножа. Вы становитесь еще одной жертвой Мудреца и его сына. Ваше приключение на этом заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Наконец Вы достигаете деревянных оборонительных сооружений, окружающих город. Пока Вы мчитесь к сторожевому посту, слышите взволнованные крики охранников, подбадривающих Вас. Благодарите богов, что они узнали Вас, поскольку Вы представляете собой оборванную и весьма сомнительную персону. Ваш плащ висит лохмотьями, Ваше лицо поцарапано и измазано кровью, кладбищенская пыль покрывает Вас с головы до ног. Перебравшись через мелкий поток, Вы бредете к воротам. Весь ужас знакомства с Кладбищем наконец-то доходит до Вас. Последнее, что Вы помните перед тем как от истощения теряете сознание, это протянутые руки двух солдат, которые бежали от оборонительных сооружений, чтобы помочь Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Мертвые «солдаты» лежат у Ваших ног. Они были бандитами, которые грабили беженцев из Торана, и оставленные дома и фермы в округе. Обыскав их тела, Вы находите 28 золотых и два Рюкзака, в которых 3 единицы пищи. Они были вооружены арбалетом и тремя мечами. Арбалет был поврежден в борьбе, но мечи целы, и Вы можете взять один из них, если желаете. Вы проверяете свое имущество, осторожно оглядываетесь на запад и продолжаете движение к внешним стенам столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Безумный старик не слышит никаких доводов, обвиняет Вас в начале войны и называет прислужником Темных Властителей. Он бросается на Вас, и Вам придется принять бой.\n\nСумасшедший:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 11\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>