<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Одинокий волк</Title>
			<Author>Джо Девер, 1984</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="2c5e3e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Книга 1 Спасаясь от тьмы\n\nПредыстория...\n\nВ далекой северной земде Соммерланд сложилась многовековая традиция — отправлять детей в монастырь Кай, где они постигают умения и навыки своих благородных предков. Монахи Кай — мастера своего искусства, и дети, находящиеся под их присмотром, любят и уважают их, несмотря на трудности обучения. Закончив изучение тайных знаний Кай, окрепшие разумом и телом, они возвращаются домой, для защиты западных рубежей от Темных Властителей.\n\nВ былые времена, в Эпоху Черной Луны, Темные Властители вели войну с Соммерландом. Конфликт затянулся, силы обоих противников истощились от кровопролитных боев. Решающая битва, определившая исход войны, произошла в ущелье Маакенгорж. Король соммерландцев Улнер и союзники Луренора разбили войска Темных Властителей на перевале Мойтура и сбросили их тела в бездонную пропасть. Вашна, самый могущественный из Темных Властителей, был убит мечом Короля Улнера, названного Соммерсверд, что значит Меч Солнца. Жалкие остатки темной армии разбежались, а оставшиеся в живых Темные Властители поклялись отомстить Соммерланду и Лому Улнера.\n\nСегодняшнее утро — праздник Фемарн, когда все Властители Кай прибыли в монастырь на празднование. Подготовка к гуляниям занимает каждого, и тренировки на сегодняшний день отменены.\n\nЭтим роковым утром Вы, Молчаливый Волк (так Вас называл наставник монастыря), отправились в лес собирать дрова. Вязанка хвороста уже висит за плечами, и Вы возвращаетесь в монастырь. Неожиданно ясное небо заволакивает тучами, в кронах деревьев нарастает шелест. Выйдя на опушку леса, Вы в ужасе видите стаю летящих тварей, которые, раскинув черные перепончатые крылья, атакуют обитателей монастыря.\n\nБросив хворост, Вы мчитесь к стенам монастыря, но спотыкаетесь о корень дерева в наступившей темноте. Вы падаете, последнее, что Вы видите перед тем как потерять сознание — рушащиеся стены монастыря.\n\nМного часов проходит, прежде чем Вы приходите в себя. Со сдезами на гдазах огдядываете разрушенный монастырь. Подняв дицо к ясному небу, Вы кдянетесь отомстить Темным Вдаститедям за устроенную резню.\n\nСтоя на коденях, Вы понимаете, что должны отправиться в столицу Соммерланда и предупредить Короля об ужасной угрозе, что теперь нависла над страной.\n\nЭто может сделать только последний монах Кай...\n\nЭто обязаны сделать Вы...\n\nИ теперь Вас зовут — Одинокий Волк...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы должны поторопиться, оставаться возле руин монастыря небезопасно, ведь летающие твари могут вернуться в любой момент. Воинская элита — монахи Кай, все кроме Вас, убиты, и надо срочно предупредить короля Соммерланда, трон которого находится в Холмгарде. Без Властителей Кай армии короля потерпят поражение!\n\nСдерживая слезы, Вы прощаетесь со своими погибшими братьями. Клятва мести застывает на Ваших губах горьким ядом.\n\nБросив последний взгляд на руины, Вы отворачиваетесь и спускаетесь по крутому склону горы. У подножия Вы видите две тропки, ведущие в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если Вы желаете использовать Вашу Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="85" Text="Если Вы желаете пойти направо в лес"/>
				<Option Goto="275" Text="Если Вы желаете следовать по левой дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы лавируете между толстых деревьев, и крики Гиаков постепенно затихают вдалеке.\n\nВы почти оторвались от них, но оборачиваетесь во время бега и, не заметив густо переплетенных ветвей, с разбегу влетаете в их гущу!\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="276" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Не отставая от офицера, Вы следуете за ним через арочную дверь, поднимаетесь по лестнице, которая заканчивается длинной залой. Солдаты бегают с распорядительными записками, относя их офицерам, стоящим вокруг городской стены.\n\nИзмученный человек с изуродованным шрамами лицом, одетый в белые и фиолетовые цвета Королевского суда, приближается к Вам и предлагает следовать за ним в цитадель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Если Вы пойдете за этим человеком"/>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы желаете отказаться от его предложения и вернуться на переполненные улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Небольшое одноместное каноэ в ужасном состоянии. Корпус треснул и наверняка лодка даст течь сразу в нескольких местах, если ее спустить на воду. Вы наспех чините наиболее явные повреждения и вычерпываете воду, это на какое-то время остановит течь. Закинув рюкзак за плечи и используя обломок доски в качестве весла, Вы начинаете сплав по течению. Через какое-то время слышите дробный стук конских копыт, который приближается к Вам с левого берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="75" Text="Если Вы ляжете на дно лодки"/>
				<Option Goto="175" Text="Если Вы хотите привлечь их внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Проведя в пути около часа, Вы видите, что следы уводят на восток. Достигнув мелкого брода, где резвый ручей несет воды на юг, Вы видите, что перед мелководьем тянется широкая тропа, ведущая с севера на юг. Понимая, что, пойдя на север, можно отклониться от курса, Вы выбираете южное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Издалека Вы слышите приближающуюся конницу. Присев за деревом, Вы ждете их приближения. Оказывается, что эти всадники — охрана Короля, носящая белые цвета в одежде в знак принадлежности к этому роду войск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если Вы желаете позвать их"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы тихо подождете, пока они проскачут мимо, и отправитесь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Поток людей несет Вас подобно желтому листу в бурлящем потоке разлившейся реки. Вы пытаетесь вырваться из этой вакханалии, освободиться от десятков рук и тел, которые окружают, толкают, хватают. Силы оставляют Вас и уже почти нет возможности сопротивляться, но вдруг Вы замечаете узкую каменную лестницу, которая ведет на крышу гостиницы.\n\nСовершив неимоверное усилие, Вы рывком прорываетесь к ней и медленно поднимаетесь. Отсюда открывается прекрасный вид. Шпили и башни Холмгарда мерцают на солнце и переливаются всеми цветами радуги.\n\nЗдания столицы построены очень близко, и перепрыгнуть с одной крыши на другую не составляет труда. Многие из жителей Холмгарда частенько использовали эти высотные тропки, когда осенние дожди размывали дорогу. После ряда несчастных случаев король запретил перемещение по крышам, но в данной ситуации Вам выбирать не приходится. Пройдя несколько улиц по крышам, Вы озадачены: следующее здание стоит несколько дальше, нежели все предыдущие. Делать нечего, хоть мышцы уже болят и общее состояние не располагает к тяжелым нагрузкам, все же надо довести дедо до конца. Вы разбегаетесь и, не глядя вниз, летите к противоположной крыше.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Если Вы выбрали число 0 — 2"/>
				<Option Goto="25" Text="Если число 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ваше Шестое чувство подсказывает, что на юге бушует жестокий бой. Однако Вы также понимаете, что дорога на юг — кратчайший путь к стодице.\n\nВыбирайте</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы не можете двигаться. Движения скованы магической сидой, которая заставдяет неотрывно смотреть на оскаленный рот скелета. Глубоко под землей раздается мерное жужжание, будто рой пчел, возбужденный опасностью, готовится защищать свой улей. Медленно разгорающийся красный свет в пустых глазницах скелета сковывает ужасом мышцы. Вдруг страшный рев оглушает Вас, уши закладывает от нечеловеческого крика. Перед Вами ЗЛО, которое намного страшнее и старше самих Темных Властителей!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если у Вас есть Драгоценный камень Вордак"/>
				<Option Goto="292" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пот заливает глаза, и ноги гудят так, будто на каждой висит по пудовой гире. Невдалеке Вы замечаете несколько домиков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если Вы желаете войти в дом и отдохнуть"/>
				<Option Goto="83" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы быстро забегаете в конюшню и прячете плащ в соломе. Не тратя ни секунды, Вы отправляетесь в Большую Залу через внутренний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Телохранитель смотрит на Вас с большим подозрением, а затем хлопает дверью. Вы слышите приглушенные голоса. Внезапно дверь распахивается, и на пороге появляется богатый торговец.\n\nОн требует 10 золотых в качестве оплаты за проезд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если у Вас есть эта сумма и Вы хотите заплатить ему"/>
				<Option Goto="247" Text="Если у Вас недостаточно денег или не желаете платить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Тропинка заканчивается большой поляной, в центре которой возвышается дерево, которое превосходит и высотой и ширью все деревья в округе.\n\nЧерез массивные ветви Вы с удивлением замечаете большой дом на высоте в семь — девять метров над землей. К нему нет лестницы, но старая кора дерева так покорежена временем, что по ней вполне можно подняться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если желаете подняться и обыскать дом на дереве"/>
				<Option Goto="213" Text="Если пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы достигаете вершины невысокого лесистого холма, на котором несколько больших валунов формируют грубо очерченный круг. Внезапно Вы слышите громкое рычание из-за камня слева от Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если Вы желаете достать оружие и приготовиться к бою"/>
				<Option Goto="106" Text="Если хотите уклониться от боя и убежать с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы проходите через длинный темный туннель, образованный свисающими ветвями деревьев, который в конечном итоге выходит на большую поляну. На каменном постаменте в центре — Меч, вложенный в черные кожаные ножны. По рукояти меча вьются руны, но язык этот Вам неведом.\n\nВы можете взять Меч (в таком случае укажите это на листе персонажа).\n\nИз залы ведут три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="на восток"/>
				<Option Goto="201" Text="на запад"/>
				<Option Goto="35" Text="и на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы освобождаете лошадь от ремней, привязывающих ее к обозу. Она испугана запахом приближающихся Волков и криком их наездников, Гиаков. Достав оружие, Вы пришпориваете лошадь и устремляетесь на врага. Гиаки опускают копья и, завывая и улюлюкая, несутся к Вам.\n\nЛобовое столкновение случится</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы поднимаете оружие, чтобы ударить тварь, поскольку ее оскаленная пасть брызжет слюной в полуметре от Вашего лица. Отброшенный хлопками крыльев, Вы падаете, но все же находите сиды встать. Ветер, производимый огромными крыдьями, мешает сосредоточиться. Вычтите 1 пункт от Вашего БОЕВОГО НАВЫКА и деритесь с Крааном.\n\nКраан:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nЕсди Вы убиди существо, быстро спускайтесь по дадьней стороне ходма, чтобы избежать встречи с Гиаками.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Если Вы выбираете 0"/>
				<Option Goto="274" Text="Если Вы выбираете 1 — 2"/>
				<Option Goto="316" Text="Если Вы выбираете 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы просыпаетесь от шума. Вы видите черные фигуры Драккарим и Волков Смерти с наездниками-Гиаками. Чуть выше деревьев появился Краан и приземлился на крыше маленькой деревянной лачуги. Им управляет существо в красном. Краан взлетает и направляется через озеро к месту Вашего ночлега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Камуфляж"/>
				<Option Goto="239" Text="Если Вы желаете спрятаться глубже в лесу"/>
				<Option Goto="29" Text="Если Вы желаете драться с существом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Между деревьями Вы видите бордовые цветы галлобруша, тернистого колючего кустарника с острыми темно-красными шипами. Распространенное название для этого сорняка — Сонный зуб, потому что его шипы ядовиты, и если оцарапаться о них, то слабость и сонливость одолеют Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Слежение"/>
				<Option Goto="272" Text="Вы можете избежать Сонного зуба, вернувшись на тропу"/>
				<Option Goto="119" Text="Есди же Вы спешите и пойдете через кодючий кустарник гдубже в дес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Кто бы здесь ни жид, он явно ушед в спешке, и совсем недавно. Таредка с остатками пиши и тепдый грог свидетельствуют об этом. Обыскивая сундук и шкаф, Вы находите Рюкзак, 2 единицы пиши и Кинжад (есди хотите забрать веши — отметьте это на своем листе).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Проскакав километра три, Вы замечаете, что земля стала очень болотистой.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если пять или выше, значит, Вы смогли найти путь по кочкам"/>
				<Option Goto="189" Text="Если выпало ниже пяти, то Ваша лошадь внезапно провалилась по грудь. Опять возврашайтесь к таблице случайных чисел. Если на сей раз число семь или меньше, то Ваша лошадь бьется в трясине, но это только усугубляет положение, и она полностью исчезает в пузыряшейся грязи. Если Вы выбрали больше чем семь, Вы выбираетесь на твердую землю"/>
				<Option Goto="312" Text="Если и на этот раз Вам не повезло, то у Вас есть последний шанс, опять откройте таблицу. Если Вы выбираете любое число кроме девяти, то зловонная жижа засасывает Вас. Ваша жизнь и миссия завершены. Если же выпало девять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы спускаетесь по дороге, но сзади раздается шедчок взводимого арбадета, мурашки бегут по Вашей спине.\n\nВыберите чисдо из Табдицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="145" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Коридор расширяется в большой зал. В дальнем конце каменная лестница ведет к огромной двери. Две черных свечи с обеих сторон каменных ступеней тускло освешают палату. Вы замечаете, что воск не тает, и, подойдя ближе, чувствуете, что они не испускают тепла. Древние гравюры покрывают каменные стены. Стремясь покинуть эту зловешую могилу, Вы исследуете дверной замок. Декоративная булавка запирает дверь, но есть также замочная скважина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Если у Вас есть Золотой Ключ и Вы хотите воспользоваться им"/>
				<Option Goto="151" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Власть над Материей"/>
				<Option Goto="337" Text="Если Вы желаете удалить булавку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Торговец кричит ведущему обоза, чтобы прыгал.\n\n— Нас атакуют! — кричит он, исчезая в круглом окошке кареты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Если Вы решаете прыгать за ним"/>
				<Option Goto="184" Text="Если Вы решаете пробежать вдоль обоза и взять под уздцы лошадей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Упав на противоположную крышу, Вы лежите на спине, переводя дыхание и слушая дикий ритм биения своего сердца. С трудом осознавая, что прыжок удался, Вы начинаете скакать по крыше, радостно вопя и ликуя. Спускаетесь вниз на улицу по длинной водосточной трубе и видите толчею перед открытыми массивными створками железных ворот цитадели. Воспользовавшись паникой, Вы проскальзываете внутрь, минуя стражу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Осторожно двигаясь по коридору, Вы подходите к резкому повороту, ведущему на восток. Странный зеленоватый свет виден вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Если Вы желаете идти дальше"/>
				<Option Goto="100" Text="Если желаете вернуться и попробовать южный маршрут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Идя по тропе уже бодее часа, Вы внимательно следите за небом, чтобы вовремя заметить Краана. Впереди поперек дороги лежит большое дерево, преграждая дорогу. Подойдя ближе, Вы слышите голоса с другой стороны поваленного ствола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если хотите неожиданно напасть"/>
				<Option Goto="52" Text="Если Вы хотите послушать, о чем говорят"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>После нескольких сотен метров тропинка примыкает к другой тропинке, бегущей с севера на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если Вы желаете идти на север"/>
				<Option Goto="147" Text="Если Вы желаете направиться юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы подходите к краю воды и готовитесь к бою. Краан и его наездник замечают Вас и значительно увеличивают скорость. Наездник издает леденящий душу крик. Это Вордак, жестокий лейтенант Темных Властителей.\n\nОн находится перед Вами, и надо биться с ним. Вычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы НЕ знаете Дисциплину Кай Щит Разума, так как существо владеет ментальной атакой.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы выигрываете схватку</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Люди выглядят утомленными и голодными. Они долго шли, уходя от своего сгоревшего города. Внезапно Вы слышите биение огромных крыльев, приближающихся с севера.\n\n— Краан, Краан! Прячьтесь! — раздался крик по всей дороге.\n\nПрямо перед Вами ломается фургон, везущий маленьких детей, его правое колесо проваливается в борозду. Дети кричат в панике.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Если Вы желаете помочь детям"/>
				<Option Goto="261" Text="Если Вы желаете скорее оказаться под защитой деревьев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы пытаетесь помочь раненому, но его раны серьезны, и он вскоре снова теряет сознание. Накрыв его накидкой, Вы поворачиваетесь и уходите глубже в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Проскакав около трех километров, Вы видите впереди силуэты пяти больших Волков Смерти. На их спинах скачут Гиаки. Они, кажется, продолжают скакать туда, где дорога\n\nведет вниз на открытый дуг. Внезапно один из Гиаков поворачивает и скачет навстречу Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Есди Вы жедаете скрыться в поддеске и позволить ему проскакать мимо"/>
				<Option Goto="340" Text="Есди Вы желаете драться с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Пол пещеры сухой и пыльный. Исследуя ее, Вы находите остатки тел, кости и обрывки шкур небольших животных. Тошнотворный запах гниющей плоти заполняет пространство. Случайно разбросав ногой кучку костей, Вы находите холщовый мешочек, в котором 3 золотых монеты. Присвоив деньги, Вы покидаете логово горного кота и осторожно спускаетесь с холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Неожиданно сверху пикирует Краан. ца котопом сидит\n\nсущество в красных одеждах. Это Вордак, жестокий лейтенант Темных Властителей. Его леденящий крик повергает Вас в ужас, но драться все равно придется.\n\nВычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы НЕ знаете Дисциплину Кай Щит Разума, так как существо владеет ментальной атакой.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Лес становится гуще, а тропа становится непроходимой из-за густого колючего кустарника. Вы замечаете другую тропинку, почти полностью скрытую подлеском. Она ведет на восток, и Вы решаете следовать по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Старая лестница пожарной вышки прогнила, и несколько ступенек проламываются, когда Вы поднимаетесь. Выберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Если число — 4 или меньше, Вы упали. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="323" Text="Если число — 5 или выше, подъем удачен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Когда все твари испускают последний вздох, зеленоватый свет начинает исчезать. Вы замечаете, что в каждом из сломанных черепов находится Драгоценный камень. Вы забираете эти 20 Драгоценных камней, и темнота заполняет пространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>В течение получаса или больше Вы пробираетесь через лес. Путь Ваш лежит сквозь густую растительность и папоротники. Вы случайно встречаете маленький чистый ручей, где останавливаетесь на несколько минут, чтобы вымыть лицо и выпить холодной пресной воды.\n\nПочувствовав себя бодрее, пересекаете поток и двигаетесь дальше. Скоро Вы чувствуете запах дыма, который, кажется, стелется с севера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Если Вы желаете пойти на север"/>
				<Option Goto="347" Text="Если Вы предпочитаете не знать, что там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Через несколько секунд две маленькие пушистые мордочки появляются из-за дерева, нервно оглядываясь.\n\n— Мы — Какарми! Крааны летают везде! Краанов много! Там (один из Какарми тычет лапкой на запад) наш дом! Там Крааны летали и ломали! — пища и поскуливая, они рассказывают, что стая Краанов напала на их деревню в километре к западу. Бежав из разрушенной деревни, эти два Какарми отбились от своих родичей, которые попрятались в лесу. Они говорят, что если пойти дальше на восток по тропе, то там будет тупик, но если пройти через заросли еще немного, то можно увидеть смотровую вышку. От нее ведут три пути, и восточный приведет к торговому тракту, связывающему Хол-мгард и северный порт Торан.\n\nВы благодарите Какарми и прощаетесь с ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Не выпуская из поля зрения хижины, под прикрытием деревьев Вы спешите вернуться на тропу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Три разведчика скачут по речному берегу, настигаемые Гиаками на рычащих Волках Судьбы.\n\nКомандир отряда Гиаков замечает Вас и приказывает пятерым лучникам стрелять. На Вас обрушивается дождь черных стрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если Вы поспешите вниз по течению"/>
				<Option Goto="116" Text="Если Вы хотите достигнуть деревьев на противоположном берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>После почти часа ходьбы Вы выходите на перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если Вы желаете продолжить путь на восток"/>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы предпочитаете пойти на север"/>
				<Option Goto="157" Text="Если Вы решаете рискнуть пойти на юг"/>
				<Option Goto="147" Text="Или, если Вы предпочитаете пойти на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Из-за скалы появляется огромный черный медведь. Он медленно двигается к Вам, его оскаленная пасть искажена гневом и болью. Вы замечаете, что он тяжело ранен, и раны на его шее и спине кровоточат. Вы должны драться с ним.\n\nЧерный Медведь:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если Вы побеждаете"/>
				<Option Goto="106" Text="После трех раундов боя Вы можете уклониться от боя. В таком случае медведь ранит Вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Внезапно старая тропа резко заканчивается на краю крутого обрыва. Не удержавшись на краю, Вы теряете равновесие и падаете.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Если Вы выбрали 0 — 4"/>
				<Option Goto="338" Text="Если число — 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Кажется, одежда надета не на истинных хозяев. Туника командира заляпана кровью у воротника, а оружие явно не армейское, оно слишком богато украшено, чтобы его носили солдаты. Такое оружие наверняка было выковано в\n\nДуреноре. У командира поверх мешка приторочен арбадет, поэтому бегство — не самое дучшее решение. Вы решаете, что доджны драться с ними, иначе будете убиты, как тодько бросите оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы проходите кидометра два, прежде чем деревья расступаются. Вы видите маленькую деревянную дачугу на краю озера. Человек в плаще приближается к Вам и предлагает перевезти Вас и Вашу лошадь через озеро за плату в 2 золотые монеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="246" Text="Если Вы принимаете предложение"/>
				<Option Goto="90" Text="Если Вы отказываетесь и решаете поехать вокруг озера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Задыхаясь и обливаясь потом, Вы продолжаете путь к вершине холма. Внезапно большая крылатая тень проскакивает поперек склона. Вы видите, что Краан кружит над холмом. Сзади Вас догоняют Гиаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если Вы остановитесь, чтобы сражаться с Гиаками, используя преимущество возвышенности"/>
				<Option Goto="322" Text="Или, сжав зубы, Вы устремляетесь к вершине холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы чувствуете ауру зла от войск. Они не те, за кого себя выдают. Это явно прислужники Темных Властителей!\n\nВы спешите уехать до того, как Вас обнаружат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Только Вы начинаете читать надпись, как замечаете тень, движущуюся к Вам.\n\nВыберите чисдо из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="60" Text="Если 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Звон стали и боевой клич слышен издали. Где-то идет бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Если Вы желаете идти к месту схватки"/>
				<Option Goto="243" Text="Если Вы желаете избежать битвы, измените направление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вскарабкавшись на лесистый берег реки, Вы видите бревенчатые стены полевых оборонительных укреплений, виднеющиеся вдали. Неистовый бой идет в двух километрах отсюда, и стена в тех местах, где атакуют Темные Властители, обрушилась. Большинство укреплений поблизости безлюдны, солдаты оставили их, чтобы обеспечить подкрепление в яростной битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="В бревенчатой стене есть ворота. Если Вы хотите пройти в них"/>
				<Option Goto="221" Text="Если вместо этого Вы предпочтете взобраться на стену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Теперь, подобравшись ближе, Вы можете различить, что доносящиеся до Вас голоса — не человеческие. Звуки скорее напоминают хрюканье и писк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Если Вы знаете дисциплину Кай Родство с животными"/>
				<Option Goto="250" Text="Если нет, Вам придется взобраться на дерево и посмотреть, что там таится на другой стороне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Жгучая боль пронизывает Вашу правую ногу, она с хрустом ломается под Вашим весом.\n\nВы продолжаете падать и кувыркаться, все вниз и вниз, пока не приземляетесь в канаву у подножия холма с такой силой, что из Вас вышибает дух, и Вы теряете сознание.\n\nВы приходите в себя от резкой боли в груди. В грудь упирается наконечник копья Гиака. Приветствуя Вас злобным хохотом, его обладатель пригвождает Вашу левую руку к земле. Инстинктивно Вы тянетесь к оружию, но его нет на привычном месте. Вы беззащитны против ужасных Гиаков. Последнее, что Вы видите перед тем, как меркнет свет, это зазубренный наконечник гиакской пики, нацеленный Вам в горло.\n\nНа этом Ваша миссия закончена.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Похоже, небо не услышало Ваших молитв. Копье со свистом пролетает мимо Вашей головы и вонзается в шею несущегося галопом коня. С диким ржанием конь опрокидывается наземь, и Вы оба падаете спутанным клубком на дорогу. Вы оглушены и придавлены мертвым телом Вашего коня, последнее, что Вы запоминаете в своей жизни — пронзающие Вас острые наконечники гиакских пик.\n\nВы провалили свою миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Одновременно с прыжком Гиака Вы бросаетесь вперед и наносите удар своим оружием, сбивая тварь со спины молодого колдуна. Вы прыгаете на Гиака и наносите еще удар. Благодаря внезапности атаки Вы можете добавить 4 очка к БОЕВОМУ НАВЫКУ в течение этой битвы, но не забудьте снова вычесть их после ее окончания.\n\nГиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 9\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 9\n\nЕсли Вы выигрываете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Над лесом раздается вопль огромного крылатого существа. Это Краан, зловещий слуга Темных Властителей. Вы быстро прячетесь в толстых листьях папоротника, пока ужасающие крики не стихают вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>В лачуге всего одна комната. Вы видите деревянный стол и две скамьи, большую кровать из связанных вместе тюков соломы, несколько бутылей с разноцветными жидкостями и разукрашенный вышивкой ковер в центре комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Если Вы хотите внимательнее изучить бутыли"/>
				<Option Goto="109" Text="Если Вы решаете отдернуть ковер"/>
				<Option Goto="308" Text="Если Вы хотите покинуть комнату и осмотреть конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Взяв себя в руки, Вы двинулись ровным быстрым шагом, спускаясь вниз по гребню. Армия Темных Властителей, стоящая западнее, выглядит как опрокинутый между горами гигантский кувшин с чернилами, разливающимися по долине. Вы бежите уже двадцать минут, как вдруг замечаете стаю Волков Смерти, бегущих цепочкой по невысокому гребню справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Если Вы решили залечь среди камней вдоль дороги и подождать, пока они пройдут"/>
				<Option Goto="160" Text="Если Вы решили продолжить бег с оружием в руках (а вдруг они атакуют?)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Всматриваясь во тьму, Вы замечаете, что грубые ступеньки вырублены в земле и что дальний конец пещеры на самом деле является входом в туннель.\n\nОсторожно спускаясь по скользким ступенькам, Вы замечаете маленькую серебряную коробочку на уступе в нижней части лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Если Вы хотите открыть серебряную коробочку"/>
				<Option Goto="106" Text="Если Вы хотите вернуться на поверхность и продолжить путь"/>
				<Option Goto="211" Text="Если желаете исследовать туннель далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Последнее, что Вы видите, это бдеск дезвия кривого ножа. Вы становитесь еще одной жертвой Мудреца и его сына. Ваше приключение на этом заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Наконец Вы достигаете деревянных оборонительных сооружений, окружающих город. Пока Вы мчитесь к сторожевому посту, слышите взволнованные крики охранников, подбадривающих Вас. Благодарите богов, что они узнали Вас, поскольку Вы представляете собой оборванную и весьма сомнительную персону. Ваш плащ висит лохмотьями, Ваше лицо поцарапано и измазано кровью, кладбищенская пыль покрывает Вас с головы до ног. Перебравшись через мелкий поток, Вы бредете к воротам. Весь ужас знакомства с Кладбищем наконец-то доходит до Вас. Последнее, что Вы помните перед тем как от истощения теряете сознание, это протянутые руки двух солдат, которые бежали от оборонительных сооружений, чтобы помочь Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Мертвые «солдаты» лежат у Ваших ног. Они были бандитами, которые грабили беженцев из Торана, и оставленные дома и фермы в округе. Обыскав их тела, Вы находите 28 золотых и два Рюкзака, в которых 3 единицы пищи. Они были вооружены арбалетом и тремя мечами. Арбалет был поврежден в борьбе, но мечи целы, и Вы можете взять один из них, если желаете. Вы проверяете свое имущество, осторожно оглядываетесь на запад и продолжаете движение к внешним стенам столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Безумный старик не слышит никаких доводов, обвиняет Вас в начале войны и называет прислужником Темных Властителей. Он бросается на Вас, и Вам придется принять бой.\n\nСумасшедший:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 11\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы разбужены криками Краана, кружащего над караваном. Сейчас раннее утро, и на небе ни облачка. Вы видите стаю Волков Судьбы метрах в двухстах по дороге вперед. Они готовятся к нападению. Вы должны действовать быстро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Если Вы решаете собрать Ваше имущество и бежать под защиту деревьев"/>
				<Option Goto="16" Text="Если Вы решаете освободить одну из лошадей и попробовать прорваться через стаю Волков Судьбы к свободной дороге впереди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Внутренний голос подсказывает Вам, что это место пропитано злым духом. Вы спешите покинуть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Пораженный, Вы оборачиваетесь и видите рослого сержанта и двух солдат, бегущих к Вам, их мечи вынуты из ножен. Вы готовитесь защищаться, так как, похоже, они сначала атакуют, а потом будут задавать вопросы; но внезапно сержант\n\nприказывает солдатам остановиться. Он узнал Ваш плащ. Они убирают оружие и приносят многочисленные извинения за ошибку. Сержант приказывает, чтобы один из солдат провел Вас к капитану охраны.\n\nУ дверей Большого Зала Вас приветствует высокий и красивый воин, который внимательно выслушивает Вашу историю. Когда Вы заканчиваете доклад о Вашем рискованном путешествии к столице, Вы замечаете слезу в глазах храбреца, и он предлагает Вам следовать за ним. Вы идете через роскошные залы и коридоры внутреннего Дворца. В конце пути Вы подходите к большой резной двери, которую охраняют два солдата, носящие серебряную броню. Вы готовитесь к встрече с Королем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы находите свежие следы огромного животного, ведущие на юг. Это следы черного медведя, известного свирепостью. Вы решаете, что восточная дорога будет намного безопаснее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>После непродолжительного пути Вы достигаете развилки, вторая тропа пересекает Ваш путь с запада на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если Вы желаете повернуть на запад"/>
				<Option Goto="15" Text="Если Вы желаете повернуть на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы находитесь близко от дружественной деревни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вы подошли к маленькому мосту. Дорога идет по направлению течения на восток. В сторону леса, к югу, уводит узкая тропка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Шестое чувство"/>
				<Option Goto="28" Text="Если Вы желаете пойти на восток"/>
				<Option Goto="157" Text="Если Вы желаете пойти на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы еле-еле переводите дух, но Вы не ранены. Провалившись метров на пять, Вы видите, что по отвесным стенам подземной гробницы выбраться наверх не удастся. Сводчатый туннель ведет из подземелья на восток, перед ним покоится саркофаг какого-то древнего аристократа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Если Вы хотите использовать дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="242" Text="Если Вы хотите открыть саркофаг, чтобы посмотреть, нет ли там каких-нибудь сокровищ"/>
				<Option Goto="104" Text="Если вместо этого Вы решаете уйти по туннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы оказываетесь лицом к лицу с оскалившимся Гиаком и пастью его скакуна. Вам придется драться с ними как с одним врагом.\n\nГиак и Вояк Судьбы:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 15\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nЕсди Вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Завернувшись в свой зеленый пдаш, Вы сливаетесь с листвой и скалами. Внимательно вглядываясь в следы, Вы пораженно замечаете, что это вовсе не королевская армия.\n\nЭто Драккаримы, одни из самых ужасных воинов Темных Властителей. Наверное, они замаскировались под солдат Короля, чтобы проникнуть глубже в лес. Вы тихо скользите прочь в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Краан и его всадники приземляются на тропу метрах в трех от того места, где Вы спрятались. Гиаки спрыгивают с чешуйчатой спины Краана и идут к Вам с копьями, занесенными для удара. Вы обнаружены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Есди Вы решили биться с ними"/>
				<Option Goto="281" Text="Если Вы решаете немедленно бежать глубже в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Осторожно выглядывая, Вы замечаете скачуших по берегу троих одетых в зеленое всадников. Вы опознаете в них егерей из специального полка Королевской армии для охраны западных границ. Один из них ранен и скачет, припав к шее коня.\n\nПрямо за ними скачет стая из двадцати Волков Смерти. Всадники-Гиаки осыпают лесников дождем стрел. Один из егерей падает с коня и скатывается вниз по берегу реки с черной стрелой, глубоко вонзившейся ему в ногу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Если Вы хотите помочь егерю"/>
				<Option Goto="163" Text="Если Вы решили остаться незамеченным и спускаться вниз по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Самоцвет очень горяч и обжигает Вам ладонь. Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ. Вы быстро хватаете его, обернув краем пдаща, и кладете в карман куртки. Драгоценный камень таких размеров может стоить сотни монет! Вы радуетесь своей удачливости, вскакиваете на коня и продолжаете путь на юг. ]118]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Горные Гиаки не привыкли к преследованию своих жертв в лесах, и Вы вскоре убегаете от них так далеко, что их крики и проклятия затихают вдали. Когда Вы понимаете, что они отказались от преследования, то останавливаетесь, переводите дух и проверяете снаряжение. Картина пылающего монастыря все еще стоит у Вас перед глазами, Вы собираете свое немудреное имущество и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Дождавшись, пока фургон проедет вперед, подскакиваете к заднему борту и пытаетесь схватиться. Подтянувшись, Вы вскакиваете на нижнюю ступеньку лесенки, ведущей к задней дверце фургона. Внезапно верхняя половинка двери распахивается, и Вы сталкиваетесь лицом к лицу с разъяренным телохранителем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если скажете, что Вы монах Кай и у Вас срочное донесение Королю"/>
				<Option Goto="12" Text="Если предложите ему золото за проезд в столицу"/>
				<Option Goto="220" Text="Если нападете на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы подходите к мостику через быстро текущий ручей. На другой стороне моста дорога поворачивает на юг. Вы пересекаете мост и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы отшатываетесь, хватая обожженную грудь руками. Магазин наполнен дымом, и Вы должны бежать — прежде, чем Мудрец или его сын-бандит поймают Вас.\n\nВам удалось дойти до оживленной улицы и раствориться в толпе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Проходит около часа, Краан и его ужасные наездники скрываются на западе. Пораженные беглецы начинают постепенно выходить из-под прикрытия деревьев, и Вы слышите в отдалении постепенно приближающийся стук копыт скачущих всадников.\n\nВы продолжаете прятаться, пока всадники подъезжают бдиже. Это кавалерия Королевской стражи, одетая в цвета армии Его Величества.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если Вы хотите окликнуть их"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы продолжите свой путь по краю леса на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Гигантский Гургэс лежит мертвым у Ваших ног. Его злобные спутники шипят на Вас и, отступая, спрыгивают с моста. Солдаты Принца становятся защитным строем, окружая Вас и своего умирающего предводителя стеной щитов. Черные стрелы свистят над Вашими головами.\n\nУмирающий Принц смотрит Вам в глаза и говорит:\n\n— Кай, Вы должны передать сообщение моему отцу. Враг очень силен, мы не можем сдержать его. Королю необходимо искать помощи в Дуреноре, или все будет потеряно. Берите моего коня и скачите в столицу. Пусть удача и боги сопутствуют Вам.\n\nВы с грустью расстаетесь с Принцем и на его белом жеребце направляетесь к югу по лесной тропе. Позади все еще продолжается битва, отряд Принца отражает новое нападение на мосту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы уже пробежали примерно километр, как вдруг из-под небольшого моста появляются три солдата. Они требуют, чтобы Вы остановились и бросили свое оружие и снаряжение.\n\nОни окровавлены и небриты. Их командир одет в тунику торанского гарнизона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если Вы обладаете Дисциплиной Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="205" Text="Если Вы выполняете их требования"/>
				<Option Goto="180" Text="Если Вы собираетесь сразиться с ними"/>
				<Option Goto="232" Text="Если Вы требовательно спрашиваете, чего им надо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Как только Вы чувствуете, что поток воздуха прошел по спине, Вы соскальзываете с коня и, перевернувшись, плюхаетесь в грязную канаву на обочине дороги.\n\nВы не пострадали, мигом вскакиваете на ноги и кидаетесь под укрытие деревьев, но надо преодолеть еше около тридцати метров, Краан, кружаший в высоте, изготовился к новому пикированию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Широкая тропа ведет прямо по густому подлеску. Деревья в лесу высокие, стоит необычная тишина. Вы проходите около километра, как вдруг слышите хлопанье огромных крыльев прямо над собой. Посмотрев вверх, Вы в ужасе видите зло-веший черный силуэт Краана, готового спикировать на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Если Вы выташите оружие и приготовитесь к бою"/>
				<Option Goto="99" Text="Если Вы уклоняетесь от атаки и бежите на юг, глубже в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вскоре Вы достигаете нового перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если Вы пойдете на восток"/>
				<Option Goto="35" Text="На север"/>
				<Option Goto="167" Text="На юг"/>
				<Option Goto="42" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Сфокусировав свои силы на замке, Вы пытаетесь мысленно увидеть его внутренний механизм. Постепенно его изображение предстает перед Вашим мысленным взором. Он старый и изъеден ржавчиной, но все еше функционирует. Вы уже почти теряете концентрацию, когда тихий шелчок подтверждает, что Ваши усилия не пропали даром.\n\nБулавка — это более легкая задача. Медленно она высовывается из замочной скважины и падает на пол. Гранитная дверь поворачивается на скрытых шарнирах, и серый полусвет Кладбища заполняет могилу. Выход совершенно зарос кладбищенскими растениями, и Вы оцарапались, пока продирались к поверхности. Внезапный шум заставляет Вас замереть на месте. Отделенная от тела голова смеется над Вами.\n\nОхваченный слепой паникой, Вы бежите через жуткий некрополь к южным воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Внимательно вглядываясь, Вы различаете, что рядом с камнем на спине лежит солдат. Рядом с ним копье и щит. На щите изображение белого пегаса — эмблема Принца Соммер-ланда. Это один из солдат принца, и он только что пришел в сознание. Его форма сильно изодрана, а на левой руке глубокая рана. Вы приближаетесь, и он открывает глаза.\n\n— Помоги, — умоляет он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если Вы знаете дисциплину Кай Исцеление и хотите ей воспользоваться"/>
				<Option Goto="31" Text="Если Вы не обладаете этим умением или не желаете им пользоваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>В облаке пыли и небольших падающих камней Вы несетесь вниз по крутому склону холма. Краан все еще кружит в вышине, так как он ждет Гиаков, чтобы направить их по Вашему следу.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Если это оказалось 0 — 1"/>
				<Option Goto="274" Text="Если 2 — 4"/>
				<Option Goto="316" Text="Если 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Настает ночь, и вскоре все вокруг погружается в кромешную тьму. Продолжать движение гдупо, Вы наверняка собьетесь с пути. Привязав коня к дереву, Вы заворачиваетесь в свой зеденый пдаш монаха Кай и погружаетесь в тревожный сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>В маленьком помешении воздух сперт и затхл. Книги и бутылки разных размеров и цветов заполняют множество полок. Как только Вы закрываете дверь, раздается тявканье маленькой черной собачки. Из-за большой ширмы выходит лысый мужчина и приветствует Вас. Он вежливо спрашивает о причине Вашего посешения и предлагает Вам выбрать его изделия на стеклянном прилавке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="152" Text="Если Вы желаете посмотреть на его товары"/>
				<Option Goto="7" Text="Если Вы предпочитаете отклонить его предложение и вернуться на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы ныряете под прикрытие листвы за секунду до того, как град стрел впивается в землю в том месте, где Вы стояли. Завернувшись в пдаш, Вы бросаетесь в плотно растуший папоротник, углубляясь в лес как можно дальше. Вокруг все кишит Гиаками, и Вы бежите все дальше и дальше. Пробежав без передышки более часа, Вы выбегаете на лесную тропу, ведушую на восток. Внимательно оглядываясь, Вы направляетесь по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Развернувшись, Вы опрометью несетесь из комнаты. Грохот и клубы пыли позади Вас заставляют Вас обернуться. Огромный блок обрушился и завалил вход. Выбегая на дневной свет, Вы бросаете взгляд назад, на согнутую фигуру старого друида — он поднимает свой посох. Секунду спустя вспышка молнии взрывается у Ваших ног. Не останавливаясь, Вы убираетесь прочь с холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Старик, видя, что его сын мертв, бросается прочь из магазина через черный ход. Вы находите 12 золотых монет в кошеле, привязанном к поясу грабителя, и еше 4 монеты в коробке под прилавком. Внимательно разглядывая микстуры, Вы понимаете, что это дешевые подделки, магазин наполнен имитациями дорогостояших препаратов. Показав головой, Вы направляетесь на главную улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Скоро Вы натыкаетесь на узкую лесную тропу, бегушую с севера на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Если Вы желаете отправиться по тропе на север"/>
				<Option Goto="5" Text="Если Вы желаете пойти на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Задерживая дыхание, Вы сжимаете руку на рукояти оружия, приготовившись ударить. Гиаки настолько близко, что грязное зловоние их немытых тел заполняет Ваши ноздри. Вы слышите проклятия на их странном, чужом языке. Наконец они покидают выступ и начинают подниматься к вершине. Убедившись, что они ушли, Вы облегченно выдыхаете и вытираете пот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Пойдете исследовать пещеру дальше"/>
				<Option Goto="248" Text="Покинете пещеру и спуститесь с холма, страхуясь от встречи с Гиаками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы видите, что посреди каменного моста бушует жестокое сражение. Звон стали и крики людей и животных разносятся по лесу. В гуще боя Вы видите принца Пелатара, сына Короля. Он дерется с большим серым Гургэсом, вооруженным черным топором, которым тот размахивает над чешуйчатой головой. Внезапно принц падает — черная стрела видна у него в боку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Если Вы желаете защитить упавшего принца"/>
				<Option Goto="306" Text="Если Вы желаете убежать в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Похоже, охранники поверили Вам, они кланяются, отдавая честь Вашему титулу монаха Кай. Один из них дергает за шнурок звонка, и массивные двери распахиваются. Они сопровождают Вас внутрь, и двери сзади закрываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы скрываетесь глубже в лесу, но крик монстра раздается над Вашей головой. Вы быстро поднимаете голову и видите, что Краан разворачивается в воздухе, готовясь к новой атаке. Вы вскакиваете на ноги и бежите в глубину леса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Холодный коридор резко поворачивает на восток. Вы замечаете зеленоватое зарево, которое освещает туннель вдали. Подкравшись, Вы видите, что коридор выходит в большую палату.\n\nСтранный свет, кажется, исходит от большого шара, расположенного на вершине гранитного трона. На постаменте перед троном стоит статуя. Она похожа на крылатую змею, изогнутую в форме буквы S.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если Вы желаете сесть на трон"/>
				<Option Goto="133" Text="Если Вы желаете исследовать статую"/>
				<Option Goto="257" Text="Если Вы хотите найти выход из этого зала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Шум сражения вскоре затихает вдали, но наступившая тишина внезапно прерывается голосом в голове, который обвиняет Вас в том, что Вы трус и бросили человека в опасности. Вы пытаетесь избавиться от ворчащей совести, говоря самому себе, что Ваша миссия более важна, и что в опасности не только жизнь молодого волшебника, но и жизни всех Ваших\n\nсоотечественников, и они зависят от успеха Вашего похода.\n\nВнезапное появление вооруженного отряда Гиаков избавляет Вас от мук совести и заставляет Вас скорее искать укрытие. Но слишком поздно — они заметили Вас, и Вы должны бежать так быстро, как только можете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>По мере спуска со скалы к Кладбищу Древних Вы видите странный белесый туман, окутавший все пространство этого и без того жуткого места. Непроглядный мрак, закрывающий солнце, усиливает дрожь в Ваших ногах, но Вы входите в таинственный Некрополь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Дорога раздваивается, ответвляясь на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Если Вы выбираете этот путь"/>
				<Option Goto="28" Text="Если же предпочитаете продолжать свое движение на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Стена сырая и скользкая. Затхлый воздух заставляет дышать чаще, но туннель становится все темнее, и тошнота подступает к горлу. Вы достигаете развилки, коридоры тоннеля ведут в северном и южном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если Вы желаете свернуть на север"/>
				<Option Goto="10" Text="Если же на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Неподалеку от Вас на ветку векового дуба уселся черный, как сама ночь, ворон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Родство с животными, Вы можете подозвать эту птицу"/>
				<Option Goto="335" Text="Если же Вы не обладаете этим умением или просто не хотите его использовать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Наконец Вы доходите до края ледяной стремнины. Белая вода каскадом обрушивается на скалу, покрытую мхом, и исчезает в восточном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Если пойдете за потоком на восток"/>
				<Option Goto="334" Text="Если отправитесь вверх по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Пробегая через комнату, Вы замечаете черепа, разбитые на кусочки. Вы обращаете внимание, что внутри каждого черепа пузырится серое желе, которое, кажется, извивается и меняет форму. Как только Вы решаетесь покинуть коридор, тяжелая решетка с грохотом обрушивается, полностью перекрывая выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы прыгаете к противоположной крыше, и время словно застывает. Вы видите медленно проплывающие под Вами улицы, переполненные людьми, и гнездо воробья на карнизе крыши справа от Вас. Пораженные возгласы доносятся снизу, поскольку Вы приземляетесь с оглушительным грохотом с другой стороны. Но это — последний звук, который Вы услышали. Плиты крыши раскалываются, и Вы летите, пролетая четыре этажа гостиницы «Зеленая туфля». Падая, Вы бьетесь о каменные обломки и ломаете себе спину в нескольких местах. Ваше приключение заканчивается здесь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Единственная вещь под ковром — грязь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Вы можете обратить внимание на бутылки"/>
				<Option Goto="308" Text="Иди исследуете конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы быстро поднимаете обдомок кирпича и швыряете его в голову Гиака, но бросок вышед настолько сильным, что камень перелетает через него. Надо срочно что-нибудь предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Только спустя несколько минут пути от развилки неподалеку от себя Вы замечаете маленькую бревенчатую хижину и конюшню. Заглядывая в окошко, Вы видите тлен и запустение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Если Вы желаете войти в хижину"/>
				<Option Goto="308" Text="Если Вы желаете исследовать конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Неожиданно часть скалы позади Вас отодвигается в сторону, и перед Вами появляются два рычащих Гиака! Ход достаточно узок, чтобы драться с ними по очереди.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если Вы побелили, то можете исследовать пещеру далее"/>
				<Option Goto="248" Text="Или уйти, спустившись с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вы илете около получаса, прежде чем замечаете ярко-красные цветы, растущие возле мшистого пня. Вы сразу узнаете редкую и красивую траву Ёамспур, она ценится за свои целебные свойства. Стоя на коленях, Вы набираете горстку Ёамспура и кладете ее в рюкзак. Вы можете съесть эту траву, чтобы восстановить потерянные пункты выносливости. Каждая порция Ёамспура восстановит 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ, а собранной Вами травы хватит на две порции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Если желаете двинуться на северо-восток"/>
				<Option Goto="295" Text="Если желаете пойти на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы принуждаете лошадь лечь и начинаете накрывать ее и себя ветками и сухими листьями. Вы слышите взмахи крыльев Краана. Он возвращается и кружит над Вами, но скоро улетает назад через озеро.\n\nВы решаете уехать немедленно, так как он может вернуться и привести других.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы заходите в первое здание и исследуете помещение. От небольшого котедка, висящего над затухающими угдями, пахнет мясом. Массивный дубовый стод накрыт ддя трапезы, но ничего не тронуто. Видно, что хозяева покинули эту обитель ранним утром, причем в спешке. На столе остался нетронутый хлеб и кувшин воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если решаете взять еду"/>
				<Option Goto="177" Text="Если обыщете здание"/>
				<Option Goto="83" Text="Если Вы предпочитаете уехать и продолжить свою миссию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Поднимаясь из грязной воды, Вы видите ливень стрел, вспарывающих воду рядом с Вами. Опрометью бросившись к спасительным кронам деревьев, Вы убегаете в сторону столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Человек тяжело ранен и в шаге от смерти. Если Вы владеете Дисциплиной Кай Регенерация, Вы сможете облегчить его боль, но его рана так серьезна, что одними Вашими навыками ему не помочь. Он вскоре теряет сознание, и Вы укладываете его под большим дубом, перед тем как отправиться на северо-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы пускаете Вашу лошадь в гадоп и мчитесь вниз прямо по дороге. Вдалеке Вы можете разобрать только силуэт Хол-мгарда на горизонте, его высокие стены и высочайшие шпили, вспыхивающие на утреннем солнце. Дорога, по которой Вы едете, соединяется с трактом, идущим с севера на юг. Это главная дорога между северным портом Торан и столицей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Колючий кустарник рвет Ваш плащ и оставляет царапины на руках и ногах. Пятнадцать минут спустя Вы минуете заросли шиповника и, пошатываясь, проходите между деревьями. Вычтите 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ из текущего значения. Вы чувствуете слабое головокружение, веки кажутся неподъемными. Внезапно Вы оказываетесь на краю крутого, поросшего лесом склона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если Вы попытаетесь аккуратно скатиться со склона"/>
				<Option Goto="38" Text="Если решите, что спуск в таком состоянии небезопасен, и пойдете вокруг горного хребта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Позади Вы слышите вопль взбешенного Гиака, он терроризирует караван лошадей. Рискуя, Вы быстро оглядываетесь через плечо и видите, что Краан поднимается высоко в воздух. Он собирается напасть на Вас или интересуется чем-то еще? Темная тень, которая постепенно становится все больше и больше, говорит о том, что именно Вы являетесь его целью! Краан пикирует на полной скорости!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Если Вы подождете, а затем резко спрыгнете с седла"/>
				<Option Goto="171" Text="Если Вы поскачете к деревьям"/>
				<Option Goto="54" Text="Если Вы пригнете голову, молясь небесам ниспослать Вам удачи, и припустите в галоп"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Через несколько минут ходьбы Вы замечаете незнакомца, одетого в красное. Он стоит к Вам спиной. Его голову целиком покрывает капюшон хламиды. На его руке восседает ворон, которого Вы видели ранее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Если Вы желаете окликнуть незнакомца"/>
				<Option Goto="309" Text="Если Вы желаете осторожно приблизиться к незнакомцу"/>
				<Option Goto="283" Text="Если Вы предпочитаете обнажить оружие и напасть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Лошадь немедленно почувствовала Вас и успокоилась. Вы гладите ее морду, успокаивающе нашептывая. Чувствуется, что животное напугано. Вы взбираетесь в седло и, выйдя на дорогу, продолжаете свой путь на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Как только тело твари касается земли, оно начинает расплываться, превращаясь в мерзкую гниющую жижу. Листья растений сморщиваются и высыхают, как только жидкость попадает на них. В стороне остается лежать большой Драгоценный камень.\n\nВпереди виден бодьшой отряд Гиаков, направляющийся к Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Есди Вы желаете взять Драгоценный камень"/>
				<Option Goto="2" Text="Если Вы предпочитаете оставить его и поскорее скрыться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>В коробочке Вы находите 15 золотых монет и Серебряный Ключ (сделайте пометку в листе персонажа, если будете брать ключ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Вы можете продолжить исследовать туннель"/>
				<Option Goto="106" Text="Или можете уйти, спустившись с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Неожиданно на дороге Вы замечаете странные следы, оставленные чьими-то когтями. Наверняка здесь приземлялись Крааны. Судя по отпечаткам когтистых лап, по крайней мере пять этих тварей побывали здесь за последние двенадцать часов.\n\nПеред Вами две дороги, одна ведет на юг, другая на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Слежение"/>
				<Option Goto="27" Text="Если Вы желаете пойти по южной дороге"/>
				<Option Goto="214" Text="Если по западной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы углубляетесь все дальше и дальше в лес. Про себя благодарите принца за такую прекрасную лошадь. Несмотря на колючий кустарник и опутывающие корни, она ни разу не дрогнула и не побоялась идти вперед. Вскоре Волки Смерти остаются далеко позади, и Вы останавливаетесь на отдых. Тени быстро густеют, наступает темная ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если Вы хотите поспешить вперед"/>
				<Option Goto="143" Text="Если Вы желаете повернуть налево (от той дороги, что осталась далеко позади Вас)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Не прошло и часа пути, как Драккарим внезапно останавливается, поскольку большое, серое чешуйчатое существо приближается к дороге. Чем ближе существо приближается к Вам, тем сильнее чувствуется запах его зловонного дыхания. Оно издает оглушающий рев и хватает Вашу голову своими мерзкими перепончатыми лапами. Последнее, что Вы слышите — это хруст позвонков.\n\nВаше приключение закончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Аккуратно раздвинув плотную листву, Вы ужасаетесь тому, что предстает перед глазами. На небольшой полянке три Гиака привязали человека к деревянному столбу и поджигают хворост, в изобилии раскиданный у его ног. На его тунике Вы видите цвета пограничника Дурнкрага, расположенного в горах на западе. Он избит и почти без сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Охота"/>
				<Option Goto="336" Text="Если нет, то Вы должны немедленно атаковать Гиаков, дабы спасти бедняге жизнь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вы достигаете главных ворот столицы и окидываете взглядом высочайшие неприступные стены. Тридцатиметровые стены Холмгарда противостоят разрушительному действию времени и Темным Властителям. Вы с офицером устремляетесь через туннель, проходящий под аркой ворот, длиною в сто метров, и наконец, останавливаетесь у входа в сторожевую башню. Множество солдат и местных жителей снуют туда-сюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Если Вы продолжаете следовать за офицером"/>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы чувствуете, что самостоятельно отыщете дорогу к цитадели Короля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вскоре Вы достигаете небольшой поляны в глубине леса. Скамья, вырезанная из упавшего дерева, установлена прямо по ее центру. Вы проголодались и решаете остановиться и перекусить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="После трапезы Вы решаете поехать южной дорогой"/>
				<Option Goto="201" Text="Или же предпочитаете направиться по узкой тропинке, ведущей в восточном направлении в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы проходите около полукилометра, когда вдруг слышите раскаты грома и взрывы. Подкравшись ближе, Вы можете разглядеть руины древнего лесного храма Румас. Развалины окружены двумя-тремя десятками Гиаков, которые явно нападают на кого-то, скрывшегося в руинах. Несколько Гиаков уже мертвы, несколько корчатся в предсмертных судорогах,\n\nно высокий Гиак в вороненой кольчуге и с боевым цепом в руке гонит своих воинов вперед снова и снова. Вдруг из-за обломка стены вылетает сгусток синего пламени и, врезавшись в напирающих Гиаков, разбрасывает их в разные стороны.\n\nДержа оружие наготове, Вы приближаетесь к месту схватки под прикрытием листвы и видите, как один Гиак, с длинным кривым кинжалом в лапе, вскарабкался на полуразрушенную колонну и готов прыгнуть на спину человеку. Оказалось, что обороняющийся всего один. Это молодой чародей, ученик Гильдии Магов Торана - это Вы определяете по его лазоревому, расшитому звездами, одеянию. Поскольку чародей готовится отбить атаку пятерых Гиаков, которые с копьями наперевес бегут к нему, он не видит опасности сзади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Если предупреждающе крикнете"/>
				<Option Goto="55" Text="Если броситесь к колонне, чтобы напасть на Гиака, когда он спрыгнет"/>
				<Option Goto="302" Text="Можно бросить камнем в голову Гиака"/>
				<Option Goto="101" Text="Если же Вы предпочтете не вмешиваться в бой и уйти в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Телохранитель смотрит на Вас с подозрением и захлопывает дверь. Вы слышите неразборчивую болтовню. Внезапно дверь распахивается, и перед Вами предстает роскошно одетый торговец. Он распознает в Вас монаха Кай и приносит извинения за поведение своего подопечного. Он рассказывает, что, как только они оставили Торан, на них несколько раз нападали Крааны, бандиты и грабители. Они ошибочно приняли Вас за бандита.\n\nВ обозе много шелка и специй. Торговец предлагает Вам пищу, которую Вы с благодарностью принимаете. После роскошной трапезы усталость настигает Вас, и Вы проваливаетесь в глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>По мере приближения к статуе на ее поверхности появляется несколько трещин. Прежде чем Вы понимаете, что происходит, каменные оковы с треском рассыпаются, освобождая ужасную Крылатую Змею, которая сразу же бросается в бой.\n\nКрылатая Змея:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 18\n\n(Это существо имеет иммунитет к Ментальному Удару.)\n\nЕсли Вы одержали победу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Используя свои навыки, Вы обнаруживаете следы Гиаков вокруг поляны. Отпечатки кажутся еще свежими, и Вы с уверенностью можете сказать, что они были здесь менее двух часов назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Если, зная об опасности, Вы решите исследовать хижины"/>
				<Option Goto="40" Text="Если Вы предпочитаете сторониться поляны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Глядя на крутой излом речного берега, Вы замечаете небольшое каноэ, скрытое от любопытных глаз стволом поваленного дерева и речным илом вперемешку с глиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Если Вы желаете использовать бревно, чтобы сплавиться по течению"/>
				<Option Goto="4" Text="Если Вы желаете использовать каноэ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Гиаки уверенно приближаются. Вы видите острые зазубренные наконечники их копий и слышите их низкую гортанную речь. Более крупный Гиак издает победный крик: «Ограаг тааг!» и нападает на Вас.\n\nВы будете сражаться с Гиаками по очереди. Добавьте 1 пункт к Вашему БОЕВОМУ НАВЫКУ в ходе этой битвы, поскольку Вы на возвышенности.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Последняя тварь испускает последний вздох, и зеленоватый свет начинает постепенно исчезать. Вы замечаете, что в каждом из сломанных черепов находится Драгоценный камень. Вы забираете эти 20 Камней прежде, чем темнота поглотит пространство. Вы быстро покидаете Склеп.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы обнажаете оружие и готовитесь встретить врага. Перед Вами два Горных Гиака, и Вы будете сражаться с ними по очереди.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы одерживаете победу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Внутренний двор встречает деятельной суматохой. Кавалеристы стоят возле возбужденных лошадей, получая указания от командиров, ожидающих в Большом Зале. Они с готовностью выполняют приказы по обороне. Едва одни покидают стоянку, как другие адъютанты возвращаются с линии обороны, многие из них еле живые и раненные. Вы проходите менее дюжины шагов по внутреннему двору и слышите чей-то голос: «Остановите этого человека!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Вы очутились на поляне с невысокой сторожевой башенкой. У подножия башни Вы видите три тропинки, расходящиеся в разных направлениях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если Вы выберете южную тропинку"/>
				<Option Goto="252" Text="Если Вы выберете восточную тропинку"/>
				<Option Goto="215" Text="Если Вы выберете юго-западную тропинку"/>
				<Option Goto="36" Text="Если Вы решите подняться на сторожевую башенку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы понимаете, что некоторые из нападавших на монастырь обыскивают эти две тропы в поисках уцелевших, но Вы можете избежать обоих путей, продираясь через подлесок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если пойдете на юг"/>
				<Option Goto="333" Text="Если Вы желаете сократить путь через заросли на северо-востоке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы видите высокие серо-бедые стены и мерцающие шпиди Ходмгарда, его знамена трепещут на зубчатых стенах в свежем утреннем бризе. Западнее видна река Эдедид, протекающая от гор Думгрэг к Холмгульфу. У подножия гор Вы видите большую черную армию, идущую прямо к городу.\n\nСправа от Вас дорога тянется по равнине до Ходмгарда. Галопом Вы могли бы достигнуть внешних оборонительных сооружений города через час, но Вы будете на открытом пространстве в течение большей части пути и уязвимы для нападения Краанов. В то же время, перед Вами широкая и грязная, медленно текущая река Эдедид. Вы могли бы поплыть к столице. Или можно пойти через Кладбище Древних. Эти могилы и рушащиеся памятники прошедших веков скрыли бы Ваш подход, но это — запрещенная область. Неизвестные ужасы кроются за стенами Некрополя, возможно, неупокоенные души только и ждут неосторожного нарушителя их беспокойного сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если Вы будете пробовать Вашу удачу на дороге"/>
				<Option Goto="135" Text="Если хотите двинуться к столице рекой"/>
				<Option Goto="102" Text="Или если Вы достаточно храбры, чтобы рискнуть встретиться с неизвестными опасностями Кладбища Древних"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Вскоре Вы выходите из деса на торговый тракт между северным портом Торан и стодицей на юге. Пришпоривая до-шадь, Вы направляетесь к столице. По примерным подсчетам Вы будете на месте к утру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вы с трудом боретесь с лавиной человеческих тел. Горожане мечутся в панике, поскольку в небе слышны крики Краанов. В давке одна из вещей украдена из Вашего рюкзака. Если рюкзак пуст или его у Вас нет, то Вы теряете оружие. Не забудьте вычеркнуть предмет.\n\nПрогромыхав мимо, телега цепляет Вас бортом и отбрасывает на дверь. Вычтите 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ. Дверь проламывается под Вашим весом и, упав, Вы видите обезумевшего старика, который бросается на Вас, держа в руке мясницкий тесак.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Примете бой"/>
				<Option Goto="217" Text="Постараетесь убежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Телега сильным толчком опрокидывает Вас на землю. Последнее, что Вы чувствуете — дорожная пыль во рту и ужасная боль в спине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Не проехав и полутора километров, Вы слышите свист стрелы и чувствуете резкую боль. Стрела пролетает совсем рядом с лицом, сдирая кожу со лба. Вычтите 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ. Вы видите патруль Драккаримов, появляющийся сразу с обеих сторон дороги. Это засада и надо убегать в лес!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Через несколько минут Вы видите хижину, поросшую мхом, в стороне от тропы. Так как Вы голодны, то съешьте 1 ед. еды или потеряйте 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ. Тропа уходит на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если Вы поедете по ней"/>
				<Option Goto="28" Text="Если повернете назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Пнув дверь, Вы проходите внутрь. Краан оглашает довольным воплем окрестности, в его когтях болтается жертва. Вы остаетесь один. Оглядываясь, Вы видите Боевой молот, прислоненный к камину. Вы можете взять это оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если Вы останетесь в доме"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы решите, что в лесу безопаснее, то бегите к нему"/>
				<Option Goto="199" Text="Или обыщете комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Чем дальше Вы едете, тем темнее становится. Впереди могут ждать неизвестные опасности, и Вы решаете сделать привал на ночь. Найдя неприметное место, Вы проваливаетесь в глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Еда, хоть и немного переваренная, оказывается прекрасной на вкус, а чистая вода утоляет жажду. Вы проводите около получаса, отдыхая в этом доме, и решаете больше не задерживаться.\n\nСобравшись, Вы отправляетесь в дальнейший путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Если Вы сконцентрируетесь на замочной скважине, то сможете справиться с механизмом замка. Опасаясь охранных ловушек, Вы думаете над своими дальнейшими действиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Телекинез и хотите ее использовать для управления отмычкой"/>
				<Option Goto="337" Text="Если Вы просто вытащите отмычку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Торговец травами предлагает Вам на выбор специальные микстуры. Одни немного увеличат Вашу силу; другие сделают Вас невидимым; третьи позволят стать бесшумным и ловким; а некоторые дают возможность принимать газообразную форму. Человек протягивает открытый ящик со всякой всячиной и показывает необычную палочку. Он говорит, что это — мощное оружие против всех злых существ и что она сделает Вас неуязвимым в сражении. Он указывает на мистические надписи, которые покрывают черную поверхность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Если Вы хотите наклониться через прилавок и прочитать странные надписи"/>
				<Option Goto="231" Text="Если Вы больше интересуетесь микстурами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Вы видите высокие серо-белые стены и мерцающие шпили Холмгарда, его знамена трепещут на зубчатых стенах в свежем утреннем бризе. Западнее видна река Эледил, протекающая от гор Дурнкраг к Холмгульфу. У подножия гор Вы видите большую черную армию, идущую прямо к городу.\n\nСправа от Вас дорога тянется по равнине до Холмгарда. Галопом Вы могли бы достигнуть внешних оборонительных сооружений города через час, но Вы будете на открытом пространстве в течение большей части пути и уязвимы для нападения Краанов. В то же время, перед Вами широкая и грязная, медленно текущая река Эледил. Вы могли бы поплыть к столице. Или можно пойти через Кладбище Древних. Эти\n\nмогилы и рушащиеся памятники прошедших веков скрыли бы Ваш подход, но это — запрещенная область. Неизвестные ужасы кроются за стенами Некрополя, возможно, неупокоенные души только и ждут неосторожного нарушителя их беспокойного сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если Вы попытаете удачу на дороге"/>
				<Option Goto="135" Text="Если хотите двинуться к столице рекой"/>
				<Option Goto="329" Text="Или если Вы достаточно храбры, чтобы рискнуть встретиться с неизвестными опасностями Кладбища Древних"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Ваше сознание мутится от полученной раны, Вас шатает, и Вы натыкаетесь на деревья как слепой котенок. Внезапно Вы падаете, словно земля ушла из-под Ваших ног, Вы падаете в охотничью яму. Подняв голову, Вы в неясном свете видите силуэты четверых Драккаримов, натягивающих тетивы луков.\n\nНа этом Ваше приключение заканчивается...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Как только Вы приближаетесь, группа людей прекращает говорить. Вы понимаете, что они узнали Ваш зеленый плащ Кай. Один из мужчин медленно протягивает руку в дружелюбном жесте и говорит: «Мой Бог, ходили слухи, будто Кай были истреблены. Хвала небесам, что это не так. Мы боялись, что все потеряно».\n\nВы не говорите им об уничтожении монастыря, поскольку они — беженцы из Торана и потеряли все, что имели. Их единственная надежда теперь — на то, что Бог Кай будет вести армию к победе. Вы узнаете, что северный порт подвергся нападению и с воздуха, и с моря, и что силы Темных Властителей далеко превзошли численностью храбрый гарнизон Короля. Вы заверяете их, что Солнечная Долина не падет, и желаете им удачи в дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Черные стрелы вонзаются в грязь вокруг Вас. На крутом склоне речного берега появилось еще больше Гиаков, и их луки смотрят в Вашу сторону. На этой стороне реки не видно никакого укрытия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Вы можете нырнуть под воду и плыть по течению"/>
				<Option Goto="245" Text="Если Вы желаете плыть против течения и укрыться под навесом деревьев на другом берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Лес начинает редеть, пока наконец Вы не различаете дорогу, петляющую между деревьев. Дорога полна людей, направляющихся на юг. Многие едут на повозках, везущих утварь и провизию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Если Вы желаете присоединиться к беженцам и, возможно, узнать больше о том, что случилось на севере"/>
				<Option Goto="167" Text="Если Вы предпочли бы продолжать путь на юг, но под кронами деревьев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Ключ прокручивается и замок открывается. Придерживая дверь, Вы заглядываете в нее... и сталкиваетесь нос к носу со странным стариком. В его правой руке посох, и внезапно вспышка молнии срывается с посоха и поражает Вас в грудь.\n\nВы теряете 6 пунктов ВЫНОСЛИВОСТИ. Задыхаясь от боди, отталкиваете старика в сторону и мчитесь по крутой лестнице к дневному свету. На полпути старик нацеливает посох снова.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел:\n\nЕсли выпало число 0, заряд минует Вас, рассыпаясь искрами о стену.\n\nЕсли число 6, то Вы были поражены и теряете еще 4 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\nЕсли у Вас остались пункты ВЫНОСЛИВОСТИ, то, выбираясь на свет, Вы проклинаете свое невезение. Да, не просто выйти живым из храма Черных Друидов, но Вам это удалось, хоть и немалой ценой.\n\nБыстро выйдя на дорогу, которая теперь исчезает среди холмов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Ваша уловка не срабатывает, поскольку торговец не позволяет Вам войти в его кибитку. Внезапно он щелкает пальцами, и его телохранитель хватается за рукоятку ятагана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Если Вы будете биться с ним"/>
				<Option Goto="234" Text="Или пробуете улизнуть между пустыми кибитками каравана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Выберите число из Таблицы случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Если выпало 0 — 4, Вы были замечены"/>
				<Option Goto="10" Text="Если — 5 — 9, они не замечают Вас и медленно проходят по другой стороне горного хребта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Как только Вы садитесь, каменная змея медленно поворачивается на постаменте. Вы подскакиваете в холодном поту и хватаетесь за свое оружие дрожащими пальцами, готовясь к нападению. Красный раздвоенный язык появляется из па\n\nсти этой странной статуи и опускается в шар зеленого цвета над Вашей годовой. Язык снова появляется, но уже держа Золотой Ключ, который, к Вашему удивлению, падает прямо Вам под ноги. В восточной стене раздается щелчок, открывая небольшой проход.\n\nВы берете ключ и покидаете это место как можно скорее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Вы подходите и обращаетесь к ним. Сердце начинает биться быстрее и холодный пот выступает на Вашем лице, когда Вы осознаете, что перед Вами оказались Драккаримы! Они нападают на Вас настолько неожиданно, что Вы не успеваете ничего предпринять. Связанного по рукам и ногам, Вас волокут по дороге. Рюкзак и Оружие отобраны, но плащ остался нетронутым и Золотые монеты все еще лежат в Вашем кошеле. Ударяясь головой о кочки, Вы слушаете, каким пыткам будете подвержены в их лагере.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Телекинез"/>
				<Option Goto="127" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>После почти получаса Вы чувствуете, что поток становится более сильным. Посмотрев вперед, Вы видите, что приближаетесь к водовороту в середине большого речного изгиба. Вы утонете, если попадете в него, поэтому быстро плывете к правому речному берегу и продолжаете путь пешком, неся все свое снаряжение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Аккуратно открывая пробки каждой из бутылок, Вы принюхиваетесь к содержимому. Все это, кажется, различные сорта вина. Внезапно Вам попадается на гдаза небольшая бутылка, стоящая позади других. Достав стеклянную пробку, Вы убеждаетесь, что это Микстура Силы, апельсинового цвета.\n\nВы можете взять эту Микстуру и выпить ее прежде, чем драться. Это увеличит Ваш БОЕВОЙ НАВЫК на 2 пункта на время боя. Не забудьте вписать микстуру в лист путешественника.\n\nВы теперь решаете исследовать конюшню</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Вы пробуждаетесь в лихорадке. Все плывет перед глазами, затем исчезает полностью. Сильно болит спина, и слеза беспомощности, недостойная монаха Кай, скатывается по Вашей щеке. Вы чувствуете прохладную, плотную ткань на лбу и видите взволнованное лицо молодой женщины. Старик шепчет ей что-то на ухо, затем исчезает из вида. Девушка становится на колени и помогает устроиться удобнее, нашептывая что-то успокаивающее. Вы опять впадаете в беспамятство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы чувствуете присутствие зла! Ваш разум атакован чем-то древним и ужасающе мощным! Вы всеми силами пытаетесь поставить заслон от вмешательства извне. Борьба настолько сильна, что, кажется, голова сейчас треснет, а разум уже начинает мутиться. Мощнейшие потоки энергии врываются в Ваш мозг и приносят ужасающие картины, способные вызвать страх у кого угодно. Теряя 4 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ, Вы, шатаясь и спотыкаясь, идете дальше по туннелю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы проходите приблизительно полтора километра и замечаете ноги, торчащие из-за большого валуна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Если Вы обладаете и желаете использовать Дисциплину Шестое Чувство"/>
				<Option Goto="88" Text="Если желаете рассмотреть поближе"/>
				<Option Goto="264" Text="Если Вы предпочитаете избежать встречи с их владельцем и спрятаться в лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вы подтягиваетесь на крышу богато украшенного фургона и удобно устраиваетесь среди дорожных сумок и ящиков. Ночь скоро опустится на дорогу. Холодный ветер дует с запада, и Вы заворачиваетесь в плащ. Слыша голоса внизу, чувствуете аппетитный аромат пряного мяса. Это напоминает Вам, что пора поесть. Вычеркните 1 ед. пищи.\n\nНаконец усталость одолевает Вас, и Вы проваливаетесь в глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Проходя мимо черепов, Вы чувствуете, как они глядят Вам вслед, следя за каждым движением. Уже проходя середину комнаты, Вы слышите хруст ломающейся кости. Из расколотых черепов показываются крылья. Десяток склизких крылатых существ нападают на Вас странным строем, как будто под чьим-то невидимым руководством. Вы деретесь с ними как с одним врагом.\n\nСтражи Склепа:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 16</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Вы можете уклониться от дальнейшей борьбы после первого раунда боя и бежать под свод пещеры"/>
				<Option Goto="137" Text="Если Вы выигрываете бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>В туннеле темно и воздух намного холоднее, чем снаружи. Вы аккуратно двигаетесь вдоль стены, придерживаясь за нее рукой. Пройдя в кромешной тьме минуты три, Вы чувствуете вонь гниющей плоти. Если у Вас есть чем осветить путь — сделайте это.\n\nВнезапно что-то падает с потолка туннеля Вам на спину, и Вы падаете на колени. Это Червегусеница, и Вы должны драться с ней, поскольку она пробует задушить Вас своими длинными слизистыми щупальцами.\n\nЧервегусеница:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 7\n\nЕсли у Вас нет факела — вычтите 3 пункта БОЕВОГО НАВЫКА на время боя. Червегусеница имеет иммунитет к Удару Разума и Родству с Животными.\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Вы почти достигаете края леса, как вдруг Ваша лошадь становится на дыбы. Краан глубоко вонзил когти в ее круп и пытается сбить Вас на землю крыльями. Наездник Гиак омерзительно верещит и тычет в Вас копьем. Соскакивая на землю, Вы бежите к лесу, оставляя бедную умирающую лошадь в когтях Краана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Наступает ночь, и все вокруг погружается во тьму. Идти наобум бессмысленно, Вы заблудились. Привязав лошадь к дереву, Вы заворачиваетесь в плащ и проваливаетесь в беспокойный сон.\n\nВы просыпаетесь от шума — за озером движется армия. Драккаримы в черной форме и стаи Волков Судьбы. Краан появляется над деревьями и садится на крыше маленькой деревянной лачуги. Существо, сидящее верхом, указывает в Вашу сторону, и Краан взмывает вверх, направляясь к Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Камуфляж, чтобы скрыть себя и лошадь"/>
				<Option Goto="239" Text="Если желаете уехать глубже в лес, чтобы избежать встречи с Крааном"/>
				<Option Goto="29" Text="Если будете готовиться к бою с существом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Едва добежав до двери, Вы сдышите грохот гигантской падающей каменной пдиты. Выход теперь оказадся заблокирован.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Есди у Вас есть Серебряный ключ, то пробуйте открыть дверку"/>
				<Option Goto="259" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>После часа дрейфа вниз по течению водный поток становится весьма сильным, и Вы видите, что Вас затягивает водоворот у поворота реки. Вы знаете, что, если попадете в водоворот, то останется очень малый шанс избежать смерти. Вы прыгаете в мутную реку и плывете к берегу. К сожалению, Вы теряете Ваш Рюкзак и Оружие. Без снаряжения Вы достигаете лесистого берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы размахиваете руками, привлекая внимание, но чем ближе они подходят, тем меньше Вы надеетесь на помощь. Отряд пограничников Короля убегает от стаи Волков Судьбы, на которых сидят Гиаки. Отряд Короля обстреливают из луков, и черные древки стрел уже скоро будут долетать до Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Если Вы обладаете Дисциплиной Камуфляж"/>
				<Option Goto="41" Text="Если Вы хотите скрыться"/>
				<Option Goto="116" Text="Если Вы желаете перебраться на другой берег"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вы скрываетесь в каком-то толстом кустарнике так, чтобы Волк Судьбы и его наездник не видели Вашу белую лошадь. К счастью, это срабатывает — животное пробегает мимо и исчезает по дороге, которой Вы пришли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Если Вы хотите напасть на оставшихся Волков Судьбы и их наездников"/>
				<Option Goto="126" Text="Есди Вы решаете удалиться глубже в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы обыскиваете все шкафы в маленьком доме, но не находите ничего толкового или ценного. Вы решаете, что потратили здесь впустую достаточно времени и должны двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Ваш навык позволяет признать ботинки и гетры солдата Короля. Вы понимаете, что человек ранен и нуждается в помощи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Если Вы желаете помочь ему"/>
				<Option Goto="264" Text="Если Вы предпочитаете оставить его здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы обнаружены охранниками, и они направляют на Вас арбалеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Если Вы хотите поднять руки над головой и медленно идти к ним"/>
				<Option Goto="51" Text="Если Вы хотите бежать к деревьям"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Они видят, что Вы поднимаете Ваше оружие, и немедленно нападают на Вас.\n\nЕсди Вы решаете драться, Вы должны драться с ними по одному.\n\nКомандир:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 15\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 22\n\nСолдат 1:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 20\n\nСолдат 2:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 20</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Если Вы убиваете всех трех"/>
				<Option Goto="22" Text="Если Вы хотите уклониться от боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Инстинктивно Вы ныряете, чтобы избежать арбалетного болта. Бандит стреляет, и Вы чувствуете, как выстрел пробивает левый рукав жакета. Вы благодарите богов за удачу и плывете еше быстрее.\n\nУ других бандитов нет луков, и они скоро прекрашают преследование. Вы быстро убегаете прочь, оставив их далеко позади. Вы потеряли Оружие и Снаряжение, но не жизнь.\n\nВы останавливаетесь только, чтобы перевязать раненую руку и затем продолжить путь по дороге к стенам столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Три смотрителя скачут по речному берегу, догоняемые Гиаками на рычащих Водках Судьбы. Но навык Камуфляжа спасает Вас от обнаружения. Отряд злых Гиаков продолжает преследование, даже не глядя на реку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Офицер приказывает своим людям остановиться и спрашивает Вас о цели приезда. Вы говорите, кто Вы, и что монастырь разрушен. Он глубоко опечален, услышав такие новости. Предложив лошадь, он просит, чтобы Вы сопровождали его к принцу Пелатару, сыну Короля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Если Вы принимаете предложение"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы решаете отклонить его предложение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Фургон неуправляем и сильно ударяется о край дороги. В конце концов, с большим трудом Вы возвращаете испуганных лошадей назад на дорогу и останавливаете фургон.\n\nБыстрый обыск дает 40 Золотых Корон, Меч и 4 ед. Пищи. Если Вы хотите взять что-то, отметьте это на Вашем Листе Персонажа.\n\nОт пережитого Вы сильно устаете. Вы должны съесть Пищу, после чего Вы проваливаетесь в глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Вы прищуриваете глаза и оглядываете деревья в поисках скрытого стрелка. Ожидание оказывается недолгим — через мгновение острая боль рвет Вашу грудь, и Вас отбрасывает назад силой трех стрел. Лве глубоко вонзаются в грудь, третья — в бедро.\n\nПоследнее, что Вы видите, — навес из папоротника и большая зеленая стрекоза, сидящая на застежке ремня.\n\nВаша жизнь и Ваша миссия заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Какарми исчезают в плотном подлеске, и скоро Вы понимаете, что потерялись. После почти двух часов ходьбы слышится звук проточной воды, и Вы решаете исследовать местность в том направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Две пушистые мордочки появляются над стволом. Их глаза смотрят на Ваше оружие, и оба существа издают вопль испуга. Прыгая со ствола, они исчезают в лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если Вы хотите последовать за ними"/>
				<Option Goto="228" Text="Если Вы хотите позволить им уйти и продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Вы видите тень Краана, растущую вокруг Вас. Он нападает.\n\nВыберите число из Таблицы Случайных Чисел.\n\nЕсли число, которое Вы выбрали, от 0 до 6 — Краан порвал Ваш Рюкзак. Вы потеряли Рюкзак и все Снаряжение, которое было в нем.\n\nЕсли выбранное число, Ваш Рюкзак не поврежден, но у Вас ранены обе руки. Потеряйте 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ и бегите к деревьям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Вы благодарите Ваше обучение и сообразительность, поскольку эта трясина, возможно, окажется столь же опасной, как любой Драккарин или Краан.\n\nВы волнуетесь о потерянном времени и спешите к деревьям на юге. Перед собой Вы видите широкую тропинку, которая также ведет на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Вы идете уже километра три по краю воды, пока случайно не натыкаетесь на разрушенную речную баржу. Она, кажется, служит убежищем для кого-то, поскольку Вы видите кровать и кое-какую посуду через отверстие в палубе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если Вы хотите обыскать баржу"/>
				<Option Goto="273" Text="Если Вы хотите идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Телохранитель достает из ножен большой ятаган и бьет Вас по голове.\n\nТелохранитель:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 11\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 21</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если Вы побеждаете"/>
				<Option Goto="234" Text="Есди Вы жедаете уклониться от продолжения боя в течение борьбы, Вы можете спрыгнуть с фургона на ходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вы видите клыки Волка Судьбы и слышите отвратительные крики Гиаков. Два из них прямо перед Вами, но лошадь спасает Вас от смерти, опрокидывая животных на землю. Вы бросаетесь на Гиака, пробиваете ему голову и... внезапно, как будто чудом, оказываетесь мчащимся по дороге.\n\nНо тень следует за Вами. Это — Краан, и он пикирует на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Если Вы поворачиваете с дороги к лесу"/>
				<Option Goto="120" Text="Если Вы двигаетесь галопом дальше независимо от Краана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Животное и его наездник мертвы. Вы замечаете Свиток, завернутый в пояс Гиака. Вы можете взять его, если хотите, но не забудьте отметить это в Листе Персонажа. Другие Волки Смерти направляется по тропинке к Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Если Вы хотите драться с ними"/>
				<Option Goto="126" Text="Если Вы хотите убежать в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Вы бежите к фургону. Повсюду люди в панике, поскольку Краан нападает на них, хватая бедных жертв и унося их в темнеющее небо. Большой Краан парит над фургоном, а три рычащих Гиака прыгают с его спины на застывших лошадей. Вы можете драться с ними или оставить фургон и бежать к соседнему сельскому дому.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Если Вы хотите драться с Гиаками"/>
				<Option Goto="148" Text="Если Вы желаете бежать к сельскому дому"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вытирая кровь медведя с оружия, Вы замечаете зев пещеры, скрытой позади скады, из-за которой напад медведь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Есди Вы жедаете иссдедовать эту пещеру"/>
				<Option Goto="106" Text="Есди Вы хотите идти дадьше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Вы следуете за человеком в маленькую библиотеку главного зала. Он выдвигает одну из многих книг на полках, которые занимают все четыре стены, и Вы слышите металлический щелчок. Одна секция книжного шкафа медленно скользит назад, открывая скрытый проход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Если Вы желаете следовать за человеком в проход"/>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы не хотите идти в темный коридор, оставьте ратушу и возвращайтесь на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Драккарим лежит мертвый на дне парома. Возле него Короткий Меч, а в кошельке 6 золотых монет, которые Вы можете взять, если желаете. Столкнув тело в воду, Вы еще какое-то время смотрите, как, пузырясь, оно опускается в пучину вод. Потом, взяв шест и доплыв до другого берега озера, покидаете паром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Вы ощущаете, что за витриной кто-то прячется. Слабая аура зла витает над магазином.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если Вы хотите возвратиться на улицу"/>
				<Option Goto="152" Text="Если — исследовать товары за стеклянным прилавком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Большинство шкафов и ящиков пусто. Кто бы ни жил здесь, он взял почти все, что можно было унести с собой. Однако Вы все же находите несколько фруктов в подвале (1 ед. пищи).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Смеркается. Тени становятся длиннее и темнее. Вы только собираетесь остановиться и отдохнуть, как видите сквозь деревья поток людей, идущих на юг по широкой дороге. Подойдя поближе, Вы замечаете большой торговый фургон в центре пыльной дороги. Его тянут шесть мощных лошадей, и перемещается он намного быстрее, чем остальные. Это может быть Вашим шансом достигнуть столицы как можно быстрее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Камуфляж, чтобы скрыться среди ящиков, привязанных на крыше"/>
				<Option Goto="78" Text="Если Вы желаете заскочить на фургон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Вы следуете тропой в течение почти часа, когда замечаете перед собой другую дорогу — пошире, отклоняющуюся к югу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы желаете повернуть на юг по новой дороге"/>
				<Option Goto="15" Text="Но если Вы желаете идти дальше на восток"/>
				<Option Goto="130" Text="Или если Вы желаете пойти на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Подгоняя лошадь, Вы скачете по тянущейся вдаль дороге к столице. Через несколько минут Ваша лошадь внезапно замедляется и, наконец, хромая, останавливается. Вы слезаете и исследуете ее поднятую правую переднюю ногу. Вы проклинаете судьбу — лошадь потеряла подкову и сильно повредила копыто. Вы должны оставить ее здесь и идти пешком так быстро, как только можете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Внезапно что-то взрывается напротив Вас в ливне красных искр, и Вы чувствуете жгучую боль в груди.\n\nВы теряете 10 очков ВЫНОСЛИВОСТИ. Сквозь дым Мудрец готовится бросить в Вас следующую порцию взрывчатки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Если у Вас 10 или больше очков ВЫНОСЛИВОСТИ в запасе"/>
				<Option Goto="344" Text="Если у Вас осталось меньше 10 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>После часа ходьбы Вы достигаете развидки. Тропинка продолжается на юг, другая тропинка присоединяется к ней с запада. Вы понимаете, что западная тропинка приведет Вас обратно к болоту, а значит, Вы продолжаете путь на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Их лидер собирает брошенные Вами веши и сопровождает Вас по дороге вперед. Злая усмешка появляется на лице двух других, и Вы внезапно понимаете, что они не солдаты. Немного выждав, Вы убегаете со всех ног в направлении отдаленной столицы.\n\nПозади раздается зловеший шелчок взведенного арбалета — звук, который пронзает дрожью Ваш позвоночник.\n\nВыберите число из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если число, которое Вы выбрали 0 — 4"/>
				<Option Goto="145" Text="Если число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Дорога скоро соединяется с другой дорогой, и указатель на перекрестье гласит: Торан на север и Холмгард на юг. Вы поворачиваете на юг, к столице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Тропинка скоро достигает большей дороги, которая пересекает поток через каменный мост. На мосту есть указатель: север на Торан, юг к Ходмгард. Сама дорога забита людьми, идущими на юг, некоторые толкают ручные тележки с имуществом. Вы присоединяетесь к колонне беженцев и направляетесь к столице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Омерзительные существа направляют свои копья на Вас и нападают. Сражайтесь с этими существами как с одним врагом.\n\nГиаки:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 15\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 13</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Если Вы победили, можете бежать под защиту сельского дома"/>
				<Option Goto="320" Text="Или Вы можете вернуться к лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Впереди Вы видите коридор, идущий вверх, и как только Вы достигаете вершины этого подъема, каменная дверь скользит в сторону, открывая проход вперед.\n\nВы ступаете через отверстие, которое быстро с треском закрывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>В дверях Вас останавливает подмастерье Ратуши, который просит объяснить Ваше вторжение. Вы спокойно сообщаете ему о Вашем срочном сообщения для Короля, и он провожает Вас в палаты Мастера Ратуши.\n\nСтарик в широких фиолетовых одеждах поворачивается к Вам, чтобы приветствовать Вас и выслушать Вашу историю. Беря под руку, он ведет Вас в смежную библиотеку и закрывает дверь. Нажимая одну из многих тысяч книг, он открывает секретную дверь в стене и подзывает Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Если Вы желаете следовать за ним в темный проход"/>
				<Option Goto="37" Text="Если Вы не вполне уверены в этом человеке и желаете оставить Ратушу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Вы идете по скудно освешенному коридору, который заканчивается большой квадратной комнатой, с дверью из дуба в далекой стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Если Вы обладаете Дисциплиной Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="173" Text="Если Вы желаете идти к двери"/>
				<Option Goto="106" Text="Если Вы предпочли вернуться к поверхности и продолжить Ваше путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Когда Вы просыпаетесь, боль остается всего лишь воспоминанием. Восстановите все потерянные очки ВЫНОСЛИВОСТИ до Вашего исходного значения. Высокий человек в белом стоит перед Вами, в его руках пучок трав. Положив листья в чайник с кипяшей водой, он поворачивается, чтобы приветствовать Вас.\n\n«Вы подошли близко к смерти и видели ее лицо, Лорд Кай, но Серый не взял Вас для своего стада. Вы излечены в теле, но я ошушаю, что Вы ранены в духе. Что беспокоит Вас?»\n\nВы понимаете, что этот человек — один из старших врачей Короля, эмблема в виде золотого голубя, вышитая на его рукаве — признак его уважаемого положения. Вы рассказываете ему о событиях в монастыре и Вашей рискованной поездке к Королю.\n\nМягко подняв Вас с кровати за руку, он предлагает следовать за ним. Вы замечаете, что находитесь в щедро украшенной комнате, которая заканчивается длинным коридором, увешанным гобеленами. Вы медленно начинаете понимать, где Вы.\n\nЭто цитадель Холмгард, и Вы встретитесь с Королем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Вы тащились через лес в течение почти двух часов. Ноющее опасение, что Вы потерялись, начинает казаться действительностью. Кроме случайного крика Краана вдали, Вы не замечаете ничего, что указывало бы на присутствие врага в этой части леса. Поскольку Вы спускаетесь со скалистого пригорка, Вы видите что-то необычное в лесу впереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Дорога постепенно сужается, пока не исчезает полностью в зарослях. Вы не можете идти дальше и поэтому должны вернуться на поляну.\n\nИдите и выберите южную дорогу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Вы выходите на маленькую поляну. В центре Вы видите остатки скелета большого животного. Идущая на юг узкая тропа пропадает вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Если Вы желаете исследовать скелет"/>
				<Option Goto="14" Text="Если Вы предпочитаете идти вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Положив одну ладонь ему на лоб, а другую — на его покалеченную руку, Вы чувствуете, как целебная сила оставляет Ваше тело и переходит к раненому.\n\nОн говорит, что его зовут Тримис, он солдат в армии принца Пелатара. Принц и его войска сражаются на юге, где большая армия существ Темных Властителей нападает на мост Адема. Во время боя он был схвачен Крааном и брошен в лес.\n\nВы располагаете солдата как можно удобнее, прежде чем продолжить свою миссию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Вы быстро убегаете от сумасшедшего и крадетесь по темной тропинке вдоль маленьких, скученных домов. В самом\n\nконце есть зеленая дверь с надписью:\n\n«Копание-Мудрец и Торговец травами».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Есди Вы желаете войти"/>
				<Option Goto="7" Text="Ееди Вы желаете подождать, пока не убедитесь, что сумасшедший исчез, а затем вернуться на главную улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Чувства подсказывают, что к Вам направляются не только лошади. Вы можете разобрать вопли Гиаков. По количеству криков и проклятий Вы понимаете, что там более дюжины Гиаков и, возможно, Волки Рока. Вы решаете, что показываться сейчас — неудачное решение!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Все, что осталось от Вас, теперь валяется под лестницей, на которой Вы стояли, под большим гранитным блоком. Ваша миссия и Ваша жизнь заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Телохранитель выхватывает из ножен ятаган и замахивается.\n\nТелохранитель:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 11\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 20</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если Вы побеждаете"/>
				<Option Goto="234" Text="Если Вы желаете уклониться от боя и спрыгнуть с движущегося обоза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Вы осторожно приближаетесь к стене. По бревнам, из которых сложена стена, можно без усилий забраться наверх. Но, едва достигнув вершины, Вы видите заряженный арбалет,\n\nглядящий Вам в дицо. Солдат, держащий его, внимательно следит за Вашими движениями и кивком головы дает Вам знак спуститься по деревянной лестнице на землю. Вы не спорите с ним и медленно спускаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Вы идете дальше и обнаруживаете разветвляющуюся лесную тропинку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Слежение"/>
				<Option Goto="140" Text="Если Вы выбираете южную тропинку"/>
				<Option Goto="252" Text="Если Вы выбираете восточную тропинку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Совершив невероятное усилие, Вы сталкиваете тяжелый ствол дерева в воду. Связав свои пожитки в узелок, Вы крепите его к бревну и медленно отталкиваетесь от берега. Река подхватывает ствол дерева, и Вы дрейфуете вниз по течению.\n\nЧерез двадцать минут откуда-то слева доносится конский топот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если Вы желаете скрыться за бревном"/>
				<Option Goto="175" Text="Если Вы желаете подняться на бревно и приготовиться привлечь внимание наездников, то "/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Вы проезжаете верхом несколько километров и не замечаете никакого признака беженцев или врагов. В некотором отдалении возвышается горный хребет, и Вы устремляетесь к нему, чтобы с его высоты увидеть столицу. Вид с горы вселяет надежду на то, что Ваше путешествие близко к завершению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Вы понимаете, что это язык Какарми, разумной расы лесных животных, которые хранят леса Соммерланда. Вы не боитесь этих существ, поскольку они очень робки. Используя навык «Родство с животными», Вы говорите с ними на их родном странном языке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Если Вы говорите, «Не бойтесь, я — друг»"/>
				<Option Goto="39" Text="Если Вы говорите, «Я — Лорд Кай. Я не желаю Вам никакого вреда. Я должен поговорить с вами»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Сначала спуск весьма легок, но скоро Вы теряете ясность взора, Ваши ноги слабеют. Царапины «Сонного зуба» начинают действовать. Вы падаете и скользите головой вперед в темноту.\n\nВыберите число из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Если число, которое Вы выбрали 0 — 4"/>
				<Option Goto="338" Text="Если число — 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Вы находитесь по пояс в слизистой воде. Воздух полон маленьких насекомых, которые жалят лицо и забивают нос. Что-то обвивает Вашу ногу. Это — Болотная гадюка, и Вы должны бороться с ней.\n\nБолотная гадюка:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Если Вы потеряли в бою очки ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="348" Text="Если Вы убиваете врага без потерь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Тропинка вьется на восток, но скоро исчезает в густом подлеске.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Есди Вы продолжаете двигаться на восток, прорубаясь с помощью топора"/>
				<Option Goto="215" Text="Или же можно пойти на юг, где кустарник редеет и сменяется лесом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Краан парит над Вами, поднимая пыль огромными черными крыльями. Пыль забивает глаза и нос, Вы начинаете кашлять. Краан атакует.\n\nВы должны драться с ним насмерть. Из-за пыли Вы должны уменьшить Ваш БОЕВОЙ НАВЫК на 1 пункт на время битвы.\n\nКраан:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы победили, выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Вы будете искать тело"/>
				<Option Goto="125" Text="Вы продолжите путь по восточной тропинке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Вдали Вы различаете силуэты солдат на баржах, которые растянуты поперек реки. Вы слышите низкое рычание Волков Рока, возвращающихся по противоположному берегу.\n\nНа этот раз Вы оставляете осторожность и мчитесь по речному берегу к баржам вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Вы собираетесь спросить цену микстур, когда бамбуковый экран обрушивается вниз, и молодой человек подскакивает к Вам. В руке у него длинный кривой кинжал.\n\nОн нападает на Вас, и Вы должны бороться за жизнь.\n\nГрабитель:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 20</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Если Вы убиваете его в пределах 4 раундов боя"/>
				<Option Goto="203" Text="Если Вы все еше боретесь после 4 раундов боя"/>
				<Option Goto="7" Text="Вы можете уклониться от продолжения борьбы после 2 раундов боя, убежав через переднюю дверь. Если Вы желаете сделать это"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Их предводитель приближается к Вам и говорит: «Все просто, выбирайте — деньги или жизнь!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Если Вы желаете драться с ними"/>
				<Option Goto="22" Text="Если Вы желаете бежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Примерно через час Вы догоняете лошадь и успешно успокаиваете ее. Вы теперь к северу от хижины, но уверены, что найдете путь назад.\n\nОседлав дошадь, Вы едете назад мимо хижины и снова направляетесь на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вы спрыгиваете с движущегося каравана, но приземляетесь очень неудачно и ломаете лодыжку. Боль ужасна, и Вы скоро теряете сознание.\n\nК сожалению, Вы больше не приходите в себя. Если Вам это интересно, то теперь Ваша голова украшает седло Краана.\n\nВаша жизнь и Ваша миссия заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Лошадь принца действительно великолепное животное, быстрое и стройное. Вы скачете по петляющему следу, как будто это прямая дорога, пока шум сражения не исчезает далеко позади Вас.\n\nВы голодны и должны поесть во время поездки.\n\nПосле нескольких километров дорога заканчивается развилкой. Есть указатель, но он был срублен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Слежение"/>
				<Option Goto="32" Text="Если Вы желаете повернуть налево"/>
				<Option Goto="146" Text="Если Вы желаете повернуть направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Драгоценный камень парит над ртом скелета короля, пылая ослепительным красным светом. Внезапно взрыв испепеляющего темно-красного пламени, метнувшись вверх от саркофага, полностью разрушает Драгоценный камень. Вы отброшены к дальней стене и теряете сознание.\n\nКогда Вы приходите в себя, падата совершенно пуста. Скедет кородя и саркофаг исчезди. Вы потеряди 6 пунктов ВЫНОСЛИВОСТИ, и Ваш начальный БОЕВОЙ НАВЫК уменьшен на 1 пункт до конца Вашей жизни.\n\nВы осторожно встаете на ноги и бредете к туннедю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Вы используете Дисциплину Кай и быстро прячетесь глубоко в землю лесистого склона. Вы накрываетесь плащом и тянете упавшую ветвь поперек Вашего торопливо вырытого убежища.\n\nВыберите число из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4, то Вас не обнаружили"/>
				<Option Goto="72" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9, то Вам не повезло!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Дорога извивается между несколькими маленькими лесистыми холмами и, в конечном счете, приводит к раз\n\nрушенной бревенчатой хижине. Кажется, что она сгорела дотла не так давно: пепел еще теплый и дым не рассеялся. Вы ощущаете здесь возможную опасность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Вы можете уехать южным маршрутом"/>
				<Option Goto="68" Text="Или Вы можете взять северный курс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Как только Вы въезжаете в лес, Вы слышите над деревьями взмахи крыльев Краана; звук удаляется к северу. Вы едете в течение почти часа, пока не приезжаете на поляну. На дальней стороне виднеется тропа на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Если Вы желаете пересечь поляну несмотря на риск быть замеченным, и выйти на южную тропу"/>
				<Option Goto="118" Text="Если Вы предпочитаете обойти поляну по краю и продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Тропинка ведет по хребту лесистых пригорков и поворачивает на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Волшебник слышит Ваш крик и оборачивается как раз вовремя, чтобы метнуть жгучую стрелу энергии в Гиака. Голова существа плавится в огне, и его содрогающееся тело кучей падает к подножию столба. Офицер Гиаков видит Вас и кричит «Огот... Огот!» войскам, которые быстро убегают под прикрытие леса.\n\nМолодой чародей вытирает лоб и идет к Вам, его рука протянута в знаке благодарности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Крышка саркофага скользит к полу с унылым хрустом. Вы смотрите на останки древнего короля, который лежит, окруженный сокровищами. Богато украшенная корона все еще на его черепе. Рот скелета широко открыт, его провал кажется бесконечно глубоким. Далекий рокот слышен из-под земли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Щит Разума"/>
				<Option Goto="9" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Спеша через лес, Вы спотыкаетесь и скатываетесь по крутому склону в кучу на скрытой тропинке. На ней лежит труп. Это Гиак, злобный и омерзительный служащий Темных Властителей. Много столетий назад их предки использовались Темными Властителями для строительства их адского города Хелгедада, который находится в вулканических пустошах за горами Дурнкраг. Строительство города было длинным и мучительным кошмаром, и только самые сильные из Гиаков пережили жар и ядовитые испарения Хелгедада. Существо перед Вами — потомок этих рабов-Гиаков. Он был убит ударом меча по голове, рядом лежит Булава. Вы можете взять это Оружие, если Вы желаете.\n\nНаправляйтесь по скрытой тропинке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Ваши чувства говорят Вам, что Вы не один. Вы находитесь в очень большой опасности. Возвращайтесь на поверхность так быстро, как только можете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Стрелы вонзаются в воду над Вами и тонут, не причиняя вреда, поскольку Вы плывете под водой к противоположному берегу. Вы быстро выбираетесь из реки и прячетесь за деревья. Теперь Вы вне досягаемости Гиаков, которые снова седлают своих Волков Рока и продолжают преследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Когда паром достигает середины озера, чедовек прекращает грести и встает. Он угрожающе смеется и сбрасывает капюшон пдаща, чтобы показать себя. Он — Драккар, и Вы доджны драться с ним.\n\nДраккар:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 15\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 23\n\nЕсди Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Торговец выглядит сердитым. Он зовет телохранителя. Думайте скорее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Если Вы решаете предложить ему кое-что большей ценности, из Вашего вещмешка"/>
				<Option Goto="220" Text="Если Вы решаете драться с телохранителем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Вы достигаете подножия холма и спешите в лес. Через несколько минут Вы обнаруживаете старую лесную тропу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если Вы желаете следовать по тропе на север"/>
				<Option Goto="300" Text="Если Вы желаете следовать по тропе на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы спускаетесь по каменной лестнице, которая приводит к большой палате. Жуткий вид открывается Вам. Напротив большая каменная комната с богато украшенным сводчатым проходом в коридор, уходящий в темноту. Странный зеленый свет излучают два ряда черепов на каменных постаментах. Они встречаются, чтобы сформировать жуткий проход поперек комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Если Вы желаете идти через комнату к сводчатому проходу"/>
				<Option Goto="107" Text="Если Вы желаете атаковать черепа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Прыгнув с вершины ствола, Вы приземляетесь перед двумя маленькими пушистыми существами. Вы узнаете Какар-ми, разумную расу животных, которые обычно живут в лесах Сомерлэнда. Прежде чем Вы успеваете принести извинения за Ваше внезапное появление, испуганные маленькие существа исчезают в лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если Вы желаете следовать за ними"/>
				<Option Goto="228" Text="Если Вы желаете продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Вы рады, что Вас не заметили. Они медленно проходят мимо и вскоре исчезают за дальней стороной горного хребта. Вы решаете двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>В центре маленького просвета Вы видите группу людей, говорящих взволнованно и дико жестикулирующих: два ребенка, трое мужчин и женщина. Их имущество обернуто в связки, которые они несут на плечах, а одежда выглядит дорогой и искусно сделанной, но вся она грязна и изорвана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Если Вы желаете приблизиться к ним и спросить, кто они"/>
				<Option Goto="70" Text="Если Вы желаете избежать встречи и продолжить свое путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Вояки Судьбы набрасываются на Вас. Вы должны драться с ними по одному.\n\nВолк Судьбы 1:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nВодк Судьбы 2:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 14\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 23\n\nВодк Судьбы 3:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 14\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 22\n\nВодк Судьбы 4:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 15\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 21\n\nЕсди Вы их убили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Ваша способность Сдежения говорит Вам, что несколько следов от правой тропы теряются в направлении левой тропы. Это следы больших волков. Темные Властители часто используют таких животных в качестве разведки. Это злые существа и часто их наездниками являются Гиаки. Левая тропа ведет к Холмгарду, правая же открывает путь к горам Лурнкраг. Выбор маршрута за Вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Если Вы желаете повернуть налево"/>
				<Option Goto="146" Text="Если Вы желаете повернуть направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Существо, перед которым Вы оказываетесь, — Гургэс, представитель расы хладнокровных рептилий, которые живут глубоко в ужасных болотах Маакенмир. Их любимая еда — человеческая плоть!\n\nМеч принца лежит у Ваших ног. Вы можете подобрать и использовать это оружие в битве. Гургэс собирается напасть — Вы должны драться с ним насмерть.\n\nГургэс:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 20\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 30\n\nЭто существо имеет иммунитет к Ментальному Удару.\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Вас разбудили крики Краанов, которые кружили высоко над Вами в ясном утреннем небе. Протирая глаза, Вы глядите вверх через навес ветвей и замечаете, что три отвратительных существа отделились от общей массы и летят на север.\n\nВы уверены, что Вас не заметили, но, возможно, будет лучше уехать — на всякий случай. Вы садитесь на лошадь и едете на юг по дороге.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Вы обнаружили каменную дверь в восточной стене, но кажется, открыть ее нет никакой возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Если Вы желаете исследовать статую"/>
				<Option Goto="161" Text="Если Вы желаете посидеть на троне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Используя Дисциплину Кай Телекинез, Вы развязываете веревки, связывающие Ваши руки. Выждав подходящий момент, Вы убегаете в плотный подлесок с такой скоростью, на какую только способны... Черные стрелы свистят мимо Вас, но Вы вскоре углубляетесь в лес и прячетесь среди деревьев. Вы потеряли свой Рюкзак и Оружие, но Вы спасли свою жизнь и остались невредимы. Вы продолжаете пробираться по лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>В комнате становится холоднее. Вы чувствуете запах серы в воздухе и слышите пение где-то рядом. Кажется, источник пения находится в другой части этой пещеры. Разрез в каменной стене открывается, и начинает появляться конец черного посоха. Внезапно синяя молния стрелой вырывается из посоха и ударяет Вам в грудь.\n\nПоскольку жизнь медленно покидает Ваше тело, последнее, что Вы видите, — старик в черном, подносящий кинжал к Вашему горлу.\n\nВаша жизнь и Ваша миссия заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Подплывая к берегу, Вы видите егеря, лежащего у воды. Осмотрев его, замечаете, что он сломал шею при падении и уже давно мертв.\n\nВнезапно два Гиака набрасываются на Вас сверху, придется сразиться с ними. Вы безоружны и должны бороться с Гиаками голыми руками. Вычтите 4 пункта от Вашего БОЕВОГО НАВЫКА и деритесь с ними по одному.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 11\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 18\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 17\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Весь потный и запыхавшийся, Вы выходите из поддеска. Вашему взору предстает ужасная картина: Краан парит над фургоном, а три омерзительных Гиака атакуют лошадей своими длинными копьями, постепенно продвигаясь к беспомощным детям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Если Вы желаете броситься к фургону и защитить детей"/>
				<Option Goto="264" Text="Если Вы хотите убежать глубже в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Торговец берет Ваше золото и щелкает пальцами — его телохранитель тут же нападает на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Если примете бой"/>
				<Option Goto="234" Text="Или не будете рисковать и выпрыгнете из обоза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Продвигаясь осторожно, Вы следуете за потоком на восток. Внезапно кое-что заставляет Вас остановиться.\n\nВ мчащейся воде, как большая черная дамба, дежит мертвый Краан. Вы подползаете ближе под покрытием листвы, пока не замечаете три стрелы глубоко в груди животного. В ловушку был пойман и наездник, не сумевший выбраться из-под тела ящера. Наездником был Гиак, злобный и злонамеренный служащий Темных Властителей. Много столетий назад Темные Властители использовали их предков для строительства адского города Хелгедада, который находится в вулканических пустошах за горами Дурнкраг. Это строительство было длинным и мучительным кошмаром, и только самые сильные из Гиаков пережили жар и ядовитые испарения Хелгедада. Существо перед Вами — потомок этих рабов-Гиаков. Кажется, он утонул. В мешочке Гиака 3 золотых монеты. (Вы можете взять их, если желаете.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="Вы можете продолжить путь вниз по течению"/>
				<Option Goto="157" Text="Или Вы можете оставить поток и пробиться пешком через лесистые холмы на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Не успев далеко уйти, Вы слышите звуки боя на западе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Если пойдете к месту сечи"/>
				<Option Goto="6" Text="Или продолжите путь на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вы быстро удираете в лес, не дожидаясь появления стаи Волков Смерти или Краанов.\n\nВы идете больше часа, прежде чем достигаете вершины скалистого холма. Вид, который предстает перед Вами с другой стороны, внушает надежду, но есть также одна проблема.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Тварь корчится в смертельной муке на черном каменном полу, а в восточной стене открывается дверь, за которой виден коридор. Вы быстро мчитесь к секретной двери и за мгновение до ее закрытия выпрыгиваете в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Прикрывая нос плащом, Вы осторожно приближаетесь к мертвому животному. Острый запах его зловонной крови заставляет Ваш желудок сокращаться, но Вы подавляете приступы тошноты. Вы обнаруживаете большую седельную сумку, привязанную к его груди. Открыв сумку, находите сообщение, написанное на коже животного.\n\nГлубже в сумке лежит Кинжал. Вы можете забрать и Сообщение и Кинжал, если желаете.\n\nВы оставляете тело и продолжаете движение в восточном направлении по тропинке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Вы теряете сознание на несколько минут. Придя в чувство, благодарите за помощь двух стражей города, которые на своих плечах втащили Вас за спасительные стены города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Мертвый сумасшедший лежит у Ваших ног. Два солдата появляются в дверном проеме и благодарят Вас. Они говорят, что он был сбежавшим сумасшедшим, которого они выслеживали в течение двух дней. Один из солдат дает Вам 10 золотых монет в качестве награды и предлагает сопровождать Вас к цитадели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Если Вы принимаете его предложение"/>
				<Option Goto="7" Text="Если Вы предпочитаете доверять собственному выбору пути"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Вы слышите злобные крики врагов, летящих над озером. Вы должны уехать отсюда прежде, чем появятся другие Кра-аны. Вы садитесь на коня и скачете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вы очень слабы. Ял змеи вошел в кровь, и Вы чувствуете, как тело сволит сулорогой: мускулы то сжимаются, то расслабляются. Ноги внезапно полкашиваются. Мерзкая болотная вола попалает Вам в легкие...\n\nВаша жизнь заканчивается злесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>С опаской всматриваясь в небо, Вы лвигаетесь лальше. Вы вспоминаете, что этот маршрут приволит к Фогвулу, маленькой группе хижин, которые использовались семьей разжигателей лревесного угля в течение почти пятилесяти лет. Через лвал-цать минут Вы лостигаете края поляны, гле хижины построены близко лруг к лругу. Ничто не указывает на то, что в хижинах кто-то живет. Обычно из труб илет лым, но сейчас его нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Слежение"/>
				<Option Goto="305" Text="Если Вы не облалаете этим навыком, Вы лержите оружие наготове и укралкой приближаетесь к хижинам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Внешние оборонительные сооружения горола теперь вилны Вам. Тянущаяся поперек реки линия рыбацких лолок,\n\nприкованных вместе — неплохая защита от напаления с моря. Вы вилите, что соллаты бегут по стенам оборонительных сооружений, и слышите шум сражения, лоносящийся с запала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Если Вы желаете приблизиться к лодкам"/>
				<Option Goto="51" Text="Если Вы желаете скрыться в деревьях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Убегая от врага, Вы спотыкаетесь о корни дерева и падаете. Отряхивая одежду от пыли, Вы встаете и бежите дальше через подлесок к основанию холма. Вы на месте, но перед Вами лес. Вы бежите почти десять минут и понимаете, что потеряли оружие. Хорошо, по крайней мере, что сами целы и с Вами рюкзак. Вытирая грязь с лица, Вы спешите через деревья вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>После 20 минут пути Вы слышите звук взмахов огромных крыльев. Это большой Краан, приближающийся с севера, летит в Вашу сторону, бросая гигантскую тень на кроны деревьев. На его спине два существа, вооруженные длинными копьями. Это маленькие уродливые Гиаки, полные ненависти и злости. Много столетий назад их предков использовали Темные Властители для строительства адского города Хелгедада, который находится в вулканических пустошах за горами Дурнкраг. Строительство было долгим и мучительным кошмаром, и только самые сильные из Гиаков пережили жар и ядовитый воздух Хелгедада.\n\nВы быстро ныряете в кусты большого папоротника и молите Богов, чтобы Вас не заметили. Краан находится прямо над Вами.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Если число, которое Вы выбрали 0 — 4"/>
				<Option Goto="74" Text="Если число — 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Беря в руки топор, Вы прорубаете себе путь через древесные заросди и кустарник. Лес постепенно редеет. В результате Вы получаете путь через густой кустарник, плащ, порванный в нескольких местах, и ушибленную правую ногу.\n\nПотеряйте 1 пункт ВЫНОСЛИВОСТИ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вы приходите в себя у крутого склона, лежа в высокой траве. Ваш Рюкзак и Оружие потеряны, а у Вас болит голова. Вы не можете точно сказать, как долго были без сознания, но прекрасно понимаете, что не должны задерживаться с выполнением своей миссии.\n\nВы находите свои вещи: с Рюкзаком все в порядке, а вот Оружие сломано надвое и теперь бесполезно. Не забудьте сделать пометки в Вашем Листе Персонажа. (Если у Вас было больше одного предмета оружия, то только одно из них сломано — можете выбрать сами). Вы быстро собираете Рюкзак и направляетесь к деревьям впереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Вы быстро оставляете тропу и галопом скачете по направлению к столице. Вы достигаете пункта, где останавливались Волки Судьбы, видите только главную дорогу, которая следует от северного порта Торан к Холмгарду. Вы должны достигнуть столицы к утру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Вы карабкаетесь по свободным выступам скалы, и вот Вы у входа в пещеру и уже толкаете камень, загораживающий проход.\n\nЧерез несколько минут Вы замечаете Гиаков на скалистом\n\nвыступе снаружи: их злые желтые глаза, украдкой обыскиваю\n\nщие каждую щель склона. Они настолько близко, что, кажется,\n\nмогут обнаружить Вас.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Если число, которое Вы выбрали — 0 — 6"/>
				<Option Goto="96" Text="Если число — 7 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Как только Вы начинаете подъем, становится слышно хлопанье крыльев Краанов, приближающихся с запада! По шуму Вы определяете, что у Вас есть, по крайней мере, десять минут, прежде чем Вас заметят — поскольку на склоне не спрятаться, и Вас будет легко спихнуть вниз, если на Вас нападут на этом трудном подъеме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Если Вы решились рискнуть в надежде, что Вас не заметят, то Ваше оружие и все вещи должны остаться внизу"/>
				<Option Goto="170" Text="Если Вы передумали карабкаться, не остается выхода кроме как спрятаться в пещере"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Вы мчитесь через лес, преследуемый криками Гиаков. Скоро лес начинает редеть, и Вы выбегаете на склон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Если Вы решились подняться вверх по холму"/>
				<Option Goto="77" Text="Если Вы измените направление и будете двигаться дальше по лесу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Посмотрев поверх гопов, Вы замечаете, что одно из зданий напротив главных ворот — деревянный дом местного хирурга. Внезапно смедый план приходит на ум. Проталкиваясь через толпу, Вы подходите к зданию и замечаете, что там никого нет, кроме цветного попугая в клетке у окна.\n\nВы набираете в руки пузырьков со снадобьями и переодеваетесь в хирурга. С трудом пробираетесь к главным воротам. «Срочный вызов!» — кричите вы. Охранники останавливают Вас. «Жена королевского повара... она рожает!»\n\nОхранники колеблются, но Вы уверяете их, что это дело жизни и смерти, и они решаются впустить Вас. Одна из больших дверей распахивается на полметра, и Вы проскакиваете через узкий промежуток во внутренний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>От незнакомца Вас отделяет всего метра три. Вдруг ворон своим карканьем предупреждает хозяина об опасности, и тот немедленно поворачивается к Вам. Вы парализованы отвратительным видом Вордака, лейтенанта Темных Властителей и одного из немертвых. Вам придется драться с ним.\n\nИз-за неожиданного нападения Вы можете добавить 2 пункта к Вашему БОЕВОМУ НАВЫКУ только для первого раунда боя.\n\nЕсли Вы не знаете Дисциплину Кай Щит Разума, вычтите 2 пункта от Вашего БОЕВОГО НАВЫКА для второго и последующих раундов борьбы, поскольку существо нападает на Вас с помощью Силы разума!\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Ваш проход через Кдадбише будет не из дегких — земдя покрыта кодючками. Кустарник рвет Ваш пдаш и царапает Ваши ноги. Воздух тяжед. Удушаюшие газы просачиваются через открытые склепы, и отдаленный ропот доносится до Ваших ушей.\n\nНаконец Вы прорываетесь через колючки и приближаетесь к двум древним столбам. Внезапно земля проваливается, и Вы падаете на холодный каменный пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>С глухим отвратительным стуком кусок мрамора раскалывает затылок Гиака. Существо падает на колени и медленно скатывается вниз к руинам. Обрадовавшись меткому попаданию, Вы мчитесь вперед, чтобы помочь молодому волшебнику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Посыльные смерти и Волки Смерти окружают, а затем нападают на Вас. Вы деретесь отважно, но их слишком много.\n\nВашей жизни настает конец, Ваша кровь впитывается в землю, последнее, что Вы помните — вспышка солнечного света на шпилях Холмгарда.\n\nВы терпите неудачу.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>След вскоре полностью теряется в колючей ежевике и ветвях елей, склоняющихся к самой земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Если Вы решаете вернуться к соседнему переходу и направиться на восток"/>
				<Option Goto="330" Text="Если Вы решаете прорубить себе путь через подлесок, медленно пробираясь вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Вы достигаете стен оборонительных сооружений, больших дубовых ворот, и быстро торопитесь внутрь. Сержант, запачканный кровью и утомленный сражением, призывает офицера, который поворачивается к Вам и признает Ваш плащ.\n\n«Боже», — говорит он. «Где другие Мастера Кай? Нам нужна их помощь и их мудрость. Темные Властители безжалостно атакуют нас, мы несем большие потери».\n\nВы сообщаете храброму офицеру об ужасной судьбе Ваших родственников и необходимости безотлагательной аудиенции у Короля. Не говоря ни слова, он приказывает солдату предоставить Вам лошадь. Вы галопом мчитесь к высокой городской стене замка Холмгарда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Два охранника выглядят утомленными и обеспокоенными. Они нервно держат алебарды перед собой, используя оружие, чтобы отпихнуть любого, кто подходит слишком близко к воротам. Разъяренная женщина бросается на одного из них с кулаками, и тот валится на товарищей. Все три стража в разных позах подбирают оружие и пытаются встать на ноги. Видя отличный шанс проскочить, Вы мчитесь вперед и тянете рычаг, который открывает большие двери.\n\nВы проскальзываете внутрь, и двери закрываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>В длинном ящике — Посох, обернутый в кожу. Вы можете взять это оружие, если желаете. Вы закрываете ящик и спускаетесь по лестнице, аккуратно выбирая ступеньки, чтобы случайно не сорваться вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Два Гиака лежат у Ваших ног, поверженные и безжизненные. Обыскав их, Вы находите 6 золотых монет, 2 Копья и Кинжал.\n\nВы можете забрать Золото, а также Кинжал или Копье. Не забудьте отметить это на Вашем Листе Персонажа.\n\nКраан улетел во время сражения, и путь теперь свободен. Вы упаковываете рюкзак и продолжаете путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Последнее, что Вы испытываете в жизни, — чувство, что Вас поглощает тьма. Ничто от Вас не остается в этом мире, поскольку Вы прошли в царство бесконечного существования. Вы стали рабом древнего зла.\n\nВаше приключение заканчивается здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Банедон покидает руины, а Вы спешите к густому лесу впереди. Пройдя совсем немного, Вы чувствуете, что несколько пар глаз наблюдают за Вами. Черная стрела, оглашая воздух свистом, проносится над головой. Это Гиаки устроили засаду, и Вы должны бежать так быстро, как только можете!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Вы держались под водой, сколько могли. Наконец, выплыв на поверхность, Вы увидели Гиаков далеко позади Вас. Вы потеряли оружие и рюкзак, но по крайней мере все еще живы.\n\nВы выбираетесь из грязной воды и продолжаете Ваше путешествие под прикрытием деревьев.\n\nВыберите число из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если число, которое Вы выбираете 0 — 2"/>
				<Option Goto="190" Text="Если число 3 — 6"/>
				<Option Goto="321" Text="Если число 7 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Вы продолжали путешествие приблизительно пятнадцать минут, когда внезапно черная стрела просвистела мимо Вашей головы и вонзилась в дерево. Инстинктивно Вы ныряете вниз и тянетесь за оружием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если Вы желаете остаться на месте, чтобы попробовать определить, откуда по Вам стреляли"/>
				<Option Goto="92" Text="Если Вы хотите найти укрытие в подлеске"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Вы считаете, что тут что-то не так. Что делает этот человек в лесу, когда кругом идет война с силами Темных Властителей? Вы чувствуете странную ауру зла и отклоняете его предложение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Используя навыки в искусстве Охоты, которые преподавали мастера, через минуту Вы уже позади дерева, и только несколько шагов отделяют Вас от привязанного смотрителя. Лес горит, и большие клубы дыма поглощают бедную жертву. Взяв топор, Вы бежите вперед, скрываемый дымом. Один удар топора — все, что нужно, чтобы освободить его, и Вы тянете его в более безопасное место — лес. Вы слышите вопли Гиаков, поскольку они обнаруживают, что их пленник буквально исчез в облаке дыма!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Птица медленно поворачивает голову и каркает. Мгновение спустя она взлетает над деревьями и исчезает. Потрясенный увиденным, Вы понимаете, что неоперившийся юнец был разведчиком Темных Властителей и теперь, вероятно, спешит сообщить им Ваше местонахождение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Если Вы желаете продолжить путешествие, не меняя курса"/>
				<Option Goto="38" Text="Если Вы предпочтете пробираться через лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Скоро Вы понимаете, что направляетесь вглубь лесистого болота. Так можно и не дойти до столицы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Если Вы желаете продолжить"/>
				<Option Goto="95" Text="Если Вы желаете идти по земле, то измените курс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Вы идете уже целый час, в течение всего пути Вы постоянно следите за небом, чтобы вовремя спрятаться от Краана. Вы дважды прячетесь, только заслышав их рев в небе. Теперь Вы проголодались и должны поесть.\n\nВы можете продолжить путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Ваша Дисциплина Кай показывает, что западная тропинка — тупик.\n\nВы выбираете южную тропинку и идете по ней</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Выберите число из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Если число, которое Вы выбрали 0 — 2"/>
				<Option Goto="285" Text="Если число — 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Лес здесь редкий, а земля холмистая, что не дает возможности укрыться от нападения с воздуха. Вы двигаетесь очень быстро от дерева к дереву, стараясь не попасть на глаза Краану, но Вы слышите рычание Волков Судьбы позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Камуфляж"/>
				<Option Goto="72" Text="Если таковой у Вас нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Драгоценный камень очень горячий и обжигает Ваши руки. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\nВы хватаете этот камень и кладете в рюкзак (пометьте этот предмет рюкзака как Драгоценный Камень Вордак). Драгоценный камень таких невероятных размеров должен стоить сотни монет. Но Гиаки очень близко, свист их стрел над головой заставляет поспешить и как можно быстрее бежать к лесу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Вы стоите у входа в хижину и видите тело хозяина, лежащего на грубом каменном полу. Он убит копьем. Вся его мебель и имущество разбиты и сломаны, и, кажется, ничто не уцелело.\n\nЭто, без сомнения, работа Гиаков, поскольку им нравится разрушать и крушить все на своем пути. В других хижинах то же самое — жертвы и разгром. В последней хижине, которую Вы обыскиваете, лежит Копье Гиаков — доказательство Ваших подозрений. Вы можете забрать это оружие.\n\nВы решаете продолжить путешествие, еще раз удостоверившись в важности своей миссии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Звук сражения постепенно остается позади. Внезапно на Вас обрушиваются три Драккарима, слетевших с дерева. Вы боретесь, но это бесполезно — слишком много противников для Вас, и они очень сильны.\n\nПоследнее, что Вы слышите, — злобные смешки Дракка-римов, поскольку они поднимают свои копья...\n\nВаша жизнь и Ваша миссия заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Ваш подъем быстр и легок, все потому, что в детстве Вы часто исследовали места рядом с Тораном и Вам знакомо каждое дерево.\n\nОткрыв деревянную дверь, Вы видите старого отшедьника, загнанного в угод маденькой комнатки. Его модьба о помощи пронзает Вас: он признад Ваш зеденый пдащ Кай. Он говорит Вам, что в этой обдасти подно Гиаков: он насчитан бодее сорока Краанов, продетавших над его домом за прошедшие три часа. Они двигадись на восток.\n\nОн несется к буфету и возвращается с корзиной свежих фруктов. Вы благодарите его и кладете фрукты в рюкзак. Еды достаточно для одного раза. Еще отшельник приносит прекрасный Боевой молот и кладет на стол. «Вам он нужнее, чем мне, лорд Кай», — говорит он. «Пожалуйста, возьмите Боевой молот, если желаете».\n\nВы можете взять это оружие, только если Вы обменяете его на другое оружие в Вашем инвентаре, поскольку это — единственная защита отшельника против врага.\n\nВы благодарите старика и покидаете это место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Дверь стойла открыта, и Вы слышите дыхание лошади в темноте. Внезапно лошадь чувствует Ваше присутствие и стремительно рвется с места, сбивая Вас на землю. Вы теряете 1 пункт ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Если Вы хотите использовать Дисциплину Кай Родство с Животными"/>
				<Option Goto="233" Text="Если же Вы преследуете лошадь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Вы проходите десяток шагов, когда ворон орет об опасности незнакомцу. Существо поворачивается к Вам и визжит так, что кровь застывает в жилах. Вам становится страшно. Это — Вордак, лейтенант Темных Властителей, один из нежити. В течение секунды хозяин Гиаков появляется из-за спины Вордака и нападает на Вас. Вы деретесь смело, но Вас давят\n\nчисленностью.\n\nПоследнее, что Вы помните, — ледяная хватка Вордака, рука скелета у Вашего горла.\n\nВаша жизнь и Ваша миссия заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Вы замечаете маленький пожелтевший указатель на стене здания напротив:\n\n«Королевский суд миля». Вы вспоминаете, что заседания суда проводятся в пределах столицы, значит, западная дорога должна вести туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Склон очень крутой. Вы посмотрели через плечо и увидели, что два Гиака появились со стороны леса. Они поднимаются за Вами. К тому времени как они преодолевают половину пути, Вы замечаете пешеру с правой стороны, почти полностью скрытую оползнем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Камуфляж"/>
				<Option Goto="279" Text="Если Вы хотите попытаться скрыться в пешере"/>
				<Option Goto="47" Text="Если Вы желаете не входить в пешеру и продолжить подъем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Вы проклинаете свою неудачу. Кажется, природа и Темные Властители сговорились против Вас, но это не сможет помешать Вашим планам.\n\nВытирая липкую грязь с одежды, Вы разворачиваетесь и стремитесь в дес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Стирая кровь Гиака с оружия, Вы быстро спускаетесь по скдону — нужно торопиться, иначе скоро прилетят Крааны. Несколько раз Вы оступились о камни, чуть не упав.\n\nВычтите 1 пункт ВЫНОСЛИВОСТИ из-за ушибов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Вы почти час добирались до цитадели. Когда, наконец, Вы прибываете, то видите, что граждане Холмгарда в панике и замешательстве. Вы приближаетесь к охранникам у главного входа и говорите им о срочном сообщении для Короля.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Если Вы выбрали число 0 — 6"/>
				<Option Goto="98" Text="Если число — 7 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>В обернутом в женскую одежду маленьком бархатном кошельке оказалось 6 золотых монет и Таблетка Ароматного Мыла. Вы можете взять эти вещи и продолжить поездку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Убегая от врага, Вы цепляетесь ногой за корень дерева и кубарем катитесь по земле. Вы быстро собираете разбросанное оружие и уже бежите в сторону густого леса. Краан больше не кружится в небе, только силуэты двух Гиаков на пике холма позади.\n\nВытирая лицо от грязи, Вы вздрагиваете, поскольку обнаруживаете большой ушиб на лбу. Не теряя времени, Вы направляетесь глубже в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Инстинктивно Вы отпрыгиваете от лестницы и падаете на каменный пол. Быстрая реакция спасает Вашу жизнь — огромный блок гранита рушится с потолка прямо перед Вами!\n\nОтряхиваясь, Вы подымаетесь на ноги. Унылый серый свет просачивается в пещеру сверху, где был каменный блок. Через отверстие в потолке Вы видите вьющиеся колючки и облачное небо. Вы выбираетесь из могилы и бежите от этого места подальше. Покинув кладбище, Вы видите стены города — внешнюю защиту от нападения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Два солдата и сержант бегут в Вашу сторону, их арбалеты нацелены на Вас. Как только они подбегают ближе, признают Ваш плащ Кай и переглядываются.\n\n«Боже мой», — говорит сержант, «где другие Мастера Кай? Нам нужна их помощь и мудрость. Темные Властители давят нас безжалостно, мы несем большие потери».\n\nВы сообщаете храброму солдату о судьбе Ваших товарищей и безотлагательности Вашей миссии. Он проводит Вас на баржи к высоким стенам и главным воротам Холмгарда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Слизистое существо издает протяжный, ужасный крик и умирает. Вы выхватываете из его мертвых челюстей свой пояс. Вы близки к панике и с трудом стоите на ногах. Увидев свет вдали, Вы двигаетесь к нему со всей скоростью, на какую способны. Когда, наконец, Вы выскакиваете на дневной свет, то падаете на покрытую листвой землю, жадно хватая воздух в болезненном удушье.\n\nМедленно приходя в себя, Вы замечаете, что пояс все еще на Вас, Вы не потеряли его. То, что Вы выхватили из челюстей Червегусеницы, оказывается кожаным ремнем с маленьким мешочком и вложенным в ножны Кинжалом. Вы раскрываете мешочек и обнаруживаете в нем 20 золотых монет. Вы можете взять и Кинжал, и монеты, если хотите.\n\nЧувствуя себя теперь немного лучше, Вы собираете Ваше Снаряжение и спешите в восточном направлении в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Пока Вы мчитесь через открытую местность к лесу, Краан бросается на Вас и хватает за руку. Прежде, чем Вы успеваете ударить, он отлетает обратно, вопя с холодной злобой.\n\nВы входите в лес, но Вы потеряли 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Вы почти час идете по петляющему берегу реки. За следующим поворотом Вы слышите слабый шум сражения. Вы осторожно поднимаетесь на крутой пригорок, чтобы лучше видеть местность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>После показавшегося вечностью подъема Вы достигаете вершины крутого ходма. Позади, поверх вершин деревьев, Вам видны все еше тдеюшие руины монастыря. На севере стодб черного как угодь дыма поднимается высоко в небо. Маленькие оранжевые языки пламени мерцают на его фоне. Ваше сердце замирает, поскольку Вы понимаете, что порт Торан пылает.\n\nВнезапно пронзительный крик в вышине предупреждает Вас, что Краан собирается напасть. Он приблизительно в двадцати пяти метрах от вас, и он пикирует.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если Вы собираетесь остаться и драться с ним, когда он нападет"/>
				<Option Goto="89" Text="Если Вы собираетесь уклониться от нападения и скатиться с другой стороны холма, подальше от Краана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>С вершины башни Вы можете видеть поверх деревьев во всех направлениях. Далеко на севере столб черного как уголь дыма поднимается высоко в небо. Маленькие оранжевые языки пламени мерцают у его основания. Ваше сердце замирает, поскольку Вы понимаете, что порт Торан пылает. С юго-запада ветер несет шум сражения. Это близко, километрах в пяти.\n\nНа полу смотровой башни лежит большой продолговатый яшик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Если Вы желаете открыть этот яшик"/>
				<Option Goto="140" Text="Если Вы предпочли бы спуститься по лестнице и оставить башню, используя только хорошие ступеньки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Вы натягиваете капюшон и падаете позади камней, разбросанных у входа в пещеру. Задержав дыхание, Вы сворачиваетесь в напряженный комок и полностью скрываете себя зеленым плащом. Спустя всего несколько минут Гиаки карабкаются по скалистому выступу снаружи, их злые желтые глаза обыскивают каждую щель склона.\n\nЗатем, ругаясь на своем странном языке, они оставляют выступ и начинают подниматься к вершине. Вы тихо благодарите своих старых Мастеров за преподанную Дисциплину Кай Камуфляж, сегодня оно спасло Вашу жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если Вы желаете исследовать пещеру"/>
				<Option Goto="248" Text="Если Вы желаете уйти и спуститься с холма на случай, если Гиаки вернутся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Увидев Вас, появившегося из леса, офицер Гиаков кричит «Огот! Огот!» своим оробевшим войскам, которые оставляют руины и бегут в лес.\n\nВскинув закованную в латы руку, одетый в черное Гиак кричит «РАНЕГ РОГАГ ОК-ОРГАДАКА ОКАК РОГАГ ГАЙ!» перед уходом. Осматривая место сражения, Вы насчитываете более пятнадцати мертвых Гиаков среди сломанных столбов Раумаса.\n\nМолодой волшебник вытирает лоб и идет к Вам, его рука простирается в знаке дружбы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="349"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Вы аккуратно вставляете Ключ и поворачиваете его по часовой стрелке. Вы слышите тихий щелчок — Ключ сработал. Вы вынимаете булавку, и большая гранитная дверь медленно поворачивается на скрытых стержнях. Серая полутьма Кладбища затопляет подземелье. Выход зарос крапивой, она жалит Вас в лицо и руки, когда Вы пробиваетесь к поверхности.\n\nОглядываясь назад, Вы видите, что дверь могиды медленно закрывается, и жестокий нечеловеческий смех, кажется, раздается из самой земли, на которой Вы стоите. В слепой панике Вы мчитесь через жуткое кладбище к южным вратам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>В течение нескольких минут Вы видите, как Краан парит над вершиной позади Вас. На первый взгляд, этих ужасных существ по крайней мере шестнадцать, каждое из которых несет как минимум по два Гиака на спине. Они вооружены длинными копьями и носят высокие остроконечные шлемы из тусклой бронзы. Вы слышите возбужденные возгласы Гиаков. Они выследили Вас.\n\nВы прыгаете ко входу в туннель, приблизительно на семь метров ниже, но Ваш сапог застрял в тернистом колючем кустарнике, и Вы беспомощно повисаете вниз головой, безоружный и уязвимый. К счастью для Вас, конец быстр: первое же копье Гиака попадает Вам в сердце, обрывая жизнь мгновенно.\n\nВаша жизнь и Ваша миссия заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Как только существо умирает, его тело медленно распадается в мерзкую зеленую жидкость. Вы замечаете, что трава и растения под курящейся жидкостью начинают высыхать и умирать. Но большой, явно дорогой Драгоценный камень лежит на земле близко к распадающемуся телу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если Вы хотите взять Драгоценный камень"/>
				<Option Goto="118" Text="Если Вы предпочитаете уехать как можно быстрее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Как только Вы спускаетесь с перевала к Кладбищу Древностей, Вы видите странный туман и тучу, которая висит над этим серым запретным местом, закрывая солнце и держа Кладбище в бесконечном мраке.\n\nПолзущий холод, кажется, проникает в самые кости. Ваша лошадь поражена ужасом и отказывается идти дальше, несмотря на Ваши понукания. Это значит, что Вы должны оставить лошадь и двигаться пешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Изнуренный путешествием, Вы останавливаетесь, чтобы отдохнуть пару минут на упавшем дереве. Вы замечаете большой узел под стволом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Если Вы желаете исследовать содержание узла"/>
				<Option Goto="213" Text="Если Вы предпочтете оставить его на месте и продолжить Вашу миссию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Вы видите вход пещеры, скрывающийся в склоне, окруженный тернистыми колючими кустарниками и плотно сросшимися корнями. Он примерно два метра высотой и более десяти метров шириной. Когда Вы подходите ближе, Вы чувствуете легкое дуновение из чернильной тьмы. Если другой конец\n\nэтого туннеля находится на дальней стороне холма, это может избавить Вас от многочасового трудного восхождения. Но там также может скрываться неизвестная опасность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Если Вы желаете войти в туннель"/>
				<Option Goto="280" Text="Если Вы предпочли бы подниматься на склон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Вы идете почти десять минут по темному и петляющему коридору, затем начинаете подниматься на крутую лестницу к маленькой деревянной двери. Человек нажимает секретную пружину, и дверь открывается. Вы входите в большую, шикарно украшенную спальню с огромной мраморной ванной, которая занимает один угол комнаты. Человек предлагает Вам освежиться, пока он попросит об аудиенции с Королем.\n\nВы быстро моетесь и переодеваетесь в какие-то белые одежды, которые были оставлены на большом мраморном столе. Вскоре человек возвращается и ведет Вас через длинный коридор, увешанный изящными гобеленами. Наконец, Вы подходите к большой двери, охраняемой двумя солдатами в серебряной броне.\n\nВы собираетесь встретиться с Королем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Около получаса Вы прокладываете путь по густым зарослям. Вдруг над кронами деревьев слышатся удары крыльев — силуэт Краана приближается с севера!\n\nКраан — это огромная тварь, на спине у которой два серокожих существа, вооруженных длинными копьями. Горные Гиаки — злые слуги Темных Властителей, преисполненные ненависти ко всему, что их окружает. Много столетий назад их предки строили для Темных Властителей адский город Хелге-дад, который находится в вулканических пустошах за горами Дурнкраг. Строительство города было долгим и мучительным, и только самые сильные из Гиаков пережили ужасный жар и ядовитую атмосферу Хелгедада.\n\nНевидимый за деревьями, Вы замираете, поскольку Краан пролетает над Вами, держа курс на юг. Выждав еще немного, Вы идете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Там, где поток исчезает в скалистом склоне, Вы видите на дороге четырех солдат и их офицера. Они носят униформу армии Короля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Шестое Чувство"/>
				<Option Goto="73" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Камуфляж и ждать их, чтобы пройти"/>
				<Option Goto="162" Text="Если Вы желаете приблизиться к ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>При Вашем приближении черная птица взлетает над деревьями и скоро исчезает из вида. Вы осматриваете место, где она сидела, но не находите ничего необычного. Вместо того, чтобы дальше тратить драгоценное время впустую, Вы продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Вы выскакиваете на прогалину и застаете Гиаков врасплох. Ни секунды не медля, Вы нападаете на того, кто поближе. Он гибнет прежде, чем его тело касается земли. Другие Гиаки достают из ножен свои кривые мечи и нападают на Вас. Вы должны драться с ними по одному.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 14\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 11\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 11\n\nЕсли Вы побеждаете, Вы освобождаете смотрителя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Как только Вы удаляете булавку, громкий треск оглушает Вас.\n\nВыберите число из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Если выбранное число — 0 — 4"/>
				<Option Goto="317" Text="Если число — 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Когда Вы приходите в себя, то понимаете, что дежите у подножия крутого склона в путанице длинных трав. Рюкзака и Оружия у Вас нет, голова раскалывается. Вы не можете сказать, как долго Вы были без сознания, но понимаете, что времени нет, и Вы должны бежать. Вставая, Вы замечаете Ваш Рюкзак и Оружие на склоне выше. Они, должно быть, сорвались, когда Вы упали. Вы быстро надеваете их и уходите к деревьям впереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Вы быстро отступаете, и длинный кинжал разбивает стеклянный прилавок. Смуглый юнец нападает на Вас, и Вы должны драться с ним.\n\nГрабитель:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 20</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Если Вы убиваете его в пределах 4 раундов Боя"/>
				<Option Goto="203" Text="Если Вы все еше сражаетесь после 4 раундов Боя"/>
				<Option Goto="7" Text="Вы можете уклониться от боя, убежав через переднюю дверь на любом раунде борьбы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Вы скачете вперед, к приближаюшемуся Волку Смерти и его наезднику, Ваше оружие поднято для удара. Гиак видит Вас и достает из ножен ятаган. Вы должны драться с Гиаком и с Волком Судьбы как с одним врагом.\n\nГиак + Вояк Смерти:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 14\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nЕсли Вы выигрываете бой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Стражи не верят Вашему рассказу и отказываются дать Вам войти. Ваш эскорт исчезает в тодпе, Вам приходится одному искать дорогу в этом тревожном городе.\n\nПотрясенный и удрученный таким отказом, Вы идете в тодпе, пока не оказываетесь у входа в Ратушу. Она расположена у Моста Гидьдии, на реке Эдедид, рядом с ее впадением в Ходмгудьф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Есди Вы желаете использовать Дисциплину Кай Поиск Пути"/>
				<Option Goto="210" Text="Если Вы желаете войти в Ратушу"/>
				<Option Goto="37" Text="Если Вы желаете искать другой маршрут в цитадель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>На звук Вашего голоса среди деревьев незнакомец медленно оборачивается. Ваше сердце замирает: Вы понимаете, что незнакомец — не человек. Это — Вордак, отвратительный лейтенант Темных Властителей и один из нежити. Пронзительный крик заполняет Ваши уши, существо поднимает огромную черную булаву над головой и атакует Вас. Оцепенев от ужаса, Вы чувствуете, что Вордак нападает на Вас и ментально.\n\nВычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы не знаете Дисциплину Кай Ментальный Щит. Вы должны драться с этим существом. Оно иммунно к Ментальному Удару.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 18\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 26\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Вас держит масса запутанных ветвей и корней. В конце концов, Вы освобождаете правую руку, выхватываете Топор и с трудом прорубаете путь через листву к чистому лесу. Ваш плащ порван в нескольких местах, Ваша левая рука сильно ушиблена выше локтя.\n\nПотеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Вы слабы, у Вас кружится голова. Вы не чувствуете ног, они отказываются держать Вас. Вы пробуете ползти к двери, но грабитель вскакивает на Вас и придавливает к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Вы натягиваете капюшон зеленого плаща Кай и задерживаете дыхание, пока Краан кружит в вышине. Через несколько минут Вы слышите ужасные проклятия Гиаков. Взмахи крыльев Краанов замирают вдали, они улетают на запад. Ваша реакция спасла Вас от плена и верной смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Теперь Вы можете вернуться к прежнему курсу"/>
				<Option Goto="19" Text="Или поспешите под покрытие деревьев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Глубоко в грудную клетку скелета воткнуто Копье. Оно в хорошем состоянии, и Вы можете взять его, если можете и хотите.\n\nЧтобы оставить прогалину</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Деревья начинают редеть, и скоро Вы можете различить впереди силуэт старой бревенчатой хижины. Эта хижина, кажется, брошена, в ней немного оставленных вещей. Открыв маленький сундук около главной двери, Вы находите пучки прутьев, связанные вместе крепкой бечевкой. Один конец связки покрыт маслом. Это факел. Рядом с сундуком лежит Короткий Меч и Трутница. Вы можете взять их и Факел, если желаете, но удостоверьтесь, что Вы отмечаете их на Вашем Листе Персонажа.\n\nЗакрыв дверь хижины, Вы продолжаете путь по заросшей тропинке на северо-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Вы поднимаете ногу, чтобы отшвырнуть мертвую змею, и сердце екает, поскольку Вы понимаете, что это был Красный Маршвипер. Нет никакого известного средства против его ядовитого укуса! Вы решаете, что пойти дальше в этом\n\nнаправлении было бы самоубийством. Тщательно вернувшись той же дорогой, Вы, в конечном счете, достигаете суши и двигаетесь дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Вы внимательно разглядываете его. Вряд ли он старше Вас, белокурый юноша с глубокими задумчивыми глазами. Его лицо истощено и потемнело от сражения, а длинное лазурное одеяние свидетельствует о долгом проживании в лесной чаще. Он пожимает Вашу руку и кланяется: «Мое глубокое признание, Монах Кай! Я почти лишился сил, если бы Вы не пришли на помощь, боюсь, закончил бы я свои дни на копье Гиака».\n\nОн слаб и с трудом стоит на ногах. Вы берете его за руку и усаживаете на упавший столб, после чего внимательно слушаете то, что он хочет сказать.\n\n«Меня зовут Банедон. Я — ученик Братства Кристальной Звезды. Мой наставник послал меня в Ваш монастырь со срочным посланием, — Он достает свиток пергамента и вручает Вам. — Как видите, я открыл письмо и прочитал его. Когда война началась, я был в пути с двумя попутчиками. Краан напал на нас, и мы потеряли друг друга в лесу».\n\nВ письме предупреждение Властителям Кай, что Темные Властители собрали огромную армию. Наставник гильдии убеждает Кай отменить празднование Фемарн и готовиться к войне.\n\n«Боюсь, что мы были преданы, — говорит Банедон, его голова склоняется от горя. — Один из наших братьев, по имени Вонотар, изучал запрещенные тайны Черной магии. Десять дней назад он убил одного из наших Старейшин. С тех пор он исчез. Известно, по слухам, что он теперь помогает Темным Властителям».\n\nВы рассказываете Банедону о том, что случилось в монастыре, и о миссии, которую сами возложили на себя. Он молча снимает со своей шеи золотую цепь и протягивает Вам.\n\nНа цепи маленький Кулон Кристальной Звезды. «Это символ моего Братства, мы с Вами — братья в этот темный час. Так возьмите же этот талисман удачи, он защитит в дороге».\n\nВы благодарите его, надеваете цепь на шею и прячете Кристальную Звезду под рубашкой. (Запишите в лист персонажа).\n\nБанедон прощается с Вами. «Мы должны оставить это место, пока Гиаки не пришли с подкреплением. Я должен вернуться в мою Гильдию. Я прощаюсь с Вами, моим братом. Пусть удача богов идет с Вами».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Вы входите в королевскую Палату, великолепный зал, щедро украшенный белым и золотом. Король и его самые близкие советники изучают большую карту, расстеленную на мраморном постаменте в центре палаты. На лицах сосредоточенность и беспокойство. В зале стоит тишина зал, пока Вы рассказываете о гибели Ваших товарищей и Вашей рискованной поездке к цитадели. Как только Вы заканчиваете Вашу историю, Король приближается и берет Вашу правую руку.\n\n«Одинокий Водк, Вы проявили самоотверженную храбрость: качество истинного Лорда Кай. Ваше путешествие было одним из опаснейших, и хотя Ваши новости — печальная весть для нас, дух Ваших намерений — как маяк надежды нам всем в этот час тьмы. Вы отдали большую честь памяти Ваших Мастеров, и за это мы хвалим Вас».\n\nВы получаете похвалу и сердечную благодарность всего зала — гордость за это заставляет Вас покраснеть. Король поднимает руку, и все голоса замолкают.\n\n«Вы сделали все, что Соммерланд мог спросить с верного сына, но он все еше очень нуждается в Вас. Темные Властители все еше сильны, и их амбиции не знают границ. Наша единственная надежда связана с Луренором — мошью, которая однажды уже победила Темных Властителей. Одинокий Волк, Вы — последний из Кай, Вы имеете необходимые навыки. Согласны ли Вы отправиться в Луренор, чтобы вернуться с Соммерсвердом, мечом солнца? Только с этим подарком богов мы сможем сокрушить это зло и сохранить нашу землю».\n\nЕсли Вы желаете взяться за поиски Соммерсверда, начните свое приключение в Книге 2 приключений Одинокого Волка: «Огонь на воде».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Книга 2 Огонь на воде\n\nПредыстория...\n\nВы - Одинокий Волк, молодой послушник Кай, который изучал секретные навыки Лордов Кай. Два дня назад, ваша мирная страна оказалась втянута в войну, когда огромная армия Темных Властителей внезапно вторглась в Соммерланд и полностью разрушила Монастырь Кай. Все лорды Кай была убиты во время приготовлений к празднику Фемарна, когда монастырь был окружен и разрушен, были уничтожены даже стены. Вы, единственный Лорд Кай, переживший резню, поклялись отомстить за их смерть. Вы знали, что сначала нужно предупредить Короля, потому что без лордов Кай, ведущих армию, Соммерланд не сможет вовремя мобилизоваться чтобы ответить Темным Властителям.\n\nВаше путешествие в столицу была рискованным. Враг наводнил большую часть страны и шел на столицу - Холмгард. Но, несмотря на многие опасности, вы пробились к столице и доставили предупреждение ко двору Короля. Он похвалил вас за умения и храбрость, но сказал, что ваша миссия выполнена не полностью: со смертью лордов Кай, только одна сила на всем Магнамунде может спасти страну от Темных Властителей -Соммерсверд.\n\nПосле поражения Вашны Соммерсверд был подарен союзному Дуренору как знак доверия и преданности, которая существует между этими двумя королевствами. В свою очередь, Король Дуренора Алин дал Соммерлунду великолепное золотое кольцо, с королевским гербом Дуренора. Это кольцо известно как Печать Хаммердаля. Тогда, Король Алин поклялся, что, если когда-либо тень запада снова поднимется, чтобы угрожать Соммерлунду, Дуренор придет на помощь союзнику.\n\nКороль дает вам Печать Хаммердаля. Вашей задачей будет поездка в Дуренор, чтобы забрать Соммерсверд назад. А тем временем враг прорвался через внешнее кольцо столицы и готовится осаждать городскую стену. Когда вы с Капитаном Охраны Короля Двалом направляетесь к Королевскому Оружейной чтобы подобрать снаряжение для миссии, вспоминаются слова Короля:\n\n«Сорок дней, Одинокий Волк. У нас есть силы сдерживать их только сорок дней».\n\nВ путь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Капитан Двал и его солдаты сопровождают вас к воротам цитадели, где ждет небольшой крытый фургон. Как только вы забираетесь внутрь, ворота открываются, и вы поспешно уезжаете по переполненным улицам Холмгарда. После короткой, но неудобной поездки, фургон останавливается и возница откидывает полог повозки. «Это - причал, мой лорд. Ваше судно, «Зеленый скипетр», - при этом он указывает на ухоженную торговую каравеллу, стоящую на якоре у стены гавани, - «Имя первого помощника - Ронан. Он ждет вас на площади, в гостинице «Хорошее настроение». После этого возница прощается с вами и быстро исчезает в многолюдной толпе. Вы идете к гостинице, и находите передние двери запертыми и ставни окон закрытыми. Вы решаете как поступить, что предпринять, когда вас хватают за руку, и тянут в темноту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="624" Text="Если вы хотите достать оружие и напасть на неизвестного противника"/>
				<Option Goto="511" Text="Если вы хотите попробовать освободиться от захвата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Вы путешествуете по узкой полоске дороги вдоль побережья, которая следует вдоль головокружительно высоких, нависающих утесов. Камнепад блокировал дорогу вперед, и вы должны остановиться, чтобы расчистить её. Вы помогаете вознице убрать большой кусок скалы с пути повозки, когда слышите звук падающих скал. Валун обрушивается с нависающего утеса, убивая возницу прежде, чем вы успеваете его спасти. Он стоял меньше чем в шести футах от вас во время камнепада.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="519" Text="Если у вас нет этого навыка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Вы входите на небольшую аллею позади магазина, в конце которой привязана лошадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501" Text="Если вы хотите взять животное и сбежать из деревни"/>
				<Option Goto="370" Text="Если вы не хотите брать лошадь, покиньте аллею"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Таверна заполнена бандитами и пьяницами, ни на что не годными экипажами торговых судов пришвартованных у причала, все поют и пьют, а некоторые пробуют силы в армреслинге. Все настолько увлечены, что не замечают вашего появления. В дальнем углу вы замечаете, ограбивших вас рыбаков. Они сидят за круглым столом, уставленным пустыми кружками из-под эля. Вы знаете, что не сможете добраться в Дуренор вовремя без золота и печати Хаммердаля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="455" Text="Если вы хотите напасть на рыбаков"/>
				<Option Goto="693" Text="Если вы хотите поговорить с трактирщиком"/>
				<Option Goto="627" Text="Если вы хотите попытаться выиграть несколько Золотых Корон в армреслинг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Вылетает дверь и в комнату врывается Хельгхаст с высоко поднятым черным мечом. Вы ударяете его в ту же секунду и страшная открытая рана рассекает его грудь. Он издает отвратительный плач и хотя тяжело ранен, бросается на вас. Вы должны сражаться с ним насмерть.\n\nРаненный Хельгхаст: БОЕВОЙ НАВЫК 22, ВЫНОСЛИВОСТЬ 20\n\nЭто нежить. Удваивайте все повреждения, наносимые Соммерсвердом. Оно имунно к Удару разума. Если вы убили существо, можете выйти через открытую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="517"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Вы разыскиваете мальчика и следуете за ним. Неожиданно он поворачивает и бежит на юг. Вы пытаетесь его преследовать, но он быстро исчезает в лабиринте складов и улочек тянущихся вдоль береговой линии. Вы идете дальше на восток по Пастушьей улице и проходите мимо еще одного входа базы торговцев. Чуть дальше вы замечаете над дверью небольшого магазина вывеску:\n\nМеки Майнор—Оружейник и Ремонт оружия</Text>
			<Options>
				<Option Goto="617" Text="Если вы хотите войти в оружейную"/>
				<Option Goto="661" Text="Если вы хотите продолжить путь на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Дорьер отпрыгивает от стола и вытаскивает меч. Мгновенно, его брат Ганон оказывается на его стороне. Вы должны сражаться с ними как с одним врагом.\n\nДорьер + Ганон: БОЕВОЙ НАВЫК 28, ВЫНОСЛИВОСТЬ 30\n\nИз-за неожиданности вашей атаки, прибавьте в первом раунде 2 пункта к БОЕВОМУ НАВЫКУ. Они имунны к Удару разума так как сила их разума объединена и они развивали ее во время рыцарских тренировок.\n\nЕсли вы победили в этом бою</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>Вы крепко спите и уже никогда не проснетесь. Ночью вас укусила песчаная змея. Ее смертельному яду нужно всего несколько секунд чтобы сделать свою работу. Ваша миссия и ваша жизнь закончены.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Ранним утром пятнадцатого дня путешествия перед вами встает захватывающее зрелище Хаммердаля, горной столицы. Столица Дуренора, в отличие от других городов Забытых Земель, не нуждается в искусственных укреплениях. Окружающие ее пики Хаммердальских гор прекрасная защита.\n\nКарета несется через многочисленные богатые сельскохозяйственные угодья, окружающие город с его башнями и широкими улицами. На горе, в самом центре Хаммердаля, высится Королевская Башня, величественное сооружение из стекла и камня. Когда экипаж останавливается у ворот, вы внезапно понимаете, что став обладателем Соммерсверда, станете частью старинной легенды Забытых Земель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Вы убираете билет в карман (пометьте его как Специальный предмет в Листе персонажа) и мужчина показывает Вам карету, ждущую в восточных ворот портового города. Она пуста и вы занимаете одно из мест у круглого окна. Вы обнаруживаете, что сидение достаточно комфортабельно для семидневного путешествия до порта Бакс.\n\nУложив вещи под сидение, вы откидываетесь на спинку и засыпаете.\n\nКогда вы просыпаетесь, все пять пассажиров уже на местах и путешествие в Дуренор началось.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="402" Text="Если число, которое вы выбрали 0-3"/>
				<Option Goto="546" Text="Если число, которое вы выбрали 4-6"/>
				<Option Goto="690" Text="Если число, которое вы выбрали 7-9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Накрывшись плащом Кай, вы прячетесь в большой деревянной бочке, но это не даёт никаких результатов. Меньше чем через минуту люк открывается и четверо поселенцев вступают на каменный пол, держа в руках мечи и факелы. Когда вас тащат из подвала, крики толпы заглушают Ваши мольбы о пощаде. Ваша жизнь и приключение заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Капитан Келман отпирает витрину и достает доску для игры Самор. Прекрасно вырезанные элементы игры уже стоят на своих позициях когда он бережно ставит ее стол. Договорившись о ставке в 10 Золотых Корон, вы начинает игру.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел. Если вы владеете Дисциплиной Кай Шестое чувство, то может прибавить 2 к этому числу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Если ваш результат 0-3"/>
				<Option Goto="518" Text="Если ваш результат 4-6"/>
				<Option Goto="680" Text="Если ваш результат 7-11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Ваше чувство Кай говорит, что левый путь самый быстрый до порта Бакс. Вы проверяете снаряжение в рюкзаке и идете дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="506"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Как только начинается соревнование, вы используете Дисциплину Кай, чтобы ослабить концентрацию соперника. Под воздействием вашего Удара Разума у него на лбу выступают бусинки пота и глаза потихоньку закрываются. Меньше чем через минуту он падает на пол без сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="656"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>Его подозрительный взгляд сменяется изумлением, - «Я полагал вы обманщик, Лорд Кай. Должен признаться, я собирался проучить вас, чтобы вы помнили всю жизнь. Простите мои сомнения, но ваша история столь смертельна, что я боюсь верить что это правда. Поклялся защищать границу и не могу покинуть башню, но хочу предложить свое\n\nимущество, которое поможет вам в поисках». Он выкладывает на большой дубовый стол и просит вас выбрать:\n\n•	Палаш\n\n•	Булава\n\n•	Посох\n\n•	Микстура (восстанавливает 3 ВЫНОСЛИВОСТИ)\n\n•	Достаточно еды для 3 Пищи\n\n•	Рюкзак\n\n•	12 Золотых Корон\n\nКогда вы покидаете башню он показывает направление, которого нужно придерживаться. «Когда доберетесь до Римерифт, идите на север. Вы попадете на мост, который сторожат люди Короля. Когда они спросят пароль, ответьте «закат». За рекой Римерифт дорога идет к порту Бакс. Бог в помощь Одинокий Волк». Вы благодарите храброго воина и уходите. Вы должны оставить лошадь у башни, так как по густому лесу на ней не проехать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="595"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Вы поднимаете пивной стакан и разбиваете его об край стола. Зубчатый край стекла остр как бритва. Проводите им вдоль тыльной стороны своей левой руки, длинный порез начинает сочиться кровью. Покрыв эту рану правой рукой, вы концентрируетесь и чувствуете теплоту мощи, пока рана заживает. Когда вы убираете правую руку, никакого следа пореза или любого шрама не остается. Моряк уставился на вас в изумлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="619"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Вы наполовину выбрались на палубу, когда дверь распахивается ударом. Перед вами с воплем появляется Хельгхаст. Вы не успеваете выскочить и он тяжело ранит вас в ноги своим черным мечом. Вы теряете 5 пунктов ВЫНОСЛИВОСТИ и падаете обратно. Вы должны сражаться с этим существом насмерть.\n\nХельгхаст: БОЕВОЙ НАВЫК 22, ВЫНОСЛИВОСТЬ 30\n\nЭто существо нежить, поэтому не забывайте удваивать пункты ВЫНОСЛИВОСТИ, которые оно будет терять в результате ударов Соммерсверда. Это существо иммунно к Удару разума. Если вы убили Хельгхаста, то можете покинуть каюту через открытую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="517"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Улица впереди заблокирована фургонами, которые разгружают на торговое судно. Вы идете по улице до поворота на восток на Пастушью улицу. Слева от вас еще один вход в Торговую станцию Рагадорна. Кроме него вы замечаете небольшой магазин с вывеской над дверью.\n\nМеки Майнор — Оружейник и Мастерская</Text>
			<Options>
				<Option Goto="524" Text="Если вы хотите войти в торговую станцию"/>
				<Option Goto="617" Text="Если вы хотите исследовать оружейный магазин"/>
				<Option Goto="661" Text="Если вы хотите продолжить путь по улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Менее чем в двадцати ярдах от Вас, небольшая поисковая группа идет вдоль мощеного края канавы. Вы подбегаете к темному дверному проему небольшого магазина и прячетесь в нем от погони. С сердцем вырывающимся из груди, Вы молитесь чтобы остаться незамеченным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="422"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Вы идете по этой заполненной крысами улице, пока она не заканчивается у причалов на реке Дорн. С набережной Вы видите Рагадорнский мост. Он единственный связывает восточную и западную части этого захудалого порта. Протолкнувшись через толпу на мосту, вы входите на усыпанную мусором Восточную торговую улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="537"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Мертвый обманщик лежит у ваших ног. Перевернув его ногой, вы достаете из рукавов его жакета несколько карт и бросаете их на стол. Толпа быстро рассеивается и в таверне снова устанавливается суматоха обычной деятельности. Остальные игроки забирают свое золото со стола, оставив для вас остаток. Чтобы узнать, сколько денег осталось на столе, выберите число из Таблицы случайных чисел (В данном случае 0 = 10). Теперь умножьте это число на 3. Получившееся число - количество Золотых Корон, которые находятся на столе. Вы также можете взять Кинжал Разрезающий Карты если хотите. Не забудьте отметить все вещи в Листе персонажа. Когда тело вытаскивают наружу, вы подходите к бару и зовете хозяина. Вы вкладываете ему в руку Золотую Корону и просите комнату на ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="665"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Утром вас будит крик впередсмотрящего - «Крушение справа по борту!» Быстро одевшись, вы поднимаетесь на палубу и присоединяетесь к капитану в рубке.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="470" Text="Если это число 0-4"/>
				<Option Goto="692" Text="Если 5-9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Вы преследуете пушистое существо по узкому, извилистому лазу около десяти минут и собираетесь бросить преследование, когда проход заканчивается в огромной освещенной пещере. Перед вами предстает ошеломляющий вид. В пещере находится целая колония этих существ, которая занята сортировкой и исследованием большой кучи странных предметов, находящейся посреди зала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Родство с животными"/>
				<Option Goto="646" Text="Если у вас нет этого навыка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Это склеп Килеана Повелителя. Он был правителем Рагадорна, но как и многие другие умер во время вспышки Красной Смертельной чумы три года назад. Вы вспоминаете рассказы подмастерья вашего монастыря по имени Быстрый Лис о его путешествиях. Красная Смерть убила в этих местах больше половины населения. Она же убила и Быстрого Лиса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="528" Text="Если вы хотите вернуться в таверну"/>
				<Option Goto="604" Text="Если вы хотите пойти на запад по Мавзолейной улице"/>
				<Option Goto="670" Text="Если вы хотите пойти на восток вдоль Дозорной улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Бросая взгляд на переполненную таверну, вы замечаете, что многие из местных сельских жителей играют в различные игры на деньги. У главной двери, молодой жулик играет в три перевернутых деревянных чашки на столе. Он перемешивает их между собой и бросает вызов любому указать чашку, которая содержит маленький стеклянный камень. Если они укажут правильно, то он заплатит им, двойную ставку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="467" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Шестое Чувство или Телекинез"/>
				<Option Goto="504" Text="Если вам не знакомы эти дисциплины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Вы смотрите в пустые глазницы подходящего трупа. Хотя он искривленный и изуродованный, вы узнаете капитана Келмана. Вы фактически стоите на палубе «Зеленого скипетра», который затонут во время шторма двадцать восемь дней назад и был поднят из своей темной могилы этим утром, чтобы присоединиться к смертоносной армаде.\n\nКапитан протягивает к вам сломанную руку и ужасным голосом просит положить Соммерсверд, - «Положите меч и моя душа прекратит мучиться».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599" Text="Если вы хотите положить Соммерсверд на палубу"/>
				<Option Goto="417" Text="Если вы хотите атаковать зомби капитана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Вы, в течение более чем трех часов идете по дороге вдоль побережья прежде, чем начинает темнеть. Вы очень устали, и решаете поспать и продолжить путь на рассвете. Вы помните рассказы мастеров Кай о диких землях между Сомерландом и Дуренором, где стаи диких собак бродят по пустошам ночью. Помня об этих историях, вы решаете провести ночь в безопасности, среди листвы дерева на краю дороги. Отдых очень освежает. Восстановите 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ (если они были потеряны за время путешествия).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="663"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>Трусливые Сзалсы в ужасе разбегаются в разные стороны, чтобы избежать ваших ударов. Вскоре они исчезают из поля зрения и вы подходите к умирающему человеку. Он еле жив и слишком слаб, чтобы говорить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="457" Text="Если вы хотите аккуратно извлечь копье из его груди"/>
				<Option Goto="671" Text="Если вы хотите осмотреть его вещмешок в поисках полезным вещей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Вы открываете запор и сдвигаете крышку люка. Внезапно, пламя вырывается из горловины люка. Вы отскакиваете назад, сжимая обожженное лицо. Вы потеряли 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ. «Огонь! Огонь!» - раздается крик. В панике, команда сражается с огнем. Через час удается погасить пожар. Повреждения значительны - весь склад пищи и пресной воды был в этом трюме, и огонь полностью разрушил оба, так же как и нанес большой урон кораблю. Пока вы заняты осмотром разрушений, капитан приближается к вам, его лицо, закопчено дымом. Он несет что-что в узелке. «Мы должны поговорить конфиденциально, мой лорд», - говорит он спокойно. Не отвечая, вы поворачиваетесь и следуете за ним к его каюте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="573"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Вы приземляетесь на палубу, но ее сгнившая древесина не выдерживает и вы проваливаетесь ниже. Вы приземлились без последствий, но зловоние разложения вокруг угнетает. Вы карабкаетесь наверх обнажив Соммерсверд. Навстречу, из мрака появляются четыре ужасных зомби, тянущих лапы к вашему горлу. Вы должны сражаться с ними как с одним врагом.\n\nЭкипаж Зомби: МАСТЕРСТВО 13, ВЫНОСЛИВОСТЬ 16\n\nОни нежить, поэтому не забудьте удваивать повреждения, наносимые Соммерсвердом. На них не действует Удар разума.\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="609"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Ваша первая встреча с лордом-лейтенантом шокирует. Вы ожидали увидеть такого же раболепного старика, как и посланник южных земель, который только и делает что мешает королю беседовать с делегациями. Человек же перед вами одет в тяжелую кольчугу не старый и не раболепный. Вы понимаете, что лорд-лейтенант человек исключительный.\n\nЕго отец из Сомерланда а мать дуренорка и он что-то вроде легенды в этом городе. Последние десять лет именно он возглавлял союз наций против нападений Ледяных пиратов Калте. Мудрый в правлении, жестокий на войне, лучшего союзника в поисках Соммерсверда и не пожелаешь.\n\nПо приказу Рхигара подают сытный обед. Это наилучшая пища, которую вы пробовали со времени начала войны. Одновременно вы вспоминаете события которые произошли на пути в порт Бакс и размышляете над сложной задачей стоящей перед вами. После еды Рхигар послал за доктором, который осмотрел ваши раны. Его напитки восстановили вам 6\n\nпунктов ВЫНОСЛИВОСТИ. После чего он посоветовал вам отправляться спать, так как утром вы отправитесь с лордом-лейтенантом в Хаммердаль.\n\nРано утром следующего дня, вы направляетесь в огороженный садик на задней части консульства где вас ждет Рхигар и три его лучших солдата с лошадьми. Они будут вашими телохранителями и проводниками на 230 милях пути в Хаммердаль. Улицы порта Бакс еще только просыпаются когда вы проноситесь по городу. Когда вы выезжаете через замшелые городские ворота появляется ощущение, что миссия завершится успешно.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="527" Text="Если число, которое вы выбрали 0-4"/>
				<Option Goto="605" Text="Если это 5-9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Вы просыпаетесь на рассвете от пронзительного крика петуха. Вы рассматриваете улицы Рагадорна сквозь завесу проливного дождя бурлящего на булыжниках мостовой. Прошло шесть дней как вы покинули Холмгард, и вы все еще в 200 милях от порта Бакс. Вы находитесь на чердаке большой станции дилижансов. Появляется большая группа одетых в зеленое мужчин, которая начинает чистить один из дилижансов. Из их разговоров вы понимаете, что этот дилижанс поедет в порт Бакс в час дня и дорога займет семь дней. Вы голодны должны съесть 1 Пищу или потерять 3 ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="487" Text="После еды, если вы решаете подойти к извозчикам и спросить их о покупке билета для путешествия в порт Бакс"/>
				<Option Goto="589" Text="Если вы хотите спуститься по лестнице на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Остальные путешественники с ужасом и непониманием смотрят на то, что вы сделали. Прежде чем вы можете что-то объяснить, с громким треском распахивается входная дверь. Врываются шесть солдат в броне во главе с трактирщиком. Это городская стража и одноглазый трактирщик кричит, чтобы они арестовали вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="647" Text="Если вы хотите сражаться с ними"/>
				<Option Goto="439" Text="Если вы хотите сбежать через заднюю дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Как только вы закрываете дверь каюты, то слышите ужасные крики команды, готовящейся отбивать атаку. Внезапно вы слышите тупой глухой стук чего-чего падающего на заднюю палубу, сопровождаемый воплями существ, которых вы знаете слишком хорошо - Гиаки! Зланы опускают сети с Гиаками на судно. Дверь вашей каюты выбита, и перед вами стоят три отвратительных серокожих существа. Их зазубренные мечи покрыты кровью. Вы не можете уклониться, и должны сражаться с ними как с одним врагом.\n\nГиаки: БОЕВОЙ НАВЫК 16 ВЫНОСЛИВОСТЬ 14\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="696"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Перешагнув через лежащего без сознания солдата, вы быстро пробегаете через башню в лес. Если здесь есть еще стражи, то они сначала нападут, а потом будут задавать вопросы. Вы идете уже больше двух часов, когда подходите к развилке у засохшего дуба.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Слежение"/>
				<Option Goto="506" Text="Если вы хотите выбрать левую дорогу"/>
				<Option Goto="644" Text="Если вы хотите выбрать правую дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Еда восхитительна на вкус и через несколько минут посуда пустеет. Вы решаете немного вздремнуть прежде чем встретиться с остальными в баре. Вы только собираетесь прилечь, как сильная боль скручивает вам живот. Ноги подгибаются и вы падаете на пол. Вам кажется что все тело горит огнем. В голове мечется только одно слово - яд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="496" Text="Если у вас есть немного Лаумспур"/>
				<Option Goto="561" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Регенерация"/>
				<Option Goto="626" Text="Если у вас ничего этого нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>В фургоне тепло и сухо. Стряхивая воду с плаща Кай, вы замечаете трех других пассажиров фургона: две женщины и мужчина, который громко храпит. Одна из женщин поднимает взгляд и улыбается.\n\n«Мы должны приехать в Рагадорн через шесть часов», - говорит она, опуская корзину на пол так, чтобы вы могли сесть около нее. Вы узнаете, что она живет в Рагадорне, и она рассказывает вам немного о порте.\n\n«С тех пор как Килеан Повелитель умер три года назад, Рагадорном управляет Лаклан, его злой сын. Он и его наемники - пираты. Они обирают людей до нитки своими тяжелыми налогами, и если кто-то жалуется, от них спокойно избавляются. Вот такие жалкие законы. Если вы примете мой совет, то оставьте Рагадорн как можно скорее».\n\nВ течение поездки вы должны съесть Пищу или потерять 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\nВдали вы слышите звон колоколов. Вы выглядываете из окна и видите городскую стену Рагадорна. Фургон проезжает через западные ворота и тащится к остановке. Как только вы спрыгиваете на землю вас приветствует ужасный запах этого темного морского порта. Ржавая табличка, прибитая на стене говорит, - «Добро пожаловать в Рагадорн».\n\nЖенщина говорит вам, что вы можете сесть на фургон до порту Бакс на станции фургонов около восточных ворот города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="473" Text="Если вы желаете идти север в переулок Западные ворота"/>
				<Option Goto="674" Text="Если вы желаете идти на юг вдоль Восточной Набежной"/>
				<Option Goto="608" Text="Если вы хотите идти восток в переулок Топора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Вы хватает копье за древко и всаживает его снизу вверх в грудную клетку Хельгхаста. Он кричит в агонии и ярости, и отпускает ваше горло. Вы откатываетесь и видите как отвратительное существо корчится на земле пытаясь вытащить копье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="620" Text="Если вы хотите еще сильнее насадить Хельгхаста на копье"/>
				<Option Goto="664" Text="Если вы хотите убежать как можно быстрее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>В сумерках экипаж останавливается на постоялом дворе. Комната на ночь стоит одну Корону для пассажиров экипажа и 3 Короны для остальных. Как только вы входите кучер требует ваши билеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="697" Text="Если у вас есть билет до порта Бакс"/>
				<Option Goto="507" Text="Если билета у вас нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Подготовка армии и флота Дуренора затягивается на четырнадцать дней, все это время вы остаетесь в гостях у короля Хаммердаля. С каждым днем вы все больше волнуетесь за своих соотечественников осажденных в Холмгарде и молитесь чтобы у них хватило сил продержаться до вашего возвращения.\n\nКаждый день своего невольного изгнания вы подолгу занимаетесь физическими упражнениями и медитацией. Вы также наносите визит дуренорскому травнику Мадину Рендалим, который знаменит в Диких землях своими знаниями и умениями целительства. Он восстанавливает вам все пункты ВЫНОСЛИВОСТИ, потерянные за время путешествия, и дает мощное зелье Лаумспур, которое восстанавливает 5 пунктов ВЫНОСЛИВОСТИ. (Пометьте это).\n\nОн также приносит и плохие новости. Тело лорда-лейтенанта Рхигара найдено в лесу недалеко от входа в Тарналин. Его убил Хельгхаст.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Шествое чувство"/>
				<Option Goto="593" Text="Если вы не владеете этой дисциплиной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Удача на вашей стороне, с лодки увидели ваш сигнал бедствия и направляются к вам. Это небольшое рыболовецкое судно из порта Рагадорн. Рыбаки выглядят грубовато, но заворачивают вас в теплое одеяло и предлагают немного еды. Капитан советует поспать пару часов, до прибытия обратно в Рагадорн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="545" Text="Если вы последуете совету, восстановите 1 пункт ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="602" Text="Если вы предпочтете бодрствовать и попытаться разглядеть еще кого-нибудь, пережившего шторм"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Вы ощущаете, что кто-то находится на утесе над вами и что вы были намечены жертвой их нападения. Кто-то пробует убить вас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="519"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Взмахнув Соммерсвердом по широкой дуге вы убиваете четверых зомби, но как только их тела падают на палубу, остальные сдвигаются вперед, чтобы занять их место. Вы не сможете убить их всех прежде чем они сомнут вас. Когда они начинают рвать ваш плащ, вы спрыгиваете за борт, чтобы избежать смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="637"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Яд уже течет по вашим венам. Ваши руки немеют, и вы начинаете потеть. Последние звуки, которые вы слышите это шум прибоя и крики стервятников в небе. Ваша жизнь и приключение заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Вы скачете по лесной дороге к всадникам в плащах, когда видите как один из них поднимает высоко над головой черный посох. На его верхушке в виде узла из перекрученных черных стальных корон разгорается яркое голубое пламя. Вы готовы ударить, когда жгучая молния энергии срывается с посоха и взрывается рядом с вами. Отброшенный в сторону силой взрыва, вы летите в подлесок.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662" Text="Если число, которое вы выбрали 0-7"/>
				<Option Goto="510" Text="Если число 8-9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>Вы пытаетесь вспомнить принадлежность оранжевой двери, но безуспешно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="565" Text="Если вы хотите войти в магазин"/>
				<Option Goto="581" Text="Если вы хотите продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Солдаты быстро спрыгивают с крыши и хватают копья. Они подходят к вам и один выкрикивает, - «Пароль, незнакомец!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="462" Text="Если вы знаете правильный пароль"/>
				<Option Goto="658" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Указав на кувшин пива на стойке, вы просите моряка очень внимательно наблюдать за ним. Закрыв ваши глаза, вы концентрируетесь на кувшине, пока не начинаете видеть его мысленно. Когда кувшин, поднимается в воздух, вы слышите как у матроса перехватывает дыхание от изумления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="619"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>Три дня и три ночи флот Дуренора распарывает поверхность моря и рвется к Холмгульфу. Но хотя путешествие стремительно, остается ощущение что все суда флота прокляты неудачей. Рвутся паруса, веревки загадочным образом развязываются, дерево деформируется вызывая протечки. Моряки становятся несдержанными в тесных каютах и часто все заканчивается борьбой, а иногда и смертью. К третьей ночи лорд Аксим близок к отчаянию, - «Я никогда не участвовал в более несчастном путешествии. Не видно ни одного врага, не было ни одного сражения, а половина моих людей или больна или ранена и мы потеряли два наших лучших корабля. Злая луна принесла нам несчастье. Как молюсь чтобы это закончилось, потому что даже если мы прибудем в Холмгард этой ночью, боюсь наших сил будет недостаточно чтобы сломить осаду». Пока он говорит это вы смотрите как занимается рассвет нового дня. Вам кажется что он принесет облегчение, но спокойные воды, окружающие флот таят в себе гораздо более страшную угрозу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="451"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>Неожиданно священник подается вперед и добавляет еще одну Корону, экипаж может продолжить свой путь. «Возможно, вы сможете отблагодарить меня попозже, сын мой», -говорит он и возвращается на свое место, прежде чем вы смогли ответить. Но вам показалось странным, что его лицо всегда остается в тени капюшона рясы.\n\nВы пересекаете маленькую речушку, и путешествие продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="600"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>После почти часа пути дилижанс останавливается у усыпальницы Каланан. Кучер говорит, что эта святыня построена на могиле Короля Алина, первого правителя Дуренора, и все вокруг святыни засажено кустами Лаумспур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="454" Text="Если вы хотите собрать немного этих растений"/>
				<Option Goto="600" Text="Если вы будете этого делать, вернитесь к кучеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="403">
			<Text>Внезапно из темноты раздается леденящий кровь крик. Вы поднимаете глаз и видите пылающие красные глаза Хельгхаста, который приближается к вам. Вы в ужасе кричите и ищете оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="689" Text="Если у вас есть Магическое копье"/>
				<Option Goto="585" Text="Если у вас его нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="404">
			<Text>Вы слышите шептание среди команды и ловите слова «проклятый рейс» и «корабли-призраки», но шепот прекращается, когда голос капитана призывает всех на палубу. Тишина опускается на Зеленый скипетр, поскольку капитан Келман обращается к команде громким голосом.\n\n«Мужчины, мы в трех днях пути от порта Бакс, но с сильным ветром и крепкими сердцами, мы сможем бросить там якорь и через два. Огонь уничтожил много провизии, и порции тем самым сокращены до одной в день. Охрана должна быть размещена у бочки с пресной водой. Но мы сильны. Мы сможем. Любой человек пойманный, на воровстве получит сто ударов плетью. Это - все». Команда кажется недовольной решением капитана, но ни один из них не смеет бросить вызов его власти.\n\nПозже, вечером, вы приглашены и командой и капитаном поужинать вместе с ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="672" Text="Если вы хотите поесть с капитаном"/>
				<Option Goto="505" Text="Если вы хотите поесть с командой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="405">
			<Text>Вы уже выскакиваете в дверь, когда удар копья в грудь сбивает вас с ног. Лунный свет исчезает и последнее что вы видите, лица кричащих сельских жителей наносящих удар за ударом. Ваша жизнь и поиски заканчиваются здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="406">
			<Text>Крупный мужчина в кожаном переднике деловито правит отличный Палаш. Он сидит у точильного камня, который высекает сноп искр каждый раз когда касается меча. Он желает вам доброго вечера и предлагает Палаш, - «Хороший клинок, дуренорская сталь. Будет ваш всего за 12 Золотых Корон». Если вы решили купить Палаш, то отметьте это в Листе персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="698" Text="Если вы хотите покинуть магазин через переднюю дверь"/>
				<Option Goto="354" Text="Если вы хотите уйти через заднюю дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="407">
			<Text>Трактирщик выдает вам ключ, - «Комната 4, вторая слева наверху. Я рассчитываю, что вы освободите ее не позже часа после рассвета».\n\nВ комнате обнаруживается лишь кровать, стул и небольшой стол. Вы запираете дверь и подпираете ее стулом на всякий случай, прежде чем лечь спать. Вы рассчитываете поискать другой путь в Дуренор утром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="478"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="408">
			<Text>Обратной стороной руки в перчатке страж выбивает золото из вашей руки и оно падает в темные воды Римерифт. Выберите число из Таблицы случайных чисел, чтобы определить сколько золота вы потеряли (0=10 Золотым Коронам). «Мы не продает безопасность нашей земли так дешево», - говорит он, - «только бандит или дурак попытаются подкупить солдата Дуренора и мне кажется вы и тот и другой». К сожалению, вы оскорбили их честь и они намерены преподать вам жестокий урок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="633"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="409">
			<Text>«Удача на моей стороне, Одинокий Волк. Ваша стратегия хороша, но кажется я выиграл». Капитан сдвигает свой декоративный камень по доске и вы понимаете что игра проиграна. Вы поздравляете его с мастерской игрой в Самор и передаете 10 Золотых Корон. «Может быть еще одну игру завтра вечером? Никогда не знаешь с кем будет удача», -говорит капитан. «Может быть», - отвечаете вы осторожно. Пожелав улыбающемуся капитану спокойной ночи, вы возвращаетесь в каюту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="548"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="410">
			<Text>Вы направляете лошадь к закутанному в плащ Хельгхасту, который собирается убить беспомощного солдата. Это существо имунно к Удару разума и его можно поразить только магическим оружием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="683" Text="Если у вас есть Магическое копье"/>
				<Option Goto="662" Text="Если у вас его нет, то вы должны избежать боя и нырнуть под покров леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="411">
			<Text>Халворк замирает от неожиданности.\n\nХалворк: БОЕВОЙ НАВЫК 8, ВЫНОСЛИВОСТЬ 11\n\nОн не атакует первые два раунда из-за неожиданности вашей атаки. Не уменьшайте свою ВЫНОСЛИВОСТЬ первые два раунда.\n\nЕсли он все еще жив на третьем раунде боя, то атакует вас кинжалом.\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="412">
			<Text>Сквозь проливной дождь вы замечаете темные фигуры подходящего городского патруля. Если они остановят вас и начнут расспрашивать о целях пребывания в Рагадорне, то вы можете оказаться в подземельях Повелителя Лаклана. Чтобы не рисковать быть арестованным, вы возвращаетесь вдоль улицы Черного рыцаря и когда солдаты проходят мимо, быстро поворачиваете на улицу Мудрецов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="532"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="413">
			<Text>Вы входите в большую комнату, заполненную книгами и папками. За большим столом напротив, сидит мужчина в форме дуренорского военно-морского флота. Он поднимает взгляд от огромной книги и говорит, - «У вас должно быть очень важное дело в морском секторе раз вы пришли за красным пропуском в столь поздний час. Я хотел бы видеть ваши документы и разрешение нашего командира на проход».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="477" Text="Если вы собрали необходимые бумаги по дороге"/>
				<Option Goto="614" Text="Если у вас нет документов, которые он просит, или вы не хотите их показывать, вы можете рискнуть и показать ему Печать Хаммердаля"/>
				<Option Goto="669" Text="Если у вас нет Печати или документов, покиньте комнату и вернитесь в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="414">
			<Text>Вы просыпаетесь среди ночи из-за того что что-то давит на грудь. Вы медленно распахиваете плащ и испуганно смотрите на песчаную змею устроившуюся там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="615" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Родство с животными"/>
				<Option Goto="539" Text="Если вы хотите попытаться схватить эту смертельную змею позади головы и бросить на дорогу"/>
				<Option Goto="552" Text="Если вы хотите вскочить и отбросить змею в сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="415">
			<Text>Впереди вы замечаете дилижанс, похожий на те, что ездят по дорогам побережья Рагадорна. Лошади стоят свободно и место кучера пустынно. Вы замечаете тела трех солдат рядом с ними. Их униформа сильно окровавлена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="580" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Шестое Чувство"/>
				<Option Goto="485" Text="Если вы хотите обыскать фургон в поисках еды и вещей"/>
				<Option Goto="559" Text="Если вы хотите проигнорировать его и продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="416">
			<Text>Пока вы бежите по Дозорной улице, слышите проклятия стража несущиеся вслед. Вы добегаете до Мавзолейной площади, и замечаете четырех солдат идущих навстречу по Мавзолейной улице. Вы быстро поворачиваете на юг, чтобы избежать встречи с ними. Вы пробегаете по мощеной улице около десяти минут, когда замечаете большую конюшню и станцию дилижансов. Под покровом темноты вы забираетесь на сеновал и безопасно проводите там ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="417">
			<Text>Когда вы поднимаете пылающее лезвие, капитан зомби достает из изодранного жакета зловеще выглядящий кинжал. Вы должны сражаться с ним насмерть.\n\nКапитан зомби: БОЕВОЙ НАВЫК 15 ВЫНОСЛИВОСТЬ 15\n\nПомните, что потери ВЫНОСЛИВОСТИ врага нужно удваивать из-за силы Соммерсверда. Капитан зомби иммунен к Удару разума.\n\nЕсли вы победили в бою</Text>
			<Options>
				<Option Goto="569"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="418">
			<Text>Вы делаете вывод, что самозванец, должно быть, убежал через главный вход в таверну, и если он находится все еще в области гавани, он должен быть около площади. Вы обыскиваете здания и аллеи вокруг площади, но нет никаких его признаков. Вместо того, чтобы дальше тратить впустую время в бесплодных поисках, Вы возвращаетесь к пристани и отвязываете маленькую рыбацкую лодочку. Пока вы гребете к Зеленому Скипетру, вы начинаете чувствовать себя неловко, потому что в самом начале миссии, враги, кажется, уже нашли вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="651"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="419">
			<Text>Насмешка на лице стража сменяется презрением, - «Я солдат Дуренора. Золото вам здесь не поможет». К сожалению, вы нанесли ему оскорбление и он хочет научить вас уважению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="657"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="420">
			<Text>Один из закутанных в плащи незнакомцев достает из-под одежды черный жезл и поднимает его над головой. Синее пламя загорается в искривленном железном наконечнике и обжигающий шар энергии устремляется к вам. Происходит оглушительный грохот когда Рхигар отклоняет его щитом.\n\n«Без пощады», - кричит лорд-наместник, нападая на человека с жезлом. Его меч проходит сквозь незнакомца, но он остается целым. Внезапно вы понимаете, почему он не кровоточит. Он и его зловещие компаньоны - Хельгхасты, падшие капитаны Темных Властителей. Они имеют способность принимать человеческую форму, но неуязвимы для обычного оружия. Хельгхаст издает отвратительный крик, который взрывается у вас в голове. Ослепленный внезапной болью, вы падаете и попадаете в плотный подлесок лесного склона. Если вы не владеете Дисциплиной Кай Щит разума, то теряете 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ от этого нападения Ударом Разума Хельгхаста.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="421">
			<Text>Вы задыхаетесь от боли, когда клыки змеи глубоко погружаются в вашу руку. Схватив змею позади ее уродливой головы, вы разрываете ее пополам и швыряете в высокую траву. Но ваша рана глубока и заражена ядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="570" Text="Если у вас есть кулон Кристальная Звезда"/>
				<Option Goto="395" Text="Если его у вас нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="422">
			<Text>Вы захлопываете дверь и задвигаете задвижку. В магазине темно, но можете рассмотреть лестницу справа, люк в подвал по средине и еще одну дверь в стене напротив. Внезапно полотно двери позади вас раскалывается от удара топора. Вы обнаружены, и толпа ломает дверь в магазин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Если вы хотите открыть люк и спрятаться в подвале"/>
				<Option Goto="405" Text="Если вы хотите покинуть комнату через вторую дверь"/>
				<Option Goto="586" Text="Если вы решаете взбежать наверх по лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="423">
			<Text>Трактирщик забирает вашу Корону и ставит на стойку пенящуюся пивную кружку. Пиво крепкое и бодрящее. Восстановите 1 ВЫНОСЛИВОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="577" Text="Если вы хотите поговорить с трактирщиком"/>
				<Option Goto="407" Text="Если вы хотите снять комнату на ночь, заплатите трактирщику 2 Золотые Короны"/>
				<Option Goto="627" Text="Если вы хотите принять участие в армреслинге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="424">
			<Text>С одной свободной рукой, второй вы держите светящуюся рукоять Соммерсверда, поэтому подниматься на башню очень трудно.\n\nВ конце концов, вы достигаете верха и перебрасываете ногу через край. Но только вы собираетесь взобраться на площадку и атаковать, как тонкий голос заставляет вас замереть, -«С каким наслаждением я убью вас, Одинокий Волк».\n\nВолшебник стоит у дальнего края башни, его левая рука указывает вам на голову, - «Ваше путешествие завершится неудачно Одинокий Волк. Вы умрете!»\n\nОслепительная вспышка огня срывается из его руки вам в лицо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="687"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="425">
			<Text>Поместив руки на его грудь, вы пробуете залечить открытую рану. Он потерял много крови и хотя он весь взмок, его кожа холодная. Его глаза внезапно распахиваются, и он кричит искаженное предупреждение. «Пираты... пираты Лакури... осторожно красные паруса... отверженные участники!» - капитан снова теряет сознание. Вы заворачиваете его в одеяла и помещаете подушку ему под голову, но он проваливается в сон, от которого он не пробуждаются. На палубе, тела мертвой команды собраны вместе. Капитан Келман приближается к вам и вручает порочно-выглядящий черный ятаган, - «Это никак не пиратский меч, Одинокий Волк. Это оружие было создано в печах Хелгедада. Это - лезвие Темных Властителей». Это тревожные новости. Если Темные Властители объединились с пиратами Лакури, рейс к Дуренору будет рискованным. Вы бросаете черный меч в море и возвращаетесь на «Зеленый скипетр». Пока ставятся паруса, чтобы продолжить путь на восток, вы наблюдаете, как тонет дуренорское судно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="591"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="426">
			<Text>Вы входите в затхлый кабинет, в котором за столами, прогибающимися под грудами книг и бумаг, сгорбившись сидят два мужчины.\n\n«Добрый вечер, сэр», - говорит один из них, с длинными навосченными усами, - «Сэр хочет получить купеческий пропуск?»\n\nПрежде чем вы успеваете ответить, он передает вам кипу сложных форм, - «Аккуратно заполните их, и я сразу же передам вам пропуск. Он стоит 10 Золотых Корон».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493" Text="Если хотите заполнить бумаги и купить белый пропуск, отметьте это в Листе персонажа"/>
				<Option Goto="669" Text="Если у вас нет денег или вы не хотите его получать, покиньте комнату и вернитесь в холл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="427">
			<Text>Разорвав его окровавленную одежду, вы потрясены так как не находите никаких свидетельств, что он был вашим потенциальным убийцей. Все что вы находите это 2 Золотых Короны и Кинжал. Вы можете взять эти Предметы если хотите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="428">
			<Text>Во время вашего обучения Кай, мастера преподавали вам многие языки и диалекты северного Магнамунда, один из которых был язык Сзалов. Эти существа Сзалсы и они кричат, что этот раненый человек вовсе не человек. Они говорят, что это Хельгхаст, сильный слуга Темных Властителей, изменивший форму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="671" Text="Если Вы верите, что они говорят правду, то проверьте вещмешок человека"/>
				<Option Goto="379" Text="Если Вы считаете, что Сзалсы врут, чтобы Вы не мешали им издеваться, нападите на них с оружием"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="429">
			<Text>Вы отскакиваете назад, чтобы избежать падающей мачты, и она разбивается прямо о палубу. С трудом держась на ногах, вы рассматриваете груду деревянных обломков. Раздавленное упавшей мачтой, вы видите безжизненное тело Капитана Келмана.\n\nПока вы в ужасе смотрите, раздается ужасный треск, шторм разламывает уже поврежденный корпус «Зеленого скипетра». Разрушение судна, швыряет вас в неистовое море.\n\nЗадыхаясь, вы плывете к поверхности, но ударяетесь головой о крышку люка. Потеряйте 1 ВЫНОСЛИВОСТЬ и забираетесь на этот кустарный плот. Если на вас Кольчуга, вы должны снять ее или рискуете утонуть. В сером свете шторма, вы наблюдаете как тонут обломки судна. Вы чувствуете головокружение и слабость. Держась за крышку изо всех сил, вы постепенно проваливаетесь в беспамятство.\n\nКогда вы окончательно очнулись, шторм прошел. Единственный след «Зеленого скипетра» - крышка люка, на которой вы лежите. По солнцу вы понимаете, что уже скоро\n\nвечер. Вдали, вы видите небольшую рыбацкую лодку и береговую линию заполняющую горизонт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="629" Text="Если вы хотите использовать ваш плащ, чтобы попробовать сигнализировать рыбацкой лодке"/>
				<Option Goto="688" Text="Если вы предпочтете проигнорировать лодку и грести к берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="430">
			<Text>Сила текущая сквозь вас переполняет все чувства и вы перестаете реагировать на окружающих. Инстинктивно вы поднимаете лезвие над головой и луч солнечного света упавший на кончик лезвия заполняет зал ослепительно белым светом. В этот момент для вас раскрывается истинная сила Соммерсверда.\n\nЭто оружие было выковано задолго до того как в Диких землях появились Соммерландцы, дуренорцы или Темные Властители. Его сделали те, кого мы сейчас называем богами. Освободить силу, содержащуюся в нем, может только лорд Кай. Если его использует в бою кто-нибудь другой, она будет потеряна навсегда.\n\nВо время боя, Соммерсверд добавляет 8 пунктов к вашему БОЕВОМУ НАВЫКУ (10 пунктов если вы владеете Дисциплиной Кай Владение оружием с мечом). Он имеет способность аннулировать любую магию направленную на владельца, и удваивает количество пунктов ВЫНОСЛИВОСТИ теряемой любыми врагами-нежитью (например, Хельгхаст) в бою. Это единственное оружие на всем Магнамунде, которым можно убить Темного Властителя и по этой причине они так активно пытаются помешать вам.\n\nНаконец вы осознаете, что владеете единственной силой на Магнамунде, которая может спасти ваш народ. Свет медленно покидает вас и вы чувствуете на своем плече руку лорда Аксима.\n\n«Идем, Одинокий Волк, многое нужно сделать перед вашим возвращением в Соммерланд»\n\nВы убираете Соммерсверд в украшенные драгоценными камнями ножны и следом за лордом Аксимом покидаете королевские покои.\n\nВнесите необходимые изменения в свое БОЕВОЙ НАВЫК. Пометьте возможности меча в секции Специальных предметов Листа персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="431">
			<Text>Рыцарь вкладывает палаш в ножны и приглашает вас в башню. Вы входите вслед за ним в большую комнату на верху каменной лестницы, где жарко горят дрова. «Если вы тот за кого себя выдаете, у вас должна быть печать Хаммердаля. Покажите ее», - командует он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Если вы хотите показать ему печать"/>
				<Option Goto="540" Text="Если у вас нет печати или вы не хотите ее показывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="432">
			<Text>Вы просыпаетесь следующим утром от крика впередсмотрящего на мачте - «Баркас прямо по курсу!»\n\nВы поднимаетесь наверх, на палубу и встречаете капитана, держащегося за борт из-за сильного ветра. Меньше чем в пятидесяти ярдах от носа, поврежденный баркас подпрыгивает на тяжелых волнах. На борту - три мужчины, сражающиеся вместе против ветра.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="611" Text="Если выпало число 0-4"/>
				<Option Goto="632" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="433">
			<Text>Убедившись что рассерженная толпа ушла, вы спрыгиваете с повозки с сеном и украдкой бежите по улице, двигаясь от тени к тени. Слева вы замечаете магазин с вывеской над ним: Оружейник Гунио.\n\nВ окне горит свет и дверь открыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Если вы хотите зайти в магазин"/>
				<Option Goto="698" Text="Если вы хотите продолжить бегство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="434">
			<Text>В конце Ракушечной улицы развилка. Уже очень темно и вы должны быстро найти убежище.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="578" Text="Если вы хотите повернуть на переулок Бондарей"/>
				<Option Goto="648" Text="Если вы хотите повернуть на улицу Единорога"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="435">
			<Text>Сразу за дверью сидит доброжелательный старик с длинной бородой. Он изучает толстую книгу в кожаном переплете, которая лежит на кафедре перед ним. Он не обратил внимания на ваш вход в здание мэрии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="562" Text="Если вы хотите спросить его о дороге к консульству Соммерланда"/>
				<Option Goto="542" Text="Если вы хотите уйти и поискать путь самостоятельно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="436">
			<Text>Вивека отталкивает стол. Ее реакция молниеносна и вы не получаете никакого преимущества от неожиданной атаки. Она достает короткий меч и атакует вас.\n\nВивека: МАСТЕРСТВО 24, ВЫНОСЛИВОСТЬ 27\n\nЕсли вы победили в бою</Text>
			<Options>
				<Option Goto="475"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="437">
			<Text>Множество судов всех размеров и национальностей, пришвартовано на этой стороне гавани. Река Дорн, делящая Рагадорн, всегда занята. Вы собираетесь бросить свои поиски, когда находите рыбацкую лодку воров. На борту никого нет, но обыск каюты дает Булаву и 3 Золотых Короны, спрятанные в свернутом гамаке. На гамаке есть этикетка: Таверна «Северная звезда». Ракушечная улица. Вы забираете Булаву и Короны и возвращаетесь на Памятную площадь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="566" Text="Если Вы хотите идти на восток по Ракушечной улице"/>
				<Option Goto="654" Text="Если вы хотите идти на юг вдоль Западного причала"/>
				<Option Goto="480" Text="Если вы хотите пойти на север по Трофейному бульвару"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="438">
			<Text>Когда вы поднимаете оружие и нападаете на рыцаря, то слишком поздно понимаете, что совершили ужасную ошибку, потому что он - фехтовальщик чемпион, а солдаты из элитного полка телохранителей Короля Алина IV. Считая вас Хельгхастом, они быстро окружают вас и разрубают на куски. Ваша миссия и жизнь трагически завершаются в Тарналине.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="439">
			<Text>Хоть и наступила ночь, полная луна хорошо освещает деревню. Позади таверны вы видите маленький магазин шорника, рядом две лошади, запряженные в телегу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Камуфляж"/>
				<Option Goto="501" Text="Если вы хотите взять лошадь и сбежать"/>
				<Option Goto="422" Text="Если вы хотите спрятаться в магазине шорника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="440">
			<Text>Ваш прыжок замечает кучер. Он быстро бросает поводья и поворачивается к вам с мечом в руке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="584" Text="Если вы хотите остановиться и заплатить за проезд"/>
				<Option Goto="563" Text="Если вы хотите напасть на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="441">
			<Text>Два Сзалла и три сердитых крестьянина бегут по ступеням, чтобы атаковать вас. Вы должны сражаться с ними по одному.\n\nКрестьянин 1: БОЕВОЙ НАВЫК 10, ВЫНОСЛИВОСТЬ 16\n\nСзалл 1: БОЕВОЙ НАВЫК 6, ВЫНОСЛИВОСТЬ 9\n\nКрестьянин 2: БОЕВОЙ НАВЫК 11, ВЫНОСЛИВОСТЬ 14\n\nСзалл 2: БОЕВОЙ НАВЫК 5, ВЫНОСЛИВОСТЬ 8\n\nКрестьянин 3: БОЕВОЙ НАВЫК 11, ВЫНОСЛИВОСТЬ 17</Text>
			<Options>
				<Option Goto="483" Text="Вы можете уклониться от боя в любой момент, выпрыгнув в окно"/>
				<Option Goto="625" Text="Если вы победили"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="442">
			<Text>Мальчик выбрасывают из торговой станции два одетых в черное охранника. Торговец благодарит вас и предлагает на выбор любые две Предмета из его груза:\n\nПосох\n\nДостаточно еды для 2 Пищи\n\nРюкзак\n\nКинжал\n\n30 футов Веревки\n\nВыбирайте любые два и делайте запись в Листе персонажа. После благодарности торговца вы уходите через боковую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="596"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="443">
			<Text>Отвратительное существо издает последний крик, прежде чем застыть у ваших ног. Когда вы делаете шаг назад, чтобы избежать гнилого запаха разлагающегося трупа, то видите еще трех приближающихся Хельгхастов. Сражаться с ними было бы смерти подобно. Вы предупреждаете Рхигара и ныряете в безопасность лесов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="534"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="444">
			<Text>Вычтите столько Золотых Корон, сколько вы хотите дать нищим из Листа персонажа. Они благодарят вас, но появляется много других нищих, требующих чтобы им тоже дали денег. В конце концов вы расталкиваете толпу и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="488"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="445">
			<Text>Вы убеждаете капитана исследовать судно, но он игнорирует вашу просьбу и приказывает команде не отвлекаться от своих обязанностей. По мере того торговое судно исчезает из вида, Вы смотрите на него, удивляясь, почему капитан отказался выполнить вашу просьбу. Вы спускаетесь вниз и закрываетесь в каюте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="591"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="446">
			<Text>Вы подгоняете лошадь через сплетения деревьев, пока не появляется небольшое прояснение. Шесть Сзалсов суетятся у корчащегося на земле человека. Из его груди торчит странно вырезанное копье, а рядом лежит тело рыцаря Белой Горы. Существа орут друг на друга и кажется равнодушны к мукам человека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="590" Text="Если вы владеете Дисциплиной Кай Регенерация, у вас есть Целебная микстура или немного Лаумспур, и вы хотите попытаться спасти человеку жизнь"/>
				<Option Goto="379" Text="Если вы хотите атаковать Сзаллсов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="447">
			<Text>Чувство Кай предупреждает вас, что это место наполнено злом. Вы стоите прямо перед оранжевой дверью, когда что-то ударяет вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="448">
			<Text>Вы замечаете, что с Сомерсвердом ваше Шестое чувство обострилось еще сильнее: вы почувствовали плохие новости задолго до того как Мадин Рендалим их произнес. Вы обнаружите, что усиленное Шестое чувство будет хорошим подспорьем по возвращении в Холмгард.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="503"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="449">
			<Text>Ваше чувство Кай говорит, что в этой части Дуренорского леса нет троп, но может подсказать направление на порт Бакс. Однако вам придется бросить лошадь на дозорной башне, так как лес перед вами очень густой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="595" Text="Если вы хотите идти к порту Бакс"/>
				<Option Goto="466" Text="Если вы хотите осмотреть дозорную башню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="450">
			<Text>Следующим утром Вы разбужены криком впередсмотрящего. «Судно впереди по курсу!» Вы взбираетесь по узкой лестнице и присоединяетесь к капитану на мостике. «Ваши глаза моложе чем мои, может Вы сможете увидеть больше, мой Лорд», - говорит он, и вручает вам инкрустированную подзорную трубу. Вы можете разобрать красные паруса и черный флаг пиратского военного корабля Лакури на горизонте. Выберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="677" Text="Если это число 0-4"/>
				<Option Goto="514" Text="Если это 5-9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>