<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Одинокий волк</Title>
			<Author>Джо Девер, 1984</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="2c5e3e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Книга 1 Спасаясь от тьмы\n\nПредыстория...\n\nВ далекой северной земде Соммерланд сложилась многовековая традиция — отправлять детей в монастырь Кай, где они постигают умения и навыки своих благородных предков. Монахи Кай — мастера своего искусства, и дети, находящиеся под их присмотром, любят и уважают их, несмотря на трудности обучения. Закончив изучение тайных знаний Кай, окрепшие разумом и телом, они возвращаются домой, для защиты западных рубежей от Темных Властителей.\n\nВ былые времена, в Эпоху Черной Луны, Темные Властители вели войну с Соммерландом. Конфликт затянулся, силы обоих противников истощились от кровопролитных боев. Решающая битва, определившая исход войны, произошла в ущелье Маакенгорж. Король соммерландцев Улнер и союзники Луренора разбили войска Темных Властителей на перевале Мойтура и сбросили их тела в бездонную пропасть. Вашна, самый могущественный из Темных Властителей, был убит мечом Короля Улнера, названного Соммерсверд, что значит Меч Солнца. Жалкие остатки темной армии разбежались, а оставшиеся в живых Темные Властители поклялись отомстить Соммерланду и Лому Улнера.\n\nСегодняшнее утро — праздник Фемарн, когда все Властители Кай прибыли в монастырь на празднование. Подготовка к гуляниям занимает каждого, и тренировки на сегодняшний день отменены.\n\nЭтим роковым утром Вы, Молчаливый Волк (так Вас называл наставник монастыря), отправились в лес собирать дрова. Вязанка хвороста уже висит за плечами, и Вы возвращаетесь в монастырь. Неожиданно ясное небо заволакивает тучами, в кронах деревьев нарастает шелест. Выйдя на опушку леса, Вы в ужасе видите стаю летящих тварей, которые, раскинув черные перепончатые крылья, атакуют обитателей монастыря.\n\nБросив хворост, Вы мчитесь к стенам монастыря, но спотыкаетесь о корень дерева в наступившей темноте. Вы падаете, последнее, что Вы видите перед тем как потерять сознание — рушащиеся стены монастыря.\n\nМного часов проходит, прежде чем Вы приходите в себя. Со сдезами на гдазах огдядываете разрушенный монастырь. Подняв дицо к ясному небу, Вы кдянетесь отомстить Темным Вдаститедям за устроенную резню.\n\nСтоя на коденях, Вы понимаете, что должны отправиться в столицу Соммерланда и предупредить Короля об ужасной угрозе, что теперь нависла над страной.\n\nЭто может сделать только последний монах Кай...\n\nЭто обязаны сделать Вы...\n\nИ теперь Вас зовут — Одинокий Волк...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>