<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Одинокий волк</Title>
			<Author>Джо Девер, 1984</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Action, Option, StatusBar, Continue" Value="2c5e3e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Книга 1 Спасаясь от тьмы\n\nПредыстория...\n\nВ далекой северной земде Соммерланд сложилась многовековая традиция — отправлять детей в монастырь Кай, где они постигают умения и навыки своих благородных предков. Монахи Кай — мастера своего искусства, и дети, находящиеся под их присмотром, любят и уважают их, несмотря на трудности обучения. Закончив изучение тайных знаний Кай, окрепшие разумом и телом, они возвращаются домой, для защиты западных рубежей от Темных Властителей.\n\nВ былые времена, в Эпоху Черной Луны, Темные Властители вели войну с Соммерландом. Конфликт затянулся, силы обоих противников истощились от кровопролитных боев. Решающая битва, определившая исход войны, произошла в ущелье Маакенгорж. Король соммерландцев Улнер и союзники Луренора разбили войска Темных Властителей на перевале Мойтура и сбросили их тела в бездонную пропасть. Вашна, самый могущественный из Темных Властителей, был убит мечом Короля Улнера, названного Соммерсверд, что значит Меч Солнца. Жалкие остатки темной армии разбежались, а оставшиеся в живых Темные Властители поклялись отомстить Соммерланду и Лому Улнера.\n\nСегодняшнее утро — праздник Фемарн, когда все Властители Кай прибыли в монастырь на празднование. Подготовка к гуляниям занимает каждого, и тренировки на сегодняшний день отменены.\n\nЭтим роковым утром Вы, Молчаливый Волк (так Вас называл наставник монастыря), отправились в лес собирать дрова. Вязанка хвороста уже висит за плечами, и Вы возвращаетесь в монастырь. Неожиданно ясное небо заволакивает тучами, в кронах деревьев нарастает шелест. Выйдя на опушку леса, Вы в ужасе видите стаю летящих тварей, которые, раскинув черные перепончатые крылья, атакуют обитателей монастыря.\n\nБросив хворост, Вы мчитесь к стенам монастыря, но спотыкаетесь о корень дерева в наступившей темноте. Вы падаете, последнее, что Вы видите перед тем как потерять сознание — рушащиеся стены монастыря.\n\nМного часов проходит, прежде чем Вы приходите в себя. Со сдезами на гдазах огдядываете разрушенный монастырь. Подняв дицо к ясному небу, Вы кдянетесь отомстить Темным Вдаститедям за устроенную резню.\n\nСтоя на коденях, Вы понимаете, что должны отправиться в столицу Соммерланда и предупредить Короля об ужасной угрозе, что теперь нависла над страной.\n\nЭто может сделать только последний монах Кай...\n\nЭто обязаны сделать Вы...\n\nИ теперь Вас зовут — Одинокий Волк...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы должны поторопиться, оставаться возле руин монастыря небезопасно, ведь летающие твари могут вернуться в любой момент. Воинская элита — монахи Кай, все кроме Вас, убиты, и надо срочно предупредить короля Соммерланда, трон которого находится в Холмгарде. Без Властителей Кай армии короля потерпят поражение!\n\nСдерживая слезы, Вы прощаетесь со своими погибшими братьями. Клятва мести застывает на Ваших губах горьким ядом.\n\nБросив последний взгляд на руины, Вы отворачиваетесь и спускаетесь по крутому склону горы. У подножия Вы видите две тропки, ведущие в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если Вы желаете использовать Вашу Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="85" Text="Если Вы желаете пойти направо в лес"/>
				<Option Goto="275" Text="Если Вы желаете следовать по левой дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы лавируете между толстых деревьев, и крики Гиаков постепенно затихают вдалеке.\n\nВы почти оторвались от них, но оборачиваетесь во время бега и, не заметив густо переплетенных ветвей, с разбегу влетаете в их гущу!\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="276" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Не отставая от офицера, Вы следуете за ним через арочную дверь, поднимаетесь по лестнице, которая заканчивается длинной залой. Солдаты бегают с распорядительными записками, относя их офицерам, стоящим вокруг городской стены.\n\nИзмученный человек с изуродованным шрамами лицом, одетый в белые и фиолетовые цвета Королевского суда, приближается к Вам и предлагает следовать за ним в цитадель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Если Вы пойдете за этим человеком"/>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы желаете отказаться от его предложения и вернуться на переполненные улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Небольшое одноместное каноэ в ужасном состоянии. Корпус треснул и наверняка лодка даст течь сразу в нескольких местах, если ее спустить на воду. Вы наспех чините наиболее явные повреждения и вычерпываете воду, это на какое-то время остановит течь. Закинув рюкзак за плечи и используя обломок доски в качестве весла, Вы начинаете сплав по течению. Через какое-то время слышите дробный стук конских копыт, который приближается к Вам с левого берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="75" Text="Если Вы ляжете на дно лодки"/>
				<Option Goto="175" Text="Если Вы хотите привлечь их внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Проведя в пути около часа, Вы видите, что следы уводят на восток. Достигнув мелкого брода, где резвый ручей несет воды на юг, Вы видите, что перед мелководьем тянется широкая тропа, ведущая с севера на юг. Понимая, что, пойдя на север, можно отклониться от курса, Вы выбираете южное направление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Издалека Вы слышите приближающуюся конницу. Присев за деревом, Вы ждете их приближения. Оказывается, что эти всадники — охрана Короля, носящая белые цвета в одежде в знак принадлежности к этому роду войск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если Вы желаете позвать их"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы тихо подождете, пока они проскачут мимо, и отправитесь дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Поток людей несет Вас подобно желтому листу в бурлящем потоке разлившейся реки. Вы пытаетесь вырваться из этой вакханалии, освободиться от десятков рук и тел, которые окружают, толкают, хватают. Силы оставляют Вас и уже почти нет возможности сопротивляться, но вдруг Вы замечаете узкую каменную лестницу, которая ведет на крышу гостиницы.\n\nСовершив неимоверное усилие, Вы рывком прорываетесь к ней и медленно поднимаетесь. Отсюда открывается прекрасный вид. Шпили и башни Холмгарда мерцают на солнце и переливаются всеми цветами радуги.\n\nЗдания столицы построены очень близко, и перепрыгнуть с одной крыши на другую не составляет труда. Многие из жителей Холмгарда частенько использовали эти высотные тропки, когда осенние дожди размывали дорогу. После ряда несчастных случаев король запретил перемещение по крышам, но в данной ситуации Вам выбирать не приходится. Пройдя несколько улиц по крышам, Вы озадачены: следующее здание стоит несколько дальше, нежели все предыдущие. Делать нечего, хоть мышцы уже болят и общее состояние не располагает к тяжелым нагрузкам, все же надо довести дедо до конца. Вы разбегаетесь и, не глядя вниз, летите к противоположной крыше.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Если Вы выбрали число 0 — 2"/>
				<Option Goto="25" Text="Если число 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ваше Шестое чувство подсказывает, что на юге бушует жестокий бой. Однако Вы также понимаете, что дорога на юг — кратчайший путь к стодице.\n\nВыбирайте</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы не можете двигаться. Движения скованы магической сидой, которая заставдяет неотрывно смотреть на оскаленный рот скелета. Глубоко под землей раздается мерное жужжание, будто рой пчел, возбужденный опасностью, готовится защищать свой улей. Медленно разгорающийся красный свет в пустых глазницах скелета сковывает ужасом мышцы. Вдруг страшный рев оглушает Вас, уши закладывает от нечеловеческого крика. Перед Вами ЗЛО, которое намного страшнее и старше самих Темных Властителей!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если у Вас есть Драгоценный камень Вордак"/>
				<Option Goto="292" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пот заливает глаза, и ноги гудят так, будто на каждой висит по пудовой гире. Невдалеке Вы замечаете несколько домиков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если Вы желаете войти в дом и отдохнуть"/>
				<Option Goto="83" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вы быстро забегаете в конюшню и прячете плащ в соломе. Не тратя ни секунды, Вы отправляетесь в Большую Залу через внутренний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Телохранитель смотрит на Вас с большим подозрением, а затем хлопает дверью. Вы слышите приглушенные голоса. Внезапно дверь распахивается, и на пороге появляется богатый торговец.\n\nОн требует 10 золотых в качестве оплаты за проезд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если у Вас есть эта сумма и Вы хотите заплатить ему"/>
				<Option Goto="247" Text="Если у Вас недостаточно денег или не желаете платить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Тропинка заканчивается большой поляной, в центре которой возвышается дерево, которое превосходит и высотой и ширью все деревья в округе.\n\nЧерез массивные ветви Вы с удивлением замечаете большой дом на высоте в семь — девять метров над землей. К нему нет лестницы, но старая кора дерева так покорежена временем, что по ней вполне можно подняться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если желаете подняться и обыскать дом на дереве"/>
				<Option Goto="213" Text="Если пойдете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы достигаете вершины невысокого лесистого холма, на котором несколько больших валунов формируют грубо очерченный круг. Внезапно Вы слышите громкое рычание из-за камня слева от Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если Вы желаете достать оружие и приготовиться к бою"/>
				<Option Goto="106" Text="Если хотите уклониться от боя и убежать с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы проходите через длинный темный туннель, образованный свисающими ветвями деревьев, который в конечном итоге выходит на большую поляну. На каменном постаменте в центре — Меч, вложенный в черные кожаные ножны. По рукояти меча вьются руны, но язык этот Вам неведом.\n\nВы можете взять Меч (в таком случае укажите это на листе персонажа).\n\nИз залы ведут три выхода:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="на восток"/>
				<Option Goto="201" Text="на запад"/>
				<Option Goto="35" Text="и на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы освобождаете лошадь от ремней, привязывающих ее к обозу. Она испугана запахом приближающихся Волков и криком их наездников, Гиаков. Достав оружие, Вы пришпориваете лошадь и устремляетесь на врага. Гиаки опускают копья и, завывая и улюлюкая, несутся к Вам.\n\nЛобовое столкновение случится</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы поднимаете оружие, чтобы ударить тварь, поскольку ее оскаленная пасть брызжет слюной в полуметре от Вашего лица. Отброшенный хлопками крыльев, Вы падаете, но все же находите сиды встать. Ветер, производимый огромными крыдьями, мешает сосредоточиться. Вычтите 1 пункт от Вашего БОЕВОГО НАВЫКА и деритесь с Крааном.\n\nКраан:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nЕсди Вы убиди существо, быстро спускайтесь по дадьней стороне ходма, чтобы избежать встречи с Гиаками.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Если Вы выбираете 0"/>
				<Option Goto="274" Text="Если Вы выбираете 1 — 2"/>
				<Option Goto="316" Text="Если Вы выбираете 3 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы просыпаетесь от шума. Вы видите черные фигуры Драккарим и Волков Смерти с наездниками-Гиаками. Чуть выше деревьев появился Краан и приземлился на крыше маленькой деревянной лачуги. Им управляет существо в красном. Краан взлетает и направляется через озеро к месту Вашего ночлега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Кай Камуфляж"/>
				<Option Goto="239" Text="Если Вы желаете спрятаться глубже в лесу"/>
				<Option Goto="29" Text="Если Вы желаете драться с существом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Между деревьями Вы видите бордовые цветы галлобруша, тернистого колючего кустарника с острыми темно-красными шипами. Распространенное название для этого сорняка — Сонный зуб, потому что его шипы ядовиты, и если оцарапаться о них, то слабость и сонливость одолеют Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Слежение"/>
				<Option Goto="272" Text="Вы можете избежать Сонного зуба, вернувшись на тропу"/>
				<Option Goto="119" Text="Есди же Вы спешите и пойдете через кодючий кустарник гдубже в дес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Кто бы здесь ни жид, он явно ушед в спешке, и совсем недавно. Таредка с остатками пиши и тепдый грог свидетельствуют об этом. Обыскивая сундук и шкаф, Вы находите Рюкзак, 2 единицы пиши и Кинжад (есди хотите забрать веши — отметьте это на своем листе).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Проскакав километра три, Вы замечаете, что земля стала очень болотистой.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если пять или выше, значит, Вы смогли найти путь по кочкам"/>
				<Option Goto="189" Text="Если выпало ниже пяти, то Ваша лошадь внезапно провалилась по грудь. Опять возврашайтесь к таблице случайных чисел. Если на сей раз число семь или меньше, то Ваша лошадь бьется в трясине, но это только усугубляет положение, и она полностью исчезает в пузыряшейся грязи. Если Вы выбрали больше чем семь, Вы выбираетесь на твердую землю"/>
				<Option Goto="312" Text="Если и на этот раз Вам не повезло, то у Вас есть последний шанс, опять откройте таблицу. Если Вы выбираете любое число кроме девяти, то зловонная жижа засасывает Вас. Ваша жизнь и миссия завершены. Если же выпало девять"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы спускаетесь по дороге, но сзади раздается шедчок взводимого арбадета, мурашки бегут по Вашей спине.\n\nВыберите чисдо из Табдицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="145" Text="Если Вы выбрали число 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Коридор расширяется в большой зал. В дальнем конце каменная лестница ведет к огромной двери. Две черных свечи с обеих сторон каменных ступеней тускло освешают палату. Вы замечаете, что воск не тает, и, подойдя ближе, чувствуете, что они не испускают тепла. Древние гравюры покрывают каменные стены. Стремясь покинуть эту зловешую могилу, Вы исследуете дверной замок. Декоративная булавка запирает дверь, но есть также замочная скважина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Если у Вас есть Золотой Ключ и Вы хотите воспользоваться им"/>
				<Option Goto="151" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Власть над Материей"/>
				<Option Goto="337" Text="Если Вы желаете удалить булавку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Торговец кричит ведущему обоза, чтобы прыгал.\n\n— Нас атакуют! — кричит он, исчезая в круглом окошке кареты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Если Вы решаете прыгать за ним"/>
				<Option Goto="184" Text="Если Вы решаете пробежать вдоль обоза и взять под уздцы лошадей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Упав на противоположную крышу, Вы лежите на спине, переводя дыхание и слушая дикий ритм биения своего сердца. С трудом осознавая, что прыжок удался, Вы начинаете скакать по крыше, радостно вопя и ликуя. Спускаетесь вниз на улицу по длинной водосточной трубе и видите толчею перед открытыми массивными створками железных ворот цитадели. Воспользовавшись паникой, Вы проскальзываете внутрь, минуя стражу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Осторожно двигаясь по коридору, Вы подходите к резкому повороту, ведущему на восток. Странный зеленоватый свет виден вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Если Вы желаете идти дальше"/>
				<Option Goto="100" Text="Если желаете вернуться и попробовать южный маршрут"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Идя по тропе уже бодее часа, Вы внимательно следите за небом, чтобы вовремя заметить Краана. Впереди поперек дороги лежит большое дерево, преграждая дорогу. Подойдя ближе, Вы слышите голоса с другой стороны поваленного ствола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Если хотите неожиданно напасть"/>
				<Option Goto="52" Text="Если Вы хотите послушать, о чем говорят"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>После нескольких сотен метров тропинка примыкает к другой тропинке, бегущей с севера на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если Вы желаете идти на север"/>
				<Option Goto="147" Text="Если Вы желаете направиться юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы подходите к краю воды и готовитесь к бою. Краан и его наездник замечают Вас и значительно увеличивают скорость. Наездник издает леденящий душу крик. Это Вордак, жестокий лейтенант Темных Властителей.\n\nОн находится перед Вами, и надо биться с ним. Вычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы НЕ знаете Дисциплину Кай Щит Разума, так как существо владеет ментальной атакой.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы выигрываете схватку</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Люди выглядят утомленными и голодными. Они долго шли, уходя от своего сгоревшего города. Внезапно Вы слышите биение огромных крыльев, приближающихся с севера.\n\n— Краан, Краан! Прячьтесь! — раздался крик по всей дороге.\n\nПрямо перед Вами ломается фургон, везущий маленьких детей, его правое колесо проваливается в борозду. Дети кричат в панике.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Если Вы желаете помочь детям"/>
				<Option Goto="261" Text="Если Вы желаете скорее оказаться под защитой деревьев"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы пытаетесь помочь раненому, но его раны серьезны, и он вскоре снова теряет сознание. Накрыв его накидкой, Вы поворачиваетесь и уходите глубже в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Проскакав около трех километров, Вы видите впереди силуэты пяти больших Волков Смерти. На их спинах скачут Гиаки. Они, кажется, продолжают скакать туда, где дорога\n\nведет вниз на открытый дуг. Внезапно один из Гиаков поворачивает и скачет навстречу Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Есди Вы жедаете скрыться в поддеске и позволить ему проскакать мимо"/>
				<Option Goto="340" Text="Есди Вы желаете драться с ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Пол пещеры сухой и пыльный. Исследуя ее, Вы находите остатки тел, кости и обрывки шкур небольших животных. Тошнотворный запах гниющей плоти заполняет пространство. Случайно разбросав ногой кучку костей, Вы находите холщовый мешочек, в котором 3 золотых монеты. Присвоив деньги, Вы покидаете логово горного кота и осторожно спускаетесь с холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Неожиданно сверху пикирует Краан. ца котопом сидит\n\nсущество в красных одеждах. Это Вордак, жестокий лейтенант Темных Властителей. Его леденящий крик повергает Вас в ужас, но драться все равно придется.\n\nВычтите 2 пункта из Вашего БОЕВОГО НАВЫКА, если Вы НЕ знаете Дисциплину Кай Щит Разума, так как существо владеет ментальной атакой.\n\nВордак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 17\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 25\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Лес становится гуще, а тропа становится непроходимой из-за густого колючего кустарника. Вы замечаете другую тропинку, почти полностью скрытую подлеском. Она ведет на восток, и Вы решаете следовать по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Старая лестница пожарной вышки прогнила, и несколько ступенек проламываются, когда Вы поднимаетесь. Выберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Если число — 4 или меньше, Вы упали. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="323" Text="Если число — 5 или выше, подъем удачен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Когда все твари испускают последний вздох, зеленоватый свет начинает исчезать. Вы замечаете, что в каждом из сломанных черепов находится Драгоценный камень. Вы забираете эти 20 Драгоценных камней, и темнота заполняет пространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>В течение получаса или больше Вы пробираетесь через лес. Путь Ваш лежит сквозь густую растительность и папоротники. Вы случайно встречаете маленький чистый ручей, где останавливаетесь на несколько минут, чтобы вымыть лицо и выпить холодной пресной воды.\n\nПочувствовав себя бодрее, пересекаете поток и двигаетесь дальше. Скоро Вы чувствуете запах дыма, который, кажется, стелется с севера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Если Вы желаете пойти на север"/>
				<Option Goto="347" Text="Если Вы предпочитаете не знать, что там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Через несколько секунд две маленькие пушистые мордочки появляются из-за дерева, нервно оглядываясь.\n\n— Мы — Какарми! Крааны летают везде! Краанов много! Там (один из Какарми тычет лапкой на запад) наш дом! Там Крааны летали и ломали! — пища и поскуливая, они рассказывают, что стая Краанов напала на их деревню в километре к западу. Бежав из разрушенной деревни, эти два Какарми отбились от своих родичей, которые попрятались в лесу. Они говорят, что если пойти дальше на восток по тропе, то там будет тупик, но если пройти через заросли еще немного, то можно увидеть смотровую вышку. От нее ведут три пути, и восточный приведет к торговому тракту, связывающему Хол-мгард и северный порт Торан.\n\nВы благодарите Какарми и прощаетесь с ними.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Не выпуская из поля зрения хижины, под прикрытием деревьев Вы спешите вернуться на тропу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Три разведчика скачут по речному берегу, настигаемые Гиаками на рычащих Волках Судьбы.\n\nКомандир отряда Гиаков замечает Вас и приказывает пятерым лучникам стрелять. На Вас обрушивается дождь черных стрел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если Вы поспешите вниз по течению"/>
				<Option Goto="116" Text="Если Вы хотите достигнуть деревьев на противоположном берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>После почти часа ходьбы Вы выходите на перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если Вы желаете продолжить путь на восток"/>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы предпочитаете пойти на север"/>
				<Option Goto="157" Text="Если Вы решаете рискнуть пойти на юг"/>
				<Option Goto="147" Text="Или, если Вы предпочитаете пойти на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Из-за скалы появляется огромный черный медведь. Он медленно двигается к Вам, его оскаленная пасть искажена гневом и болью. Вы замечаете, что он тяжело ранен, и раны на его шее и спине кровоточат. Вы должны драться с ним.\n\nЧерный Медведь:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если Вы побеждаете"/>
				<Option Goto="106" Text="После трех раундов боя Вы можете уклониться от боя. В таком случае медведь ранит Вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Внезапно старая тропа резко заканчивается на краю крутого обрыва. Не удержавшись на краю, Вы теряете равновесие и падаете.\n\nВоспользуйтесь Таблицей случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Если Вы выбрали 0 — 4"/>
				<Option Goto="338" Text="Если число — 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Кажется, одежда надета не на истинных хозяев. Туника командира заляпана кровью у воротника, а оружие явно не армейское, оно слишком богато украшено, чтобы его носили солдаты. Такое оружие наверняка было выковано в\n\nДуреноре. У командира поверх мешка приторочен арбадет, поэтому бегство — не самое дучшее решение. Вы решаете, что доджны драться с ними, иначе будете убиты, как тодько бросите оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы проходите кидометра два, прежде чем деревья расступаются. Вы видите маленькую деревянную дачугу на краю озера. Человек в плаще приближается к Вам и предлагает перевезти Вас и Вашу лошадь через озеро за плату в 2 золотые монеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="246" Text="Если Вы принимаете предложение"/>
				<Option Goto="90" Text="Если Вы отказываетесь и решаете поехать вокруг озера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Задыхаясь и обливаясь потом, Вы продолжаете путь к вершине холма. Внезапно большая крылатая тень проскакивает поперек склона. Вы видите, что Краан кружит над холмом. Сзади Вас догоняют Гиаки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если Вы остановитесь, чтобы сражаться с Гиаками, используя преимущество возвышенности"/>
				<Option Goto="322" Text="Или, сжав зубы, Вы устремляетесь к вершине холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы чувствуете ауру зла от войск. Они не те, за кого себя выдают. Это явно прислужники Темных Властителей!\n\nВы спешите уехать до того, как Вас обнаружат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Только Вы начинаете читать надпись, как замечаете тень, движущуюся к Вам.\n\nВыберите чисдо из Таблицы Случайных Чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Если Вы выбрали число 0 — 4"/>
				<Option Goto="60" Text="Если 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Звон стали и боевой клич слышен издали. Где-то идет бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Если Вы желаете идти к месту схватки"/>
				<Option Goto="243" Text="Если Вы желаете избежать битвы, измените направление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вскарабкавшись на лесистый берег реки, Вы видите бревенчатые стены полевых оборонительных укреплений, виднеющиеся вдали. Неистовый бой идет в двух километрах отсюда, и стена в тех местах, где атакуют Темные Властители, обрушилась. Большинство укреплений поблизости безлюдны, солдаты оставили их, чтобы обеспечить подкрепление в яростной битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="В бревенчатой стене есть ворота. Если Вы хотите пройти в них"/>
				<Option Goto="221" Text="Если вместо этого Вы предпочтете взобраться на стену"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Теперь, подобравшись ближе, Вы можете различить, что доносящиеся до Вас голоса — не человеческие. Звуки скорее напоминают хрюканье и писк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Если Вы знаете дисциплину Кай Родство с животными"/>
				<Option Goto="250" Text="Если нет, Вам придется взобраться на дерево и посмотреть, что там таится на другой стороне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Жгучая боль пронизывает Вашу правую ногу, она с хрустом ломается под Вашим весом.\n\nВы продолжаете падать и кувыркаться, все вниз и вниз, пока не приземляетесь в канаву у подножия холма с такой силой, что из Вас вышибает дух, и Вы теряете сознание.\n\nВы приходите в себя от резкой боли в груди. В грудь упирается наконечник копья Гиака. Приветствуя Вас злобным хохотом, его обладатель пригвождает Вашу левую руку к земле. Инстинктивно Вы тянетесь к оружию, но его нет на привычном месте. Вы беззащитны против ужасных Гиаков. Последнее, что Вы видите перед тем, как меркнет свет, это зазубренный наконечник гиакской пики, нацеленный Вам в горло.\n\nНа этом Ваша миссия закончена.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Похоже, небо не услышало Ваших молитв. Копье со свистом пролетает мимо Вашей головы и вонзается в шею несущегося галопом коня. С диким ржанием конь опрокидывается наземь, и Вы оба падаете спутанным клубком на дорогу. Вы оглушены и придавлены мертвым телом Вашего коня, последнее, что Вы запоминаете в своей жизни — пронзающие Вас острые наконечники гиакских пик.\n\nВы провалили свою миссию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Одновременно с прыжком Гиака Вы бросаетесь вперед и наносите удар своим оружием, сбивая тварь со спины молодого колдуна. Вы прыгаете на Гиака и наносите еще удар. Благодаря внезапности атаки Вы можете добавить 4 очка к БОЕВОМУ НАВЫКУ в течение этой битвы, но не забудьте снова вычесть их после ее окончания.\n\nГиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 9\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 9\n\nЕсли Вы выигрываете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Над лесом раздается вопль огромного крылатого существа. Это Краан, зловещий слуга Темных Властителей. Вы быстро прячетесь в толстых листьях папоротника, пока ужасающие крики не стихают вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>В лачуге всего одна комната. Вы видите деревянный стол и две скамьи, большую кровать из связанных вместе тюков соломы, несколько бутылей с разноцветными жидкостями и разукрашенный вышивкой ковер в центре комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Если Вы хотите внимательнее изучить бутыли"/>
				<Option Goto="109" Text="Если Вы решаете отдернуть ковер"/>
				<Option Goto="308" Text="Если Вы хотите покинуть комнату и осмотреть конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Взяв себя в руки, Вы двинулись ровным быстрым шагом, спускаясь вниз по гребню. Армия Темных Властителей, стоящая западнее, выглядит как опрокинутый между горами гигантский кувшин с чернилами, разливающимися по долине. Вы бежите уже двадцать минут, как вдруг замечаете стаю Волков Смерти, бегущих цепочкой по невысокому гребню справа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Если Вы решили залечь среди камней вдоль дороги и подождать, пока они пройдут"/>
				<Option Goto="160" Text="Если Вы решили продолжить бег с оружием в руках (а вдруг они атакуют?)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Всматриваясь во тьму, Вы замечаете, что грубые ступеньки вырублены в земле и что дальний конец пещеры на самом деле является входом в туннель.\n\nОсторожно спускаясь по скользким ступенькам, Вы замечаете маленькую серебряную коробочку на уступе в нижней части лестницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Если Вы хотите открыть серебряную коробочку"/>
				<Option Goto="106" Text="Если Вы хотите вернуться на поверхность и продолжить путь"/>
				<Option Goto="211" Text="Если желаете исследовать туннель далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Последнее, что Вы видите, это бдеск дезвия кривого ножа. Вы становитесь еще одной жертвой Мудреца и его сына. Ваше приключение на этом заканчивается.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Наконец Вы достигаете деревянных оборонительных сооружений, окружающих город. Пока Вы мчитесь к сторожевому посту, слышите взволнованные крики охранников, подбадривающих Вас. Благодарите богов, что они узнали Вас, поскольку Вы представляете собой оборванную и весьма сомнительную персону. Ваш плащ висит лохмотьями, Ваше лицо поцарапано и измазано кровью, кладбищенская пыль покрывает Вас с головы до ног. Перебравшись через мелкий поток, Вы бредете к воротам. Весь ужас знакомства с Кладбищем наконец-то доходит до Вас. Последнее, что Вы помните перед тем как от истощения теряете сознание, это протянутые руки двух солдат, которые бежали от оборонительных сооружений, чтобы помочь Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Мертвые «солдаты» лежат у Ваших ног. Они были бандитами, которые грабили беженцев из Торана, и оставленные дома и фермы в округе. Обыскав их тела, Вы находите 28 золотых и два Рюкзака, в которых 3 единицы пищи. Они были вооружены арбалетом и тремя мечами. Арбалет был поврежден в борьбе, но мечи целы, и Вы можете взять один из них, если желаете. Вы проверяете свое имущество, осторожно оглядываетесь на запад и продолжаете движение к внешним стенам столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Безумный старик не слышит никаких доводов, обвиняет Вас в начале войны и называет прислужником Темных Властителей. Он бросается на Вас, и Вам придется принять бой.\n\nСумасшедший:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 11\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы разбужены криками Краана, кружащего над караваном. Сейчас раннее утро, и на небе ни облачка. Вы видите стаю Волков Судьбы метрах в двухстах по дороге вперед. Они готовятся к нападению. Вы должны действовать быстро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Если Вы решаете собрать Ваше имущество и бежать под защиту деревьев"/>
				<Option Goto="16" Text="Если Вы решаете освободить одну из лошадей и попробовать прорваться через стаю Волков Судьбы к свободной дороге впереди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Внутренний голос подсказывает Вам, что это место пропитано злым духом. Вы спешите покинуть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Пораженный, Вы оборачиваетесь и видите рослого сержанта и двух солдат, бегущих к Вам, их мечи вынуты из ножен. Вы готовитесь защищаться, так как, похоже, они сначала атакуют, а потом будут задавать вопросы; но внезапно сержант\n\nприказывает солдатам остановиться. Он узнал Ваш плащ. Они убирают оружие и приносят многочисленные извинения за ошибку. Сержант приказывает, чтобы один из солдат провел Вас к капитану охраны.\n\nУ дверей Большого Зала Вас приветствует высокий и красивый воин, который внимательно выслушивает Вашу историю. Когда Вы заканчиваете доклад о Вашем рискованном путешествии к столице, Вы замечаете слезу в глазах храбреца, и он предлагает Вам следовать за ним. Вы идете через роскошные залы и коридоры внутреннего Дворца. В конце пути Вы подходите к большой резной двери, которую охраняют два солдата, носящие серебряную броню. Вы готовитесь к встрече с Королем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы находите свежие следы огромного животного, ведущие на юг. Это следы черного медведя, известного свирепостью. Вы решаете, что восточная дорога будет намного безопаснее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>После непродолжительного пути Вы достигаете развилки, вторая тропа пересекает Ваш путь с запада на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если Вы желаете повернуть на запад"/>
				<Option Goto="15" Text="Если Вы желаете повернуть на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы находитесь близко от дружественной деревни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вы подошли к маленькому мосту. Дорога идет по направлению течения на восток. В сторону леса, к югу, уводит узкая тропка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Если Вы желаете использовать Дисциплину Шестое чувство"/>
				<Option Goto="28" Text="Если Вы желаете пойти на восток"/>
				<Option Goto="157" Text="Если Вы желаете пойти на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы еле-еле переводите дух, но Вы не ранены. Провалившись метров на пять, Вы видите, что по отвесным стенам подземной гробницы выбраться наверх не удастся. Сводчатый туннель ведет из подземелья на восток, перед ним покоится саркофаг какого-то древнего аристократа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Если Вы хотите использовать дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="242" Text="Если Вы хотите открыть саркофаг, чтобы посмотреть, нет ли там каких-нибудь сокровищ"/>
				<Option Goto="104" Text="Если вместо этого Вы решаете уйти по туннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы оказываетесь лицом к лицу с оскалившимся Гиаком и пастью его скакуна. Вам придется драться с ними как с одним врагом.\n\nГиак и Вояк Судьбы:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 15\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 24\n\nЕсди Вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Завернувшись в свой зеленый пдаш, Вы сливаетесь с листвой и скалами. Внимательно вглядываясь в следы, Вы пораженно замечаете, что это вовсе не королевская армия.\n\nЭто Драккаримы, одни из самых ужасных воинов Темных Властителей. Наверное, они замаскировались под солдат Короля, чтобы проникнуть глубже в лес. Вы тихо скользите прочь в лес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Краан и его всадники приземляются на тропу метрах в трех от того места, где Вы спрятались. Гиаки спрыгивают с чешуйчатой спины Краана и идут к Вам с копьями, занесенными для удара. Вы обнаружены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Есди Вы решили биться с ними"/>
				<Option Goto="281" Text="Если Вы решаете немедленно бежать глубже в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Осторожно выглядывая, Вы замечаете скачуших по берегу троих одетых в зеленое всадников. Вы опознаете в них егерей из специального полка Королевской армии для охраны западных границ. Один из них ранен и скачет, припав к шее коня.\n\nПрямо за ними скачет стая из двадцати Волков Смерти. Всадники-Гиаки осыпают лесников дождем стрел. Один из егерей падает с коня и скатывается вниз по берегу реки с черной стрелой, глубоко вонзившейся ему в ногу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Если Вы хотите помочь егерю"/>
				<Option Goto="163" Text="Если Вы решили остаться незамеченным и спускаться вниз по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Самоцвет очень горяч и обжигает Вам ладонь. Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ. Вы быстро хватаете его, обернув краем пдаща, и кладете в карман куртки. Драгоценный камень таких размеров может стоить сотни монет! Вы радуетесь своей удачливости, вскакиваете на коня и продолжаете путь на юг. ]118]</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Горные Гиаки не привыкли к преследованию своих жертв в лесах, и Вы вскоре убегаете от них так далеко, что их крики и проклятия затихают вдали. Когда Вы понимаете, что они отказались от преследования, то останавливаетесь, переводите дух и проверяете снаряжение. Картина пылающего монастыря все еще стоит у Вас перед глазами, Вы собираете свое немудреное имущество и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Дождавшись, пока фургон проедет вперед, подскакиваете к заднему борту и пытаетесь схватиться. Подтянувшись, Вы вскакиваете на нижнюю ступеньку лесенки, ведущей к задней дверце фургона. Внезапно верхняя половинка двери распахивается, и Вы сталкиваетесь лицом к лицу с разъяренным телохранителем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если скажете, что Вы монах Кай и у Вас срочное донесение Королю"/>
				<Option Goto="12" Text="Если предложите ему золото за проезд в столицу"/>
				<Option Goto="220" Text="Если нападете на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы подходите к мостику через быстро текущий ручей. На другой стороне моста дорога поворачивает на юг. Вы пересекаете мост и продолжаете путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы отшатываетесь, хватая обожженную грудь руками. Магазин наполнен дымом, и Вы должны бежать — прежде, чем Мудрец или его сын-бандит поймают Вас.\n\nВам удалось дойти до оживленной улицы и раствориться в толпе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Проходит около часа, Краан и его ужасные наездники скрываются на западе. Пораженные беглецы начинают постепенно выходить из-под прикрытия деревьев, и Вы слышите в отдалении постепенно приближающийся стук копыт скачущих всадников.\n\nВы продолжаете прятаться, пока всадники подъезжают бдиже. Это кавалерия Королевской стражи, одетая в цвета армии Его Величества.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если Вы хотите окликнуть их"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы продолжите свой путь по краю леса на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Гигантский Гургэс лежит мертвым у Ваших ног. Его злобные спутники шипят на Вас и, отступая, спрыгивают с моста. Солдаты Принца становятся защитным строем, окружая Вас и своего умирающего предводителя стеной щитов. Черные стрелы свистят над Вашими головами.\n\nУмирающий Принц смотрит Вам в глаза и говорит:\n\n— Кай, Вы должны передать сообщение моему отцу. Враг очень силен, мы не можем сдержать его. Королю необходимо искать помощи в Дуреноре, или все будет потеряно. Берите моего коня и скачите в столицу. Пусть удача и боги сопутствуют Вам.\n\nВы с грустью расстаетесь с Принцем и на его белом жеребце направляетесь к югу по лесной тропе. Позади все еще продолжается битва, отряд Принца отражает новое нападение на мосту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы уже пробежали примерно километр, как вдруг из-под небольшого моста появляются три солдата. Они требуют, чтобы Вы остановились и бросили свое оружие и снаряжение.\n\nОни окровавлены и небриты. Их командир одет в тунику торанского гарнизона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если Вы обладаете Дисциплиной Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="205" Text="Если Вы выполняете их требования"/>
				<Option Goto="180" Text="Если Вы собираетесь сразиться с ними"/>
				<Option Goto="232" Text="Если Вы требовательно спрашиваете, чего им надо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Как только Вы чувствуете, что поток воздуха прошел по спине, Вы соскальзываете с коня и, перевернувшись, плюхаетесь в грязную канаву на обочине дороги.\n\nВы не пострадали, мигом вскакиваете на ноги и кидаетесь под укрытие деревьев, но надо преодолеть еше около тридцати метров, Краан, кружаший в высоте, изготовился к новому пикированию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Широкая тропа ведет прямо по густому подлеску. Деревья в лесу высокие, стоит необычная тишина. Вы проходите около километра, как вдруг слышите хлопанье огромных крыльев прямо над собой. Посмотрев вверх, Вы в ужасе видите зло-веший черный силуэт Краана, готового спикировать на Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Если Вы выташите оружие и приготовитесь к бою"/>
				<Option Goto="99" Text="Если Вы уклоняетесь от атаки и бежите на юг, глубже в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вскоре Вы достигаете нового перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если Вы пойдете на восток"/>
				<Option Goto="35" Text="На север"/>
				<Option Goto="167" Text="На юг"/>
				<Option Goto="42" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Сфокусировав свои силы на замке, Вы пытаетесь мысленно увидеть его внутренний механизм. Постепенно его изображение предстает перед Вашим мысленным взором. Он старый и изъеден ржавчиной, но все еше функционирует. Вы уже почти теряете концентрацию, когда тихий шелчок подтверждает, что Ваши усилия не пропали даром.\n\nБулавка — это более легкая задача. Медленно она высовывается из замочной скважины и падает на пол. Гранитная дверь поворачивается на скрытых шарнирах, и серый полусвет Кладбища заполняет могилу. Выход совершенно зарос кладбищенскими растениями, и Вы оцарапались, пока продирались к поверхности. Внезапный шум заставляет Вас замереть на месте. Отделенная от тела голова смеется над Вами.\n\nОхваченный слепой паникой, Вы бежите через жуткий некрополь к южным воротам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Внимательно вглядываясь, Вы различаете, что рядом с камнем на спине лежит солдат. Рядом с ним копье и щит. На щите изображение белого пегаса — эмблема Принца Соммер-ланда. Это один из солдат принца, и он только что пришел в сознание. Его форма сильно изодрана, а на левой руке глубокая рана. Вы приближаетесь, и он открывает глаза.\n\n— Помоги, — умоляет он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если Вы знаете дисциплину Кай Исцеление и хотите ей воспользоваться"/>
				<Option Goto="31" Text="Если Вы не обладаете этим умением или не желаете им пользоваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>В облаке пыли и небольших падающих камней Вы несетесь вниз по крутому склону холма. Краан все еще кружит в вышине, так как он ждет Гиаков, чтобы направить их по Вашему следу.\n\nВыберите число из Таблицы случайных чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Если это оказалось 0 — 1"/>
				<Option Goto="274" Text="Если 2 — 4"/>
				<Option Goto="316" Text="Если 5 — 9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Настает ночь, и вскоре все вокруг погружается в кромешную тьму. Продолжать движение гдупо, Вы наверняка собьетесь с пути. Привязав коня к дереву, Вы заворачиваетесь в свой зеденый пдаш монаха Кай и погружаетесь в тревожный сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>В маленьком помешении воздух сперт и затхл. Книги и бутылки разных размеров и цветов заполняют множество полок. Как только Вы закрываете дверь, раздается тявканье маленькой черной собачки. Из-за большой ширмы выходит лысый мужчина и приветствует Вас. Он вежливо спрашивает о причине Вашего посешения и предлагает Вам выбрать его изделия на стеклянном прилавке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Если Вы знаете Дисциплину Кай Шестое чувство"/>
				<Option Goto="152" Text="Если Вы желаете посмотреть на его товары"/>
				<Option Goto="7" Text="Если Вы предпочитаете отклонить его предложение и вернуться на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы ныряете под прикрытие листвы за секунду до того, как град стрел впивается в землю в том месте, где Вы стояли. Завернувшись в пдаш, Вы бросаетесь в плотно растуший папоротник, углубляясь в лес как можно дальше. Вокруг все кишит Гиаками, и Вы бежите все дальше и дальше. Пробежав без передышки более часа, Вы выбегаете на лесную тропу, ведушую на восток. Внимательно оглядываясь, Вы направляетесь по ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Развернувшись, Вы опрометью несетесь из комнаты. Грохот и клубы пыли позади Вас заставляют Вас обернуться. Огромный блок обрушился и завалил вход. Выбегая на дневной свет, Вы бросаете взгляд назад, на согнутую фигуру старого друида — он поднимает свой посох. Секунду спустя вспышка молнии взрывается у Ваших ног. Не останавливаясь, Вы убираетесь прочь с холма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Старик, видя, что его сын мертв, бросается прочь из магазина через черный ход. Вы находите 12 золотых монет в кошеле, привязанном к поясу грабителя, и еше 4 монеты в коробке под прилавком. Внимательно разглядывая микстуры, Вы понимаете, что это дешевые подделки, магазин наполнен имитациями дорогостояших препаратов. Показав головой, Вы направляетесь на главную улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Скоро Вы натыкаетесь на узкую лесную тропу, бегушую с севера на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Если Вы желаете отправиться по тропе на север"/>
				<Option Goto="5" Text="Если Вы желаете пойти на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Задерживая дыхание, Вы сжимаете руку на рукояти оружия, приготовившись ударить. Гиаки настолько близко, что грязное зловоние их немытых тел заполняет Ваши ноздри. Вы слышите проклятия на их странном, чужом языке. Наконец они покидают выступ и начинают подниматься к вершине. Убедившись, что они ушли, Вы облегченно выдыхаете и вытираете пот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Пойдете исследовать пещеру дальше"/>
				<Option Goto="248" Text="Покинете пещеру и спуститесь с холма, страхуясь от встречи с Гиаками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы видите, что посреди каменного моста бушует жестокое сражение. Звон стали и крики людей и животных разносятся по лесу. В гуще боя Вы видите принца Пелатара, сына Короля. Он дерется с большим серым Гургэсом, вооруженным черным топором, которым тот размахивает над чешуйчатой головой. Внезапно принц падает — черная стрела видна у него в боку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Если Вы желаете защитить упавшего принца"/>
				<Option Goto="306" Text="Если Вы желаете убежать в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Похоже, охранники поверили Вам, они кланяются, отдавая честь Вашему титулу монаха Кай. Один из них дергает за шнурок звонка, и массивные двери распахиваются. Они сопровождают Вас внутрь, и двери сзади закрываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вы скрываетесь глубже в лесу, но крик монстра раздается над Вашей головой. Вы быстро поднимаете голову и видите, что Краан разворачивается в воздухе, готовясь к новой атаке. Вы вскакиваете на ноги и бежите в глубину леса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Холодный коридор резко поворачивает на восток. Вы замечаете зеленоватое зарево, которое освещает туннель вдали. Подкравшись, Вы видите, что коридор выходит в большую палату.\n\nСтранный свет, кажется, исходит от большого шара, расположенного на вершине гранитного трона. На постаменте перед троном стоит статуя. Она похожа на крылатую змею, изогнутую в форме буквы S.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если Вы желаете сесть на трон"/>
				<Option Goto="133" Text="Если Вы желаете исследовать статую"/>
				<Option Goto="257" Text="Если Вы хотите найти выход из этого зала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Шум сражения вскоре затихает вдали, но наступившая тишина внезапно прерывается голосом в голове, который обвиняет Вас в том, что Вы трус и бросили человека в опасности. Вы пытаетесь избавиться от ворчащей совести, говоря самому себе, что Ваша миссия более важна, и что в опасности не только жизнь молодого волшебника, но и жизни всех Ваших\n\nсоотечественников, и они зависят от успеха Вашего похода.\n\nВнезапное появление вооруженного отряда Гиаков избавляет Вас от мук совести и заставляет Вас скорее искать укрытие. Но слишком поздно — они заметили Вас, и Вы должны бежать так быстро, как только можете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>По мере спуска со скалы к Кладбищу Древних Вы видите странный белесый туман, окутавший все пространство этого и без того жуткого места. Непроглядный мрак, закрывающий солнце, усиливает дрожь в Ваших ногах, но Вы входите в таинственный Некрополь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Дорога раздваивается, ответвляясь на восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Если Вы выбираете этот путь"/>
				<Option Goto="28" Text="Если же предпочитаете продолжать свое движение на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Стена сырая и скользкая. Затхлый воздух заставляет дышать чаще, но туннель становится все темнее, и тошнота подступает к горлу. Вы достигаете развилки, коридоры тоннеля ведут в северном и южном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если Вы желаете свернуть на север"/>
				<Option Goto="10" Text="Если же на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Неподалеку от Вас на ветку векового дуба уселся черный, как сама ночь, ворон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Родство с животными, Вы можете подозвать эту птицу"/>
				<Option Goto="335" Text="Если же Вы не обладаете этим умением или просто не хотите его использовать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Наконец Вы доходите до края ледяной стремнины. Белая вода каскадом обрушивается на скалу, покрытую мхом, и исчезает в восточном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Если пойдете за потоком на восток"/>
				<Option Goto="334" Text="Если отправитесь вверх по течению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Пробегая через комнату, Вы замечаете черепа, разбитые на кусочки. Вы обращаете внимание, что внутри каждого черепа пузырится серое желе, которое, кажется, извивается и меняет форму. Как только Вы решаетесь покинуть коридор, тяжелая решетка с грохотом обрушивается, полностью перекрывая выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы прыгаете к противоположной крыше, и время словно застывает. Вы видите медленно проплывающие под Вами улицы, переполненные людьми, и гнездо воробья на карнизе крыши справа от Вас. Пораженные возгласы доносятся снизу, поскольку Вы приземляетесь с оглушительным грохотом с другой стороны. Но это — последний звук, который Вы услышали. Плиты крыши раскалываются, и Вы летите, пролетая четыре этажа гостиницы «Зеленая туфля». Падая, Вы бьетесь о каменные обломки и ломаете себе спину в нескольких местах. Ваше приключение заканчивается здесь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Единственная вещь под ковром — грязь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Вы можете обратить внимание на бутылки"/>
				<Option Goto="308" Text="Иди исследуете конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы быстро поднимаете обдомок кирпича и швыряете его в голову Гиака, но бросок вышед настолько сильным, что камень перелетает через него. Надо срочно что-нибудь предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Только спустя несколько минут пути от развилки неподалеку от себя Вы замечаете маленькую бревенчатую хижину и конюшню. Заглядывая в окошко, Вы видите тлен и запустение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Если Вы желаете войти в хижину"/>
				<Option Goto="308" Text="Если Вы желаете исследовать конюшню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Неожиданно часть скалы позади Вас отодвигается в сторону, и перед Вами появляются два рычащих Гиака! Ход достаточно узок, чтобы драться с ними по очереди.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если Вы побелили, то можете исследовать пещеру далее"/>
				<Option Goto="248" Text="Или уйти, спустившись с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вы илете около получаса, прежде чем замечаете ярко-красные цветы, растущие возле мшистого пня. Вы сразу узнаете редкую и красивую траву Ёамспур, она ценится за свои целебные свойства. Стоя на коленях, Вы набираете горстку Ёамспура и кладете ее в рюкзак. Вы можете съесть эту траву, чтобы восстановить потерянные пункты выносливости. Каждая порция Ёамспура восстановит 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ, а собранной Вами травы хватит на две порции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Если желаете двинуться на северо-восток"/>
				<Option Goto="295" Text="Если желаете пойти на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы принуждаете лошадь лечь и начинаете накрывать ее и себя ветками и сухими листьями. Вы слышите взмахи крыльев Краана. Он возвращается и кружит над Вами, но скоро улетает назад через озеро.\n\nВы решаете уехать немедленно, так как он может вернуться и привести других.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы заходите в первое здание и исследуете помещение. От небольшого котедка, висящего над затухающими угдями, пахнет мясом. Массивный дубовый стод накрыт ддя трапезы, но ничего не тронуто. Видно, что хозяева покинули эту обитель ранним утром, причем в спешке. На столе остался нетронутый хлеб и кувшин воды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если решаете взять еду"/>
				<Option Goto="177" Text="Если обыщете здание"/>
				<Option Goto="83" Text="Если Вы предпочитаете уехать и продолжить свою миссию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Поднимаясь из грязной воды, Вы видите ливень стрел, вспарывающих воду рядом с Вами. Опрометью бросившись к спасительным кронам деревьев, Вы убегаете в сторону столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Человек тяжело ранен и в шаге от смерти. Если Вы владеете Дисциплиной Кай Регенерация, Вы сможете облегчить его боль, но его рана так серьезна, что одними Вашими навыками ему не помочь. Он вскоре теряет сознание, и Вы укладываете его под большим дубом, перед тем как отправиться на северо-восток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы пускаете Вашу лошадь в гадоп и мчитесь вниз прямо по дороге. Вдалеке Вы можете разобрать только силуэт Хол-мгарда на горизонте, его высокие стены и высочайшие шпили, вспыхивающие на утреннем солнце. Дорога, по которой Вы едете, соединяется с трактом, идущим с севера на юг. Это главная дорога между северным портом Торан и столицей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Колючий кустарник рвет Ваш плащ и оставляет царапины на руках и ногах. Пятнадцать минут спустя Вы минуете заросли шиповника и, пошатываясь, проходите между деревьями. Вычтите 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ из текущего значения. Вы чувствуете слабое головокружение, веки кажутся неподъемными. Внезапно Вы оказываетесь на краю крутого, поросшего лесом склона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если Вы попытаетесь аккуратно скатиться со склона"/>
				<Option Goto="38" Text="Если решите, что спуск в таком состоянии небезопасен, и пойдете вокруг горного хребта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Позади Вы слышите вопль взбешенного Гиака, он терроризирует караван лошадей. Рискуя, Вы быстро оглядываетесь через плечо и видите, что Краан поднимается высоко в воздух. Он собирается напасть на Вас или интересуется чем-то еще? Темная тень, которая постепенно становится все больше и больше, говорит о том, что именно Вы являетесь его целью! Краан пикирует на полной скорости!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Если Вы подождете, а затем резко спрыгнете с седла"/>
				<Option Goto="171" Text="Если Вы поскачете к деревьям"/>
				<Option Goto="54" Text="Если Вы пригнете голову, молясь небесам ниспослать Вам удачи, и припустите в галоп"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Через несколько минут ходьбы Вы замечаете незнакомца, одетого в красное. Он стоит к Вам спиной. Его голову целиком покрывает капюшон хламиды. На его руке восседает ворон, которого Вы видели ранее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Если Вы желаете окликнуть незнакомца"/>
				<Option Goto="309" Text="Если Вы желаете осторожно приблизиться к незнакомцу"/>
				<Option Goto="283" Text="Если Вы предпочитаете обнажить оружие и напасть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Лошадь немедленно почувствовала Вас и успокоилась. Вы гладите ее морду, успокаивающе нашептывая. Чувствуется, что животное напугано. Вы взбираетесь в седло и, выйдя на дорогу, продолжаете свой путь на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Как только тело твари касается земли, оно начинает расплываться, превращаясь в мерзкую гниющую жижу. Листья растений сморщиваются и высыхают, как только жидкость попадает на них. В стороне остается лежать большой Драгоценный камень.\n\nВпереди виден бодьшой отряд Гиаков, направляющийся к Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="Есди Вы желаете взять Драгоценный камень"/>
				<Option Goto="2" Text="Если Вы предпочитаете оставить его и поскорее скрыться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>В коробочке Вы находите 15 золотых монет и Серебряный Ключ (сделайте пометку в листе персонажа, если будете брать ключ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Вы можете продолжить исследовать туннель"/>
				<Option Goto="106" Text="Или можете уйти, спустившись с холма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Неожиданно на дороге Вы замечаете странные следы, оставленные чьими-то когтями. Наверняка здесь приземлялись Крааны. Судя по отпечаткам когтистых лап, по крайней мере пять этих тварей побывали здесь за последние двенадцать часов.\n\nПеред Вами две дороги, одна ведет на юг, другая на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Слежение"/>
				<Option Goto="27" Text="Если Вы желаете пойти по южной дороге"/>
				<Option Goto="214" Text="Если по западной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы углубляетесь все дальше и дальше в лес. Про себя благодарите принца за такую прекрасную лошадь. Несмотря на колючий кустарник и опутывающие корни, она ни разу не дрогнула и не побоялась идти вперед. Вскоре Волки Смерти остаются далеко позади, и Вы останавливаетесь на отдых. Тени быстро густеют, наступает темная ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если Вы хотите поспешить вперед"/>
				<Option Goto="143" Text="Если Вы желаете повернуть налево (от той дороги, что осталась далеко позади Вас)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Не прошло и часа пути, как Драккарим внезапно останавливается, поскольку большое, серое чешуйчатое существо приближается к дороге. Чем ближе существо приближается к Вам, тем сильнее чувствуется запах его зловонного дыхания. Оно издает оглушающий рев и хватает Вашу голову своими мерзкими перепончатыми лапами. Последнее, что Вы слышите — это хруст позвонков.\n\nВаше приключение закончено...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Аккуратно раздвинув плотную листву, Вы ужасаетесь тому, что предстает перед глазами. На небольшой полянке три Гиака привязали человека к деревянному столбу и поджигают хворост, в изобилии раскиданный у его ног. На его тунике Вы видите цвета пограничника Дурнкрага, расположенного в горах на западе. Он избит и почти без сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Если Вы владеете Дисциплиной Кай Охота"/>
				<Option Goto="336" Text="Если нет, то Вы должны немедленно атаковать Гиаков, дабы спасти бедняге жизнь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вы достигаете главных ворот столицы и окидываете взглядом высочайшие неприступные стены. Тридцатиметровые стены Холмгарда противостоят разрушительному действию времени и Темным Властителям. Вы с офицером устремляетесь через туннель, проходящий под аркой ворот, длиною в сто метров, и наконец, останавливаетесь у входа в сторожевую башню. Множество солдат и местных жителей снуют туда-сюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Если Вы продолжаете следовать за офицером"/>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы чувствуете, что самостоятельно отыщете дорогу к цитадели Короля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вскоре Вы достигаете небольшой поляны в глубине леса. Скамья, вырезанная из упавшего дерева, установлена прямо по ее центру. Вы проголодались и решаете остановиться и перекусить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="После трапезы Вы решаете поехать южной дорогой"/>
				<Option Goto="201" Text="Или же предпочитаете направиться по узкой тропинке, ведущей в восточном направлении в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Вы проходите около полукилометра, когда вдруг слышите раскаты грома и взрывы. Подкравшись ближе, Вы можете разглядеть руины древнего лесного храма Румас. Развалины окружены двумя-тремя десятками Гиаков, которые явно нападают на кого-то, скрывшегося в руинах. Несколько Гиаков уже мертвы, несколько корчатся в предсмертных судорогах,\n\nно высокий Гиак в вороненой кольчуге и с боевым цепом в руке гонит своих воинов вперед снова и снова. Вдруг из-за обломка стены вылетает сгусток синего пламени и, врезавшись в напирающих Гиаков, разбрасывает их в разные стороны.\n\nДержа оружие наготове, Вы приближаетесь к месту схватки под прикрытием листвы и видите, как один Гиак, с длинным кривым кинжалом в лапе, вскарабкался на полуразрушенную колонну и готов прыгнуть на спину человеку. Оказалось, что обороняющийся всего один. Это молодой чародей, ученик Гильдии Магов Торана - это Вы определяете по его лазоревому, расшитому звездами, одеянию. Поскольку чародей готовится отбить атаку пятерых Гиаков, которые с копьями наперевес бегут к нему, он не видит опасности сзади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Если предупреждающе крикнете"/>
				<Option Goto="55" Text="Если броситесь к колонне, чтобы напасть на Гиака, когда он спрыгнет"/>
				<Option Goto="302" Text="Можно бросить камнем в голову Гиака"/>
				<Option Goto="101" Text="Если же Вы предпочтете не вмешиваться в бой и уйти в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Телохранитель смотрит на Вас с подозрением и захлопывает дверь. Вы слышите неразборчивую болтовню. Внезапно дверь распахивается, и перед Вами предстает роскошно одетый торговец. Он распознает в Вас монаха Кай и приносит извинения за поведение своего подопечного. Он рассказывает, что, как только они оставили Торан, на них несколько раз нападали Крааны, бандиты и грабители. Они ошибочно приняли Вас за бандита.\n\nВ обозе много шелка и специй. Торговец предлагает Вам пищу, которую Вы с благодарностью принимаете. После роскошной трапезы усталость настигает Вас, и Вы проваливаетесь в глубокий сон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>По мере приближения к статуе на ее поверхности появляется несколько трещин. Прежде чем Вы понимаете, что происходит, каменные оковы с треском рассыпаются, освобождая ужасную Крылатую Змею, которая сразу же бросается в бой.\n\nКрылатая Змея:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 16\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 18\n\n(Это существо имеет иммунитет к Ментальному Удару.)\n\nЕсли Вы одержали победу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Используя свои навыки, Вы обнаруживаете следы Гиаков вокруг поляны. Отпечатки кажутся еще свежими, и Вы с уверенностью можете сказать, что они были здесь менее двух часов назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Если, зная об опасности, Вы решите исследовать хижины"/>
				<Option Goto="40" Text="Если Вы предпочитаете сторониться поляны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Глядя на крутой излом речного берега, Вы замечаете небольшое каноэ, скрытое от любопытных глаз стволом поваленного дерева и речным илом вперемешку с глиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Если Вы желаете использовать бревно, чтобы сплавиться по течению"/>
				<Option Goto="4" Text="Если Вы желаете использовать каноэ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Гиаки уверенно приближаются. Вы видите острые зазубренные наконечники их копий и слышите их низкую гортанную речь. Более крупный Гиак издает победный крик: «Ограаг тааг!» и нападает на Вас.\n\nВы будете сражаться с Гиаками по очереди. Добавьте 1 пункт к Вашему БОЕВОМУ НАВЫКУ в ходе этой битвы, поскольку Вы на возвышенности.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы побеждаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Последняя тварь испускает последний вздох, и зеленоватый свет начинает постепенно исчезать. Вы замечаете, что в каждом из сломанных черепов находится Драгоценный камень. Вы забираете эти 20 Камней прежде, чем темнота поглотит пространство. Вы быстро покидаете Склеп.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы обнажаете оружие и готовитесь встретить врага. Перед Вами два Горных Гиака, и Вы будете сражаться с ними по очереди.\n\nПервый Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 13\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nВторой Гиак:\n\nБОЕВОЙ НАВЫК 12\n\nВЫНОСЛИВОСТЬ 10\n\nЕсли Вы одерживаете победу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Внутренний двор встречает деятельной суматохой. Кавалеристы стоят возле возбужденных лошадей, получая указания от командиров, ожидающих в Большом Зале. Они с готовностью выполняют приказы по обороне. Едва одни покидают стоянку, как другие адъютанты возвращаются с линии обороны, многие из них еле живые и раненные. Вы проходите менее дюжины шагов по внутреннему двору и слышите чей-то голос: «Остановите этого человека!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Вы очутились на поляне с невысокой сторожевой башенкой. У подножия башни Вы видите три тропинки, расходящиеся в разных направлениях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если Вы выберете южную тропинку"/>
				<Option Goto="252" Text="Если Вы выберете восточную тропинку"/>
				<Option Goto="215" Text="Если Вы выберете юго-западную тропинку"/>
				<Option Goto="36" Text="Если Вы решите подняться на сторожевую башенку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы понимаете, что некоторые из нападавших на монастырь обыскивают эти две тропы в поисках уцелевших, но Вы можете избежать обоих путей, продираясь через подлесок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если пойдете на юг"/>
				<Option Goto="333" Text="Если Вы желаете сократить путь через заросли на северо-востоке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы видите высокие серо-бедые стены и мерцающие шпиди Ходмгарда, его знамена трепещут на зубчатых стенах в свежем утреннем бризе. Западнее видна река Эдедид, протекающая от гор Думгрэг к Холмгульфу. У подножия гор Вы видите большую черную армию, идущую прямо к городу.\n\nСправа от Вас дорога тянется по равнине до Ходмгарда. Галопом Вы могли бы достигнуть внешних оборонительных сооружений города через час, но Вы будете на открытом пространстве в течение большей части пути и уязвимы для нападения Краанов. В то же время, перед Вами широкая и грязная, медленно текущая река Эдедид. Вы могли бы поплыть к столице. Или можно пойти через Кладбище Древних. Эти могилы и рушащиеся памятники прошедших веков скрыли бы Ваш подход, но это — запрещенная область. Неизвестные ужасы кроются за стенами Некрополя, возможно, неупокоенные души только и ждут неосторожного нарушителя их беспокойного сна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если Вы будете пробовать Вашу удачу на дороге"/>
				<Option Goto="135" Text="Если хотите двинуться к столице рекой"/>
				<Option Goto="102" Text="Или если Вы достаточно храбры, чтобы рискнуть встретиться с неизвестными опасностями Кладбища Древних"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>