<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Убийство в поместье Коулфакс</Title>
			<Author>С.С. Каннингэм, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<ButtonFont Value="000000"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, StatusFont" Value="ece0b3"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Поместье Коулфакс возвышается на скалистом утёсе, его готические шпили и известняковый фасад зловеще подсвечиваются убывающей октябрьской луной. Внутри тёмные коридоры, роскошные комнаты и загадочные улики скрывают правду за жестоким убийством мистера Людвика. В роли детектива вы должны исследовать это коварное поместье, где каждый выбор приближает вас к разгадке - или к новой опасности...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тёмной октябрьской ночью вам поступает сообщение об убийстве в поместье Коулфакс. Вы уже собирались покинуть полицейский участок в Данстоу и отправиться на покой в свою скромную комнату, но долг зовёт, и вскоре вы оказываетесь в кэбе, мчащемся по извилистой прибрежной дороге к удалённому поместью.\n\nХотя поместье Коулфакс, возвышающееся на выступающем в море утёсе, видно издалека, его истинное великолепие раскрывается лишь тогда, когда кэб сворачивает с грунтовой дороги на гравийную аллею, ведущую к главному входу. Даже при тусклом свете убывающей луны безупречные газоны и величественный известняковый фасад гордо выделяются на фоне окружающего пейзажа.\n\nУ подножия лестницы, ведущей к высоким парадным дверям, стоит семидесятилетний мужчина в очках. По его одежде и осанке видно, что это дворецкий. Он терпеливо ждёт, пока кэб не остановится полностью. Едва вы выходите из экипажа, кучер щёлкает кнутом, лошадь срывается с места, и кэб быстро удаляется по дороге, ведущей от усадьбы. Слуга, до этого момента казавшийся статуей из-за своей неподвижности, делает шаг вперёд и вежливо склоняет голову.\n\n- Детектив Барнс. Очень любезно с вашей стороны прибыть в такой поздний час. Я - мистер Блэквуд, дворецкий лорда Коулфакса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Попросить отвести вас к телу"/>
				<Option Goto="126" Text="Попросить встретиться с лордом Коулфаксом"/>
				<Option Goto="232" Text="Отправить дворецкого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Рана, ставшая причиной смерти мистера Людвика, вызывает омерзение. При детальном осмотре становится ясно: жертву неоднократно ударили ножом, а затем вспороли зубчатым лезвием - рваные края ран тянутся от пупка вверх, к грудине. Вид и запах разорванных\n\nвнутренностей настолько отвратительны, что вы едва сдерживаете рвотный позыв. Вряд ли из вида этих ран удастся извлечь что-то полезное, но долг обязывает вас продолжить осмотр.\n\nДобавьте улику 11 «Раны» в блокнот детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Перед вами открывается вид, странно напоминающий средневековую церковь: деревянные скамьи, стены из грубо обтёсанного камня и далёкий алтарь, едва различимый в полумраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Отойти от скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Мистер Макфейден? - произносите вы громко и чётко, чтобы вывести лесника из дремотного состояния. - Меня зовут детектив Барнс, я из управления полиции графства Корнуолл. Хотел бы задать вам несколько вопросов.\n\n— Спрашивайте, офицер, спрашивайте, - добродушно кивает Макфейден, оставаясь на своём месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если вы уже встречались с Макфейденом"/>
				<Option Goto="179" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="167" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="304" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы формулируете обвинение против Макфейдена, опираясь на его прошлый опыт с морфином, следы недавнего использования шприца в кабинете лорда Коулфакса, обнаруженный прокол на теле\n\nжертвы, а также его гневное письмо, адресованное лорду. Всё это приводит вас к выводу, что Макфейден сначала одурманил Людвика, а затем убил его, мстя лорду Коулфаксу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="146" Text="Представить обвинение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Когда лодка наконец упирается носом в песчаный берег, вы выходите на сушу, с облегчением вздохнув.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если ячейка 5 отмечена"/>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>На поцарапанном столе аккуратно разложены три учётные книги, каждая из которых охватывает отдельную сторону жизни усадьбы: поставки, расходы и запасы. Внимательное изучение не выявляет ничего подозрительного или необычного - всё выглядит вполне стандартно для поместья такого масштаба: доставка провизии, выплаты жалованья слугам, учёт имущества и тому подобное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Положить книги обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Угольный погреб полностью оправдывает своё название. Это длинная, низкая комната, забитая, судя по всему, несколькими тоннами чёрного угля. Шансы найти что-либо интересное среди этих угольных залежей ничтожно малы, а попытки отыскать улики лишь превратят вас в подобие участника минстрель-шоу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Вернуться в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Мне нужно ещё раз проверить записи, прежде чем принять решение.\n\n— Хорошо, детектив. Сообщите, как только определитесь с подозреваемым.\n\nСвязь прерывается, и вы кладёте трубку на рычаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Отойти от телефона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>В узком коридоре царит непроглядная тьма - без единого источника света вы едва различаете то, что находится прямо перед вами. Исследовать это место без фонаря или свечи - явно не лучшая затея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Если отмечена ячейка 1"/>
				<Option Goto="276" Text="Покинуть служебный коридор"/>
				<Option Goto="74" Text="Продолжить путь, несмотря ни на что"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Верёвка, привязанная к лодке, толстая, а узел, удерживающий её от сноса приливом, настолько крепок, что развязать его вам не под силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Если ячейка 4 отмечена"/>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Думаю, он и Коулфакс были давними знакомыми.\n\n— Старые кембриджские приятели, ну, знаете, в этом роде, - произнёс он, на мгновение подражая аристократической манере речи. - Он наведывается раз в пару лет, и они устраивают вечеринки. Отсюда и весь этот сервиз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>— Не могу сказать точно. Я обнаружила мистера Людвика... пожалуй, около десяти. В последний раз видела его до... трагедии... вероятно, когда он поднимался спать, и мы случайно встретились у парадной лестницы. Думаю, он отправился в свою комнату около половины девятого, но, к сожалению, не могу утверждать это с уверенностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы берете в руки небольшую кожаную книгу и начинаете перелистывать её страницы. Это что-то среднее между дневником и учётной книгой. В начале вы замечаете таблицу с именами - большинство из них вам неизвестны, но среди них выделяются лорд Коулфакс, Макфейден, Скиннер и Блэквуд. Рядом с именами расположен столбец с пометкой «жертвы», где проставлены загадочные отметки. Дальше идут многочисленные записи, и самая свежая из них -заметка лорда Коулфакса. В ней он выражает недовольство тем, что Призмалл нашла тело Людвика раньше, чем Блэквуд успел его убрать, и вызвала полицию, которую не удалось остановить. В конце записи упоминается, что Призмалл следует доставить в туннели как следующую жертву.\n\nВ последней части журнала содержится подробный план размещения крупных запасов динамита под городом Редфорд. Их одновременный подрыв задуман как великое жертвоприношение некоему Легрис Морру.\n\n^ Отметьте ячейку 5 в блокноте детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Положить книгу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Незаконченное письмо, написанное неразборчивым почерком, лежит на столе. Его текст гласит:\n\n— Дорогой лорд Коулфакс,\n\n— Я вынужден выразить протест против моего недавнего участия в перевозке столь опасных грузов, как те, что были доставлены второго октября. Хотя мне известна деликатность данного вопроса, боюсь, я вынужден отказаться от участия в подобных рискованных операциях в будущем, особенно учитывая, что мои обязанности егеря и так...\n\nПисьмо обрывается на этом месте. Размазанное пятно чернил возле последнего слова намекает, что автор был внезапно прерван, словно его отвлекли или застали врасплох.\n\n^ Добавьте улику 3 «Письмо» в блокнот детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Положить письмо обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы строите обвинение против Призмалл, опираясь на наличие доступа к Людвику и отсутствие свидетелей, способных подтвердить её алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="91" Text="Представить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Блэквуд выглядит именно так, как и ожидаешь от дворецкого старинного поместья: высокий, худой, как жердь, с лицом, словно высеченным для надгробия. Его седеющие волосы отступают ото лба, а длинный нос и голубые глаза кажутся еще холоднее, чем у мраморного бюста, который он полирует. На нем серый шелковый жилет, белая рубашка с длинными рукавами и манжетами, изящно повязанный серый галстук-аскот, черный фрак, подходящие брюки, белые гетры и пара черных туфель, начищенных до зеркального блеска. Если бы не едва заметное дыхание, его легко можно было бы принять за беглеца из музея восковых фигур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Бедный мистер Людвик предстаёт перед вами в ужасном состоянии. На его торсе зияет кровавая вертикальная рана, на шее видны следы травмы, а кожа уже начала бледнеть. Он одет в тёмные хлопковые пижамы, узор которых трудно разглядеть из-за обилия крови, - это говорит о том, что он либо уже был в постели, либо готовился ко сну в момент убийства. Несмотря на жестокую кончину, признаков активной борьбы почти не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Осмотреть голову"/>
				<Option Goto="332" Text="Осмотреть конечности"/>
				<Option Goto="2" Text="Осмотреть торс"/>
				<Option Goto="233" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Дровяной склад - это аккуратное помещение, где, как и следует из названия, хранятся дрова для каминов. Поленья аккуратно сложены вдоль стены, разделённые на секции небольшими кирпичными перегородками. Каждая секция организована по размеру: от мелких веток до массивных брёвен длиной более метра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Направляйтесь в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы оказываетесь в каменном храме с чуть приподнятым потолком, рядами черных, словно смоль, скамей и отдалённым алтарём, расположенным в конце центрального прохода. Церковный стиль помещения вызывает тревогу из-за отсутствия привычных витражных окон и крестов, что придаёт пространству зловещий оттенок. В дальнем конце зала, в нескольких метрах за алтарём, виднеется каменная винтовая лестница, словно перенесённая из средневекового замка, ведущая вниз, в неизвестность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Спуститься по лестнице"/>
				<Option Goto="59" Text="Осмотреть алтарь"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Несмотря на все усилия, потайная дверь остаётся неподвижной, и в отчаянной попытке её оттянуть вы ломаете ноготь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Главная лестница, высеченная из камня, изящно огибает просторное квадратное помещение. Её ступени, устланные алым ковром, ведут на верхний этаж усадьбы. Стены, покрытые зелёными обоями, украшены множеством картин - от пейзажей до портретов суровых личностей. В центре комнаты стоит стол, на котором лежат пара книг и очки, а вокруг него - четыре стула. По бокам разместились два буфета, демонстрирующие изысканные фарфоровые изделия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="217" Text="Войти в бильярдную"/>
				<Option Goto="257" Text="Войти в главный зал"/>
				<Option Goto="225" Text="Войти в гостиную"/>
				<Option Goto="123" Text="Осмотреть книги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Во время расследования я обнаружил незаконченное письмо вашего егеря Макфейдена, где он жалуется, что «не его дело» рисковать жизнью, занимаясь опасной доставкой. О какой именно доставке идёт речь?\n\n— Недавно я решил пожертвовать часть своих химикатов приюту Баймарш, - пояснил лорд Коулфакс, отхлебнув вина. - Кислоты, эфир, закись азота... в таком роде. Поскольку Блэквуд уже слишком стар, чтобы справляться с тяжёлыми грузами, я поручил Макфейдену перенести их из моего кабинета в карету. Видимо, он боялся, что они могут взорваться или что-то в этом духе. Вам ведь известно, как простолюдины относятся к химическим веществам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— Я нашел этот список, пока осматривал поместье, - говорите вы, протягивая сторожу листок с загадочными инструкциями. - Вам это что-нибудь говорит?\n\nМакфейден несколько долгих секунд изучает бумагу, щурясь в тусклом свете, но в конце концов молча качает головой и возвращает листок вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>— Прошу направить полицейский наряд в поместье Коулфакс, Данстоу, для задержания подозреваемого в убийстве.\n\n— Хорошо, детектив. - В трубке слышится скрип карандаша. -Кто подозреваемый?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Арестовать Блэквуда"/>
				<Option Goto="220" Text="Арестовать лорда Коулфакса"/>
				<Option Goto="86" Text="Арестовать Макфейдена"/>
				<Option Goto="94" Text="Арестовать Призмалл"/>
				<Option Goto="175" Text="Арестовать Скиннера"/>
				<Option Goto="9" Text="Отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Винный погреб, вопреки своему названию, скрывает в себе не только изысканные сорта вин. В передней части помещения рядами выстроилась характерная ромбовидная решетка, предназначенная для хранения вина в больших количествах. Здесь размещены бутылки с импортными белыми, красными и розовыми винами. Задняя же часть погреба отведена под бочки с клеймами местных пивоваров, предлагающих разнообразные эли и сидры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Пройти в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Без вашего проницательного ума тайна убийства в поместье Коулфакс так и останется неразгаданной.\n\nЕсли в вашем детективном блокноте заполнены ячейки с 4 по 8, удалите их.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>- Вы не в курсе, могли ли кто-то недавно воспользоваться шприцами из кабинета? - спрашиваете вы.\n\nПризмалл отрицательно качает головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы открываете дверь и попадаете в мрачную каменную комнату, где повсюду расставлены средневековые орудия пыток. В углу, с угрюмым выражением лица, стоит лысый мужчина, который до вашего появления точил нож. Бесчисленные мучения, ожидающие вас в ближайшие недели, превращают смерть в долгожданное избавление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и без промедления инициирует подготовку к судебному процессу.\n\nВ середине ноября дело Блэквуда доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов.\n\nСогласно газетным публикациям на следующей неделе, когда Блэквуда вели к виселице в тюрьме Бодмин, он шёл спокойно, отказавшись произнести последние слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и тут же приступает к подготовке судебного процесса. В середине ноября дело Скиннера доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов. Согласно газетным заметкам, опубликованным на следующей неделе, когда Скиннера вели к виселице в тюрьме Бодмин, он неистово ругался, а на вопрос о последних словах упомянул вас в самых ярких и нелицеприятных выражениях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Используйте всё, что вам удалось выяснить прошлой ночью, включая найденные улики, чтобы предъявить обвинение лорду Коулфаксу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="329" Text="Используйте улики 1, 6 и 10"/>
				<Option Goto="155" Text="Используйте улику 5"/>
				<Option Goto="212" Text="Используйте улики 5 и 11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>— Не больше, чем любого другого гостя в этом поместье, -сдержанно отвечает Блэквуд. - Он был вежлив, учтив и старался не создавать беспорядка. Для дворецкого он олицетворял идеального гостя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы выхватываете зазубренный кинжал из-за пояса и принимаетесь пилить толстую верёвку, крепко удерживающую лодку у причала. Проходит чуть больше тридцати секунд - верёвка рвётся. Вы перебираетесь в небольшую лодку, отчего та начинает покачиваться на воде, хватаете вёсла и принимаетесь грести.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Если ячейка 7 отмечена"/>
				<Option Goto="328"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Мы встречаемся раз в год, чтобы поделиться историями и вспомнить студенческие годы. В прошлом году я ездил к нему в Кардифф, а в этом Людвик приехал сюда, в поместье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Мистер Лудвик и при жизни не мог похвастаться привлекательностью, ни в каком из возможных смыслов. Это был плотный мужчина с кривым носом, когда-то румяными щеками, тяжелым лбом и редеющими каштановыми волосами. Несмотря на пережитые им испытания, на лице не видно явных следов травм, хотя на шее заметны отметины, а его широко раскрытые глаза выглядят странно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Осмотреть глаза"/>
				<Option Goto="315" Text="Осмотреть шею"/>
				<Option Goto="18" Text="Прекратить осмотр головы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>По какой-то необъяснимой прихоти вы вновь решаете подойти к ящику. Внутри него лежит одна горящая палка динамита, готовая вот-вот взорваться, и несколько сотен таких же, пока не подожжённых, но не менее опасных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Если вы решите отойти от ящика с динамитом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Макфейден - воплощение типичного егеря: клетчатая кепка, грязный жилет, грубые брюки и резиновые сапоги, подчеркивающие его округлый живот и густую щетину, выдающую мужчину лет пятидесяти. Трудно судить о человеке, когда он крепко спит, но невольно задаёшься вопросом: что он делает на своём посту в такую холодную ночь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Уже в нескольких шагах от входа склеп окутывает непроглядная тьма. Вы не видите даже собственного носа, не то что пола под ногами или чего-либо важного. Без источника света дальнейшее исследование, скорее всего, окажется тщетным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Если в ячейка 1 отмечена"/>
				<Option Goto="264" Text="Покинуть склеп"/>
				<Option Goto="64" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Одна из более новых книг, «Идиллии короля», выглядит довольно ухоженной. Беглый взгляд на её страницы наводит на мысли о легендах короля Артура. Возможно, она станет увлекательным чтением, но сейчас явно не время погружаться в неё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Положить книгу обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>— Я нашёл карту Корнуолла в вашем тайном кабинете, - говорите вы. - На ней отмечены четыре места: Данстоу, Лэнгстон, Баймарш и Кэр Шоу. Что это значит?\n\n— Честно говоря, - отвечает он, - я подумывал о покупке второго дома, своего рода «запасного убежища». Эти места я рассматривал как возможные варианты. А что касается тайного расположения карты... Видите ли, я не хотел, чтобы слуги наткнулись на неё во время уборки в основном кабинете. Они могли бы подумать, что я собираюсь продать это поместье и переехать, а значит, их услуги больше не понадобятся. Паника быстро распространяется среди невежд, и их умы способны на немыслимые логические кульбиты, которые более воспитанные люди даже не станут рассматривать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>В конце северо-восточного туннеля перед вами возникает массивная тёмная дверь, на которой выгравировано слово «Тектер».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="331" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Я обнаружил в кабинете несколько бутылок с химикатами. Вы не знаете, для чего они предназначены?\n\n— Боюсь, что нет, детектив, искренне извиняюсь, - отвечает горничная. - Я работаю здесь совсем недавно, всего пару недель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>— Жертву несколько раз ударили ножом, а затем, судя по всему, вспороли зазубренным орудием. Вам известно, есть ли что-то подобное на территории?\n\n— Зазубренное, говорите? - Макфейден задумчиво почесал подбородок. - Разве что ножи на кухне, но вряд ли что-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Лорд Коулфакс - воплощение типичного аристократа: высокие скулы, редеющие волосы, словно миновавшие седину и сразу ставшие белоснежными, и нос, способный разрезать сыр. На нём - чёрный шёлковый жилет с брелоком карманных часов, свисающим из одного кармана, белая рубашка с длинными рукавами и расклешённым воротником, брюки, совпадающие по цвету с жилетом, но не по материалу, и пара безупречно начищенных сапог. Его рассеянный вид неудивителен: ведь в его доме произошло убийство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Шеф-повар жестом указывает на горы аккуратно сложенной посуды, серебряных подносов, столовых приборов и бокалов.\n\n— Как думаете, много ещё осталось? - спрашивает он. - Очень хочу закончить и наконец убраться отсюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Копия «Илиады» лорда Коулфакса кажется потрёпанной и явно старинной. Перелистывая страницы, вы замечаете многочисленные пометки на полях - явный признак того, что аристократ не слишком церемонится с правилами книжного этикета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Положить книгу обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>— В кабинете я обнаружил странный след от обуви, покрытый оранжевой пылью. Вы не знаете, что могло оставить такой след?\n\nПризмалл задумывается на мгновение.\n\n— Возможно, это из склепа, где покоится семья лорда Коулфакса. Я была там несколько дней назад, чтобы положить цветы у входа, и наступила в лужу оранжевой воды. Не знаю, может, это ржавчина, но ничего другого мне на ум не приходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>К востоку от особняка раскинулся небольшой сад, обрамленный невысокими кирпичными стенами и выдержанный в строгой симметрии. Гравийные дорожки извиваются между клумбами, организованными в причудливые геометрические узоры, напоминающие гигантские часы. В центре сада бьет небольшой фонтан, его тихий плеск нарушает звенящую тишину. Хотя большинство цветов уже увяло, оставив лишь низкие кустарники и несколько самых\n\nстойких растений, нетрудно представить, как прекрасен этот сад весной, когда он оживает в буйстве красок. На северной стороне стены слегка отступают, открывая вид на возвышенную площадку, которая нависает над самым краем утеса, откуда открывается захватывающий вид на бескрайний океан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Подойти к площадке"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться вокруг усадьбы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Служебный коридор - длинный и узкий кирпичный проход с бочкообразным сводчатым потолком. На западном конце стоят широкие двустворчатые двери, а вдоль южной стены равномерно расположены шесть массивных деревянных дверей. Судя по грязи и следам на полу, сюда доставляют большинство поставок для поместья, прежде чем их распределяют по прилегающим комнатам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Войти в угольный погреб"/>
				<Option Goto="194" Text="Выйти в сад"/>
				<Option Goto="182" Text="Войти в кладовую"/>
				<Option Goto="276" Text="Войти в нижний служебный холл"/>
				<Option Goto="19" Text="Войти в дровяной склад"/>
				<Option Goto="141" Text="Войти в подземелье"/>
				<Option Goto="26" Text="Войти в винный погреб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>- К убийству? Никакого. Он казался мне вполне разумным человеком, - отвечает повар, слегка пожимая плечами. - Через Блэквуда он передал мне комплимент насчёт моих блюд. Редкий гость удостаивает кулинара таким вниманием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Полированный тиковый книжный шкаф - это не просто хранилище для книг, но и настоящая витрина. Среди множества старинных фолиантов и томов здесь размещены несколько бюстов, серебряный кубок, небольшие оленьи рога, горшок с папоротником и более дюжины прозрачных бутылок, наполненных жидкостью, каждая из которых снабжена самодельной этикеткой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Осмотреть книги"/>
				<Option Goto="114" Text="Осмотреть бутылки"/>
				<Option Goto="90" Text="Отойти от книжного шкафа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и приникаете глазом к замочной скважине. Взору открывается непримечательное помещение кладовой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Отступите от двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Используя коробку спичек, найденную неподалёку, вы зажигаете одну спичку и осторожно подносите её к фитилю. Как только фитиль начинает потрескивать, вы быстро отступаете в сторону.\n\n^ Отметьте ячейку 7 в блокноте детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и немедленно инициирует подготовку к судебному процессу. В середине ноября дело Макфейдена доходит до суда, и присяжные, не найдя достаточных доказательств его вины, выносят вердикт о невиновности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы открываете записную книжку и просматриваете записи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="— Можете предположить возможные мотивы?"/>
				<Option Goto="230" Text="— Слышали ли вы какой-то шум или переполох?"/>
				<Option Goto="171" Text="— Вы были знакомы с покойным?"/>
				<Option Goto="133" Text="— Как вы нашли тело?"/>
				<Option Goto="136" Text="— Чем вы занимались в тот момент?"/>
				<Option Goto="13" Text="— Когда произошло убийство?"/>
				<Option Goto="297" Text="— Где находились остальные служащие в это время?"/>
				<Option Goto="300" Text="— Зачем покойный был здесь?"/>
				<Option Goto="98" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="295" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>В ящике вы обнаруживаете небольшой золотой ключ с изящным ушком и квадратным тупым кончиком, напоминающий по стилю и форме те, что обычно используются для бюро.\n\nВы бережно кладёте ключ в карман и закрываете ящик.\n\n^ Отметьте ячейку 2 в блокноте детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Если ячейка 2 отмечена"/>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Вы сминаете листок с вашим обвинением в тугой комок и отправляете его в ближайшую корзину для бумаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Алтарь, покрытый алым шёлком, украшен причудливым сочетанием костей, перьев, гроздьев винограда и груд золотых монет. Среди этих даров возвышается массивный том в переплёте из чёрной кожи, а рядом лежат несколько кинжалов с волнистыми лезвиями, чёрными, как сама ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Осмотреть книгу"/>
				<Option Goto="122" Text="Осмотреть кинжалы"/>
				<Option Goto="20" Text="Отойти от алтаря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Некоторые таблички с именами едва различимы, и, пытаясь разобрать одну особенно стёртую, вы понимаете, что покойный лорд Коулфакс III вряд ли сможет помочь вам раскрыть тайну убийства Людвика, ведь он скончался более двухсот лет назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если отмечена ячейка 3"/>
				<Option Goto="85" Text="Если у вас есть улика 2"/>
				<Option Goto="296" Text="Отойти от табличек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы сминаете листок с вашим заявлением в плотный комок и решительно швыряете его в ближайшую корзину для мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и сразу же приступает к подготовке судебного разбирательства. В середине ноября дело Призмалл доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов. Судья, обосновывая\n\nсвоё решение, предполагает, что Призмалл могла руководствоваться жадностью или ненавистью к покойному мистеру Людвику. Согласно газетам, на следующей неделе, когда её вели к виселице в тюрьме Бодмин, она рыдала и кричала о своей невиновности, пока на неё накидывали петлю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Стол лорда Коулфакса, хоть и искусно выполнен, словно балансирует между порядком и хаосом. С одной стороны аккуратно разложены письменные принадлежности, с другой - царит настоящий беспорядок: разбросанные письма, запылившийся шприц и тарелка с недоеденным куском хлеба, смазанного маслом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Осмотреть письма"/>
				<Option Goto="245" Text="Осмотреть шприц"/>
				<Option Goto="90" Text="Отойти от стола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы делаете шаг вперед - и внезапно проваливаетесь вниз, сорвавшись с длинной каменной лестницы, скрытой во тьме. Внизу вы оказываетесь в беспорядочной куче, с множеством переломов и ощущением, будто череп треснул. По крайней мере, так вы представляете, что это могло бы ощущаться. Но размышления об этом тут же затмевает мучительное, невыносимое желание закрыть глаза, которому вы вскоре поддаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Вы выдвигаете обвинение в адрес лорда Коулфакса, указывая на его доступ к Людвику и отсутствие свидетелей, способных подтвердить его алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="131" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Рано утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь изучая записи, сделанные накануне. Чтобы добиться осуждения Мориса Скиннера за убийство Альберта Людвика, вам нужно представить начальнику детальное обоснование вины шеф-повара. Если он одобрит ваше предложение, дело будет передано в уголовный суд.\n\nВ своем обосновании вы можете использовать комбинации улик, найденных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="108" Text="Использовать улику 11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>— Похоже, Людвика задушили ещё до убийства. Вы не знаете, зачем убийце это понадобилось?\n\n— Когда я его обнаружил, он лежал в постели. Возможно, он спал, и тот, кто это сделал... ну, вы понимаете, не хотел, чтобы он закричал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Первое, что привлекло моё внимание - это крик горничной, Призмалл, - поясняет дворецкий. - Я тут же бросился выяснить, что произошло. В тот момент я был в хозяйской спальне, подготавливая её к приезду его светлости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы сминаете лист с вашим предложением в комок и бросаете его в ближайшую корзину для мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>— Я обнаружил на теле жертвы необычное колотое ранение, которое, судя по всему, не привело к смерти. Есть ли у вас предположения, что это могло быть?\n\n— Вполне возможно, это след от шприца, - отвечает лорд Коулфакс. - Он мог самостоятельно ввести себе какое-то лекарство. Такое случается, особенно если человек страдает от хронического недуга.\n\n— У него было что-то подобное?\n\n— Насколько мне известно, нет. Хотя, конечно, существуют состояния, о которых многие предпочитают не распространяться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Покойный мистер Людвик и лорд Коулфакс были давними друзьями, познакомившимися ещё в Кембридже. Каждый год они устраивали встречи, поочерёдно выбирая то резиденцию Людвика в Кардиффе, то это поместье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Без убедительных доказательств, способных указать на убийцу, совершившего зверское преступление в поместье Коулфакс, дело так и останется нераскрытым, а преступник продолжит гулять на свободе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>В конюшне густой аромат сена перебивает лишь резкий запах конского навоза - явный признак нерадивости егеря. Неподалёку от входа, на табурете, дремлет мужчина средних лет с седеющими волосами и округлым животом. Рядом с ним стоит низкий рабочий стол, где лежат зажжённый фонарь, несколько запасных и объедки сэндвича.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Осмотреть стойла"/>
				<Option Goto="93" Text="Покинуть конюшню"/>
				<Option Goto="38" Text="Рассмотреть егеря"/>
				<Option Goto="309" Text="Взять один из фонарей"/>
				<Option Goto="4" Text="Заговорить с егерем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Вам удаётся сделать лишь семь шагов, как вдруг спотыкаетесь о что-то на полу. Голова с силой ударяется о землю, и кажется, будто череп вот-вот треснет. Мир, несомненно, начал бы быстро погружаться во тьму, пока вы истекаете кровью, если бы не эта непроглядная чернота, уже окутавшая проход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Восточный зал - узкое, ничем не примечательное помещение, чьё громкое название едва ли соответствует действительности. Стены, обшитые тёмными деревянными панелями, полированный пол и несколько особенно унылых картин создают впечатление, что это место существует лишь как переход между четырьмя комнатами, не имея собственной ценности. Два больших окна - одно на северном конце, другое на южном - служат основным источником дневного света, а ночью их заменяют две тусклые газовые лампы, едва освещающие пространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Отправиться в ванную комнату"/>
				<Option Goto="324" Text="Подняться по главной лестнице"/>
				<Option Goto="231" Text="Войти в главную спальню"/>
				<Option Goto="90" Text="Отправиться в кабинет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы решаете пока не исследовать туннель и аккуратно закрываете потайную дверь, рассудив, что всегда сможете вернуться сюда позже, чтобы узнать, что скрывается за ней.\n\n^ Отметьте ячейку 3 в блокноте детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>- Я видел достаточно, - заявляете вы, вставая с кресла. - Лорд Коулфакс, вы арестованы по подозрению в занятии колд...\n\nНо закончить фразу вам не суждено. За спиной раздаётся оглушительный выстрел, и мушкетная пуля с хрустом пробивает затылок, разрушая большую часть мозга, прежде чем вылететь с другой стороны. Осколки костей и мозговое вещество разлетаются по полу гостиной, а следом за ними падает ваше безжизненное тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы, осознав опрометчивость своего решения, с трудом выбираетесь из воды и взбираетесь на причал. Почти минуту уходит на то, чтобы одежда хоть немного просохла и позволила двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Ранним утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь изучая записи, сделанные прошлой ночью. Чтобы добиться осуждения Гидеона Блэквуда за убийство Альберта Людвика, вам необходимо представить старшему инспектору письменное обоснование вины дворецкого. Если ваше предложение получит одобрение, дело будет передано в уголовный суд.\n\nДля составления обоснования вы можете использовать комбинации улик, собранных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="128" Text="Использовать улики 1, 6 и 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы подходите к большой картине, и её детали становятся чётче. На полотне семь женщин в греческих одеяниях сидят в полумраке мраморного зала, наблюдая за восьмой - облачённой в тёмные одежды, она танцует перед низким металлическим кадилом. Сквозь окна с железными решётками проглядывают очертания невысоких зданий из песчаника. В нижней части рамы из эбенового дерева выгравирована надпись: «Консультация у оракула, Джон Уильям Уотерхаус».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Отойти от картины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>- Не больше, чем любой другой, - отвечает егерь. - Я редко общаюсь с гостями, разве что они захотят прокатиться верхом или поохотиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>На небольшом деревянном столе лежит всего несколько предметов, не вызывающих особого интереса: миниатюрные каретные часы, пара очков для чтения, сложенная утренняя газета и книга в жёлтом кожаном переплёте с названием «К генеалогии морали» Фридриха Ницше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Откройте ящик стола"/>
				<Option Goto="231" Text="Отойти от стола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и незамедлительно инициирует подготовку к судебному процессу. В середине ноября дело лорда Коулфакса доходит до суда, и, несмотря на красноречивые аргументы его адвоката, присяжные выносят вердикт о виновности. Согласно газетным сводкам, опубликованным на следующей неделе, карета, перевозившая лорда Коулфакса в тюрьму Дартмур для ожидания казни, подверглась нападению, в результате чего ему удалось бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Взору открывается мрачная каменная комната, уставленная орудиями пыток. У противоположной двери сидит мускулистый лысый мужчина, с хмурым видом натачивающий нож.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Отойти от замочной скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы достаёте из блокнота небольшой клочок бумаги, найденный в тайном кабинете, и вновь вчитываетесь в записку: «Семнадцать вверх, шесть направо, Лорд Третий». Опустив бумагу, вы задерживаете взгляд на табличке с именем. Похоже, именно она упомянута в инструкции - ведь после тщательного осмотра поместья это единственная зацепка, которая хоть как-то совпадает с подсказкой. Но что именно от вас требуется?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Нажать на табличку"/>
				<Option Goto="265" Text="Нажать на кирпич, расположенный на семнадцать вверх и шесть направо от таблички"/>
				<Option Goto="271" Text="Нажать на кирпич, находящийся на семнадцать вверх и шесть направо от пола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>— Мистер Макфейден, егерь лорда Коулфакса.\n\n— Я направлю кого-нибудь, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы прыгаете в воду и тут же понимаете, что совершили ошибку.\n\nХолод октябрьского моря мгновенно пронизывает вас до костей, и вы с трудом боретесь с сильным течением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы оказываетесь на развилке в туннеле, освещённом пылающими факелами, закреплёнными в стенных подсвечниках. Помимо пути, по которому вы пришли с юго-востока, ведущего обратно к склепу, от центральной площадки расходятся ещё шесть туннелей, извилистых и теряющихся во мраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Направиться на север"/>
				<Option Goto="42" Text="Направиться на северо-восток"/>
				<Option Goto="97" Text="Направиться на северо-запад"/>
				<Option Goto="142" Text="Направиться на юг"/>
				<Option Goto="262" Text="Направиться на юго-восток"/>
				<Option Goto="159" Text="Направиться на юго-запад"/>
				<Option Goto="153" Text="Направиться на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Длинная галерея полностью оправдывает своё название.\n\nУзкая и протянувшаяся с запада на восток, она украшена множеством картин, несколькими доспехами и огромным гобеленом, висящим между двумя деревянными дверями в северной стене. В южной стене встроены высокие окна, почти от пола до потолка, открывающие величественные виды на поместье Коулфакс и дальше, в сторону Корнуолла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Выйти на балкон"/>
				<Option Goto="149" Text="Пройти в будуар"/>
				<Option Goto="324" Text="Спуститься по главной лестнице"/>
				<Option Goto="289" Text="Зайти в библиотеку"/>
				<Option Goto="301" Text="Осмотреть картины"/>
				<Option Goto="148" Text="Изучить гобелен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Кабинет - небольшая комната, словно отрезанная от роскоши остальной усадьбы. Пространство заполняет книжный шкаф, занимающий всю южную стену, письменный стол, несколько картин с изображением лошадей и удобное кресло у двери. Большую часть пола, выполненного из дерева теплого каштанового оттенка, покрывает выцветший персидский ковер, угол которого, кажется, чем-то сдвинут в сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Выйти в восточный зал"/>
				<Option Goto="63" Text="Осмотреть стол"/>
				<Option Goto="52" Text="Осмотреть книжный шкаф"/>
				<Option Goto="103" Text="Осмотреть ковер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и тут же приступает к подготовке судебного разбирательства. В середине ноября дело Призмалл доходит до суда, и присяжные часами не могут достичь единодушия. В самый разгар обсуждений Призмалл впадает в истерику. Хотя судья считает, что доказательств для обвинения её в убийстве Людвика недостаточно, он выносит вердикт: Призмалл страдает истерией и, вероятно, психически нездорова. Присяжные поддерживают это решение. Её приговаривают к пожизненному содержанию в больнице Бедлам - до тех пор, пока врачи не признают её «излечившейся».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Жертва безучастно смотрит в пустоту, будто её взгляд намертво прикован к потолку. Однако зрачки его серых глаз неестественно сужены, что вызывает недоумение: обычно у жертв убийства, испытывающих страх в момент смерти, зрачки расширены, как это бывает при реакции «бей или беги». Тот факт, что зрачки остались узкими, наводит на мысль, что в этом случае всё происходило иначе.\n\n^ Добавьте улику 7 «Зрачки» в блокнот детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Конюшня - длинное одноэтажное строение из желтоватого котсуолдского камня, увенчанное серым сланцем. С одной стороны здания виднеются массивные двустворчатые деревянные двери, к которым подводит гравийная дорожка. Вероятно, здесь хранится транспорт лорда Коулфакса. Почти все двери стойл плотно закрыты, и лишь из одной едва пробивается мерцающий свет пламени, отбрасывающий на стены причудливые тени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Войти в конюшню"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться к усадьбе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>— Мисс Призмалл, горничная лорда Коулфакса.\n\n— Не уверена, что вам действительно необходима поддержка, но я всё же направлю кого-нибудь. Они скоро будут у вас, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>— В конюшне? Да вы шутите, - фыркнул смотритель, усмехаясь. - Всё, что я знаю, это то, что Блэквуд спустился сюда, рассказал о случившемся и предупредил, что скоро придёт полицейский за показаниями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>— В тот момент я занимался подготовкой грелки для кровати и поддерживал огонь в камине в главной спальне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>В конце северо-западного туннеля перед вами возникает бледная деревянная дверь с едва заметной надписью «Гвитва».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="53" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>