<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Убийство в поместье Коулфакс</Title>
			<Author>С.С. Каннингэм, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="d4c9a1"/>
			<Color Name="ButtonFont, StatusFont" Value="464335"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="ece0b3"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Active Items="❶,❷,❸,❹,❺,❻,❼,❽"/>
			<Passive Items="➀,➁,➂,➃,➄,➅,➆,➇"/>
		</Lists>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Поместье Коулфакс возвышается на скалистом утёсе, его готические шпили и известняковый фасад зловеще подсвечиваются убывающей октябрьской луной. Внутри тёмные коридоры, роскошные комнаты и загадочные улики скрывают правду за жестоким убийством мистера Людвика. В роли детектива вы должны исследовать это коварное поместье, где каждый выбор приближает вас к разгадке — или к новой опасности...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тёмной октябрьской ночью вам поступает сообщение об убийстве в поместье Коулфакс. Вы уже собирались покинуть полицейский участок в Данстоу и отправиться на покой в свою скромную комнату, но долг зовёт, и вскоре вы оказываетесь в кэбе, мчащемся по извилистой прибрежной дороге к удалённому поместью.\n\nХотя поместье Коулфакс, возвышающееся на выступающем в море утёсе, видно издалека, его истинное великолепие раскрывается лишь тогда, когда кэб сворачивает с грунтовой дороги на гравийную аллею, ведущую к главному входу. Даже при тусклом свете убывающей луны безупречные газоны и величественный известняковый фасад гордо выделяются на фоне окружающего пейзажа.\n\nУ подножия лестницы, ведущей к высоким парадным дверям, стоит семидесятилетний мужчина в очках. По его одежде и осанке видно, что это дворецкий. Он терпеливо ждёт, пока кэб не остановится полностью. Едва вы выходите из экипажа, кучер щёлкает кнутом, лошадь срывается с места, и кэб быстро удаляется по дороге, ведущей от усадьбы. Слуга, до этого момента казавшийся статуей из-за своей неподвижности, делает шаг вперёд и вежливо склоняет голову.\n\n— Детектив Барнс. Очень любезно с вашей стороны прибыть в такой поздний час. Я — мистер Блэквуд, дворецкий лорда Коулфакса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Попросить отвести вас к телу"/>
				<Option Goto="126" Text="Попросить встретиться с лордом Коулфаксом"/>
				<Option Goto="232" Text="Отправить дворецкого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Texts>
				<Text>Рана, ставшая причиной смерти мистера Людвика, вызывает омерзение. При детальном осмотре становится ясно: жертву неоднократно ударили ножом, а затем вспороли зубчатым лезвием — рваные края ран тянутся от пупка вверх, к грудине. Вид и запах разорванных внутренностей настолько отвратительны, что вы едва сдерживаете рвотный позыв. Вряд ли из вида этих ран удастся извлечь что-то полезное, но долг обязывает вас продолжить осмотр.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 11 «Раны» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 11</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Перед вами открывается вид, странно напоминающий средневековую церковь: деревянные скамьи, стены из грубо обтёсанного камня и далёкий алтарь, едва различимый в полумраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Отойти от скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Вы уже встречались с Макфейденом">
					<Text>— Мистер Макфейден? — произносите вы громко и чётко, чтобы вывести лесника из дремотного состояния. — Меня зовут детектив Барнс, я из управления полиции графства Корнуолл. Хотел бы задать вам несколько вопросов.\n\n— Спрашивайте, офицер, спрашивайте, — добродушно кивает Макфейден, оставаясь на своём месте.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="179" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="167" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="304" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы формулируете обвинение против Макфейдена, опираясь на его прошлый опыт с морфином, следы недавнего использования шприца в кабинете лорда Коулфакса, обнаруженный прокол на теле жертвы, а также его гневное письмо, адресованное лорду. Всё это приводит вас к выводу, что Макфейден сначала одурманил Людвика, а затем убил его, мстя лорду Коулфаксу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="146" Text="Представить обвинение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Когда лодка наконец упирается носом в песчаный берег, вы выходите на сушу, с облегчением вздохнув.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Availability="Ячейка 5"/>
				<Option Goto="274" Availability="!Ячейка 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>На поцарапанном столе аккуратно разложены три учётные книги, каждая из которых охватывает отдельную сторону жизни усадьбы: поставки, расходы и запасы. Внимательное изучение не выявляет ничего подозрительного или необычного — всё выглядит вполне стандартно для поместья такого масштаба: доставка провизии, выплаты жалованья слугам, учёт имущества и тому подобное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Положить книги обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Угольный погреб полностью оправдывает своё название. Это длинная, низкая комната, забитая, судя по всему, несколькими тоннами чёрного угля. Шансы найти что-либо интересное среди этих угольных залежей ничтожно малы, а попытки отыскать улики лишь превратят вас в подобие участника минстрель-шоу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Вернуться в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Мне нужно ещё раз проверить записи, прежде чем принять решение.\n\n— Хорошо, детектив. Сообщите, как только определитесь с подозреваемым.\n\nСвязь прерывается, и вы кладёте трубку на рычаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Отойти от телефона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Отмечена ячейка 1" Availability="Ячейка 1">
					<Text>В узком коридоре царит непроглядная тьма — без единого источника света вы едва различаете то, что находится прямо перед вами. Исследовать это место без фонаря или свечи — явно не лучшая затея.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="276" Text="Покинуть служебный коридор" Availability="!Ячейка 1"/>
				<Option Goto="74" Text="Продолжить путь, несмотря ни на что" Availability="!Ячейка 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Ячейка 4 отмечена" Availability="Ячейка 4">
					<Text>Верёвка, привязанная к лодке, толстая, а узел, удерживающий её от сноса приливом, настолько крепок, что развязать его вам не под силу.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="87" Availability="!Ячейка 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>— Думаю, он и Коулфакс были давними знакомыми.\n\n— Старые кембриджские приятели, ну, знаете, в этом роде, — произнёс он, на мгновение подражая аристократической манере речи. — Он наведывается раз в пару лет, и они устраивают вечеринки. Отсюда и весь этот сервиз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>— Не могу сказать точно. Я обнаружила мистера Людвика... пожалуй, около десяти. В последний раз видела его до... трагедии... вероятно, когда он поднимался спать, и мы случайно встретились у парадной лестницы. Думаю, он отправился в свою комнату около половины девятого, но, к сожалению, не могу утверждать это с уверенностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Texts>
				<Text>Вы берете в руки небольшую кожаную книгу и начинаете перелистывать её страницы. Это что-то среднее между дневником и учётной книгой. В начале вы замечаете таблицу с именами — большинство из них вам неизвестны, но среди них выделяются лорд Коулфакс, Макфейден, Скиннер и Блэквуд. Рядом с именами расположен столбец с пометкой «жертвы», где проставлены загадочные отметки. Дальше идут многочисленные записи, и самая свежая из них — заметка лорда Коулфакса. В ней он выражает недовольство тем, что Призмалл нашла тело Людвика раньше, чем Блэквуд успел его убрать, и вызвала полицию, которую не удалось остановить. В конце записи упоминается, что Призмалл следует доставить в туннели как следующую жертву.\n\nВ последней части журнала содержится подробный план размещения крупных запасов динамита под городом Редфорд. Их одновременный подрыв задуман как великое жертвоприношение некоему Легрис Морру.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте ячейку 5 в блокноте детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Ячейка 5</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Положить книгу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Texts>
				<Text>Незаконченное письмо, написанное неразборчивым почерком, лежит на столе. Его текст гласит:\n\n— Дорогой лорд Коулфакс,\n\n— Я вынужден выразить протест против моего недавнего участия в перевозке столь опасных грузов, как те, что были доставлены второго октября. Хотя мне известна деликатность данного вопроса, боюсь, я вынужден отказаться от участия в подобных рискованных операциях в будущем, особенно учитывая, что мои обязанности егеря и так...\n\nПисьмо обрывается на этом месте. Размазанное пятно чернил возле последнего слова намекает, что автор был внезапно прерван, словно его отвлекли или застали врасплох.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 3 «Письмо» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 3</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Положить письмо обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы строите обвинение против Призмалл, опираясь на наличие доступа к Людвику и отсутствие свидетелей, способных подтвердить её алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="91" Text="Представить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Блэквуд выглядит именно так, как и ожидаешь от дворецкого старинного поместья: высокий, худой, как жердь, с лицом, словно высеченным для надгробия. Его седеющие волосы отступают ото лба, а длинный нос и голубые глаза кажутся еще холоднее, чем у мраморного бюста, который он полирует. На нем серый шелковый жилет, белая рубашка с длинными рукавами и манжетами, изящно повязанный серый галстук-аскот, черный фрак, подходящие брюки, белые гетры и пара черных туфель, начищенных до зеркального блеска. Если бы не едва заметное дыхание, его легко можно было бы принять за беглеца из музея восковых фигур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Бедный мистер Людвик предстаёт перед вами в ужасном состоянии. На его торсе зияет кровавая вертикальная рана, на шее видны следы травмы, а кожа уже начала бледнеть. Он одет в тёмные хлопковые пижамы, узор которых трудно разглядеть из-за обилия крови, — это говорит о том, что он либо уже был в постели, либо готовился ко сну в момент убийства. Несмотря на жестокую кончину, признаков активной борьбы почти не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Осмотреть голову"/>
				<Option Goto="332" Text="Осмотреть конечности"/>
				<Option Goto="2" Text="Осмотреть торс"/>
				<Option Goto="233" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Дровяной склад — это аккуратное помещение, где, как и следует из названия, хранятся дрова для каминов. Поленья аккуратно сложены вдоль стены, разделённые на секции небольшими кирпичными перегородками. Каждая секция организована по размеру: от мелких веток до массивных брёвен длиной более метра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Направляйтесь в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы оказываетесь в каменном храме с чуть приподнятым потолком, рядами черных, словно смоль, скамей и отдалённым алтарём, расположенным в конце центрального прохода. Церковный стиль помещения вызывает тревогу из-за отсутствия привычных витражных окон и крестов, что придаёт пространству зловещий оттенок. В дальнем конце зала, в нескольких метрах за алтарём, виднеется каменная винтовая лестница, словно перенесённая из средневекового замка, ведущая вниз, в неизвестность.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Спуститься по лестнице"/>
				<Option Goto="59" Text="Осмотреть алтарь"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Несмотря на все усилия, потайная дверь остаётся неподвижной, и в отчаянной попытке её оттянуть вы ломаете ноготь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Главная лестница, высеченная из камня, изящно огибает просторное квадратное помещение. Её ступени, устланные алым ковром, ведут на верхний этаж усадьбы. Стены, покрытые зелёными обоями, украшены множеством картин — от пейзажей до портретов суровых личностей. В центре комнаты стоит стол, на котором лежат пара книг и очки, а вокруг него — четыре стула. По бокам разместились два буфета, демонстрирующие изысканные фарфоровые изделия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="217" Text="Войти в бильярдную"/>
				<Option Goto="257" Text="Войти в главный зал"/>
				<Option Goto="225" Text="Войти в гостиную"/>
				<Option Goto="123" Text="Осмотреть книги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>— Во время расследования я обнаружил незаконченное письмо вашего егеря Макфейдена, где он жалуется, что «не его дело» рисковать жизнью, занимаясь опасной доставкой. О какой именно доставке идёт речь?\n\n— Недавно я решил пожертвовать часть своих химикатов приюту Баймарш, — пояснил лорд Коулфакс, отхлебнув вина. — Кислоты, эфир, закись азота... в таком роде. Поскольку Блэквуд уже слишком стар, чтобы справляться с тяжёлыми грузами, я поручил Макфейдену перенести их из моего кабинета в карету. Видимо, он боялся, что они могут взорваться или что-то в этом духе. Вам ведь известно, как простолюдины относятся к химическим веществам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>— Я нашел этот список, пока осматривал поместье, — говорите вы, протягивая сторожу листок с загадочными инструкциями. — Вам это что-нибудь говорит?\n\nМакфейден несколько долгих секунд изучает бумагу, щурясь в тусклом свете, но в конце концов молча качает головой и возвращает листок вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>— Прошу направить полицейский наряд в поместье Коулфакс, Данстоу, для задержания подозреваемого в убийстве.\n\n— Хорошо, детектив. — В трубке слышится скрип карандаша. — Кто подозреваемый?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Арестовать Блэквуда"/>
				<Option Goto="220" Text="Арестовать лорда Коулфакса"/>
				<Option Goto="86" Text="Арестовать Макфейдена"/>
				<Option Goto="94" Text="Арестовать Призмалл"/>
				<Option Goto="175" Text="Арестовать Скиннера"/>
				<Option Goto="9" Text="Отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Винный погреб, вопреки своему названию, скрывает в себе не только изысканные сорта вин. В передней части помещения рядами выстроилась характерная ромбовидная решетка, предназначенная для хранения вина в больших количествах. Здесь размещены бутылки с импортными белыми, красными и розовыми винами. Задняя же часть погреба отведена под бочки с клеймами местных пивоваров, предлагающих разнообразные эли и сидры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Пройти в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Texts>
				<Text>Без вашего проницательного ума тайна убийства в поместье Коулфакс так и останется неразгаданной.</Text>
				<Text Style="Small">Если в вашем детективном блокноте заполнены ячейки с 4 по 8, удалите их.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>Ячейка 4, Ячейка 5, Ячейка 6, Ячейка 7, Ячейка 8</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>— Вы не в курсе, могли ли кто-то недавно воспользоваться шприцами из кабинета? — спрашиваете вы.\n\nПризмалл отрицательно качает головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы открываете дверь и попадаете в мрачную каменную комнату, где повсюду расставлены средневековые орудия пыток. В углу, с угрюмым выражением лица, стоит лысый мужчина, который до вашего появления точил нож. Бесчисленные мучения, ожидающие вас в ближайшие недели, превращают смерть в долгожданное избавление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и без промедления инициирует подготовку к судебному процессу.\n\nВ середине ноября дело Блэквуда доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов.\n\nСогласно газетным публикациям на следующей неделе, когда Блэквуда вели к виселице в тюрьме Бодмин, он шёл спокойно, отказавшись произнести последние слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и тут же приступает к подготовке судебного процесса. В середине ноября дело Скиннера доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов. Согласно газетным заметкам, опубликованным на следующей неделе, когда Скиннера вели к виселице в тюрьме Бодмин, он неистово ругался, а на вопрос о последних словах упомянул вас в самых ярких и нелицеприятных выражениях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Используйте всё, что вам удалось выяснить прошлой ночью, включая найденные улики, чтобы предъявить обвинение лорду Коулфаксу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="329" Text="Используйте улики 1, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 6, Улика 10"/>
				<Option Goto="155" Text="Используйте улику 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="212" Text="Используйте улики 5 и 11" Availability="Улика 5, Улика 11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>— Не больше, чем любого другого гостя в этом поместье, — сдержанно отвечает Блэквуд. — Он был вежлив, учтив и старался не создавать беспорядка. Для дворецкого он олицетворял идеального гостя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы выхватываете зазубренный кинжал из-за пояса и принимаетесь пилить толстую верёвку, крепко удерживающую лодку у причала. Проходит чуть больше тридцати секунд — верёвка рвётся. Вы перебираетесь в небольшую лодку, отчего та начинает покачиваться на воде, хватаете вёсла и принимаетесь грести.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Availability="Ячейка 7"/>
				<Option Goto="328" Availability="!Ячейка 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Мы встречаемся раз в год, чтобы поделиться историями и вспомнить студенческие годы. В прошлом году я ездил к нему в Кардифф, а в этом Людвик приехал сюда, в поместье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Мистер Лудвик и при жизни не мог похвастаться привлекательностью, ни в каком из возможных смыслов. Это был плотный мужчина с кривым носом, когда-то румяными щеками, тяжелым лбом и редеющими каштановыми волосами. Несмотря на пережитые им испытания, на лице не видно явных следов травм, хотя на шее заметны отметины, а его широко раскрытые глаза выглядят странно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Осмотреть глаза"/>
				<Option Goto="315" Text="Осмотреть шею"/>
				<Option Goto="18" Text="Прекратить осмотр головы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>По какой-то необъяснимой прихоти вы вновь решаете подойти к ящику. Внутри него лежит одна горящая палка динамита, готовая вот-вот взорваться, и несколько сотен таких же, пока не подожжённых, но не менее опасных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Если вы решите отойти от ящика с динамитом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Макфейден — воплощение типичного егеря: клетчатая кепка, грязный жилет, грубые брюки и резиновые сапоги, подчеркивающие его округлый живот и густую щетину, выдающую мужчину лет пятидесяти. Трудно судить о человеке, когда он крепко спит, но невольно задаёшься вопросом: что он делает на своём посту в такую холодную ночь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Ячейка 1 отмечена" Availability="Ячейка 1">
					<Text>Уже в нескольких шагах от входа склеп окутывает непроглядная тьма. Вы не видите даже собственного носа, не то что пола под ногами или чего-либо важного. Без источника света дальнейшее исследование, скорее всего, окажется тщетным.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="264" Text="Покинуть склеп" Availability="!Ячейка 1"/>
				<Option Goto="64" Text="Продолжить путь" Availability="!Ячейка 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Одна из более новых книг, «Идиллии короля», выглядит довольно ухоженной. Беглый взгляд на её страницы наводит на мысли о легендах короля Артура. Возможно, она станет увлекательным чтением, но сейчас явно не время погружаться в неё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Положить книгу обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>— Я нашёл карту Корнуолла в вашем тайном кабинете, — говорите вы. — На ней отмечены четыре места: Данстоу, Лэнгстон, Баймарш и Кэр Шоу. Что это значит?\n\n— Честно говоря, — отвечает он, — я подумывал о покупке второго дома, своего рода «запасного убежища». Эти места я рассматривал как возможные варианты. А что касается тайного расположения карты... Видите ли, я не хотел, чтобы слуги наткнулись на неё во время уборки в основном кабинете. Они могли бы подумать, что я собираюсь продать это поместье и переехать, а значит, их услуги больше не понадобятся. Паника быстро распространяется среди невежд, и их умы способны на немыслимые логические кульбиты, которые более воспитанные люди даже не станут рассматривать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>В конце северо-восточного туннеля перед вами возникает массивная тёмная дверь, на которой выгравировано слово «Тектер».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="331" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Я обнаружил в кабинете несколько бутылок с химикатами. Вы не знаете, для чего они предназначены?\n\n— Боюсь, что нет, детектив, искренне извиняюсь, — отвечает горничная. — Я работаю здесь совсем недавно, всего пару недель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>— Жертву несколько раз ударили ножом, а затем, судя по всему, вспороли зазубренным орудием. Вам известно, есть ли что-то подобное на территории?\n\n— Зазубренное, говорите? — Макфейден задумчиво почесал подбородок. — Разве что ножи на кухне, но вряд ли что-то ещё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Лорд Коулфакс — воплощение типичного аристократа: высокие скулы, редеющие волосы, словно миновавшие седину и сразу ставшие белоснежными, и нос, способный разрезать сыр. На нём — чёрный шёлковый жилет с брелоком карманных часов, свисающим из одного кармана, белая рубашка с длинными рукавами и расклешённым воротником, брюки, совпадающие по цвету с жилетом, но не по материалу, и пара безупречно начищенных сапог. Его рассеянный вид неудивителен: ведь в его доме произошло убийство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Шеф-повар жестом указывает на горы аккуратно сложенной посуды, серебряных подносов, столовых приборов и бокалов.\n\n— Как думаете, много ещё осталось? — спрашивает он. — Очень хочу закончить и наконец убраться отсюда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Копия «Илиады» лорда Коулфакса кажется потрёпанной и явно старинной. Перелистывая страницы, вы замечаете многочисленные пометки на полях — явный признак того, что аристократ не слишком церемонится с правилами книжного этикета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Положить книгу обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>— В кабинете я обнаружил странный след от обуви, покрытый оранжевой пылью. Вы не знаете, что могло оставить такой след?\n\nПризмалл задумывается на мгновение.\n\n— Возможно, это из склепа, где покоится семья лорда Коулфакса. Я была там несколько дней назад, чтобы положить цветы у входа, и наступила в лужу оранжевой воды. Не знаю, может, это ржавчина, но ничего другого мне на ум не приходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>К востоку от особняка раскинулся небольшой сад, обрамленный невысокими кирпичными стенами и выдержанный в строгой симметрии. Гравийные дорожки извиваются между клумбами, организованными в причудливые геометрические узоры, напоминающие гигантские часы. В центре сада бьет небольшой фонтан, его тихий плеск нарушает звенящую тишину. Хотя большинство цветов уже увяло, оставив лишь низкие кустарники и несколько самых стойких растений, нетрудно представить, как прекрасен этот сад весной, когда он оживает в буйстве красок. На северной стороне стены слегка отступают, открывая вид на возвышенную площадку, которая нависает над самым краем утеса, откуда открывается захватывающий вид на бескрайний океан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Подойти к площадке"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться вокруг усадьбы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Служебный коридор — длинный и узкий кирпичный проход с бочкообразным сводчатым потолком. На западном конце стоят широкие двустворчатые двери, а вдоль южной стены равномерно расположены шесть массивных деревянных дверей. Судя по грязи и следам на полу, сюда доставляют большинство поставок для поместья, прежде чем их распределяют по прилегающим комнатам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Войти в угольный погреб"/>
				<Option Goto="194" Text="Выйти в сад"/>
				<Option Goto="182" Text="Войти в кладовую"/>
				<Option Goto="276" Text="Войти в нижний служебный холл"/>
				<Option Goto="19" Text="Войти в дровяной склад"/>
				<Option Goto="141" Text="Войти в подземелье"/>
				<Option Goto="26" Text="Войти в винный погреб"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>— К убийству? Никакого. Он казался мне вполне разумным человеком, — отвечает повар, слегка пожимая плечами. — Через Блэквуда он передал мне комплимент насчёт моих блюд. Редкий гость удостаивает кулинара таким вниманием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Полированный тиковый книжный шкаф — это не просто хранилище для книг, но и настоящая витрина. Среди множества старинных фолиантов и томов здесь размещены несколько бюстов, серебряный кубок, небольшие оленьи рога, горшок с папоротником и более дюжины прозрачных бутылок, наполненных жидкостью, каждая из которых снабжена самодельной этикеткой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Осмотреть книги"/>
				<Option Goto="114" Text="Осмотреть бутылки"/>
				<Option Goto="90" Text="Отойти от книжного шкафа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и приникаете глазом к замочной скважине. Взору открывается непримечательное помещение кладовой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Отступите от двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Texts>
				<Text>Используя коробку спичек, найденную неподалёку, вы зажигаете одну спичку и осторожно подносите её к фитилю. Как только фитиль начинает потрескивать, вы быстро отступаете в сторону.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте ячейку 7 в блокноте детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Ячейка 7</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и немедленно инициирует подготовку к судебному процессу. В середине ноября дело Макфейдена доходит до суда, и присяжные, не найдя достаточных доказательств его вины, выносят вердикт о невиновности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы открываете записную книжку и просматриваете записи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="«Можете предположить возможные мотивы?»"/>
				<Option Goto="230" Text="«Слышали ли вы какой-то шум или переполох?»"/>
				<Option Goto="171" Text="«Вы были знакомы с покойным?»"/>
				<Option Goto="133" Text="«Как вы нашли тело?»"/>
				<Option Goto="136" Text="«Чем вы занимались в тот момент?»"/>
				<Option Goto="13" Text="«Когда произошло убийство?»"/>
				<Option Goto="297" Text="«Где находились остальные служащие в это время?»"/>
				<Option Goto="300" Text="«Зачем покойный был здесь?»"/>
				<Option Goto="98" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="295" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Если ячейка 2 отмечена" Availability="Ячейка 2">
					<Texts>
						<Text>В ящике вы обнаруживаете небольшой золотой ключ с изящным ушком и квадратным тупым кончиком, напоминающий по стилю и форме те, что обычно используются для бюро.\n\nВы бережно кладёте ключ в карман и закрываете ящик.</Text>
						<Text Style="Small">Отметьте ячейку 2 в блокноте детектива.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="82" Availability="!Ячейка 2">
					<Trigger Value="Ячейка 2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Вы сминаете листок с вашим обвинением в тугой комок и отправляете его в ближайшую корзину для бумаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Алтарь, покрытый алым шёлком, украшен причудливым сочетанием костей, перьев, гроздьев винограда и груд золотых монет. Среди этих даров возвышается массивный том в переплёте из чёрной кожи, а рядом лежат несколько кинжалов с волнистыми лезвиями, чёрными, как сама ночь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Осмотреть книгу"/>
				<Option Goto="122" Text="Осмотреть кинжалы"/>
				<Option Goto="20" Text="Отойти от алтаря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если отмечена ячейка 3" Availability="Ячейка 3">
					<Text>Некоторые таблички с именами едва различимы, и, пытаясь разобрать одну особенно стёртую, вы понимаете, что покойный лорд Коулфакс III вряд ли сможет помочь вам раскрыть тайну убийства Людвика, ведь он скончался более двухсот лет назад.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="85" Text="Если у вас есть улика 2" Availability="Улика 2"/>
				<Option Goto="296" Text="Отойти от табличек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы сминаете листок с вашим заявлением в плотный комок и решительно швыряете его в ближайшую корзину для мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и сразу же приступает к подготовке судебного разбирательства. В середине ноября дело Призмалл доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов. Судья, обосновывая своё решение, предполагает, что Призмалл могла руководствоваться жадностью или ненавистью к покойному мистеру Людвику. Согласно газетам, на следующей неделе, когда её вели к виселице в тюрьме Бодмин, она рыдала и кричала о своей невиновности, пока на неё накидывали петлю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Стол лорда Коулфакса, хоть и искусно выполнен, словно балансирует между порядком и хаосом. С одной стороны аккуратно разложены письменные принадлежности, с другой — царит настоящий беспорядок: разбросанные письма, запылившийся шприц и тарелка с недоеденным куском хлеба, смазанного маслом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Осмотреть письма"/>
				<Option Goto="245" Text="Осмотреть шприц"/>
				<Option Goto="90" Text="Отойти от стола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы делаете шаг вперед — и внезапно проваливаетесь вниз, сорвавшись с длинной каменной лестницы, скрытой во тьме. Внизу вы оказываетесь в беспорядочной куче, с множеством переломов и ощущением, будто череп треснул. По крайней мере, так вы представляете, что это могло бы ощущаться. Но размышления об этом тут же затмевает мучительное, невыносимое желание закрыть глаза, которому вы вскоре поддаетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Вы выдвигаете обвинение в адрес лорда Коулфакса, указывая на его доступ к Людвику и отсутствие свидетелей, способных подтвердить его алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="131" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Рано утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь изучая записи, сделанные накануне. Чтобы добиться осуждения Мориса Скиннера за убийство Альберта Людвика, вам нужно представить начальнику детальное обоснование вины шеф-повара. Если он одобрит ваше предложение, дело будет передано в уголовный суд.\n\nВ своем обосновании вы можете использовать комбинации улик, найденных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="108" Text="Использовать улику 11" Availability="Улика 11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>— Похоже, Людвика задушили ещё до убийства. Вы не знаете, зачем убийце это понадобилось?\n\n— Когда я его обнаружил, он лежал в постели. Возможно, он спал, и тот, кто это сделал... ну, вы понимаете, не хотел, чтобы он закричал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Первое, что привлекло моё внимание — это крик горничной, Призмалл, — поясняет дворецкий. — Я тут же бросился выяснить, что произошло. В тот момент я был в хозяйской спальне, подготавливая её к приезду его светлости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы сминаете лист с вашим предложением в комок и бросаете его в ближайшую корзину для мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>— Я обнаружил на теле жертвы необычное колотое ранение, которое, судя по всему, не привело к смерти. Есть ли у вас предположения, что это могло быть?\n\n— Вполне возможно, это след от шприца, — отвечает лорд Коулфакс. — Он мог самостоятельно ввести себе какое-то лекарство. Такое случается, особенно если человек страдает от хронического недуга.\n\n— У него было что-то подобное?\n\n— Насколько мне известно, нет. Хотя, конечно, существуют состояния, о которых многие предпочитают не распространяться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Покойный мистер Людвик и лорд Коулфакс были давними друзьями, познакомившимися ещё в Кембридже. Каждый год они устраивали встречи, поочерёдно выбирая то резиденцию Людвика в Кардиффе, то это поместье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Без убедительных доказательств, способных указать на убийцу, совершившего зверское преступление в поместье Коулфакс, дело так и останется нераскрытым, а преступник продолжит гулять на свободе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>В конюшне густой аромат сена перебивает лишь резкий запах конского навоза — явный признак нерадивости егеря. Неподалёку от входа, на табурете, дремлет мужчина средних лет с седеющими волосами и округлым животом. Рядом с ним стоит низкий рабочий стол, где лежат зажжённый фонарь, несколько запасных и объедки сэндвича.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Осмотреть стойла"/>
				<Option Goto="93" Text="Покинуть конюшню"/>
				<Option Goto="38" Text="Рассмотреть егеря"/>
				<Option Goto="309" Text="Взять один из фонарей"/>
				<Option Goto="4" Text="Заговорить с егерем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Вам удаётся сделать лишь семь шагов, как вдруг спотыкаетесь о что-то на полу. Голова с силой ударяется о землю, и кажется, будто череп вот-вот треснет. Мир, несомненно, начал бы быстро погружаться во тьму, пока вы истекаете кровью, если бы не эта непроглядная чернота, уже окутавшая проход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Восточный зал — узкое, ничем не примечательное помещение, чьё громкое название едва ли соответствует действительности. Стены, обшитые тёмными деревянными панелями, полированный пол и несколько особенно унылых картин создают впечатление, что это место существует лишь как переход между четырьмя комнатами, не имея собственной ценности. Два больших окна — одно на северном конце, другое на южном — служат основным источником дневного света, а ночью их заменяют две тусклые газовые лампы, едва освещающие пространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Отправиться в ванную комнату"/>
				<Option Goto="324" Text="Подняться по главной лестнице"/>
				<Option Goto="231" Text="Войти в главную спальню"/>
				<Option Goto="90" Text="Отправиться в кабинет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Texts>
				<Text>Вы решаете пока не исследовать туннель и аккуратно закрываете потайную дверь, рассудив, что всегда сможете вернуться сюда позже, чтобы узнать, что скрывается за ней.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте ячейку 3 в блокноте детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Ячейка 3</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>— Я видел достаточно, — заявляете вы, вставая с кресла. — Лорд Коулфакс, вы арестованы по подозрению в занятии колд...\n\nНо закончить фразу вам не суждено. За спиной раздаётся оглушительный выстрел, и мушкетная пуля с хрустом пробивает затылок, разрушая большую часть мозга, прежде чем вылететь с другой стороны. Осколки костей и мозговое вещество разлетаются по полу гостиной, а следом за ними падает ваше безжизненное тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы, осознав опрометчивость своего решения, с трудом выбираетесь из воды и взбираетесь на причал. Почти минуту уходит на то, чтобы одежда хоть немного просохла и позволила двигаться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Ранним утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь изучая записи, сделанные прошлой ночью. Чтобы добиться осуждения Гидеона Блэквуда за убийство Альберта Людвика, вам необходимо представить старшему инспектору письменное обоснование вины дворецкого. Если ваше предложение получит одобрение, дело будет передано в уголовный суд.\n\nДля составления обоснования вы можете использовать комбинации улик, собранных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="128" Text="Использовать улики 1, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 6, Улика 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы подходите к большой картине, и её детали становятся чётче. На полотне семь женщин в греческих одеяниях сидят в полумраке мраморного зала, наблюдая за восьмой — облачённой в тёмные одежды, она танцует перед низким металлическим кадилом. Сквозь окна с железными решётками проглядывают очертания невысоких зданий из песчаника. В нижней части рамы из эбенового дерева выгравирована надпись: «Консультация у оракула, Джон Уильям Уотерхаус».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Отойти от картины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— Не больше, чем любой другой, — отвечает егерь. — Я редко общаюсь с гостями, разве что они захотят прокатиться верхом или поохотиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>На небольшом деревянном столе лежит всего несколько предметов, не вызывающих особого интереса: миниатюрные каретные часы, пара очков для чтения, сложенная утренняя газета и книга в жёлтом кожаном переплёте с названием «К генеалогии морали» Фридриха Ницше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Откройте ящик стола"/>
				<Option Goto="231" Text="Отойти от стола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и незамедлительно инициирует подготовку к судебному процессу. В середине ноября дело лорда Коулфакса доходит до суда, и, несмотря на красноречивые аргументы его адвоката, присяжные выносят вердикт о виновности. Согласно газетным сводкам, опубликованным на следующей неделе, карета, перевозившая лорда Коулфакса в тюрьму Дартмур для ожидания казни, подверглась нападению, в результате чего ему удалось бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Взору открывается мрачная каменная комната, уставленная орудиями пыток. У противоположной двери сидит мускулистый лысый мужчина, с хмурым видом натачивающий нож.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Отойти от замочной скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вы достаёте из блокнота небольшой клочок бумаги, найденный в тайном кабинете, и вновь вчитываетесь в записку: «Семнадцать вверх, шесть направо, Лорд Третий». Опустив бумагу, вы задерживаете взгляд на табличке с именем. Похоже, именно она упомянута в инструкции — ведь после тщательного осмотра поместья это единственная зацепка, которая хоть как-то совпадает с подсказкой. Но что именно от вас требуется?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Нажать на табличку">
					<Text>Нажать на кирпич:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="265" Text="Расположенный на семнадцать вверх и шесть направо от таблички"/>
				<Option Goto="271" Text="Находящийся на семнадцать вверх и шесть направо от пола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>— Мистер Макфейден, егерь лорда Коулфакса.\n\n— Я направлю кого-нибудь, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы прыгаете в воду и тут же понимаете, что совершили ошибку.\n\nХолод октябрьского моря мгновенно пронизывает вас до костей, и вы с трудом боретесь с сильным течением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы оказываетесь на развилке в туннеле, освещённом пылающими факелами, закреплёнными в стенных подсвечниках. Помимо пути, по которому вы пришли с юго-востока, ведущего обратно к склепу, от центральной площадки расходятся ещё шесть туннелей, извилистых и теряющихся во мраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Направиться на север"/>
				<Option Goto="42" Text="Направиться на северо-восток"/>
				<Option Goto="97" Text="Направиться на северо-запад"/>
				<Option Goto="142" Text="Направиться на юг"/>
				<Option Goto="262" Text="Направиться на юго-восток"/>
				<Option Goto="159" Text="Направиться на юго-запад"/>
				<Option Goto="153" Text="Направиться на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Длинная галерея полностью оправдывает своё название.\n\nУзкая и протянувшаяся с запада на восток, она украшена множеством картин, несколькими доспехами и огромным гобеленом, висящим между двумя деревянными дверями в северной стене. В южной стене встроены высокие окна, почти от пола до потолка, открывающие величественные виды на поместье Коулфакс и дальше, в сторону Корнуолла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Выйти на балкон"/>
				<Option Goto="149" Text="Пройти в будуар"/>
				<Option Goto="324" Text="Спуститься по главной лестнице"/>
				<Option Goto="289" Text="Зайти в библиотеку"/>
				<Option Goto="301" Text="Осмотреть картины"/>
				<Option Goto="148" Text="Изучить гобелен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Кабинет — небольшая комната, словно отрезанная от роскоши остальной усадьбы. Пространство заполняет книжный шкаф, занимающий всю южную стену, письменный стол, несколько картин с изображением лошадей и удобное кресло у двери. Большую часть пола, выполненного из дерева теплого каштанового оттенка, покрывает выцветший персидский ковер, угол которого, кажется, чем-то сдвинут в сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Выйти в восточный зал"/>
				<Option Goto="63" Text="Осмотреть стол"/>
				<Option Goto="52" Text="Осмотреть книжный шкаф"/>
				<Option Goto="103" Text="Осмотреть ковер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и тут же приступает к подготовке судебного разбирательства. В середине ноября дело Призмалл доходит до суда, и присяжные часами не могут достичь единодушия. В самый разгар обсуждений Призмалл впадает в истерику. Хотя судья считает, что доказательств для обвинения её в убийстве Людвика недостаточно, он выносит вердикт: Призмалл страдает истерией и, вероятно, психически нездорова. Присяжные поддерживают это решение. Её приговаривают к пожизненному содержанию в больнице Бедлам — до тех пор, пока врачи не признают её «излечившейся».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Texts>
				<Text>Жертва безучастно смотрит в пустоту, будто её взгляд намертво прикован к потолку. Однако зрачки его серых глаз неестественно сужены, что вызывает недоумение: обычно у жертв убийства, испытывающих страх в момент смерти, зрачки расширены, как это бывает при реакции «бей или беги». Тот факт, что зрачки остались узкими, наводит на мысль, что в этом случае всё происходило иначе.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 7 «Зрачки» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 7</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Конюшня — длинное одноэтажное строение из желтоватого котсуолдского камня, увенчанное серым сланцем. С одной стороны здания виднеются массивные двустворчатые деревянные двери, к которым подводит гравийная дорожка. Вероятно, здесь хранится транспорт лорда Коулфакса. Почти все двери стойл плотно закрыты, и лишь из одной едва пробивается мерцающий свет пламени, отбрасывающий на стены причудливые тени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Войти в конюшню"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться к усадьбе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>— Мисс Призмалл, горничная лорда Коулфакса.\n\n— Не уверена, что вам действительно необходима поддержка, но я всё же направлю кого-нибудь. Они скоро будут у вас, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>— В конюшне? Да вы шутите, — фыркнул смотритель, усмехаясь. — Всё, что я знаю, это то, что Блэквуд спустился сюда, рассказал о случившемся и предупредил, что скоро придёт полицейский за показаниями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>— В тот момент я занимался подготовкой грелки для кровати и поддерживал огонь в камине в главной спальне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>В конце северо-западного туннеля перед вами возникает бледная деревянная дверь с едва заметной надписью «Гвитва».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="53" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы открываете страницу с уликами в своей записной книжке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Спросить об улике 1" Availability="Улика 1"/>
				<Option Goto="174" Text="Спросить об улике 2" Availability="Улика 2"/>
				<Option Goto="145" Text="Спросить об улике 3" Availability="Улика 3"/>
				<Option Goto="273" Text="Спросить об улике 4" Availability="Улика 4"/>
				<Option Goto="239" Text="Спросить об улике 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="294" Text="Спросить об улике 6" Availability="Улика 6"/>
				<Option Goto="190" Text="Спросить об улике 7" Availability="Улика 7"/>
				<Option Goto="48" Text="Спросить об улике 8" Availability="Улика 8"/>
				<Option Goto="67" Text="Спросить об улике 9" Availability="Улика 9"/>
				<Option Goto="28" Text="Спросить об улике 10" Availability="Улика 10"/>
				<Option Goto="100" Text="Спросить об улике 11" Availability="Улика 11"/>
				<Option Goto="56" Text="Задать вопрос о деле"/>
				<Option Goto="295" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Балкон, встроенный в величественный каменный фасад, узок и ограждён лишь низкими балюстрадами. Из-за скудного лунного света поместье едва различимо, но можно представить, как роскошно оно выглядит при свете дня. Внезапно за спиной раздаётся скрип ржавой дверной петли. Вы оборачиваетесь, но вокруг никого не видно — словно звук возник сам по себе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Вернуться внутрь"/>
				<Option Goto="325" Text="Остаться снаружи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>— Кто-то убил мистера Людвика зазубренным лезвием. Вы не знаете, где его могли достать?\n\n— В доме, вы имеете в виду? — Призмалл выглядит и звучит удивлённо. — Ну, возможно, несколько кухонных ножей подошли бы... Но, честно говоря, не могу представить, чтобы Скиннер был способен на такое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Гостиная — светлое и просторное помещение, лишь подчеркивающее это впечатление. Светло-голубые обои, мебель в тон и бледно-желтый ковер, покрывающий большую часть пола, создают уютную атмосферу. По комнате расставлены вазы с белыми георгинами: на комодах, тумбах и каминных полках. Хотя они добавляют уюта и спокойствия, полное отсутствие их аромата кажется слегка неестественным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Перейти в курительную комнату"/>
				<Option Goto="183" Text="Перейти в служебный коридор"/>
				<Option Goto="257" Text="Вернуться в главный зал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Поздним декабрьским вечером, патрулируя улицы Данстоу, вы слышите быстрые шаги, приближающиеся сзади. Не успеваете обернуться, как ледяная боль пронзает спину — кинжал глубоко входит в тело. Вы падаете на землю, а в ушах остаётся лишь эхо удаляющихся шагов. Это последнее, что вы слышите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Texts>
				<Text>Ковёр с бахромой украшает потускневший малиновый узор стилизованных цветов на желтоватом фоне. Но больше, чем его дизайн, привлекает внимание загнутый угол, словно его случайно задели ногой. Опустившись на колени, вы замечаете слабый отпечаток обуви на полу рядом с приподнятым краем ковра. На полу видна странная оранжевая пыль.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 8 «Отпечаток обуви» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 8</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Подняться обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Вы уже встречались со Скиннером">
					<Text>— Мистер Скиннер? — обращаетесь вы, и повар медленно поворачивается к вам. — Меня зовут детектив Барнс, из управления полиции графства Корнуолл. У меня есть несколько вопросов к вам.\n\nПовар откладывает посуду, вытирает руки о фартук, скрещивает их на груди и внимательно смотрит на вас.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="139" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="242" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="285" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>— В таком случае, я начну расследование в одиночку. Вам не обязательно оставаться со мной, но я настаиваю, чтобы никто из персонала не покидал территорию до завершения моих поисков.\n\n— Как вам будет угодно, сэр. Я немедленно предупрежу слуг, — отвечает дворецкий, чётко кивнув. — У лорда Коулфакса четверо слуг: егерь Макфейден, повар Скиннер, горничная Призмалл и я сам. Если вы будете нуждаться в нас, скорее всего, мы окажемся в конюшне, на кухне, в нижнем служебном зале или в библиотеке. Лорда Коулфакса вы найдёте в гостиной, но, прошу вас, дайте ему время прийти в себя. Ах да, — добавляет он, словно только что вспомнив, — покойный мистер Людвик находится в гостевой спальне на верхнем этаже.\n\nДворецкий снова склоняет голову, разворачивается и поднимается по лестнице, ведущей в поместье Коулфакс, оставляя вас одного у подножия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Раны жертвы свидетельствуют о множественных ножевых ударах, а возможно, и о рассечении зазубренным лезвием. Известны ли вам подобные инструменты, которые уже находились в доме?\n\nЛорд Коулфакс задумчиво подносит руку к подбородку, его взгляд сосредоточен. — Возможно, одно из древкового оружия в курительной комнате, — наконец произносит он после долгой паузы, — но оно слишком громоздко для нападения в тесном пространстве. Следующее, что приходит на ум, — это поварские ножи на кухне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вы мертвы! Без вашего проницательного ума тайна убийства в поместье Коулфакс так и останется неразгаданной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы выстраиваете обвинение против Скиннера, указывая на сходство ран жертвы с кухонными инструментами из поместья Коулфакс. Выдвигаете версию, что шеф-повар воспользовался одним из своих ножей, чтобы жестоко расправиться с Людвиком, а затем, устроив уборку на кухне, смыл следы крови с орудия убийства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="31" Text="Представить обвинение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Исследуя книжные полки в кабинете, я наткнулся на потайной вход, ведущий в небольшое помещение, заполненное странными артефактами и материалами, которые явно свидетельствуют о вашем интересе к оккультизму и, возможно, к колдовству. Можете объяснить, что я обнаружил?\n\nЛорд Коулфакс слегка смущён вашим обвинительным тоном. Он на мгновение замолкает, чтобы собраться с мыслями, и отвечает с изысканным спокойствием:\n\n— Интерес к оккультизму не запрещён законом, детектив. Вспомните, Джон Ди, например, глубоко увлекался оккультизмом и служил самой королеве Елизавете.\n\n— Но заниматься колдовством противозаконно.\n\n— А вы нашли какие-либо доказательства, что я практикую колдовство?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Арестовать лорда Коулфакса"/>
				<Option Goto="334" Text="Согласиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Кухня предстаёт неожиданно длинной комнатой, которая кажется ещё просторнее благодаря белоснежным стенам и высоким стеклянным окнам. Вдоль стен выстроились печи, духовки, раковины, рабочие зоны и столешницы. Большую часть западной стены занимает массивный камин, оснащённый вертелом и крюками для котлов, а оставшееся пространство заполнено полками с травами и кухонной утварью. В центре комнаты стоит чистый стол, судя по отсутствию пятен, вероятно, предназначенный для размещения готовых блюд перед подачей в столовую. У раковины, медленно перемывая груду грязной посуды, стоит мужчина средних лет в запачканной поварской форме, что-то бормоча себе под нос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Заглянуть в кладовую"/>
				<Option Goto="222" Text="Наблюдать за поваром"/>
				<Option Goto="104" Text="Заговорить с поваром"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Когда вы пытаетесь достать «Словарь Джонсона» с полки, часть книжного шкафа неожиданно сдвигается в сторону, открывая потайной проход. За ним скрывается ещё один кабинет, словно двойник первого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Войти в потайной кабинет"/>
				<Option Goto="219" Text="Закрыть потайную дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Скиннер закатывает глаза и упирает руки в бока.\n\n— Понимаю, детектив, вы просто делаете свою работу, задаете вопросы, но я на половину из них ответа не знаю! — начинает он, сопровождая слова выразительными жестами. — Прихожу,\n\nготовлю, убираю, полощу, повторяю, ухожу домой. Последний, кого я видел, — это Прис. Она зашла около половины десятого, спросила, не нужно ли почистить мой фартук. Где остальные были — без понятия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>— Раны на теле жертвы свидетельствуют о том, что его вспороли и несколько раз ударили зазубренным лезвием. Есть ли в доме оружие или инструменты, подходящие под это описание?\n\n— Возможно, несколько кухонных ножей. Но, помимо них, в библиотеке хранится лишь пара образцов древкового оружия, и все они надежно спрятаны за стеклом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Texts>
				<Text>Судя по этикеткам на бутылках, некоторые из которых пестрят невероятно длинными названиями, каждая из них содержит разные химические вещества. Часть надписей едва различима из-за густого слоя пыли, покрывающего большинство ёмкостей. Однако на одной из бутылок с морфием явно виден отпечаток руки — судя по отсутствию отпечатков пальцев, в перчатке. Этот след, оставшийся посреди пыли, явно указывает на то, что бутылку брали совсем недавно.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 1 «Химические вещества» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>— В кабинете лорда Коулфакса я обнаружил запас бутылок с химикатами. Вы что-нибудь знаете об этом?\n\n— Он любит считать себя «человеком науки». Собирает их и изучает, насколько мне известно.\n\n— Есть мысли, зачем кому-то мог понадобиться доступ к его запасу морфия?\n\nМакфейден пожимает плечами.\n\n— Возможно, хотели поэкспериментировать. Увидеть, что из этого выйдет. Он иногда разрешает мне пользоваться, если с лошадьми что-то не в порядке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>— Я наткнулся на этот странный список инструкций, исследуя потайную комнату в усадьбе, — заявляете вы, доставая сложенный лист бумаги из записной книжки и протягивая его дворецкому. — Можете что-нибудь разобрать?\n\nДворецкий несколько мгновений внимательно изучает предложенный лист, затем медленно качает головой.\n\n— Его светлость часто оставлял себе заметки по дому. Я и сам находил несколько во время уборки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Вы открываете страницу с уликами в своей записной книжке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Спросить об улике 1" Availability="Улика 1"/>
				<Option Goto="116" Text="Спросить об улике 2" Availability="Улика 2"/>
				<Option Goto="303" Text="Спросить об улике 3" Availability="Улика 3"/>
				<Option Goto="254" Text="Спросить об улике 4" Availability="Улика 4"/>
				<Option Goto="161" Text="Спросить об улике 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="164" Text="Спросить об улике 6" Availability="Улика 6"/>
				<Option Goto="132" Text="Спросить об улике 7" Availability="Улика 7"/>
				<Option Goto="158" Text="Спросить об улике 8" Availability="Улика 8"/>
				<Option Goto="130" Text="Спросить об улике 9" Availability="Улика 9"/>
				<Option Goto="281" Text="Спросить об улике 10" Availability="Улика 10"/>
				<Option Goto="113" Text="Спросить об улике 11" Availability="Улика 11"/>
				<Option Goto="270" Text="Уточнить детали дела"/>
				<Option Goto="252" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Солярий производит неизгладимое впечатление. На безупречно отполированном паркете аккуратно расставлены дорогие безделушки и антикварная мебель: от роскошных кресел с красным бархатом до величественного рояля и изящных восточных ваз. Окна, уходящие ввысь на два этажа, открывают потрясающий вид, который в ясную ночь, несомненно, захватывает дух: сады усадьбы, корнуольское побережье и темные, бурлящие волны моря вдали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Осмотреть рояль"/>
				<Option Goto="228" Text="Осмотреть вазы"/>
				<Option Goto="217" Text="Войти в бильярдную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>— Во время осмотра поместья я обнаружил потайной ход, ведущий в кабинет, полный оккультных предметов. Вы что-нибудь знаете об этом?\n\n— Оккультных предметов? — Скиннер приподнимает брови, явно удивлён. — Впервые слышу. Но могу заверить, он точно не вампир — требует добавлять чеснок буквально во все блюда, которые я готовлю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Рано утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь перечитывая заметки, сделанные прошлой ночью. Чтобы добиться осуждения Глэдис Призмалл за убийство Альберта Людвика, вам необходимо представить старшему инспектору письменное обоснование её вины. Если он одобрит ваше предложение, дело будет передано в уголовный суд.\n\nДля составления обоснования вы можете использовать определённые комбинации улик, обнаруженных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Первым на месте преступления"/>
				<Option Goto="16" Text="Подозрительное алиби"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Ячейка 7 отмечена" Availability="Ячейка 7">
					<Text>Вы отчаянно боретесь с течением, и после борьбы, кажущейся вечностью, наконец выбираетесь из извилистой пещеры. Перед вами возвышаются скалистые утёсы, обрамляющие мыс, где гордо стоит поместье Коулфакс. И лишь в тот момент, когда вы почти натыкаетесь на камни, до вас доходит вся бессмысленность попытки добраться до далёкого берега в разгар прилива.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="279" Availability="!Ячейка 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Ячейка 4 отмечена" Availability="Ячейка 4">
					<Texts>
						<Text>Зазубренные лезвия кинжалов не оставляют сомнений — вы нашли орудие, которым был убит мистер Людвик. Решив, что вам этот кинжал пригодится больше, чем безумному убийце, вы берёте один из них и аккуратно крепите на пояс.</Text>
						<Text Style="Small">Отметьте ячейку 4 в блокноте детектива.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="59" Availability="!Ячейка 4">
					<Trigger Value="Ячейка 4"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Перед вами два тома. Первый — в зелёном бархатном переплёте с золотым тиснением, на обложке которого значится «Древности Корнуолла» авторства Уильяма Борлейза. Второй — поменьше, в слегка потёртой коричневой кожаной обложке, с названием «Обзор Корнуолла», написанный Ричардом Кэрью. Судя по всему, лорд Коулфакс проявляет интерес к истории своего родного графства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Положить книги на место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Левый шкаф доверху заполнен мягкими пушистыми полотенцами и аккуратно сложенными банными халатами — все они безупречно белого цвета. В правом шкафу разместилась целая коллекция ароматных солей для ванн, эфирных масел и других средств, призванных наполнить воду благоуханием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Закрыть шкафы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>— Последний раз я смотрел на свои карманные часы за несколько минут до крика горничной, — продолжаете вы. — Стрелки показывали без десяти десять. А покойного мистера Людвика я видел в последний раз, когда проходил мимо него в длинной галерее, примерно без десяти девять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>— Неприятное дело, особенно в такую мрачную ночь, но подобные вопросы не терпят отлагательств до утра, — отвечаете вы, поправляя тужурку. — Не могли бы вы проводить меня к лорду Коулфаксу?\n\n— Боюсь, лорд Коулфакс сейчас не в состоянии принять вас, — с извиняющейся интонацией произносит дворецкий. — Происшествие сильно его потрясло, и сейчас он отдыхает в гостиной. Однако он сможет встретиться с вами в ближайшее время.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Попросить проводить вас к телу"/>
				<Option Goto="105" Text="Отпустить дворецкого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>— Поужинал я около семи, проверил, что лошади накормлены, а затем прилёг отдохнуть без четверти восемь. Следующее, что помню, — как меня разбудил Блэквуд, когда уже пробило десять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы составляете обвинительное заключение, убедительно доказывающее вину Блэквуда. В его основе лежит прошлое дворецкого, связанное с использованием морфина, следы недавнего применения шприца в кабинете лорда Коулфакса, а также колотая рана, обнаруженная на теле жертвы. Собрав эти улики воедино, вы выдвигаете теорию: Блэквуд сначала усыпил Людвика морфином, а затем совершил убийство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="30" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>— Небольшое ежегодное собрание у лорда Коулфакса, — говорит егерь. — Вспоминаем былое, устраиваем обильный пир и, само собой, наслаждаемся изысканным вином. Вы бы только погреб его видели! Клянусь, там вина больше, чем во всей Франции!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>— Как вы думаете, зачем жертву могли задушить перед её гибелью?\n\n— Возможно, он сопротивлялся нападавшим, и его пришлось обезвредить перед нанесением смертельного удара, — предполагает Блэквуд. — Хотя возникает вопрос: почему убийца не сломал ему шею, а выбрал такой жестокий и заметный способ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Главный инспектор без колебаний отклоняет ваше обвинение, утверждая, что оно не выдержит даже самого формального судебного разбирательства. Вскоре подозреваемого освобождают, а дело объявляют нераскрытым. Проходит немного времени, и материалы оказываются заброшенными на самое дно шкафа в полицейском участке, в ящике с надписью «Нераскрытые».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>— Зрачки жертвы сужены, что, вероятно, указывает на отсутствие паники в момент смерти. Есть какие-то идеи?\n\n— Первое, что приходит на ум, — это наркотик, — размышляет Блэквуд. — Зрачки лорда Коулфакса обычно сужаются после приёма лекарств. Однако есть и другая версия: он мог добровольно позволить себя убить, хотя причина этого остаётся загадкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Призмалл делает неровный вдох, её руки слегка дрожат на коленях.\n\n— Закончив сушить бельё, я поднялась наверх, чтобы отнести свежее бельё в хозяйскую спальню, и решила заглянуть в гостевую — вдруг мистер Людвик тоже захочет. Когда он не ответил, я открыла дверь, чтобы проверить, там ли он, и...\n\nЕё голос обрывается, дрожь усиливается, и она закрывает глаза. Сделав несколько медленных, успокаивающих вдохов, она качает головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Ранним утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь и вновь перечитывая записи, сделанные прошлой ночью. Чтобы добиться осуждения лорда Коулфакса за убийство Альберта Людвика, вам необходимо подготовить письменное обоснование его вины и представить его начальнику инспекции. Если он даст своё согласие, дело будет передано в уголовный суд.\n\nДля составления заявления вы можете использовать определённые комбинации улик, обнаруженных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="329" Text="Использовать улики 1, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 6, Улика 10"/>
				<Option Goto="155" Text="Использовать улику 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="212" Text="Использовать улики 5 и 11" Availability="Улика 5, Улика 11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Вы готовите обвинительное заключение против Скиннера, подчеркивая его доступ к Людвику и отсутствие свидетелей, которые могли бы подтвердить его алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="131" Text="Представить обвинение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Я гладила бельё лорда Коулфакса в служебной комнате, дожидаясь, пока высохнет постельное бельё.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>На полках стоят книги, которые, судя по их виду, повидали немало читателей, но, если верить слою пыли, лишь немногие из них открывали в последнее время. Среди них выделяются красный том «Идиллии короля» лорда Теннисона, массивный чёрный фолиант «Словарь Джонсона» Сэмюэла Джонсона и переплетённая в коричневую кожу «Илиада» Гомера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Осмотреть «Идиллии короля»"/>
				<Option Goto="111" Text="Осмотреть «Словарь Джонсона»"/>
				<Option Goto="47" Text="Осмотреть «Илиаду»"/>
				<Option Goto="52" Text="Прекратить осмотр книг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Вы тянетесь к телефону, проворачиваете ручку на его основании и подносите трубку к уху. Спустя несколько мгновений из неё доносится слегка сонный женский голос:\n\n— Алло. С кем бы вы хотели связаться?\n\n— Сент-Айвс, 624.\n\n— Минуточку.\n\nПосле короткой паузы раздаётся мужской голос:\n\n— Управление полиции графства Корнуолл, Сент-Айвс. Кто у телефона?\n\n— Детектив констебль Барнс, номер жетона 1211.\n\n— Чем могу быть полезен, детектив?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Арестовать подозреваемого"/>
				<Option Goto="241" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Вы листаете страницы блокнота, останавливаясь на разделе с уликами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="319" Text="Расспросить об улике 1" Availability="Улика 1"/>
				<Option Goto="211" Text="Расспросить об улике 2" Availability="Улика 2"/>
				<Option Goto="150" Text="Расспросить об улике 3" Availability="Улика 3"/>
				<Option Goto="267" Text="Расспросить об улике 4" Availability="Улика 4"/>
				<Option Goto="119" Text="Расспросить об улике 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="310" Text="Расспросить об улике 6" Availability="Улика 6"/>
				<Option Goto="195" Text="Расспросить об улике 7" Availability="Улика 7"/>
				<Option Goto="216" Text="Расспросить об улике 8" Availability="Улика 8"/>
				<Option Goto="290" Text="Расспросить об улике 9" Availability="Улика 9"/>
				<Option Goto="238" Text="Расспросить об улике 10" Availability="Улика 10"/>
				<Option Goto="306" Text="Расспросить об улике 11" Availability="Улика 11"/>
				<Option Goto="242" Text="Уточнить детали дела"/>
				<Option Goto="285" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Небольшой ящик теперь пуст — его единственное содержимое уже у вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Нижний зал — просторное помещение с кирпичным сводчатым потолком, заполненное десятками крупных ящиков. Повсюду разбросаны разнообразные бытовые предметы и диковинки: глобусы, старинные зеркала, комоды, шкафы, рыцарские доспехи, мебель... Создаётся впечатление, что это не просто кладовая, а настоящая свалка. Ничего примечательного или ценного не бросается в глаза сразу, и на тщательный осмотр всего, что здесь находится, уйдёт не один день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Войти в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>В конце южного туннеля перед вами возникает массивная металлическая дверь с надписью «Каргхаранс».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="177" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Texts>
				<Text>Вы мертвы! Без вашего острого ума тайна убийства в поместье Коулфакс так и останется нераскрытой.</Text>
				<Text Style="Small">Если в детективном блокноте отмечены ячейки с 4 по 8, удалите их.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>Ячейка 4, Ячейка 5, Ячейка 6, Ячейка 7, Ячейка 8</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Вы уже встречались с лордом Коулфаксом">
					<Text>— Лорд Коулфакс? — вежливо склоняете голову в сторону аристократа. — Я детектив Барнс из управления полиции графства Корнуолл.\n\n— Очень приятно, детектив, — отвечает лорд Коулфакс, изящным движением длинных пальцев указывая на кресло. — Благодарю, что прибыли так быстро, чтобы разобраться в этом ужасном деле.\n\n— Можно задать вам несколько вопросов?\n\n— Конечно.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="213" Text="Спросить об уликах"/>
				<Option Goto="218" Text="Спросить о деле"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>— В ходе расследования я обнаружил недавнее письмо Макфейдена, где он упоминает о рискованной доставке, в которой участвовал. Вы знаете, что это могло быть?\n\nПризмалл на мгновение задумывается.\n\n— Не уверена. Помню, как из кабинета выносили несколько бутылок и грузили их в карету, но вряд ли это можно назвать доставкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и тут же приступает к подготовке судебного процесса. В середине ноября дело Макфейдена доходит до суда, и присяжные выносят обвинительный вердикт всего за несколько часов. На следующей неделе газеты пишут, что, когда Макфейдена вели к виселице в тюрьме Бодмин, он кричал о своей невиновности, а свои последние слова посвятил проклятию в ваш адрес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вспомнив, какую именно кирпичную плиту нужно нажать, вы нажимаете её, и потайная дверь снова распахивается, открывая мрачный каменный туннель. Убедитесь, что готовы исследовать его, прежде чем двинуться вперёд, ведь если дверь закроется за вами, обратного пути не будет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Закрыть дверь"/>
				<Option Goto="320" Text="Войти в туннель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Огромный гобелен поражает своим размахом: на нём изображён величественный средневековый пир, разворачивающийся прямо посреди дремучего леса. По всему полотну рассыпаны сцены — то знатные господа охотятся на кабанов, то крестьяне давят виноград, создавая причудливую мозаику жизни давно ушедшей эпохи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Будуар, оформленный в викторианском стиле, олицетворяет идеалы, которые традиционно приписывались женщинам той эпохи.\n\nНежно-голубые обои с бархатистым узором гармонируют с розово-белым цветочным орнаментом на шторах, коврах и мягкой мебели.\n\nОбилие цветов, множество кушеток для отдыха и просторные окна наполняют комнату уютной и умиротворяющей атмосферой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Войти в гостевую спальню"/>
				<Option Goto="191" Text="Войти в служебный коридор"/>
				<Option Goto="89" Text="Войти в длинную галерею"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>— Я наткнулся на письмо егеря. Похоже, это жалоба на какую-то рискованную доставку. Вы не в курсе, о чем речь?\n\nПовар задумчиво вздыхает, бросая взгляд в сторону. — Не могу сказать. Единственное, что я знаю, — он помогает только с олениной. Она слишком тяжелая для Прис или Блэквуда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вы стоите перед загородным домом — поместьем Коулфакс, горделиво возвышающимся на выступе утёса, что венчает северное корнуольское побережье. Хоть оно и не столь величественно, как Лонглит или Бленхейм, здание всё же впечатляет: два этажа из бежевого камня, высокие окна и холодная серая крыша, усеянная слуховыми окнами. Вокруг раскинулись аккуратно подстриженные газоны. Слева от дома притаилось одноэтажное здание конюшни, справа виднеется край сада, а в нескольких десятках метров перед усадьбой, чуть в стороне, стоит каменная гробница.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Войти в поместье Коулфакс"/>
				<Option Goto="194" Text="Обойти дом слева"/>
				<Option Goto="49" Text="Обойти дом справа"/>
				<Option Goto="264" Text="Направиться к гробнице"/>
				<Option Goto="93" Text="Направиться к конюшне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы скомкиваете лист с вашим обвинительным заключением в плотный шарик и швыряете его в ближайшую корзину для бумаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>В конце западного туннеля вы оказываетесь перед роскошной дверью из чёрного дерева, украшенной загадочной надписью: «Эглос Тег».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="3" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>— В тот момент я исполнял «Гебриды» Мендельсона в солярии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вы составляете заявление, в котором обвиняете лорда Коулфакса в убийстве Альберта Людвика, ссылаясь на его интерес к оккультным наукам. Согласно вашей теории, лорд Коулфакс совершил преступление, руководствуясь таинственными оккультными мотивами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="311" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Вы выдвигаете обвинение против Макфейдена, основываясь на его доступе к Людвику и отсутствии свидетелей, которые могли бы подтвердить его алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="131" Text="Подтвердить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>— Похоже, жертву задушили ещё до убийства. Есть ли у вас предположения, зачем это могло понадобиться?\n\nЛорд Коулфакс разводит руками, и на его лице застывает недоумение. — Даже в Кембридже Людвик был человеком не из сильных. Не вижу смысла в том, чтобы его обезвреживать, особенно с учётом орудия, которым убийца столь бесславно с ним расправился.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>— В кабинете я заметил странный след от обуви, усыпанный оранжевой пылью. Что могло оставить такой отпечаток?\n\n— Единственное, что приходит в голову, — кто-то наступил на пряный порошок, возможно, корицу или паприку. В нашей кладовой хранятся обе эти приправы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>В конце юго-западного тоннеля вы оказываетесь перед массивной дверью, обитой металлом и усеянной заклёпками. На её поверхности выбито слово «Долор», словно предупреждение или загадка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="250" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Центральную стену украшает панель с колокольчиками, изготовленная из слегка потёртого тёмно-коричневого дерева. На ней аккуратно размещено чуть более дюжины небольших железных колокольчиков, каждый из которых подвешен над изящной табличкой с названием части поместья: Ванная, Бильярдная, Будуар, Обеденный зал, Гостиная, Восточный холл, Главная лестница, Гостевая спальня, Библиотека, Длинная галерея, Главный холл, Хозяйская спальня, Парадная, Курительная комната, Солярий и Кабинет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>— В кабинете лорда Коулфакса я обнаружил потайной вход в небольшую комнату, полную оккультных артефактов. Вам что-нибудь известно об этом?\n\n— Боюсь, что нет, — отвечает Блэквуд, явно поражённый услышанным. — Лорд Коулфакс никогда не выказывал интереса к чему-то столь сомнительному, как оккультизм и колдовство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Вы выдвигаете обвинение, утверждая, что Призмалл виновна в убийстве Людвика, поскольку именно она первым появилась на месте преступления. Это ложится в основу вашей версии: Призмалл убил Людвика, а затем инсценировал случайное обнаружение тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="62" Text="Подтвердить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы поворачиваете ручку и с усилием нажимаете на дверь, но она остаётся неподвижной. Судя по всему, комната заперта наглухо или, быть может, даже забаррикадирована изнутри.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>— На предплечье жертвы обнаружена странная колотая рана, которая, судя по всему, не связана с самим убийством. Есть ли у вас предположения, что могло её вызвать?\n\n— Похоже, его недавно чем-то укололи, — заметил Блэквуд. — Возможно, он посещал врача перед поездкой сюда или даже привёз с собой шприц. Сложно представить, что ему требовались лекарства по очевидным причинам, но существует множество более... деликатных состояний, скажем так, которые требуют инъекций.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Личные вещи покойного включают окровавленные очки, карманные часы, остановившиеся на одной минуте первого, и коричневый кожаный кошелёк. Внутри кошелька обнаруживаются три банкноты по два фунта, один соверен, две кроны, полкроны, два флорина, один шиллинг, три двухпенсовика и шесть фартингов. Судя по всему, убийца не руководствовался корыстными мотивами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>— Лорд Коулфакс? — вновь обращаетесь вы, приближаясь к его креслу. — Прошу прощения за беспокойство, но, кажется, у меня остались кое-какие вопросы.\n\nЛорд вежливо кивает и жестом приглашает вас сесть на прежнее место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="218" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы открываете блокнот и начинаете задавать вопросы, связанные с расследованием:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="«Можете ли вы назвать возможные мотивы?»"/>
				<Option Goto="95" Text="«Вы слышали какой-то шум?»"/>
				<Option Goto="298" Text="«Вы были знакомы с покойным?»"/>
				<Option Goto="127" Text="«Чем вы занимались в тот момент?»"/>
				<Option Goto="302" Text="«Когда произошло убийство?»"/>
				<Option Goto="204" Text="«Где находились другие слуги в это время?»"/>
				<Option Goto="129" Text="«Почему покойный был здесь?»"/>
				<Option Goto="179" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="304" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Несмотря на все ваши усилия, маленькая табличка с именем лорда Коулфакса III остаётся неподвижной, не подаваясь ни на миллиметр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Нажать на кирпич, расположенный на семнадцать позиций выше и шесть вправо от таблички"/>
				<Option Goto="271" Text="Нажать на кирпич, расположенный на семнадцать позиций выше и шесть вправо от пола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>— Хорошо. В таком случае я хотел бы осмотреть тело.\n\n— Прекрасно, сэр, — отвечает дворецкий, слегка склонив голову.\n\n— Будьте так добры следовать за мной, я провожу вас прямо туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Следовать за дворецким"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>— Я нашел письмо, которое вы писали лорду Коулфаксу, — произносите вы. — Там упоминалось, что вас вынудили заниматься рискованной доставкой. Что это было?\n\nЕгерь слегка смущается.\n\n— О, это! Да ничего серьезного, не стоит беспокоиться. Просто пришлось перевозить несколько контейнеров с опасным грузом — какими-то химикатами, кажется. Я не собираюсь отдавать письмо лорду, просто хотел... выплеснуть досаду. Был бы признателен, если бы вы не упоминали об этом лорду Коулфаксу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>— Не совсем. Лорд Коулфакс знал его довольно хорошо, но для меня он был практически незнакомцем. Кажется, я где-то слышала, что он занимался каким-то бизнесом в Кардиффе, но не уверена, насколько это может быть полезно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>— Мистер Блэквуд, дворецкий лорда Коулфакса.\n\n— Сейчас же отправлю наряд, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Когда вы тянетесь за фонарём со стола, в голове мелькают три мысли: во-первых, у вас уже есть один; во-вторых, брать второй — слишком рискованно; и в-третьих, лорд Коулфакс наверняка удивится, увидев, как вы разгуливаете по его поместью с несколькими светильниками, болтающимися на тунике.\n\nВы сдерживаете клептоманический порыв и медленно убираете руку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>— Вы знаете, что это значит? — спрашиваете вы, доставая из блокнота странные записи и протягивая их Призмалл. Та берет их, а вы добавляете: — Думаю, это могут быть инструкции.\n\nПризмалл внимательно изучает листок, её лицо выражает явное недоумение. Наконец, она возвращает его вам, качая головой. — Простите, я не могу понять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>— Мистер Скиннер, шеф-повар лорда Коулфакса.\n\n— Я отправлю кого-нибудь, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>— Мисс Призмалл? — снова обращаетесь вы к горничной, делая шаг вперёд. — Прошу прощения, но мне нужно задать вам ещё несколько вопросов.\n\n— Всё в порядке, детектив, — кивает Призмалл, слегка выпрямляясь. — Я к вашим услугам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="56" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="295" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Вдалеке, вдоль дальней стены, вы замечаете ряд камер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Отойти от двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>— Боюсь, что нет. Людвик был человеком спокойным, не тем, кто становился душой компании, но и не её проклятием. Он предпочитал держаться в стороне и посвящать себя работе. У него была архитектурная фирма в Кардиффе, хотя мне непонятно, что заставило его открыть дело именно там — холодный город, полный пьяных наглецов с непробиваемыми акцентами. Единственная теория, которая приходит мне в голову, пусть и весьма надуманная, — его безвременная кончина могла быть делом рук конкурентов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы открываете страницу с уликами в своей записной книжке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Уточнить по улике 1" Availability="Улика 1"/>
				<Option Goto="24" Text="Уточнить по улике 2" Availability="Улика 2"/>
				<Option Goto="170" Text="Уточнить по улике 3" Availability="Улика 3"/>
				<Option Goto="268" Text="Уточнить по улике 4" Availability="Улика 4"/>
				<Option Goto="258" Text="Уточнить по улике 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="280" Text="Уточнить по улике 6" Availability="Улика 6"/>
				<Option Goto="199" Text="Уточнить по улике 7" Availability="Улика 7"/>
				<Option Goto="201" Text="Уточнить по улике 8" Availability="Улика 8"/>
				<Option Goto="253" Text="Уточнить по улике 9" Availability="Улика 9"/>
				<Option Goto="287" Text="Уточнить по улике 10" Availability="Улика 10"/>
				<Option Goto="44" Text="Уточнить по улике 11" Availability="Улика 11"/>
				<Option Goto="167" Text="Запросить информацию по делу"/>
				<Option Goto="304" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Спустя несколько дней вы получаете известие: лорда Коулфакса видели на пляже неподалёку от его старого поместья. Осторожно исследуя береговую линию, вы внезапно становитесь жертвой нападения замаскированных головорезов. Удары тупыми предметами оглушают вас. Придя в себя, вы обнаруживаете, что находитесь в небольшой лодке посреди моря, с якорем, привязанным к ногам. Один из нападавших поднимает тяжёлый якорь и с грохотом швыряет его за борт. Вас срывает с палубы, и вы погружаетесь в бездонную чёрную пучину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы следуете за дворецким вверх по каменным ступеням, проходите через массивные белые двери и оказываетесь в усадьбе. Он молча ведёт вас по широкой извилистой лестнице, затем по длинному коридору, украшенному картинами, и, наконец, через ещё одну пару дверей попадаете в комнату, явно предназначенную для типичной викторианской дамы.\n\n— Покойный находится за той дверью, детектив, — сообщает Блэквуд, указывая на северную дверь. — В гостевой спальне.\n\n— Благодарю, Блэквуд. Я справлюсь сам, но прошу, чтобы персонал не покидал территорию, пока я не завершу расследование.\n\n— Хорошо, сэр. Я немедленно сообщу об этом слугам, — отвечает дворецкий, вежливо кивая. — У лорда Коулфакса четверо слуг: егерь Макфейден, повар Скиннер, горничная Призмалл и я. Если мы понадобимся, вы, скорее всего, найдёте нас в конюшне, на кухне, в нижнем служебном зале и библиотеке соответственно. Лорда Коулфакса можно найти в гостиной, но прошу вас дать ему время прийти в себя.\n\nДворецкий ещё раз склоняет голову, разворачивается и покидает будуар, оставляя вас одного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Кладовая лорда Коулфакса — это бесконечные деревянные полки, ломящиеся от невероятного изобилия провизии. Здесь собраны яйца, бутылки молока, спелые сыры, окорока, целые туши дичи, подвешенные на крюках, миски с фруктами, ячейки с овощами, буханки хлеба, бочонки с приправами и огромные бочки, доверху наполненные экзотическими специями, зерном, сахаром и солью. Похоже, лорду Коулфаксу не стоит беспокоиться о нехватке припасов ещё долгое время.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Вернуться в служебный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Служебный зал — помещение, явно не предназначенное для посещения лордом Коулфаксом или его гостями, что особенно подчёркивают его голые стены и холодный каменный пол. Это место служит своего рода центром для прислуги: здесь стоит простой деревянный стол с четырьмя стульями и остатками трапезы, наполовину заполненный посудой буфет, центральная панель с колокольчиками и несколько скамеек, прижатых к стенам. Однако главное внимание привлекает широкая каменная лестница, чьи ступени отполированы до блеска от частого использования. Она ведёт вниз, в подвал поместья, и вверх, на верхний этаж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="276" Text="Спуститься по лестнице"/>
				<Option Goto="194" Text="Выйти на территорию"/>
				<Option Goto="257" Text="Войти в главный зал"/>
				<Option Goto="284" Text="Зайти в кладовую"/>
				<Option Goto="160" Text="Осмотреть панель с колокольчиками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Письма представляют собой переписку между лордом Коулфаксом и доктором Мэйнардом из лечебницы Баймарш. Видно, что лорд всерьёз обеспокоен участившимися провалами в памяти, однако доктор успокаивает его, уверяя, что подобное вполне естественно для человека его лет, и советует записывать важные моменты, чтобы ничего не упустить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Отложить письма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Рояль занимает центральное место в комнате, и тому есть веская причина. Изысканно выполненный из полированного розового дерева, с подставкой, украшенной нотами, бехштейн выглядит настоящим сокровищем. Лёгкие потёртости на клавишах из чёрного дерева и слоновой кости говорят о том, что к нему относились с большой любовью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Осмотреть ноты"/>
				<Option Goto="118" Text="Отойти от рояля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Texts>
				<Text>Помимо странных безделушек, аккуратно расставленных на полках, — зеркала цвета воронова крыла и деревянных амулетов — здесь также можно обнаружить несколько книг. Среди них работы Джона Ди, Корнелиуса Агриппы и Парацельса. Одно несомненно: лорд Коулфакс увлечён оккультизмом.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 5 «Оккультизм» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 5</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Отойти от книжных полок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Вы резко разворачиваетесь и бросаетесь вверх по извилистой винтовой лестнице, не останавливаясь, пока не оказываетесь в относительной безопасности каменного храма. Вы не уверены, что именно видели в водовороте, и, честно говоря, не хотите это знать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Availability="Ячейка 7"/>
				<Option Goto="20" Availability="!Ячейка 7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>— Мистер Блэквуд? — обращаетесь вы, делая шаг в его сторону.\n\n— У меня есть к вам несколько вопросов.\n\n— Пожалуйста, детектив, — отвечает дворецкий, выпрямляясь с едва заметной строгостью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="270" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="252" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Комната украшена изысканной коллекцией оружия: алебарды и кремнёвые пистолеты выставлены в стеклянных витринах, а сабли и мечи закреплены прямо на стенах. Безупречное состояние каждого экспоната говорит о том, что лорд Коулфакс чрезвычайно гордится своим собранием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>— Когда я осматривал мистера Людвика, его зрачки были сужены — это указывает на то, что он не испытывал паники в момент смерти. Как вы думаете, почему он оставался спокоен?\n\nГорничная на мгновение замирает в раздумьях, после чего медленно качает головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Верхний служебный зал выглядит аскетично: потертый деревянный пол и побеленные стены создают ощущение пустоты, но большие окна наполняют помещение светом в дневное время. В центре комнаты стоит стол, на котором расположились швейная машинка, носок с дыркой на пятке и неоконченное письмо. У одной из стен выстроился ряд некачественных комодов, каждый ящик которых подписан: «Штопка», «Мебельный воск» и тому подобное. На одном из комодов стоит телефон, уже кажущийся устаревшим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Спуститься по лестнице"/>
				<Option Goto="149" Text="Войти в будуар"/>
				<Option Goto="299" Text="Пройти в комнаты прислуги"/>
				<Option Goto="15" Text="Осмотреть письмо"/>
				<Option Goto="138" Text="Воспользоваться телефоном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Вы уже встречались с мисс Призмалл">
					<Text>— Мисс Призмалл? — осторожно произносите вы, делая шаг вперёд. — Меня зовут детектив Барнс. Я расследую убийство мистера Людвика. Понимаю, это тяжёлая новость, но мне нужно задать вам несколько вопросов. Вы не против?\n\nГорничная молча кивает, слегка выпрямляясь на стуле, её взгляд скользит по полу.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="98" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="56" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="295" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Ячейка 8 отмечена" Availability="Ячейка 8">
					<Text>— Ладно, но ведите себя тихо, — произносите вы, оглядываясь в поисках чего-нибудь, чтобы открыть дверь камеры. Заметив ключ, висящий на крюке на стене, вы быстро снимаете его. Открываете дверь и протягиваете руку, чтобы помочь мужчине подняться, но он хватает вас за руку и втаскивает внутрь. Не успеваете вы опомниться, как старик проскальзывает мимо, захлопывает дверь и забирает ключ. На мгновение он поднимает руки вверх, словно празднуя победу, затем выходит через дверь, через которую вы вошли, оставляя вас гнить в заточении. Спустя несколько мучительных дней вы умираете от жажды в этой импровизированной тюрьме.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="282" Availability="!Ячейка 8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Западная часть усадьбы, видимо, предназначена для нужд слуг лорда Коулфакса. Небольшая лестница ведёт к скромной двери на нижний этаж, а чуть дальше пологий спуск приводит к двустворчатым дверям, ведущим в подвал — их, вероятно, используют для доставки припасов. Севернее, под окнами, которые, скорее всего, принадлежат кухне, разбит небольшой сад с пряными травами. На грядках растут неприхотливые растения, стойко переносящие суровый морской воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Войти в служебный зал"/>
				<Option Goto="263" Text="Войти в служебный проход"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться к усадьбе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>— Осматривая тело, я заметил, что зрачки жертвы сужены. Это явно указывает на то, что в момент смерти она не испытывала паники. Есть ли у вас идеи, почему так могло произойти?\n\n— Возможно, убийца действовал не сразу, и у жертвы было время осознать происходящее, — предположил Скиннер, выглядя не слишком убеждённым. — Лучшее, что могу предложить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Ветер на возвышении становится ощутимо сильнее, но открывающийся вид стоит того. Пробиваясь сквозь разрывы в облаках, луна льёт бледный свет, озаряя тёмные утёсы, столь характерные для Корнуолла, суровый, но живописный пейзаж вокруг и бурлящее море внизу. Внезапно до ваших ушей доносится звук быстрых шагов, дробящих гравий. Вы оборачиваетесь и успеваете увидеть замаскированную фигуру, которая толкает вас через низкую стену возвышения. Вы летите вниз, к острым скалам и бушующим волнам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Позже в том же месяце вас направляют на вызов в заброшенный дом, где, по сообщениям, замечена подозрительная активность. Едва вы переступаете порог и делаете несколько шагов вперёд, как сзади раздаются выстрелы — более десятка пуль вонзаются вам в спину. Дверь захлопывается, и вас оставляют истекать кровью в кромешной тьме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>— Мистер Скиннер? — обращаетесь вы к нему, и повар бросает на вас раздражённый взгляд. — У меня есть ещё несколько вопросов.\n\nС недовольным ворчанием он откладывает мытьё посуды, поворачивается к вам и скрещивает руки на фартуке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="242" Text="Уточнить детали дела"/>
				<Option Goto="285" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>— Зрачки жертвы были сужены, когда я их осмотрел, — произносите вы. — Это указывает на то, что он не испытывал страха в момент смерти. Можете ли вы предположить, почему так могло быть?\n\n— Кто из нас тут детектив, напомните? — смотритель поднимает густую бровь. — Да я и сам не знаю, почему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Ванная комната, хоть и небольшая, дышит изысканностью. В её центре возвышается белая ванна на латунных ножках, стилизованных под львиные лапы, — она гордо стоит на тёмном деревянном полу, добавляя интерьеру нотку роскоши. Восточное окно, задрапированное лёгкими муслиновыми шторами, кажется узким и уютным, в то время как северное, ничем не загороженное, открывает величественный вид на тёмные воды Атлантического океана. У южной стены расположились два светлых деревянных шкафа, их мягкий оттенок перекликается с глубоким зелёным узором обоев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Выйти в восточный зал"/>
				<Option Goto="124" Text="Осмотреть шкафы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>В кабинете вы заметили странный след от обуви, покрытый оранжевой пылью. — Вы знаете, откуда это могло взяться? — спросили вы.\n\n— Нет, — ответил Макфейден, задумчиво. — Единственное, что приходит на ум, — это определённые виды почвы, которые в наших краях не встречаются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>— Во время осмотра вашего тайного кабинета я обнаружил этот список инструкций, — произносите вы, доставая из кармана клочок бумаги. — Вы знаете, что они означают?\n\nЛорд Коулфакс наклоняется, чтобы взять листок, но внезапно замирает, сраженный приступом кашля. Когда приступ стихает, он берет бумагу и внимательно изучает ее.\n\n— Боюсь, я не знаю, что означают эти инструкции, — наконец произносит он, и в его голосе слышится легкая растерянность.\n\nВ этот момент острая боль пронзает ваше тело — лезвие вонзается вам в спину, перерезая спинной мозг. Лезвие вытаскивают, и, потеряв способность двигать ногами, вы падаете на пол. Кровь медленно растекается по каминной решетке, окрашивая ее в багровый цвет.\n\n— И вы тоже никогда не узнаете, — произносит лорд Коулфакс, и последнее, что вы видите, — это его фигура, откинувшаяся в кресле, словно он наблюдает за финалом спектакля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Вы оказываетесь в импровизированной тюрьме: пыльный каменный пол устлан соломой, а вдоль дальней стены тянутся камеры, отделённые железными решётками. В одной из них сидит нервный, дёрганый старик, чей вид внушает сомнения, жив ли он ещё. У западной стены виднеется дверь, возле которой стоят деревянный табурет и небольшая связка одежды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Открыть дверь"/>
				<Option Goto="84" Text="Заглянуть в замочную скважину"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
				<Option Goto="248" Text="Поговорить со стариком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>— Не знаю, но могу предположить, что Призмалл, горничная, занималась уборкой, Скиннер, повар, наводил порядок на кухне после ужина, а Блэквуд суетился, приводя комнату лорда Коулфакса в безупречный вид. Где в это время находился сам лорд Коулфакс — не уверен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>На изящной нотной подставке, украшенной тонкой резьбой, аккуратно разложены несколько партитур. Если смотреть слева направо, это: «Пляска смерти» Сен-Санса, «Струнный квартет № 14 ре минор» Шуберта, «Прометей» Листа и, завершая ряд, «Гебриды, соч. 26» Мендельсона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Texts>
				<Text>Взяв коробку спичек, лежащую рядом, вы зажигаете одну и медленно подносите её к самому длинному фитилю в ячейке. Фитиль тут же начинает шипеть, и вы поспешно отступаете, ощущая нарастающее напряжение.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте ячейку 6 в блокноте детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Ячейка 6</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>— Я не слежу за своими слугами слишком пристально, но могу с уверенностью предположить, что Макфейден в это время совершал свой обычный обход территории, а Скиннер, повар, занимался мытьём посуды на кухне. Призмалл, скорее всего, наводила порядок в столовой или вытирала пыль, а Блэквуд, судя по времени, готовил мою постель ко сну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Решив, что вашему рассказу никто не поверит, вы предпочитаете молчать. Власти списывают взрыв на крупную утечку газа под особняком. Но вы знаете правду.\n\nПусть вы действовали не по правилам, и ваши заслуги останутся непризнанными, но до конца своих дней вы будете жить с осознанием, что в одиночку остановили лорда Коулфакса и его ужасный культ, положив конец их извращенным деяниям и убийствам невинных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>В конце длинного северного туннеля, уходящего вниз, вы оказываетесь у скрытой пристани, расположенной в обширной затопленной пещере, которая теряется вдали, за пределами видимости. Небольшой деревянный причал выступает над водой, и к нему привязана маленькая вёсельная лодка. Вполне вероятно, что пещера соединена напрямую с морем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Ячейка 8 отмечена" Availability="Ячейка 8"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
				<Option Goto="87" Text="Выплыть из пещеры"/>
				<Option Goto="11" Text="Использовать лодку для побега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>— Я заметил, что в вашем кабинете хранится весьма любопытный набор химикатов, лорд Коулфакс.\n\n— Я слегка увлекаюсь фармакологией, — отвечает лорд Коулфакс с лёгкой небрежностью, не выказывая ни малейшего беспокойства. — Однако единственный флакон, который выглядит потревоженным в последнее время, — это тот, что с морфином. Порой мне бывает трудно уснуть из-за возрастных болей, и тогда я прошу Блэквуда ввести мне дозу, чтобы я мог как следует отдохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>— Вы сможете разобраться в этих записях? — спрашиваете вы, протягивая найденный ранее сложенный листок. — Я нашёл его спрятанным в кабинете лорда Коулфакса.\n\nСкиннер наклоняется, вглядывается в строки, но через мгновение выпрямляется и разводит руками. — Понятия не имею.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Вы составляете обвинительное заключение, в котором утверждаете, что лорд Коулфакс виновен в убийстве Альберта Людвика. Основанием служат его увлечение оккультными науками и ритуальный характер преступления, что позволяет предположить: лорд Коулфакс использовал Людвика в качестве жертвы в своём обряде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="83" Text="Отправить заключение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Вы открываете страницу с уликами в своей записной книжке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Узнать об улике 1" Availability="Улика 1"/>
				<Option Goto="202" Text="Узнать об улике 2" Availability="Улика 2"/>
				<Option Goto="23" Text="Узнать об улике 3" Availability="Улика 3"/>
				<Option Goto="41" Text="Узнать об улике 4" Availability="Улика 4"/>
				<Option Goto="109" Text="Узнать об улике 5" Availability="Улика 5"/>
				<Option Goto="70" Text="Узнать об улике 6" Availability="Улика 6"/>
				<Option Goto="307" Text="Узнать об улике 7" Availability="Улика 7"/>
				<Option Goto="226" Text="Узнать об улике 8" Availability="Улика 8"/>
				<Option Goto="157" Text="Узнать об улике 9" Availability="Улика 9"/>
				<Option Goto="305" Text="Узнать об улике 10" Availability="Улика 10"/>
				<Option Goto="106" Text="Узнать об улике 11" Availability="Улика 11"/>
				<Option Goto="218" Text="Задать вопрос по делу"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Сделав несколько шагов за дверь, вы ощущаете, как что-то невероятно твёрдое и тяжёлое обрушивается на вашу голову с такой силой, что сознание покидает вас.\n\nКогда вы приходите в себя, то обнаруживаете, что прикованы к дыбе посреди мрачной комнаты. Ваша одежда беспорядочно валяется в углу, а к вам приближается лысый мужчина с холодным, жестоким взглядом. После долгих недель невыносимых пыток вы наконец погружаетесь в сладкие объятия смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>— Насколько мне известно, детектив, покойный мистер Людвик был человеком тихим и вряд ли кого-то напугал бы даже случайно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>— В кабинете я обнаружил странный след от обуви, покрытый оранжевой пылью. Вы не знаете, что это может быть? — спрашиваете вы.\n\n— Возможно, это Прис, — отвечает шеф, явно не заинтересованный в разговоре. — Глупая девчонка на прошлой неделе опрокинула мешок с паприкой. Не удивлюсь, если на полу кладовой до сих пор остались следы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Бильярдная поражает своими размерами, необычными для помещения такого рода. Резной потолок с открытыми балками придает ей особый шарм, а в центре комнаты стоят два длинных бильярдных стола. Каменный пол украшен роскошными персидскими коврами, тщательно разложенными в идеальном порядке. Над каждым столом висит изящная золотая люстра, чей свет окутывает комнату мягким, почти загадочным сиянием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Подняться по величественной лестнице"/>
				<Option Goto="118" Text="Пройти в солярий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Вы заглядываете в свой блокнот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="«Можете ли вы назвать возможные мотивы?»"/>
				<Option Goto="312" Text="«Вы слышали какой-то шум?»"/>
				<Option Goto="278" Text="«Как вы были знакомы с покойным?»"/>
				<Option Goto="154" Text="«Чем вы занимались в тот момент?»"/>
				<Option Goto="224" Text="«Когда произошло убийство?»"/>
				<Option Goto="207" Text="«Где находился ваш персонал в то время?»"/>
				<Option Goto="35" Text="«Почему покойный был здесь?»"/>
				<Option Goto="213" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="236" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Вы осторожно задвигаете потайную дверь, пока проход не скроется полностью. Если бы вы не знали о её существовании, поклялись бы, что её здесь и не было — настолько безупречно она сливается с книжным шкафом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>— Лорд Коулфакс.\n\n— Лорд Коулфакс? — в трубке слышится явное удивление, смешанное с тревогой. — Вы уверены? Хорошо... Я сейчас же отправлю кого-нибудь, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="У вас есть улика 2" Availability="Улика 2">
					<Texts>
						<Text>Вы вставляете маленький ключ, позаимствованный из комода лорда Коулфакса, в замочную скважину и поворачиваете его. С легким щелчком ящик открывается. Внутри вы находите лишь одинокий клочок бумаги с загадочной надписью: «Семнадцать вверх, шесть вправо, Лорд Третий». Хотя значение этих слов остается для вас загадкой, вы всё же берете листок и аккуратно кладете его в свой блокнот, чтобы не потерять.</Text>
						<Text Style="Small">Добавьте Улику 2 «Инструкция» в блокнот детектива.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="292" Text="Закрыть ящик" Availability="!Улика 2">
					<Trigger Value="Улика 2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Скиннер — полная противоположность изысканному повару, которого можно было бы ожидать в таком поместье. Скорее, он выглядит так, будто только что выполз из сточной канавы какого-нибудь лондонского Ист-Энда и случайно оказался в фартуке. Это невысокий, плотный мужчина с редеющими чёрными волосами и усами, достаточно густыми, чтобы через них можно было процедить чай. На нём белая рубашка с закатанными до локтей рукавами, грязный фартук, испачканные белые брюки и чёрные сапоги. Кажется, он раздражён вашим присутствием, хотя, учитывая поздний час и его загруженность, его едва ли можно в этом винить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>— После ужина егерь Макфейден обычно удаляется в конюшню, и я его редко вижу, — продолжаю я. — Горничной я поручил заняться стиркой в нижнем служебном зале, а шеф-повар в это время убирался после трапезы. Лорд Коулфакс, полагаю, находился в солярии. Именно там я его и обнаружил, как только наткнулся на тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>— Судя по времени, когда Людвик удалился на покой, и моменту, когда я получил известие, полагаю, это случилось между без четверти девять и десятью часами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Гостиная, пусть и не самая просторная в поместье, дышит уютом и теплом. Почти всё её пространство отделано деревом: тёмные панели на стенах, паркет, источающий тепло, и потолок с массивными чёрными балками. На восточной стене доминирует камин, над которым гордо висит портрет мужчины в наряде георгианской эпохи. Перед очагом расположились несколько удобных кресел из красного бархата, и в одном из них, словно зачарованный, сидит мужчина в чёрном вечернем костюме, неотрывно глядя на пламя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Пройти в столовую"/>
				<Option Goto="22" Text="Направиться к главной лестнице"/>
				<Option Goto="313" Text="Рассмотреть портрет над камином"/>
				<Option Goto="45" Text="Наблюдать за лордом Коулфаксом"/>
				<Option Goto="144" Text="Заговорить с лордом Коулфаксом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>— Я обнаружил кое-что необычное, осматривая ваш кабинет: след, покрытый оранжевой пылью. Откуда бы она могла взяться?\n\n— Оранжевая пыль, говорите? — Лорд Коулфакс задумчиво смотрит на вас. — Боюсь, не могу сказать. Некоторые виды почвы могут оставлять оранжевую пыль, или, возможно, это след от прохода через влажное место с высоким содержанием железа. Но я не припомню, чтобы в округе было что-то подобное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>— Кем вы меня принимаете? — Скиннер скептически приподнимает бровь, глядя на вас. — Я всего лишь повар! Меня не приглашают наверх к гостям Коулфакса и не угощают изысканными блюдами. Я просто повар!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Коллекция изысканного фарфора в солярии поражает разнообразием цветов и форм. Небольшие белые горшочки с крышками, украшенные золотыми карпами; широкие разноцветные чайницы с изображением птиц; сине-белые вазы с ручками и абстрактными сценами — всё это свидетельствует о том, что лорд Коулфакс или кто-то из его предков был истинным ценителем искусства. Трудно даже представить, сколько может стоить каждый из этих предметов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Отойти от фарфора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Texts>
				<Text>Между книжными полками, над скромным комодом, висит пожелтевшая карта Корнуолла. Четыре крупных креста, явно нанесённых вручную, выделяют города графства: Баймарш на северо-востоке, Кэр Шоу на севере, Данстоу на юго-западе и Лэнгстон на юго-востоке.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 4 «Карта» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 4</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Отойти от карты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>— Я ничего не слышала. В тот момент я стирала бельё в нижнем служебном зале и едва различала собственный голос из-за грохота мангеля. Он, знаете ли, порядком заржавел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Спальня хозяев — воплощение роскоши.\n\nСтены украшены зелёной краской с золотыми рокайльными узорами, где завитков больше, чем в фехтовальном поединке, а полы из полированного дуба сияют, как зеркало. У одной из стен возвышается антикварная кровать с резными столбами, упирающимися в потолок, задрапированная пышными винно-красными шторами. С одной стороны её дополняет персидский ковёр, с другой — изящная прикроватная тумбочка. С потолка, расписанного облачными сценами с херувимами, взирающими на гостей, свисает золотая хрустальная люстра, завершающая этот ансамбль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Выйти в восточный коридор"/>
				<Option Goto="324" Text="Спуститься по главной лестнице"/>
				<Option Goto="82" Text="Осмотреть прикроватную тумбочку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>— Очень любезно с вашей стороны встретить меня, — обращаетесь вы к дворецкому, — но оставаться со мной нет необходимости. Я осмотрю поместье и его окрестности в своём темпе, однако настаиваю, чтобы никто из персонала не покидал территорию, пока расследование не будет завершено.\n\n— Как будет угодно, сэр. Я немедленно сообщу об этом персоналу, — отвечает дворецкий, вежливо кивая. — У лорда Коулфакса четверо слуг: егерь Макфейден, повар Скиннер, горничная Призмалл и я. Если мы понадобимся, нас можно будет найти в конюшне, на кухне, в нижнем служебном зале и библиотеке соответственно. Лорда Коулфакса вы, скорее всего, застанете в гостиной, хотя прошу позволить ему немного времени собраться с мыслями. А покойный мистер Людвик находится в гостевой спальне на верхнем этаже, — добавляет он вскользь.\n\nДворецкий вновь склоняет голову, разворачивается и поднимается по лестнице, ведущей в поместье Коулфакс, оставляя вас одного снаружи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Гостевая спальня, несомненно, могла бы быть уютным и прекрасным помещением, если бы не зловещая тень преступления, нависшая над её стенами. Полосатые жёлтые обои придают комнате изысканный вид, а из окон открывается захватывающий дух пейзаж моря. Мягкий свет изящной люстры с семью рожками окутывает пространство тёплым сиянием. Кровать с балдахином, некогда, наверное, невероятно комфортная, теперь стала местом ужаса: её простыни пропитаны густеющей кровью, а на матраце лежит тело, всё ещё облачённое в пижаму. На прикроватной тумбочке аккуратно разложены кошелёк жертвы и несколько её личных вещей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Осмотреть тело"/>
				<Option Goto="165" Text="Осмотреть вещи жертвы"/>
				<Option Goto="149" Text="Пройти в будуар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Вы снова открываете ящик стола, но находите его пустым — единственное, что в нем лежало, уже у вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Закрыть ящик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Вы оказываетесь в тесном складском помещении, где царит полумрак. Вокруг — большие деревянные ящики, стопки аккуратно сложенных коричневых мантий и небольшие коробки с дорогими продуктами. В углу стоит маленький стол, над которым висит карта Корнуолла, а на нем лежит небольшая книга, словно ждущая вашего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Осмотреть книгу"/>
				<Option Goto="261" Text="Осмотреть ящики"/>
				<Option Goto="88" Text="Вернуться к развилке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>— Благодарю за ваше время, милорд, — произносите вы, поднимаясь с кресла.\n\n— Ценю вашу тщательность, детектив, — отвечает лорд Коулфакс, слегка кивая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Тяжёлый том с позолоченными страницами повествует о древнем корнуольском городе и о существе по имени Легрис Морр, явившемся из морских глубин и принесшем своим последователям неописуемое наслаждение. Пролистывая страницы, вы узнаёте, что для Легрис Морр священны гедонизм и удовольствие. Книга описывает различные способы поклонения ему: множество молитв, извращённые ритуалы и особые методы принесения жертв. Последние в точности совпадают с ранами, обнаруженными на теле мистера Людвика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Положить книгу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>— В кабинете я обнаружил шприц, и, судя по всему, его использовали совсем недавно. Вы что-нибудь знаете об этом?\n\nПовар отрицательно качает головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>— Во время расследования я обнаружил потайной ход в кабинете лорда Коулфакса, ведущий в небольшую комнату, полную странных артефактов и предметов, связанных с оккультизмом. Вы знали об этом?\n\nГлаза Призмалл расширились, едва вы произнесли слово «оккультизм».\n\n— Нет, не знала, — ответила она, явно потрясённая. — Хотя, боюсь, мне вряд ли придётся долго работать на человека, увлекающегося подобным. Поверьте, детектив, я слышу об этом впервые.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Когда ваша лодка приближается к берегу, ночное небо внезапно озаряется ослепительной вспышкой огня и камней. Мыс, на котором гордо возвышается поместье Коулфакс, начинает рушиться, порождая ударную волну такой силы, что вашу лодку выбрасывает на берег, а на вас обрушивается гигантская волна.\n\nВытирая воду с лица, вы замираете, наблюдая, как поместье Коулфакс, словно в замедленной съемке, начинает погружаться в море. Оно обрушивается вместе с разрушенным утесом, поднимая в воздух огромный столб пыли. Возможно, это лишь игра света, но, когда волны накрывают остатки величественного здания, из воды будто бы появляется черная, бесформенная тень, которая затем исчезает в морской пучине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>— Прошу прощения, но, боюсь, ваши услуги пока не понадобятся.\n\n— Ничего страшного, детектив. Доброй ночи.\n\nЛиния замолкает, и вы вешаете трубку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Отойти от телефона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Вы открываете блокнот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="«Можете назвать возможные мотивы?»"/>
				<Option Goto="249" Text="«Слышали ли вы шум или суматоху?»"/>
				<Option Goto="227" Text="«Вы были знакомы с покойным?»"/>
				<Option Goto="46" Text="«Чем вы занимались в тот момент?»"/>
				<Option Goto="251" Text="«Когда произошло убийство?»"/>
				<Option Goto="112" Text="«Где находились остальные служащие в это время?»"/>
				<Option Goto="12" Text="«Почему покойный был здесь?»"/>
				<Option Goto="139" Text="«Что вы можете сказать об уликах?"/>
				<Option Goto="285" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>— Не думаю, детектив. Мистер Людвик производил впечатление весьма приятного человека, судя по тому, что я успел о нём узнать. Трудно поверить, что у него могли быть враги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Воспользуйтесь всем, что вы узнали прошлой ночью, включая возможные улики, чтобы выдвинуть обвинение против Блэквуда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="128" Text="Использовать улики 1, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 6, Улика 10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Texts>
				<Text>Грязноватый шприц, похоже, сделан из латуни и явно повидал немало за свои годы. Однако самый кончик его либо недавно очистили, либо отполировали - зачем, остаётся загадкой.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 10 «Шприц» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 10</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Положить шприц"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Вы отступаете от камеры, прикладываете палец к губам, призывая мужчину к тишине. В ответ он поднимает собственный палец, словно повторяя ваш жест.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>С убийцей, казалось бы, покончено, и Данстоу наконец может вздохнуть с облегчением. Но это лишь иллюзия. Спустя несколько месяцев в окрестностях поместья Коулфакс обнаруживают тело, изувеченное с той же жестокостью, что и труп мистера Людвика. Становится ясно: вы отправили на смерть невиновного, а истинный убийца всё ещё на свободе. Вас лишают значка и выгоняют из полиции. Без вашего проницательного ума тайна настоящего убийцы в поместье Коулфакс так и останется нераскрытой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Едва вы приближаетесь, старик с отчаянием шепчет:\n\n— Выпустите меня! Пожалуйста! Я здесь уже недели! Освободите - и я щедро отблагодарю вас!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Отступить"/>
				<Option Goto="193" Text="Выпустить мужчину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>— Сквозь грохот тарелок и звон посуды? Вы, должно быть, шутите, - с саркастической усмешкой отвечает Скиннер, и его усы слегка подрагивают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Перед вами предстаёт сырая каменная комната, уставленная орудиями пыток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Отойти от замочной скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>— Чёрт его знает. Я узнал об этом лишь тогда, когда Блэквуд зашёл в половине одиннадцатого и сообщил о вашем приезде.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>— На сегодня всё.\n\n— Было приятно, детектив, - сухо ответил Блэквуд, возвращаясь к полировке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>— На жертве видны следы удушения, но оно не стало причиной смерти. Можете предположить, почему нападавшие не довели дело до конца и не прикончили Людвика?\n\n— Понятия не имею, - ответил смотритель. - Редко видел его вблизи, но Людвик всегда казался мне человеком, которого сбил бы с ног даже лёгкий ветерок. Не понимаю, почему его не задушили до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>— В ходе расследования я обнаружил карту Корнуолла, аккуратно спрятанную в укромном уголке, - говорите вы, указывая на крестики, отмеченные рядом с городами Баймарш, Кэр Шоу, Данстоу и Лэнгстон. - Вам что-нибудь известно об этом?\n\n— Боюсь, я не имею ни малейшего представления, детектив, - отвечает дворецкий, - и предпочел бы не строить предположений о личных делах лорда Коулфакса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Вы составляете обвинительное заключение, утверждая, что Макфейден виновен в убийстве. В качестве доказательств вы указываете на его прошлый опыт с морфином, шприц в кабинете лорда Коулфакса, на котором заметны следы недавнего использования, а также колотую рану, обнаруженную на теле жертвы. На основе этих улик вы выстраиваете теорию: Макфейден сначала усыпил Людвика, а затем лишил его жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="146" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Похоже, убийце теперь придётся довольствоваться лишь двумя кинжалами с волнистыми лезвиями - третий уже в ваших руках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Главный зал поместья Коулфакс поражает своим величием и внушительностью. Светлые каменные стены, мраморный пол с шахматным узором, дорогие вазы на постаментах и роскошные рококо-украшения с позолотой - всё это создаёт атмосферу изысканной роскоши. Над парой массивных двустворчатых дверей из тика, расположенных на северной стене, возвышается огромный круглый циферблат, словно наблюдающий за происходящим. Высокие окна обрамляют ещё более величественные белые двери, ведущие в парк, однако из-за позднего времени суток вид через стекла оставляет желать лучшего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Войдите в столовую"/>
				<Option Goto="101" Text="Войдите в гостиную"/>
				<Option Goto="151" Text="Выйдите в парк"/>
				<Option Goto="22" Text="Поднимитесь по главной лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>— Я обнаружил в усадьбе потайную комнату, полную оккультных предметов. Вы что-нибудь знаете об этом?\n\n— Не я, - отвечает смотритель, слегка смущённый. - Я занимаюсь только территорией да изредка перетаскиваю слишком тяжёлые вещи, с которыми не справляются Блэквуд или Призмалл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Воспользуйтесь всем, что вам удалось узнать прошлой ночью, включая найденные улики, чтобы выдвинуть обвинение против Макфэйдина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="5" Text="Использовать улики 1, 3, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 3, Улика 6, Улика 10"/>
				<Option Goto="255" Text="Использовать улики 1, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 6, Улика 10"/>
				<Option Goto="266" Text="Использовать улику 3" Availability="Улика 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Вы сжимаете бумагу с вашим обвинительным заключением в плотный комок и бросаете её в ближайшую корзину для мусора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Отмечена ячейка 6" Availability="Ячейка 6"/>
				<Option Goto="37" Text="Отмечена ячейка 7" Availability="Ячейка 7"/>
				<Option Goto="37" Text="Отмечена ячейка 8" Availability="Ячейка 8">
					<Text>Тщательно осмотрев несколько ящиков, вы натыкаетесь на один с неплотно прилегающей крышкой. Сдвинув её в сторону, вы обнаруживаете внутри сотни желтовато-коричневых палочек с торчащими фитилями. Сомнений нет - это динамит. Если поджечь хотя бы одну, цепная реакция взрывов неизбежно уничтожит туннели и само поместье Коулфакс.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="206" Text="Поджечь длинный фитиль"/>
				<Option Goto="54" Text="Поджечь фитиль средней длины"/>
				<Option Goto="335" Text="Поджечь короткий фитиль"/>
				<Option Goto="14" Text="Закрыть крышку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Ячейка 8 отмечена" Availability="Ячейка 8">
					<Text>Вы оказываетесь в каменистом туннеле, который, к счастью, достаточно высок, чтобы не пришлось наклоняться, но настолько тёмный, что даже свет фонаря, взятого из конюшни, заставляет вас щуриться.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="88" Text="Продолжите путь по туннелю" Availability="!Ячейка 8"/>
				<Option Goto="21" Text="Попытайтесь открыть дверь" Availability="!Ячейка 8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Ячейка 1 отмечена" Availability="Ячейка 1">
					<Text>Абсолютная тьма, обволакивающая коридор, ошеломляет. Вы не видите даже собственных ног, что уж говорить о стенах или полу. Как вы собираетесь продвигаться вперёд без малейшего источника света - загадка.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="194" Text="Покинуть служебный коридор" Availability="!Ячейка 1"/>
				<Option Goto="74" Text="Продолжить путь, несмотря ни на что" Availability="!Ячейка 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Конструкция, напоминающая гробницу, оказывается входом в склеп, высеченный из холодного серого мрамора и обрамлённый коваными железными воротами. Одно из них распахнуто настежь, словно приглашая войти. Хотя здесь нет ни надписей, ни указателей, само расположение и внушительный вид входа говорят о том, что здесь, вероятно, покоятся предки лорда Коулфакса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Войти в склеп"/>
				<Option Goto="151" Text="Вернуться к усадьбе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Считая кирпичи вверх от таблички лорда Коулфакса III и вправо, вы останавливаетесь у кирпича, примыкающего к пыльной плите. В тусклом свете на ней едва угадываются следы какой-то надписи. Вы нажимаете на кирпич - и вдруг целая секция стены с лёгким скрипом сдвигается, открываясь, словно дверь на петлях. За ней зияет тёмный туннель, будто высеченный прямо в скале утёса.\n\nПрисмотревшись к скрытому проходу, вы замечаете, что дверь открывается лишь со стороны склепа. Если она захлопнется, пока вы будете в туннеле, выбраться обратно уже не удастся. Убедитесь, что вы осмотрели всё необходимое в поместье и его окрестностях, прежде чем двинуться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Закрыть дверь"/>
				<Option Goto="320" Text="Войти в туннель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Вы составляете обвинительное заключение, утверждая, что Макфейден виновен в убийстве. Основой вашей теории становится его гневное письмо, адресованное лорду Коулфаксу. Вы предполагаете, что Макфейден убил Людвика, чтобы отомстить лорду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="55" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>— Я нашел карту Корнуолла в кабинете лорда Коулфакса, - говорите вы. - На ней крестами отмечены несколько городков: Баймарш, Лэнгстон, Данстоу и Кэр Шоу. Есть мысли, что это может значить?\n\n— Ни малейшего понятия, - отвечают мне. - Может, он просто подыскивал новое место для жизни, кто знает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>— Осматривая кабинет, я наткнулся на карту Корнуолла с вычеркнутыми названиями городов, - произносите вы, разворачивая карту перед егерем. - Вот они: Кэр Шоу, Данстоу, Лэнгстон и Баймарш. Есть идеи, что это может означать?\n\n— Может, новые земли присматривают, - предполагает егерь, пожимая плечами. - Ну, знаете, как это у богатых водится. Вечно им мало земли да домов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Вы формулируете обвинение против Блэквуда, указывая на его доступ к Людвику и отсутствие свидетелей, способных подтвердить его алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="131" Text="Отправить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Вы открываете блокнот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="«Можете назвать возможные мотивы?»"/>
				<Option Goto="68" Text="«Вы слышали шум или возню?»"/>
				<Option Goto="33" Text="«Вы знали покойного?»"/>
				<Option Goto="96" Text="«Чем вы занимались в тот момент?»"/>
				<Option Goto="125" Text="«Когда произошло убийство?»"/>
				<Option Goto="223" Text="«Где в это время находились остальные слуги?»"/>
				<Option Goto="71" Text="«Зачем покойный был здесь?»"/>
				<Option Goto="117" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="252" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Тщательно отсчитав кирпичи снизу, начиная прямо под табличкой, а затем вправо, вы уверенно нажимаете на нужный кирпич... но, к своему разочарованию, он остаётся неподвижным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Нажать на табличку"/>
				<Option Goto="265" Text="Нажать на кирпич, расположенный на семнадцать вверх и шесть вправо от таблички"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Не успеваете вы сделать и шага, как рядом раздаётся оглушительный взрыв, и вас мгновенно заваливает обломками рушащегося обрыва. Оглядываясь назад, понимаете: стоило бы поджечь фитиль подлиннее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>— В кабинете лорда Коулфакса я нашел карту, - начинаете вы, - на которой изображен Корнуолл. На ней отмечены города: Кэр Шоу, Баймарш, Данстоу и Лэнгстон. Вы знаете, связан ли лорд Коулфакс с этими местами?\n\n— Нет, - отвечает горничная, покачивая головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Возможно, вам и не удалось раскрыть, кто именно совершил убийство в поместье Коулфакс, но собранных улик хватило, чтобы вызвать полицию графства Корнуолл для обыска усадьбы и ареста лорда Коулфакса. Однако в течение последующих недель судебных разбирательств недостаток доказательств против лорда и его сообщников привёл не только к их оправданию, но и к подаче иска против вас за клевету.\n\nВ итоге вас увольняют за дискредитацию полицейской службы, и вы оказываетесь на улице без гроша в кармане. Никто не верит вашим рассказам о культе, а прохожие лишь бросают на вас презрительные взгляды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и немедленно инициирует подготовку к судебному процессу. В середине ноября дело лорда Коулфакса доходит до суда, но его адвокат убедительно доказывает, что представленных доказательств недостаточно для обвинения. Вскоре присяжные выносят вердикт: невиновен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Нижний служебный зал окутан полумраком, который кажется еще более мрачным, чем на этаже выше. Без единого окна, освещенный лишь парой тусклых газовых ламп, он заполнен прачечным оборудованием: здесь и массивный вал для отжима белья, и широкая стиральная ванна, и множество сушильных стоек. В углу возвышается огромный паровой котел, явно предназначенный для обслуживания всего особняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="10" Text="Войти в служебный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Призмалл выглядит как самая обычная служанка: молодая, с каштановыми волосами, собранными в аккуратный пучок, и с едва уловимым оттенком кротости в облике. На ней белый кружевной чепчик, закреплённый чёрным бантом, чёрное платье до колен с короткими рукавами, белый передник, чёрные чулки и пара изящных чёрных туфель. Её глаза слегка покраснели, будто она недавно плакала, что, учитывая пережитое, совсем неудивительно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>— Лудвик был моим давним другом, мы познакомились ещё в Кембридже, - произносит лорд Коулфакс, и в его взгляде теплится ностальгия. - В юности он был шумным и энергичным, но с годами стал гораздо сдержаннее. Раз в год мы собирались, чтобы вспомнить былое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Вы погибли! Без вашего проницательного ума тайна убийства в поместье Коулфакс навсегда останется неразгаданной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>— На теле жертвы я обнаружил странный прокол, не связанный с ранами, приведшими к смерти. Есть предположения, что могло его оставить?\n\nМакфейден на мгновение задумывается, затем предлагает:\n\n— Шприц? Ручка? Возможно, это случайность. Без осмотра трудно сказать, а я бы предпочёл не портить себе аппетит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>— В кабинете я обнаружила шприц. Судя по всему, его недавно использовали.\n\n— Думаю, это тот самый, которым я делал инъекцию лорду Коулфаксу, - отвечает Блэквуд. - Вчера вечером ему было очень плохо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Texts>
				<Text>Вы погибли! Без вашего проницательного ума тайна убийства в поместье Коулфакс так и останется неразгаданной.</Text>
				<Text Style="Small">Если в вашем детективном блокноте отмечены ячейки с 4 по 8, удалите их.</Text>
			</Texts>
			<Untriggers>Ячейка 4, Ячейка 5, Ячейка 6, Ячейка 7, Ячейка 8</Untriggers>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Курительная комната невелика, но уютна: пол устлан глубоким багровым ковром, стены обшиты тёмными деревянными панелями, а в углу пылает камин. Однако больше всего привлекают внимание оружие и чучела животных, развешанные на стенах. В резком контрасте с этой устрашающей экспозицией стоит длинный бежевый диван, обращённый к камину и дополненный парой кресел в том же стиле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Отправиться в столовую"/>
				<Option Goto="101" Text="Отправиться в гостиную"/>
				<Option Goto="286" Text="Осмотреть чучела"/>
				<Option Goto="189" Text="Осмотреть оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Кладовая - тускло освещённая, тесная комната, забитая стеллажами, которые доверху заставлены всем, от сложенного белья и стопок столового серебра до швабр и тряпок для пыли. Между двумя стеллажами, упирающимися в потолок, стоит пыльный деревянный стол, заваленный бухгалтерскими книгами, письменными принадлежностями и металлической кружкой. Эта комната, в отличие от остальной усадьбы, больше похожа на заднюю комнату какого-то захолустного магазина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Отправиться на кухню"/>
				<Option Goto="183" Text="Выйти в служебный зал"/>
				<Option Goto="7" Text="Осмотреть бухгалтерские книги"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>— На данный момент это всё, что мне нужно.\n\n— Хорошо, - отвечает Скиннер, поворачиваясь к раковине и снова принимаясь за дело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Кажется, лорд Коулфакс или кто-то из его предков питал особую страсть к животным - точнее, к их охоте, отрезанию голов и превращению в настенные трофеи. Львы, носороги, олени, лисы, большие панды, жирафы, волки, медведи... Похоже, жажда крови семьи Коулфакс почти не знала границ - по крайней мере, когда дело касалось зверей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>— Я обнаружил недавно использованный шприц в кабинете лорда Коулфакса. Вы знаете, для чего он мог понадобиться?\n\n— Ваша догадка не уступает моей, а может, и превосходит её. В последний раз я пользовался его шприцем несколько месяцев назад, когда у одной из лошадей началась инфекция.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>С убийцей, запертым в Бедламе, Данстоу, казалось бы, может вздохнуть спокойно. Однако через несколько месяцев в окрестностях поместья Коулфакс находят тело, изувеченное с той же жестокостью, что и покойного мистера Людвика. Выходит, вы отправили невинную женщину на пожизненные муки и бесчеловечные эксперименты, пока настоящий убийца остаётся на свободе. Вам приказывают сдать значок и покинуть ряды полиции. Без вашего острого ума тайна убийства в поместье Коулфакс так и останется нераскрытой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Попробовать снова"/>
				<Option Goto="336" Text="Сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Библиотека, без сомнения, самая просторная комната в поместье.\n\nРяды книжных шкафов насыщенного каштанового цвета делят пространство, а аккуратно разложенные по полу одинаковые зеленые бархатные ковры создают странное впечатление, будто некоторые участки комнаты напоминают вдавленные бильярдные столы. На южной стене мягко потрескивает широкий камин, его пламя едва заметно, а перед ним расставлено несколько зеленых кресел. У северного конца комнаты стоит дворецкий, бережно полируя мраморный бюст мужчины с неприятным выражением лица.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Отправиться в длинную галерею"/>
				<Option Goto="17" Text="Наблюдать за дворецким"/>
				<Option Goto="188" Text="Заговорить с дворецким"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>— Я выяснил, что жертву задушили ещё до смерти. Можете предположить, почему это произошло? - спрашиваваете вы.\n\nПовар фыркает:\n\n— Чёрт его знает. Может, убийце просто нравилось душить? Судя по тому, что я слышал о Людвике, он был не из сильных; скорее, напоминал покосившийся деревянный сарай. Убийце даже не пришлось бы его ослаблять заранее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Ранним утром следующего дня вы сидите за своим столом в полицейском участке Данстоу, вновь и вновь перебирая записи, сделанные прошлой ночью. Чтобы Уоррен Макфэдиен был осуждён за убийство Альберта Людвика, вам необходимо представить начальнику инспекции письменное обоснование вины егеря. Если он одобрит ваше предложение, дело будет передано в уголовный суд.\n\nДля составления обоснования вы можете использовать определённые комбинации улик, обнаруженных в ходе расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="5" Text="Использовать улики 1, 3, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 3, Улика 6, Улика 10"/>
				<Option Goto="255" Text="Использовать улики 1, 6 и 10" Availability="Улика 1, Улика 6, Улика 10"/>
				<Option Goto="266" Text="Использовать улику 3" Availability="Улика 3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>На черном, как смоль, письменном столе разложены немногочисленные улики: несколько восковых печатей, перстень с печаткой, череп ворона, запечатанные свитки и несколько черных перьев. Судя по свободному пространству на слегка приподнятой и мягкой части, стол используется для письма, пусть и нечасто. Под основной рабочей поверхностью тянется длинный ящик, занимающий почти всю длину стола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Осмотреть ящик"/>
				<Option Goto="318" Text="Отойти от стола"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Вы не только раскрыли убийцу в поместье Коулфакс, но и собрали неопровержимые доказательства, чтобы направить всю мощь полиции против лорда Коулфакса и его сообщников! Долгие месяцы судебных разбирательств раскрывают шокирующие подробности о его тайной секте, вызывая ажиотаж, невиданный со времён зловещих преступлений Джека Потрошителя.\n\nДаже после завершения суда, когда медиа продолжают раздувать эту историю, вас повышают до должности главного инспектора управления полиции графства Корнуолл. Ваше имя становится известным по всей стране благодаря блестящей работе по поимке столь отвратительных преступников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Продолжение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>— Я обнаружил загадочный прокол на плече мистера Людвика, - говорите вы, - и, похоже, он не связан с его трагической кончиной. У вас есть предположения, что могло его вызвать?\n\nПризмалл задумывается, её сосредоточенность становится почти осязаемой.\n\n— Возможно, ему что-то ввели, - предполагает она, и в голосе слышится внезапное озарение. - Я находила шприцы, когда убиралась в кабинете лорда Коулфакса. Хотя, конечно, я не намекаю, что это он мог совершить нечто подобное, - поспешно добавляет она.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>— На сегодня мне больше ничего не нужно, - говорите вы, ободряюще улыбнувшись горничной. - Спасибо за ваше время.\n\nГорничная пытается ответить улыбкой, но получается скорее робкой, чем смелой, и она мягко кивает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Внизу длинной лестницы, плотно примыкающей к холодной каменной стене, раскинулась сама усыпальница. На полу, словно безмолвные стражи, выстроились каменные саркофаги. Стены украшены небольшими табличками, каждая из которых несёт фамилию Коулфакс и, несомненно, скрывает за собой чьи-то останки. Даже свет вашего фонаря не в силах развеять гнетущую атмосферу, окутывающую склеп и навевающую тревогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Осмотреть таблички"/>
				<Option Goto="264" Text="Покинуть склеп"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>— Точного ответа у меня нет, но обычно мистер Скиннер не покидает кухню, разве что привозят доставку. Мистер Макфейден же почти всегда в конюшне. Каждую ночь, в половине десятого, мистер Блэквуд отправляется готовить спальню лорда Коулфакса. Что касается самого лорда Коулфакса, боюсь, я не в курсе, чем он был занят в тот момент.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>— Нет, - качает головой Макфейден. - Я знал только, что он приезжал раз в два года и когда-то учился вместе с лордом Коулфаксом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Комната для служащих - небольшое помещение с четырьмя узкими кроватями, обклеенное дешёвыми обоями в кремово-зелёную полоску. На каждой кровати - по подушке и шерстяному одеялу зелёного цвета, украшенному буфами. В углу теснятся умывальник и унитаз, а рядом стоит недорогой комод с небольшим зеркалом. На одной из кроватей сидит молодая женщина в одежде кухонной служанки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Выйти в верхний служебный коридор"/>
				<Option Goto="277" Text="Осмотреть служанку"/>
				<Option Goto="192" Text="Заговорить со служанкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>— Я пытался поговорить с мистером Блэквудом, но он оказался немногословен. Похоже, мистер Людвик в своё время учился вместе с лордом Коулфаксом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Большинство картин изображают сцены охоты в английской сельской местности, хотя среди них встречаются и полотна, вдохновлённые классической мифологией. Особое внимание привлекает живописная копия знаменитой фрески «Триумф Галатеи», где одноимённая нереида окружена причудливыми и фантастическими морскими созданиями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>— Чёрт его знает, - буркнул смотритель парка. - Я спал, разве не видно?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>— Я нашел письмо егеря, в котором он жалуется на рискованную доставку. О чем идет речь?\n\n— Лорд Коулфакс недавно решил передать часть своих химических запасов приюту Баймарш, - объясняет Блэквуд, его лицо столь же бесстрастно, как и голос. - Из-за тяжести бутылок и моего преклонного возраста лорд Коулфакс любезно поручил Макфейдену заняться их перевозкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>— На сегодня всё.\n\n— Отлично, офицер, - кивает Макфейден, опуская голову и снова закрывая глаза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>— Я обнаружил шприц в вашем кабинете. Судя по всему, его использовали совсем недавно.\n\n— Вероятно, это тот самый, который Блэквуд применяет, когда меня одолевают ночные боли, - поясняет лорд Коулфакс. - Он вводит мне морфий, чтобы я мог спокойно уснуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>— Похоже, жертву вскрыли и закололи зубчатым лезвием. Есть ли в усадьбе инструменты, которые могли оставить такие следы?\n\n— Наверное, это были ножи, - отвечает Скиннер, кивая в сторону аккуратной стопки только что вымытых столовых приборов. - Скорее всего, хлебный, фруктовый или стейковый. И, чтобы вы не спрашивали, - я весь день провёл на кухне, и столовые приборы исчезали лишь тогда, когда Блэквуд отвозил еду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>— Осматривая жертву, я обратил внимание на суженные зрачки. Это указывает на то, что в момент смерти он не был охвачен паникой.\n\n— Вероятно, его опьянили. Судя по моему опыту - исключительно с медицинской точки зрения - зрачки сужаются под воздействием опиатов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Продолжение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Используйте всё, что вам удалось узнать прошлой ночью, включая найденные улики, чтобы выстроить обвинение против Призмалл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Первая на месте преступления"/>
				<Option Goto="16" Text="Подозрительное алиби"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Ячейка 1 отмечена" Availability="Ячейка 1">
					<Texts>
						<Text>Вы подходите к егерю, но он, кажется, и не думает просыпаться. Подумав, что вам фонарь сейчас нужнее, чем ему шесть запасных, вы берете один из них. Он небольшой, всего несколько дюймов в длину, но вполне справится с задачей.\n\nВы крепите фонарь к кольцу на поясе и поспешно отходите от спящего, чтобы не привлечь его внимание.</Text>
						<Text Style="Small">Отметьте ячейку 1 в блокноте детектива.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="73">
					<Trigger Value="Ячейка 1" Availability="!Ячейка 1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>— На теле жертвы я заметил странное колотое ранение, - говорите вы. - Оно небольшое, круглое. Есть мысли, что могло его оставить?\n\n— Кухонный шампур... медицинский шприц... остро заточенный карандаш... больше ничего не приходит на ум.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Главный инспектор одобряет ваше предложение и немедленно инициирует подготовку к судебному процессу. В середине ноября дело лорда Коулфакса доходит до суда. Его адвокат успешно доказывает, что доказательств недостаточно для обвинения в убийстве Людвика, однако судья выносит вердикт: лорд Коулфакс виновен в занятиях колдовством. Присяжные поддерживают это решение. Лорд Коулфакс приговаривается к одному году заключения в тюрьме Дартмур.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>— Не думаю, - отвечает лорд Коулфакс, задумчиво глядя в окно. - После того как Людвик удалился на покой, я позволил себе небольшой ночной напиток и отправился в солярий, чтобы сыграть несколько произведений Мендельсона. О случившемся я узнал лишь тогда, когда Блэквуд пришёл сообщить мне об этом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Подойдя ближе к камину, чтобы рассмотреть портрет, вы замечаете пожилого мужчину с резкими скулами, залысинами и ледяным, пронзительным взглядом. Он стоит на фоне сельского пейзажа, его поза полна достоинства, а взгляд устремлен прямо на зрителя. В одной руке он сжимает черную трость, а его наряд подчеркивает строгость и величие: черный двубортный сюртук, алый жилет, темные брюки и туфли в тон. У основания позолоченной рамы выгравирована надпись: «Лорд Коулфакс, 1750-1832».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Отойти от портрета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>— Ужасное происшествие, особенно в такой поздний час, но я не могу позволить себе роскошь откладывать расследование, - отвечаете вы, уверенно кивая. - Не могли бы вы проводить меня к телу?\n\n— Разумеется, сэр, - отвечает дворецкий. - Если вы будете столь любезны последовать за мной, я провожу вас незамедлительно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Следовать за дворецким"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Texts>
				<Text>Судя по следам на шее мистера Людвика, его душили довольно долго. Однако подъязычная кость осталась целой, что позволяет предположить: удушение не стало причиной смерти.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 9 «Удушение» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 9</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Вы наклоняетесь через перила балкона, вглядываясь в жуткое чудовище, и вдруг вас накрывает волна омерзительного блаженства. Всё ваше существо охватывает неодолимое желание погрузиться в пучину разврата и остаться там навеки. Из сердца неописуемого ужаса вырывается щупальце, покрытое отвратительной слизью, и с хлестким звуком прилипает к вашему лицу. Вы отчаянно пытаетесь сорвать обжигающий отросток, но он с невероятной силой втягивает вас обратно в центр водоворота, где вас поглощает ужасная масса, скрывающаяся в его глубинах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Отмечена ячейка 8" Availability="Ячейка 8">
					<Text>Минуя алтарь, вы начинаете спускаться по каменной винтовой лестнице, всё глубже уходя в подземелье. К моменту, когда вы достигаете её основания, счёт ступеням уже потерян. Перед вами открывается небольшой балкон. Выйдя на него, вы оказываетесь перед слабо освещённой камерой, в центре которой бушует водоворот, окружённый острыми скалами. В его сердце пульсирует аморфная масса, чернее самой тьмы. Из её мрачного ядра тянутся густые, скользкие щупальца, достигая стен сырой и мрачной камеры.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="187" Text="Уйти немедленно" Availability="!Ячейка 8"/>
				<Option Goto="316" Text="Присмотреться" Availability="!Ячейка 8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Тайный кабинет просторнее обычного и окутан куда более загадочной аурой. Стены плотно уставлены книжными полками, где теснятся всевозможные оккультные артефакты: африканские фетиши, разрозненные кости животных, серебряные чаши, груды благовоний и множество других диковинок, которых и не перечесть. В глубине комнаты виднеется письменный стол, заваленный ещё более таинственными предметами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Исследовать книжные полки"/>
				<Option Goto="292" Text="Исследовать стол"/>
				<Option Goto="229" Text="Исследовать карту"/>
				<Option Goto="219" Text="Покинуть тайный кабинет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Я обнаружил в кабинете странную коллекцию химикатов. Как вы думаете, зачем они могли понадобиться лорду Коулфаксу?\n\n— Наверное, изучал их, - лениво отвечает повар, почесывая висок. - Любит считать себя великим мыслителем. Вот только его «великие размышления» никак не отразились на меню - разнообразия он мне не предлагал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Сделав несколько шагов по туннелю, вы ощущаете, как пол слегка прогибается под ногами, а дверь за спиной с глухим стуком захлопывается. Присмотревшись, понимаете, что наступили на нажимную плиту, искусно замаскированную под каменный пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Столовая впечатляет почти невероятно длинным столом из тика, возвышающимся на огромном персидском ковре. Вокруг него расставлены как минимум два десятка стульев, выполненных из того же материала, с ярко-красными сиденьями. На столе равномерно размещены семь серебряных канделябров, дополненных двумя композициями из осенних цветов. Изящная хрустальная люстра, диаметром около двух метров, мягко освещает всё помещение, создавая атмосферу уюта и роскоши. На западной стене висит масштабное полотно, изображающее группу средиземноморских женщин, застывших в полумраке комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Выйти в главный зал"/>
				<Option Goto="225" Text="Войти в гостиную"/>
				<Option Goto="283" Text="Войти в курительную комнату"/>
				<Option Goto="80" Text="Осмотреть картину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Лошади выглядят довольными и уютно устроившимися в своих побеленных стойлах. Полы устланы соломой, кое-где перемешанной с навозом, в яслях лежит свежее сено, а доступ к чистой воде обеспечен. Никаких признаков травм или болезней не видно... Все обитатели, судя по всему, в отличной форме. По крайней мере, насколько позволяет судить ваш неискушённый взгляд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Покинуть стойла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Прежде чем вы успеваете сделать шаг, рядом раздаётся оглушительный взрыв. Вас мгновенно заваливает обломками - целый утёс обрушивается сверху. Теперь, оглядываясь назад, понимаете: не стоило поджигать самый короткий фитиль в коробке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>С верхнего яруса величественной лестницы открывается превосходный обзор: можно охватить взглядом и нижний этаж, и ряд картин, украшающих дальнюю стену. Лестничная площадка устлана алым ковром, который мягко ниспадает по каменным ступеням, ведущим вниз, а стены высокого помещения отделаны изысканными зелеными обоями. На середине площадки, между западной и восточной дверьми, стоит декоративная скамья, слишком миниатюрная для того, чтобы на ней сидеть, а в северной части расположился лишь постамент с вазой, создающий легкое препятствие для движения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Спуститься по лестнице"/>
				<Option Goto="75" Text="Войти в восточный холл"/>
				<Option Goto="89" Text="Войти в длинную галерею"/>
				<Option Goto="231" Text="Войти в главную спальню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Вы решаете остаться на балконе. Свежий ночной воздух слегка проясняет мысли, развеивая лёгкое оцепенение, навеянное удушливой теплотой поместья. Внезапно чьи-то руки с силой толкают вас в спину, и вы, перелетев через низкие балюстрады, кувыркаетесь в воздухе. Падение заканчивается на ступенях перед входной дверью с такой силой, что позвоночник ломается в нескольких местах. Единственное утешение - шок от удара мгновенно лишает вас сознания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Отмечена ячейка 2" Availability="Ячейка 2">
					<Text>Несмотря на все усилия, ящик не поддается. Скорее всего, он заперт, а не заклинил, но где лорд Коулфакс мог спрятать ключ - остается загадкой.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="292" Availability="!Ячейка 2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Используйте всё, что вы узнали прошлой ночью, включая найденные улики, чтобы составить обвинение против Скиннера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Подозрительное алиби"/>
				<Option Goto="108" Text="Используйте зацепку 11" Availability="Улика 11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>После долгих мучительных минут борьбы с приливом вы наконец выбираетесь из устья пещеры в бурлящее море. Над вами возвышаются мрачные скалы, изгибаясь и образуя мыс, на вершине которого гордо стоит поместье Коулфакс. Вдали виднеется песчаный берег, но путь к нему будет нелёгким - придётся грести против течения и разбивающихся волн. Однако другого выбора у вас нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Availability="Ячейка 6"/>
				<Option Goto="6" Availability="!Ячейка 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Вы формулируете обвинение, указывая на вину лорда Коулфакса. В качестве доказательств вы приводите найденный у него морфий, шприц в кабинете со следами недавнего использования и след от укола на теле жертвы. На основе этих улик вы выстраиваете теорию: лорд Коулфакс сначала одурманил Людвика, а затем лишил его жизни.\n\nСделайте выбор:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="275" Text="Предъявить обвинение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>— В кабинете лорда Коулфакса я обнаружил любопытную коллекцию бутылок с химикатами. Не могли бы вы пояснить их предназначение?\n\n— Лорд Коулфакс питает интерес к медицине и фармакологии, хотя и довольно поверхностный, - поясняет дворецкий. - Насколько мне известно, за исключением морфия, он держит их скорее как диковинки, чтобы развлечь себя.\n\n— А морфий?\n\n— Иногда его мучают боли в суставах, - с вежливой улыбкой добавляет Блэквуд. - Морфий помогает ему лучше отдыхать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Перед вами открывается роскошная комната, утопающая в алых и золотых шёлках, пропитанная густым ароматом благовоний. Столы ломятся от яств, а вдоль стен прикованы дети и животные. Несколько мужчин, явно опьянённых, предаются непристойному разгулу, превратившемуся в откровенную оргию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Отойти от замочной скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Texts>
				<Text>Конечности жертвы практически не пострадали, что свидетельствует о короткой и незначительной борьбе. На левой руке остались нетронутыми перстень с печаткой и обручальное кольцо, что исключает материальный мотив убийства. В тёмной ткани пижамы, на верхней части левой руки, заметно крошечное отверстие, выделяющееся на фоне бледной кожи. При ближайшем рассмотрении вы обнаруживаете круглую рану соответствующего размера на руке жертвы - словно её пронзили чем-то острым.</Text>
				<Text Style="Small">Добавьте улику 6 «Прокол» в блокнот детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Улика 6</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>— Мистер Макфейден? - произносите вы, пробуждая сонного лесника от дремоты. - У меня есть ещё несколько вопросов к вам.\n\n— Всё равно я не рассчитывал выспаться, офицер, - отвечает Макфейден, широко ухмыляясь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="167" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="304" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>— Ну... нет, не занимался.\n\n— Благодарю. Мой интерес к истории оккультных наук вовсе не означает, что я предаюсь безумствам при полной луне, поклоняясь дьяволу.\n\n— Прошу прощения, милорд. Мне просто нужно было удостовериться.\n\n— Вы прощены, детектив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Texts>
				<Text>Взяв коробку спичек, лежащую неподалёку, вы чиркаете одной и, движимые странным порывом, поджигаете самый короткий фитиль в коробке. Едва он начинает искрить, вы отступаете в сторону.</Text>
				<Text Style="Small">Отметьте ячейку 8 в блокноте детектива.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Ячейка 8</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Конец.\n\nУважаемый игро-читатель!\n\nМы надеемся, что данная книга-игра понравилась, и вам удалось хорошо провести время.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>