<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Убийство в поместье Коулфакс</Title>
			<Author>С.С. Каннингэм, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<ButtonFont Value="000000"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, StatusFont" Value="ece0b3"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Поместье Коулфакс возвышается на скалистом утёсе, его готические шпили и известняковый фасад зловеще подсвечиваются убывающей октябрьской луной. Внутри тёмные коридоры, роскошные комнаты и загадочные улики скрывают правду за жестоким убийством мистера Людвика. В роли детектива вы должны исследовать это коварное поместье, где каждый выбор приближает вас к разгадке - или к новой опасности...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тёмной октябрьской ночью вам поступает сообщение об убийстве в поместье Коулфакс. Вы уже собирались покинуть полицейский участок в Данстоу и отправиться на покой в свою скромную комнату, но долг зовёт, и вскоре вы оказываетесь в кэбе, мчащемся по извилистой прибрежной дороге к удалённому поместью.\n\nХотя поместье Коулфакс, возвышающееся на выступающем в море утёсе, видно издалека, его истинное великолепие раскрывается лишь тогда, когда кэб сворачивает с грунтовой дороги на гравийную аллею, ведущую к главному входу. Даже при тусклом свете убывающей луны безупречные газоны и величественный известняковый фасад гордо выделяются на фоне окружающего пейзажа.\n\nУ подножия лестницы, ведущей к высоким парадным дверям, стоит семидесятилетний мужчина в очках. По его одежде и осанке видно, что это дворецкий. Он терпеливо ждёт, пока кэб не остановится полностью. Едва вы выходите из экипажа, кучер щёлкает кнутом, лошадь срывается с места, и кэб быстро удаляется по дороге, ведущей от усадьбы. Слуга, до этого момента казавшийся статуей из-за своей неподвижности, делает шаг вперёд и вежливо склоняет голову.\n\n- Детектив Барнс. Очень любезно с вашей стороны прибыть в такой поздний час. Я - мистер Блэквуд, дворецкий лорда Коулфакса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Попросить отвести вас к телу"/>
				<Option Goto="126" Text="Попросить встретиться с лордом Коулфаксом"/>
				<Option Goto="232" Text="Отправить дворецкого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Рана, ставшая причиной смерти мистера Людвика, вызывает омерзение. При детальном осмотре становится ясно: жертву неоднократно ударили ножом, а затем вспороли зубчатым лезвием - рваные края ран тянутся от пупка вверх, к грудине. Вид и запах разорванных\n\nвнутренностей настолько отвратительны, что вы едва сдерживаете рвотный позыв. Вряд ли из вида этих ран удастся извлечь что-то полезное, но долг обязывает вас продолжить осмотр.\n\nДобавьте улику 11 «Раны» в блокнот детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы опускаетесь на колени и заглядываете в замочную скважину. Перед вами открывается вид, странно напоминающий средневековую церковь: деревянные скамьи, стены из грубо обтёсанного камня и далёкий алтарь, едва различимый в полумраке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Отойти от скважины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Мистер Макфейден? - произносите вы громко и чётко, чтобы вывести лесника из дремотного состояния. - Меня зовут детектив Барнс, я из управления полиции графства Корнуолл. Хотел бы задать вам несколько вопросов.\n\n— Спрашивайте, офицер, спрашивайте, - добродушно кивает Макфейден, оставаясь на своём месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если вы уже встречались с Макфейденом"/>
				<Option Goto="179" Text="Расспросить об уликах"/>
				<Option Goto="167" Text="Расспросить о деле"/>
				<Option Goto="304" Text="Вернуться к расследованию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы формулируете обвинение против Макфейдена, опираясь на его прошлый опыт с морфином, следы недавнего использования шприца в кабинете лорда Коулфакса, обнаруженный прокол на теле\n\nжертвы, а также его гневное письмо, адресованное лорду. Всё это приводит вас к выводу, что Макфейден сначала одурманил Людвика, а затем убил его, мстя лорду Коулфаксу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="146" Text="Представить обвинение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Когда лодка наконец упирается носом в песчаный берег, вы выходите на сушу, с облегчением вздохнув.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если ячейка 5 отмечена"/>
				<Option Goto="274"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>На поцарапанном столе аккуратно разложены три учётные книги, каждая из которых охватывает отдельную сторону жизни усадьбы: поставки, расходы и запасы. Внимательное изучение не выявляет ничего подозрительного или необычного - всё выглядит вполне стандартно для поместья такого масштаба: доставка провизии, выплаты жалованья слугам, учёт имущества и тому подобное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Положить книги обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Угольный погреб полностью оправдывает своё название. Это длинная, низкая комната, забитая, судя по всему, несколькими тоннами чёрного угля. Шансы найти что-либо интересное среди этих угольных залежей ничтожно малы, а попытки отыскать улики лишь превратят вас в подобие участника минстрель-шоу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Вернуться в служебный проход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>— Мне нужно ещё раз проверить записи, прежде чем принять решение.\n\n— Хорошо, детектив. Сообщите, как только определитесь с подозреваемым.\n\nСвязь прерывается, и вы кладёте трубку на рычаг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Отойти от телефона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>В узком коридоре царит непроглядная тьма - без единого источника света вы едва различаете то, что находится прямо перед вами. Исследовать это место без фонаря или свечи - явно не лучшая затея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Если отмечена ячейка 1"/>
				<Option Goto="276" Text="Покинуть служебный коридор"/>
				<Option Goto="74" Text="Продолжить путь, несмотря ни на что"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Верёвка, привязанная к лодке, толстая, а узел, удерживающий её от сноса приливом, настолько крепок, что развязать его вам не под силу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Если ячейка 4 отмечена"/>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Думаю, он и Коулфакс были давними знакомыми.\n\n— Старые кембриджские приятели, ну, знаете, в этом роде, - произнёс он, на мгновение подражая аристократической манере речи. - Он наведывается раз в пару лет, и они устраивают вечеринки. Отсюда и весь этот сервиз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>— Не могу сказать точно. Я обнаружила мистера Людвика... пожалуй, около десяти. В последний раз видела его до... трагедии... вероятно, когда он поднимался спать, и мы случайно встретились у парадной лестницы. Думаю, он отправился в свою комнату около половины девятого, но, к сожалению, не могу утверждать это с уверенностью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы берете в руки небольшую кожаную книгу и начинаете перелистывать её страницы. Это что-то среднее между дневником и учётной книгой. В начале вы замечаете таблицу с именами - большинство из них вам неизвестны, но среди них выделяются лорд Коулфакс, Макфейден, Скиннер и Блэквуд. Рядом с именами расположен столбец с пометкой «жертвы», где проставлены загадочные отметки. Дальше идут многочисленные записи, и самая свежая из них -заметка лорда Коулфакса. В ней он выражает недовольство тем, что Призмалл нашла тело Людвика раньше, чем Блэквуд успел его убрать, и вызвала полицию, которую не удалось остановить. В конце записи упоминается, что Призмалл следует доставить в туннели как следующую жертву.\n\nВ последней части журнала содержится подробный план размещения крупных запасов динамита под городом Редфорд. Их одновременный подрыв задуман как великое жертвоприношение некоему Легрис Морру.\n\n^ Отметьте ячейку 5 в блокноте детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Положить книгу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Незаконченное письмо, написанное неразборчивым почерком, лежит на столе. Его текст гласит:\n\n— Дорогой лорд Коулфакс,\n\n— Я вынужден выразить протест против моего недавнего участия в перевозке столь опасных грузов, как те, что были доставлены второго октября. Хотя мне известна деликатность данного вопроса, боюсь, я вынужден отказаться от участия в подобных рискованных операциях в будущем, особенно учитывая, что мои обязанности егеря и так...\n\nПисьмо обрывается на этом месте. Размазанное пятно чернил возле последнего слова намекает, что автор был внезапно прерван, словно его отвлекли или застали врасплох.\n\n^ Добавьте улику 3 «Письмо» в блокнот детектива.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Положить письмо обратно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вы строите обвинение против Призмалл, опираясь на наличие доступа к Людвику и отсутствие свидетелей, способных подтвердить её алиби.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Передумать"/>
				<Option Goto="91" Text="Представить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>