<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Убийство в поместье Коулфакс</Title>
			<Author>С.С. Каннингэм, 2015</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<ButtonFont Value="000000"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, StatusFont" Value="ece0b3"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Поместье Коулфакс возвышается на скалистом утёсе, его готические шпили и известняковый фасад зловеще подсвечиваются убывающей октябрьской луной. Внутри тёмные коридоры, роскошные комнаты и загадочные улики скрывают правду за жестоким убийством мистера Людвика. В роли детектива вы должны исследовать это коварное поместье, где каждый выбор приближает вас к разгадке - или к новой опасности...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Тёмной октябрьской ночью вам поступает сообщение об убийстве в поместье Коулфакс. Вы уже собирались покинуть полицейский участок в Данстоу и отправиться на покой в свою скромную комнату, но долг зовёт, и вскоре вы оказываетесь в кэбе, мчащемся по извилистой прибрежной дороге к удалённому поместью.\n\nХотя поместье Коулфакс, возвышающееся на выступающем в море утёсе, видно издалека, его истинное великолепие раскрывается лишь тогда, когда кэб сворачивает с грунтовой дороги на гравийную аллею, ведущую к главному входу. Даже при тусклом свете убывающей луны безупречные газоны и величественный известняковый фасад гордо выделяются на фоне окружающего пейзажа.\n\nУ подножия лестницы, ведущей к высоким парадным дверям, стоит семидесятилетний мужчина в очках. По его одежде и осанке видно, что это дворецкий. Он терпеливо ждёт, пока кэб не остановится полностью. Едва вы выходите из экипажа, кучер щёлкает кнутом, лошадь срывается с места, и кэб быстро удаляется по дороге, ведущей от усадьбы. Слуга, до этого момента казавшийся статуей из-за своей неподвижности, делает шаг вперёд и вежливо склоняет голову.\n\n- Детектив Барнс. Очень любезно с вашей стороны прибыть в такой поздний час. Я - мистер Блэквуд, дворецкий лорда Коулфакса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Попросить отвести вас к телу"/>
				<Option Goto="126" Text="Попросить встретиться с лордом Коулфаксом"/>
				<Option Goto="232" Text="Отправить дворецкого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>