<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ночь по ту сторону смерти</Title>
			<Author>Джонатан Грин, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, StatusBar" Value="478071"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>СМЕРТЬ — ЭТО ТОЛЬКО НАЧАЛО\n\nСолнце садится. Подобно шару расплавленного железа оно погружается в холодные воды Алмазного моря, а вы, наконец, видите Вальсинор. С радостным криком вы пришпориваете коня и направляете его к далекому замку. К вечеру вы будете дома.\n\nВы уже давно там не были, три года, если быть точным. Три года крестового похода под стягом рыцарей Телака. Три года в проклятых землях Батории, царстве демонов и Владык Ночи. Три года сражений с силами тьмы.\n\nЗа это время вы повстречались со всеми видами зла, и попали во всевозможные опасные для жизни ситуации. Вы столько раз были на волосок от смерти, что уже сбились со счета. Но вы преодолели все, что силы тьмы смогли противопоставить вам,— от засады своры оборотней до соблазнительных чар Могильных Сестер — отчасти благодаря вашему рыцарскому мастерству и доблести в битве, отчасти благодаря вашему освященному зачарованному мечу, Ночному Убийце.\n\nИ теперь, наконец, вы снова видите ваш дом. Три года назад вы покинули замок Вальсинор на северном побережье Раддлстоуна, чтобы присоединиться к крестовому походу, дабы очистить Баторию от злобного влияния Культа Смерти. Теперь после поражения Магов Смерти Танатоса, исполнив клятву, вы можете вернуться домой. Когда вы оправились от ран, полученных в последней битве, в приюте Белой Дамы, то отправили с посыльным письма, в которых рассказали о своем скором возвращении домой. Одно вы написали вашей сестре Ориане, которая с тревогой ждала новостей о вашем безопасном возвращении, другое — вашему кастеляну, Унтханку, которого оставили заботиться о ваших поместьях и охранять людей полуострова Сурстоун, пока вы были в отъезде. И еще одно существо с нетерпением ждет вашего возвращения — ваша верная гончая, которую вы оставили присматривать за замком, в особенности, за Орианой.\n\nНебо багровеет и становится похожим на кровоподтек, сгущаются сумерки, пока вы направляете своего коня вниз по унылой дороге через вересковую пустошь к замку Вальсинор, ни разу не отведя взгляда от дома ваших предков. Он теперь ясно виден: внушительный силуэт с высокими зубчатыми стенами и нависающими над ними башнями. Вы также уже можете разглядеть деревню Слейт, которая находится недалеко от замка, прячась в его тени. На западе нависает громада Призрачного леса. На востоке мрачные открытые всем ветрам пустоши тянутся вплоть до скал восточного берега мыса Сурстоун.\n\nНо прежде чем вы приедете домой, Дорога Споров приводит вас в безлюдную пустошь, которую племена древних людей, населявших эти земли, когда-то называли свои домом. Северный Раддлстоун все еще несет много следов этих древних воинских кланов: курганы и каменные круги друидов усеивают пейзаж. Вы скачете мимо одного такого круга стоячих камней, известного среди местных жителей как Девять Дев. Сумерки сгущаются вокруг вас, а вы отчаянно спешите вернуться домой после длительного отсутствия. И именно в этих предательских сумерках вас подстерегает ловушка.\n\nТрое мужчин в темных капюшонах, надвинутых на головы, чтобы скрыть лица, выскакивают из своих укрытий среди стоящих камней и бросаются к вам, размахивая мечами и топорами. Ваш конь испугано ржет и встает на дыбы. Изнуренный долгой ездой, вы теряете равновесие и вылетаете из седла, тяжело приземлившись на холодную землю. Ваша лошадь скачет прочь, а атакующие окружают вас, подняв над головой оружие.\n\nВы вскакиваете на ноги с Ночным Убийцей в руках. Даже уставший вы должны легко разделаться с этими бандитами. Но когда эти люди приближаются к вам, вы впервые замечаете четвертого члена группы, до этого он, кажется, сливался с наступающей тьмой сумерек.\n\nОн одет с ног до головы в длинные черные одежды, его лицо скрыто за гротескной маской в виде черепа. Человек, кажется, не вооружен, но в одной руке он держит светящийся шар аметистового цвета, в котором, кажется, клубится туман. Вы уже встречались с такими как он раньше, во время вашего похода в Баторию. Он Прислужник Священства Смерти. Вы следите за ним краем глаза, пока сражаетесь с его помощниками. Они вам не ровня, и вы скоро наносите им тяжелые раны. Через несколько мгновений битва будет окончена. Но прежде чем вы успеваете закончить бой, культист в маске смерти произносит заклинание.\n\nШар черного света с треском вырывается из кристалла прислужника, превращается в энергетическое копье, которое пролетает мимо убийц и поражает вас в грудь. Вы на секунду испытываете такую сильную боль, какой никогда раньше не знали, а потом заклинание снова швыряет вас на дорогу. И тогда боль уходит, вы чувствуете только онемение и холод. Кто сделал это с вами и почему, и это тогда когда вы, наконец, были так близко от дома?\n\nНе теряя времени, вы встаете на ноги и снова поднимаете меч. Ваши противники внезапно отшатываются назад, ужас искажает их лица. Невозмутимым остается только Прислужник Смерти. Вы привыкли, что враги вас боятся, но раньше никогда не наблюдали такой реакции.\n\nОдин из мужчин продолжает смотреть на землю, а затем снова на вас, с выражением крайнего недоверия и ужаса на лице. Он выглядит так, как будто увидел призрак. Вы хотите понять, что так потрясло этих головорезов, и тоже смотрите вниз.\n\nПлавая в жутком люминесцентном свете, на земле лежит тело. Судя по обугленной рваной дыре в середине груди, человек мертв, потому что выжить после такой тяжелой раны невозможно. Только теперь вы осознаете, что тело, на которое вы с ужасом уставились — ваше собственное!\n\nНад мертвым телом стоите вы — светящаяся эфирная копия самого себя. Ваша призрачная фигура одета в ту же одежду, что и труп, и вы даже владеете призрачным дубликатом Ночного Убийцы, хотя настоящий меч все еще лежит на земле рядом с вашим бездыханным телом.\n\nШок, который вы чувствуете, осознав, что вы мертвы, ничто по сравнению с яростью и жаждой мести, которая охватывает вас сейчас. Этой ночью вы предъявите счет всем виновникам вашей безвременной кончины, они заплатят за зло причиненное вам. Взвыв как банши, вы бросаетесь вперед, чтобы сразиться с вашими убийцами.\n\nА ТЕПЕРЬ ПЕРЕВЕРНИТЕ СТРАНИЦУ!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Когда вы направляетесь к головорезам, один из них издает ужасающий вопль, его лицо бледнеет, он поворачивается и убегает, поджав хвост. Другой в шоке роняет свое оружие, а третий падает на колени, всхлипывая, как ребенок. Похоже, что только Прислужник Смерти сохранил присутствие духа, его рука двигается по хрустальному шару, его губы шевелятся, несомненно, он произносит какое-то заклинание.\n\nЭти люди ответствены за вашу смерть, и вы будете мстить им. Но с кого вы начнете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="с трех испуганных убийц"/>
				<Option Goto="45" Text="с Прислужника Смерти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>«Это правильный ответ»,— восклицает призрак Паладина. Затем он начинает показывать вам, как можно максимально эффективно использовать ваши новые паранормальные способности. (Добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ и 1 к вашей УДАЧЕ). Запишите номер этого параграфа на листе персонажа, а затем бросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Если выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="230" Text="если 3 или 4"/>
				<Option Goto="293" Text="если 5 или 6"/>
				<Option Goto="259" Text="Затем Паладин прощается с вами и снова превращается в лунный свет. Чувствуя, что теперь сможете выиграть свою битву против сил тьмы, вы покидаете часовню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы подходите к главным воротам замка Вальсинор. Здесь вы и ваша сестра играли детьми, пока был жив ваш отец, овдовевший много лет назад. Затем после его смерти в возрасте семидесяти лет, обязанности владельца замка легли на вас, но, кажется, дом ваших предков теперь не очень рад вас видеть. Его высокие зубчатые стены нависают над вами, а освещенные факелами окна, кажется, смотрят вниз со злыми намерениями. В этом месте теперь царит гнетущая атмосфера.\n\nВы не видели следов или признаков Прислужника Смерти с момента вашей встречи с ним и его подручными на дороге в пустошах, но у вас твердое ощущение, что истина, которую ищете, будет найдена в вашем замке. Но как вы планируете проникнуть туда?\n\nДва стражника, вооруженные алебардами, стоят в карауле перед главными воротами. Но вы знаете и другой способ войти. В восточной стене внешнего двора замка есть труба, через которую сливают в море грязь и сточные воды. Перспектива ползти вверх по канализации, даже если вы призрак, не наполняет вашу душу ликованием, и, уставившись на высокие стены, вы задаетесь вопросом: а каково было бы воспарить над ними в вашей призрачной форме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если вы хотите попытаться пролететь над стенами"/>
				<Option Goto="36" Text="Если предпочли бы попытаться проникнуть через трубу для стоков"/>
				<Option Goto="242" Text="С другой стороны, вы можете просто подойти к главным воротам и часовым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>«Проклятая ведьма! — кричите вы в холодный ночной воздух.— Ты не получишь свою жертву!» Вас внезапно охватывает мучительная боль. Кажется, ваша собственная душа сжата когтистой рукой самой Смерти, которая выжимает из вас жизненную силу. Бросьте один кубик и добавьте к результату 2, это количество очков ВЫНОСЛИВОСТИ которые вы теряете, кроме того лишаетесь 2 очков МАСТЕРСТВА, 1 очка УДАЧИ и 2 очков БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если вы все еще живы, если, конечно, можно считать вас живым"/>
				<Option Goto="100" Text="Если вы не переживете последствия проклятия ведьмы, запишите число 43 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы проникли во внутренний двор замка Вальсинор. Слева от вас у западной стены замковая кухня, которая упирается в грандиозное сооружение — Великий Зал Лордов, где во времена вашего отца проводились торжества и грандиозные пиры.\n\nВ дальнем конце широкого внутреннего двора вы видите сторожевую башню, которая стоит на краю утеса, за ней над морем перекинут мост, ведущий к черной каменной громаде цитадели. Вам кажется, что в темноте есть какое-то огненное мерцание, вроде искр вылетающих из печи. Пока вы идете к воротам вы замечаете, что в центре двора построен деревянный эшафот.\n\nСеверо-восточная часть внутреннего двора занята замковой часовней и участком, отведенным под семейное кладбище. Под часовней лежат обширные туннели, которые были построены одновременно с замком несколько веков назад вашими далекими предками. Вы сами не бывали в этом лабиринте. Рассказы нянек о гигантских крысах и еще худших тварях, скрывающихся в темноте, помешали вам спуститься туда в детстве. В замковой легенде говорится, что есть другой путь в обширные гробницы-туннели через проход у основания каменного колодца, который находится справа от вас в юго-восточном углу двора.\n\nПоследняя достопримечательность — разрушенная башня у восточной стены. Она известна под названием «Взорванная башня», ее верхние уровни давным-давно были уничтожены молнией, которая обрушила два верхних этажа в Алмазное море. Вам нужно решить, что вы хотите изучить в первую очередь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Замковые кухни"/>
				<Option Goto="95" Text="Зал для пиршеств"/>
				<Option Goto="260" Text="Часовню	"/>
				<Option Goto="34" Text="Взорванную башню"/>
				<Option Goto="232" Text="Колодец	"/>
				<Option Goto="134" Text="Если вы не хотите вообще здесь задерживаться, можете подойти к сторожевой башне, которая охраняет вход на мост над морем"/>
				<Option Goto="191" Text="если у вас есть способность Дух, подняться в воздух и попробовать приблизиться к цитадели напрямую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Скоро вы оказываетесь в пределах Призрачного леса. Деревья растут густо, и вокруг темно, хотя вы все еще можете разглядеть светящийся шар луны среди голых ветвей, которые нависают над вами, подобно когтистые лапам скелетов. На горизонте начинают расти черные грозовые тучи, и ветер начинает дуть сильнее. Вы знаете, что хижина мудрой женщины стоит где-то в глубине леса, хотя некоторые говорят, что она на самом деле ведьма. Но вы готовы принять помощь от любого, кто может помочь, возможно, даже от практикующего темные искусства.\n\nРев охотничьего рога внезапно нарушает противоестественную тишину леса, и вы слышите стук копыт на ветру. Следуя за звуком к его источнику, вы смотрите вверх и видите призрачных всадников, скачущих к вам из собирающихся грозовых облаков, их фантомные кони стучат копытами в воздухе, а мерцающие призрачные гончие бегут перед ними. Кажется, что эта Дикая Охота скачет прямо к вам. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Останетесь на месте и обнажите свой призрачный клинок"/>
				<Option Goto="169" Text="Попытаетесь спрятаться от охоты в подлеске"/>
				<Option Goto="190" Text="Броситесь бежать от призрачных охотников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы идете обратно через замок и возвращаетесь к населенным привидениями конюшням, призрачный конь ожидает вас там. Выводите его из конюшен и забираетесь в седло, все как обычно, как будто вы оба еще живы и дышите. Оказавшись под открытым небом, вы пришпориваете призрачные бока животного и отправляете коня в галоп. Он мчится к внешней стене замка и одним большим прыжком пролетает над ней! Но вместо того чтобы приземлиться по другую сторону, конь, стуча по воздуху призрачными копытами, скачет прочь в ночное небо. (Если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, вы больше не сможете воспользоваться преимуществами, которые она дает, пока не вернетесь в замок Вальсинор).\n\nРеки и леса, города и деревни, холмы и пустоши внизу все пролетает мимо размытым пятном. Кажется, не прошло и минуты, как вы достигаете своей цели. Призрачный конь снова ступает на твердую землю, и вы спешиваетесь. Ваш конь дальше не пойдет. Но куда вы ехали?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="441" Text="В Фэчфен, Деревню проклятых	"/>
				<Option Goto="168" Text="В Ледяной Палец, башню Зимнего Короля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>«Унтханк? Ему нельзя доверять, — признается Ориана. — Именно он пригласил сюда Рыцарей Черной Плащаницы. В течение дня их не видно, но ночью они вылезают из своего укрытия, как червяки из гнилого яблока. И никто, кроме него и рыцарей, не был допущен в донжон уже несколько месяцев».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если вы хотите спросить свою сестру о чем-то еще"/>
				<Option Goto="88" Text="Если предпочитаете попрощаться с ней и спуститься в катакомбы"/>
				<Option Goto="445" Text="покинуть часовню и выйти во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы уходите из дома Матушки Жабоножки так быстро, как только можете, ни разу не оглянувшись назад. Вскоре вы снова шагаете через ночной лес. Эхо жутких ночных звуков отражаются от черных деревьев. Ухают совы, доносится кваканье жаб, вылезающих из какого-то заросшего пруда.\n\nНаконец, деревья начинает редеть — вы пересекли Призрачный лес. Деревья уступают место упавшим надгробьям, и вы оказываетесь между заросшими травой могилами кладбища. Перед вами лежит деревня Слейт, но прежде чем сможете добраться до нее или до замка, вы должны пересечь заброшенное кладбище.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Добавьте ключевое слово КАТАКОМБЫ на свой лист персонажа.\n\nВ конце прохода дверь, сделаная из черного дерева и украшеная пугающими вас серебряными знаками и символами. Приблизившись к ней, вы натыкаетесь на потрескивающий магический щит. Энергетическое поле искрится, а потом вас внезапно отбрасывает назад мощным разрядом магической энергии. Дверь каким-то образом сопротивляется вашей эфирной сущности и не пропускает вашу призрачную форму дальше. Вы даже не можете подобраться достаточно близко, чтобы коснуться ее.\n\nДверь перед вами — это Дверь Духов, портал, предназначенный для того, чтобы препятствовать тому, чтобы подобная вам нежить прошла через него. Вы ничего не можете противопоставить заклинанию, наложенного на нее — по крайней мере, пока не можете — так что у вас нет выбора, кроме как идти в другое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ, если это снизило ваш показатель Выносливости до нуля или ниже, запишите число 445 на лист персонажа"/>
				<Option Goto="264" Text="Далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Теперь, когда у вас снова есть физическое тело, вы можете открыть Дверь Духов и пройти в туннели за ней. Эти катакомбы — настоящий лабиринт из наполовину обрушенных проходов, забытых погребальных камер и мрачных мавзолеев, но вы безошибочно ощущаете еще одну силу — ауру Добра — ведущую вас вперед по проходам лабиринта.\n\nНаконец вы попадаете в обширный зал, его потолок опирается на столбы из черного мрамора. Когда вы входите, железные жаровни вдоль стен вспыхивают, освещая гробницу во всем ее\n\nжутком великолепии. Фактически она больше похоже на тронный зал, чем на погребальную камеру. В дальнем конце вы можете разглядеть гробницы и каменные саркофаги, но посредине комнаты, перед вами стоит черный мраморный трон. Сидящая на троне красивая женщина одета в роскошные одежды, как и подобает монарху, и носит золотую корону на голове. За ее троном вы можете увидеть множество наполовину скрытых в тени разлагающихся фигур, наблюдающих за вами из тьмы мрачными желтушно-желтыми глазами. Женщина играет каким-то предметом в руках. Это ваш благословенный клинок Ночной убийца! Вы собираетесь сделать шаг вперед и выхватить его у женщины, но осторожность и здравый смысл останавливают вас.\n\n«Ах, так вы нас нашли», говорит женщина, рассматривая меч у себя в руках. Руны, которыми написано имя «Ночной Убийца», вспыхивают красным, когда они отражают свет горящих жаровен. Она вдруг поднимает голову, и вы удивляетесь тому, насколько она прекрасна. Ее черные глаза мерцают, когда она смотрит на вас немигающим взором. «Добро пожаловать, в конце концов, вы все же пришли,— змеиная улыбка искажает ее черты, придавая им что-то не совсем человеческое,— к вашей королеве. А теперь иди, преклони предо мною колени».\n\nУ вас такое чувство, что кланяться ей — это последнее, что вам следует делать, но, судя по толпе зомби за ней, готовых выполнить любой ее приказ, это может быть вашим лучшим шансом выхватить Ночного Убийцу у нее из рук и выйти отсюда, сохранив свою душу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Преклоните колени перед Королевой Проклятых"/>
				<Option Goto="246" Text="вы откажете ей в праве властвовать над вами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Добавьте ключевое слово ЛАЙ на лист персонажа.\n\nЖуткий вой внезапно прерывает рассказ старика. «Лунные Псы!» задыхается Йоррик, а его глаза с испугом смотрят на молочный шар луны высоко в небе. Судя по ее положению, время близится к полуночи. «Быстрее! Нам обоим будет лучше уйти до того, как они нас найдут». Решив, что, возможно, Йоррик прав, благодарите его за помощь, расстаетесь со старым могильщиком и торопитесь уйти от предназначенной для вас могилы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Войдете в часовню, если еще не были там"/>
				<Option Goto="445" Text="пойдете в другое место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>У вас есть возможность захватить контроль над телом другого человека, чтобы использовать его как свое, но сама идея попытаться завладеть живым человеком для того, чтобы носить его тело, как доспехи, вам категорически не нравится. Если вы хотите все-таки использовать эту способность, чтобы снова обрести физическое тело, вам нужно знать, где найти подходящего человека, он должен быть где-то в замке. Если знаете такого человека и он жив, тогда вы также знаете и его имя. Преобразуйте буквы имени человека, телом которого вы хотите обладать, в числа, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа вместе, умножьте сумму на 3 и перейдите к параграфу с тем же номером.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Если вы не знаете подходящих кандидатов или просто хотите попробовать завладеть телом одного из стражников замка"/>
				<Option Goto="369" Text="Однако если вы не хотите использовать эту способность, вам придется попробовать что-то еще. Если у вас на листе персонажа записано слово ПОКОЙНИК"/>
				<Option Goto="427" Text="Если у вас записано слово ЛАТЫ"/>
				<Option Goto="152" Text="Если у вас ничего этого нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Бертильда поворачивается и замирает. «Значит то, что они говорили, правда», выдыхает она, и слеза стекает по ее покрытой сажей щеке. «Вот, заходите, заходите», говорит она, спеша к двери и расчищая проход в соляном барьере, позволяя вам войти, после чего закрывает за вами дверь. «Скажите мне, что произошло?» — бормочет расстроенная женщина.\n\nВы садитесь в уютном тепле кузницы, в компании одного из ваших самых старых и самых надежных друзей, и рассказываете Бертильде о том, как были убиты недалеко от своего дома после трех лет отсутствия, и о том, что произошло с тех пор.\n\n«Клянусь Верленгом и духами кузницы,— говорит она с мрачным выражением на лице, — ваша смерть не останется без отмщения».\n\nЭти слова наполняют вас надеждой, и вы начинаете верить, что это действительно возможно. (Восстановите 1 очко УДАЧИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ).\n\n«На замок Вальсинор наложено проклятие,— говорит кузнец.— Настали действительно темные времена. Но послушайте меня. Скажите, что вам нужно знать, чтобы отомстить?»\n\nВспомнив времена, когда наблюдали за Бертильдой в ее кузнице, вы решаете, что она может обладать ценной информацией, которая может помочь в ваших поисках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Попробуете узнать что-нибудь про оружие или доспехи, которые могли бы вам помочь"/>
				<Option Goto="21" Text="спросите, догадывается ли она о том, кто приказал вас убить"/>
				<Option Goto="161" Text="поинтересуетесь, знает ли она кого-нибудь из проживающих в замке, кто мог бы придти к вам на помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Более ста лет назад человек, который теперь называет себя Унтханком, зарезал все население Фэчфена, чтобы темные боги предоставили ему власть над смертью, которую он так жаждал. И теперь вы посетили эту деревню проклятых и смогли покинуть ее, сохранив свою душу. Но вы пробыли здесь достаточно долго, настало время вернуться в замок Вальсинор, чтобы положить конец террору Унтханка. Восстановите 1 очко УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Когда вы приближаетесь к кастеляну, он щелкает пальцами и подзывает мальчика слугу, чтобы тот налил ему еще вина. Он выглядит рассеянным, наблюдая за артистами, выступающими перед ним. Унтханк время от времени бросает взгляд в сторону прохода, наполовину скрытого величественным гобеленом, на котором изображено поражение Червя Сурстоуна от руки вашего предка Агравейна Убийцы Червя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Завитки тумана тянутся к вам, пытаясь заставить вас присоединиться к жуткой пляске кошмаров и снов. Вы рубите их своим мерцающим клинком и начинаете сражаться с монстром, состоящим из сновидений, галлюцинаций и кошмаров.\n\nX Кошмарный Туман\n\nМастерство 8, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если кошмарная субстанция уничтожит вас, уменьшив ваш показатель ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля, запишите номер 99 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="142" Text="Если вы снижаете ее счет ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Добавьте КАМЕНЬ ДУХОВ на лист персонажа и запишите, что у него 333 грани.\n\nВозможно, это всего лишь какая-то дьявольская иллюзия, но вам кажется, что вы уже часами поднимаетесь по этой лестнице и уже думаете, не попали ли в какую-то адскую ловушку, из которой нет выхода. А затем, после еще получаса восхождения, вы входите в круглую ледяную комнату. Она пуста за исключением пьедестала из черного гранита и голубого льда в центре, на котором лежит драгоценный камень с множеством граней, примерно такой же размера и формы как человеческий череп. Когда вглядываетесь в мерцающий драгоценный камень, вам кажется, что вы можете различить призрачные лица, глядящие на вас. Но это не ваше воображение, они на самом деле там внутри, и вы можете услышать их голоса в вашей голове — настойчивые голоса, требующие их освобождения из этой вечной тюрьмы. Что-то подсказывает вам, что сила Камня Духов связана с этими душами, плененными в нем, и что, если вы хотите использовать его, то не должны выполнять их просьбу — по крайней мере, пока. Но что более удивительно, так это то, что вы можете прикоснуться к этому артефакту и даже взять его в свои призрачные руки. Алчно хватаете драгоценный камень. Из этой комнаты есть только один выход, через который вы вошли, так что, повернувшись кругом, держа в руках Камень Духов, вы с осторожностью отправляетесь обратно по бесконечной лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>На перекрестке вы вглядываетесь в темноту и решаете, что делать дальше. Дорога, по которой вы шли, продолжает идти прямо в деревню Слейт. Более узкий, но тоже проторенный путь ведет на запад к кладбищу, которое лежит за деревней, а гравийная дорога ведет на северо-восток, прежде чем снова повернуть на север к каменному мосту через реку Скорби, которую необходимо пересечь на пути в замок Вальсинор. Итак, в какую сторону вы теперь пойдете в своих поисках мести?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="На запад к кладбищу	"/>
				<Option Goto="61" Text="На север в Слейт"/>
				<Option Goto="121" Text="На северо-восток к мосту и замку Вальсинор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>20.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Вернувшись к входу в барбакан, выберете то, что еще не делали. Попытаетесь пройти во внутренний двор замка"/>
				<Option Goto="271" Text="Поднимитесь по лестнице за левой аркой"/>
				<Option Goto="85" Text="Поднимитесь по лестнице за правой аркой"/>
				<Option Goto="393" Text="Поищете другой путь во внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Бертильда мрачно смотрит на вас. «Я не хотела бы говорить без доказательств,— произносит она, встревожено вглядываясь в темные уголки кузницы.— Здесь, как будто у самих стен есть уши, если вы понимаете, что я имею в виду». Она наклоняется ближе и шепчет: «Но я верю, что когда вы уходили на крестовый поход, зло уже скрывалось здесь, в Вальсинорском замке. Я скажу вам, кого вам нужно остерегаться. Это Рыцари Черной Плащаницы, которые прибыли сюда год назад и с тех пор уже никогда не уходили!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы слышите хлюпающие звуки: что-то пробирается через полосу прибоя позади вас, издавая каркающие крики.\n\n«О нет, пожалуйста,— кричит старик,— только не это! Что угодно, кроме этого!»\n\nВы поворачиваетесь, чтобы увидеть, как из моря вылезает ужасная мерзость, и направляется к вам через пляж. Оно идет на двух ногах, как человек, мускулы и телосложение у него как у огра, но кожа покрыта сине-серой чешуей. У него длинные изогнутые когти, пальцы с перепонками, и вытаращенные глаза как у рыбы. Шипастый гребень начинается на голове и спускается вниз по спине к длинному мускулистому хвосту. Существо открывает рот, демонстрируя ряды акульих зубов, бесполезные на воздухе щели жабр на его шее постоянно открываются и закрываются.\n\n«Мой мучитель снова нападает на меня! О, горе мне. Моя злосчастная судьба!» — рыдает отшельник и отступает назад в свою пещеру, оставляя вас наедине с монстром. Рыбозверь смотрит на вас, издает еще одно карканье, а потом продолжает движение.\n\nЭто не просто создание из плоти и крови, но демон, рожденный из моря, охваченного бурей. Когти монстра нанесут вам урон так же верно, как если бы вы еще были из плоти и крови. К счастью, ваша собственная эфирная копия Ночного Убийцы также может нанести урон демону. Пусть начнется битва!\n\nX Морской демон:\n\nМастерство 9, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если морской демон «убьет» вас, запишите число 145 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="145" Text="Однако если вам удастся убить демона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Внезапно слова сделки с ведьмой невольно приходят вам на ум. Вы должны убить того, кто вам дорог, когда встретите его в следующий раз, будь то человек или смирный зверь или пострадаете от последствий...\n\nСделка с ведьмой висит как жернов на шее, увлекая вас в глубины отчаяния. Но у карги было совершенно ясное представление о цене, которую вам придется заплатить за ее помощь. Жизненная сила другого существа для вас.\n\nВы никогда еще не оказывались в таком затруднительном положении за все время вашей жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Зарежете Корзена своим призрачным мечом, чтобы беспрепятственно продолжить свои поиски"/>
				<Option Goto="4" Text="оставите собаку в живых и рискнете тем, что может с вами случиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Если вы не желаете или не можете пожертвовать часть своего физического тела демоническим вратам, вам все равно нужно раздобыть где-то плоти и крови. Но где вы здесь собираетесь найти плоть для жертвы вратам? Вы могли бы пройти назад через подземелье, но это потребует времени, а времени у вас нет. И тут вы понимаете, что ответ прямо перед вами — гниющий бассейн! Он полон разлагающейся плоти.\n\nС отвращением вы приближаетесь к краю ямы. Вычерпываете горсть зелено-черной слизи из бассейна и с ужасом видите, как она начинает разъедать вашу руку. (Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ и 1 очко МАСТЕРСТВА, пока остаетесь в этом теле). Поверхность бассейна внезапно вздымается и что-то действительно ужасное поднимается из его глубин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Крича как демон, вы набрасываетесь на перепуганных бандитов, которые пытаются убежать от вашего сверхъестественного гнева. В отчаянии они сопротивляются, но даже когда одному из них удается нанести вам удар, его оружие просто проходит сквозь ваше эфирное тело, как если бы это был всего лишь туман, — вы ничего не чувствуете! Их оружие бесполезно против вас, но ваш призрачный меч рубит их, так как если бы у вас был настоящий клинок, а не призрачная копия Ночного Убийцы.\n\nЧерез минуту трое убийц лежат мертвыми у ваших ног. Остался только Прислужник Смерти. Вы можете слышать его сейчас вполне ясно, он бормочет себе под нос какие-то слова на темном языке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Вы хотите немедленно напасть на него"/>
				<Option Goto="64" Text="сначала попытаетесь получить у него информацию о том, кто хотел, чтобы вы умерли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nВам удалось взять под контроль тело стражника. Разум человека убегает в какой-то темный угол его сознания, пока вы берете себе его тело.\n\nЗапишите на лист персонажа текущие показатели МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ вашей призрачной формы, чтобы использовать их в дальнейшем. Пока контролируете тело стражника, вы должны использовать его характеристики: МАСТЕРСТВО 8, ВЫНОСЛИВОСТЬ 18.\n\nЕсли вы получите раны, пока носите тело стражника, то можете использовать пищу, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ, у стражника с собой достаточно еды на 3 приема пищи. Он вооружен самым обычным мечом. (Запишите это на листе персонажа).\n\nЕсли ВЫНОСЛИВОСТЬ стражника уменьшается до 2 очков или ниже, он теряет сознание, заставляя вас покинуть его тело. Однако вы можете продолжить сражаться в своей призрачной форме, используя характеристики, которые только что записали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>«Уйди с дороги, Руттеркин», — говорит она, едва дотронувшись до своего домашнего любимца поросенка, по дороге к столу, на котором лежит ее книга заклинаний. Не глядя на лежащий\n\nперед ней черный том, карга листает его, и, несмотря на слепоту, раскрывает его на нужной странице. Затем она начинает водить пальцами по тонким как паутина письменам.\n\n«Да, это как раз должно подойти, — говорит она. — Но это будет кое-чего стоить вам!»\n\nВы объясняете ведьме, что у вас нет денег для платы ей. То небольшое количество золота, что у вас было при себе, осталось вместе с вашим телом на Дороге Споров.\n\n«Это не та плата, которую я имела в виду», — говорит она с жестоким смешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если вы хотите продолжить разговор"/>
				<Option Goto="9" Text="Если предпочли бы покинуть это место и больше не иметь ничего общего со зловещей Матушкой Жабоножкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>«Уверена, что отец Умберто может помочь, — говорит Ориана. — Ему известны пути нежити, и он знает много могущественных молитв и заклинаний. Подожди здесь, он скоро вернется».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если вы хотите дождаться возвращения священника"/>
				<Option Goto="88" Text="Если предпочитаете проститься с сестрой и отправиться в катакомбы"/>
				<Option Goto="445" Text="покинуть часовню и дальше исследовать внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы возвращаетесь обратно в стены замка Вальсинор, когда луна уже начинает опускаться к горизонту, и решаете, что настало время узнать, какие тайны лежат внутри цитадели, и как проникнуть туда. (Если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, можете снова получить преимущества, связанные с ней).\n\nУ вас есть ключевые слова ЛАЙ, БАНШИ или БАРД на листе персонажа?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Если нет"/>
				<Option Goto="117" Text="Если у вас есть одно или два из этих слов, проверьте Удачу. Если повезет"/>
				<Option Goto="320" Text="не повезло"/>
				<Option Goto="320" Text="Если у вас есть все три"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Черная яма свежевырытой могилы выглядит как кружащаяся пустота забвения, темнота засасывает вас, подобно водовороту, поглощающему брошенный корабль во время шторма. Вы вскрикиваете, ваш испуганный крик превращается в затянувшийся вой ужаса, когда вас затягивает вниз, вниз, во тьму могилы и дальше...\n\nЗапишите число 195 на листе персонажа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Лестница в конце коридора ведет вниз и приводит в еще один проход с каменными стенами. В конце концов, он поворачивает направо, но за поворотом вы видите огромную трещину, пересекающую пол и одну из стен туннеля. Пока вы смотрите на нее, из этой огромной трещины появляется множество раскачивающихся, извивающихся и ползущих призрачных форм, которые скользят, качаются и обволакивают вас. У всех этих отвратительных паразитов есть одна общая черта — все они призраки ползучих тварей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если вы находитесь в чужом теле, независимо от того, насколько отвратительно они выглядят, они не смогут навредить вам. Вы проходите сквозь них и продолжаете свой путь"/>
				<Option Goto="154" Text="Однако, если вы находитесь в призрачной форме, тогда вы должны сражаться с эктоплазматическим роем, если хотите пробиться сквозь них. Сражайтесь с призраками-паразитами, как если бы они были одним существом. Эктоплазматический рой Мастерство 5, Выносливость 13 Если вы победите рой, восстановите до 7 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="100" Text="Если рой победит вас, запишите число 154 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>С булькающим криком как будто ее горло полно морской воды, утопленница подбегает к вам сквозь бурный ветер. «Ты не смеешься надо мной? — вопит безумный призрак, продолжая истерически хихикать. — Я смеялась над виселицей и посмотри, куда меня это привело!» С этими словами она набрасывается на вас.\n\nX Утопленница\n\nМастерство 8, Выносливость 8\n\nПоскольку она мертва, как и вы, она может ранить вас своими острыми ногтями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если сумасшедшая утопленница победит вас в битве, запишите число 19 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="19" Text="Если вы победите, то призрак исчезнет, до последнего мига продолжая хохотать, а вы вдруг почувствуете прилив сил. Восстановите до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>В мгновение ока вы исчезаете. Став невидимым, вы осторожно двигаетесь к сторожке. Но Голем Адского Огня — это магическая конструкция и он видит иначе, чем смертные создания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Войдя во Взорванную башню через открытый арочный проход, вы начинаете подниматься по винтовой лестнице. Вы поднимаетесь все выше и выше, пока лестница не выходит наружу, на то, что осталось от разрушенной вершины башни. Холодный морской ветер обдувает ваше бесплотное тело и завывает сквозь трещины в кирпичной кладке. Кажется, здесь ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="А затем кроме воя сильного ветра и ударов волн о скалы далеко внизу можно услышать еще один звук. Кто-то зовет вас по имени, и вы замечаете светящийся эфирный шар воздухе над вами. Что-то возникает на вершине Взорванной башни. Если хотите подождать и посмотреть, что это такое"/>
				<Option Goto="445" Text="Если предпочитаете убежать прежде, чем нечто успеет полностью переместиться в это измерение, то спускаетесь вниз по лестнице в сравнительную безопасность внутреннего двора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Прежде, чем вампир сможет парализовать вас своим гипнотическим взглядом, вы бежите прочь, поджав хвост. Носферату издает скрежещущий звериный крик, и огромная стая летучих мышей вылетает из дверей склепа позади него, пронзительно пища, они бросаются в погоню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если у вас есть способность Дух"/>
				<Option Goto="15" Text="Если нет, бросьте три кубика и, если результат меньше или равен вашему счету ВЫНОСЛИВОСТИ, вы смогли убежать от крылатых слуг вампира"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Однако, если результат броска больше, летучие мыши вампиры догоняют и окружают вас. Вы вскоре обнаруживаете, что их вампирские способности позволяют им питаться жизненной силой вашей призрачной формы, также как если бы они пили кровь обычного смертного. Бросьте один кубик, добавьте к результату 1, сумма равна количеству потерянных очков ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если это снизило ее оценку до нуля или ниже, запишите число 15 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="361" Text="Если вы все еще живы, опасность далеко не миновала, так как чудовищный зверь тоже настиг вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Протиснувшись в сточную трубу, вы попадаете в ужасную вонь канализации. Но, здраво рассуждая, что ничто не пристанет к вашей бестелесной фигуре, вы пробираетесь вперед. Сине-белое свечение вашего фосфоресцирующего тела освещает путь, и вы скоро обнаруживаете, что поднимаетесь вверх, канализационный канал ведет во внешний двор.\n\nВнезапно пронзительный визг заглушает шум текущей воды, и вы замираете. Дальше вверх по круто поднимающемуся туннелю вы можете увидеть, что кто-то упал в канализацию и утонул. Похоже, что это была собака. Туннель впереди блокирован тремя крысами, которые пожирают тушу. Они огромные, с крупными долотообразными резцами, но это не самое худшее в них. Хуже всего то, что на них нет ни кусочка плоти. С голодным визгом мертвые крысы атакуют вас. Труба узкая, поэтому сражайтесь с ними по очереди.\n\nX Первый скелет крысы\n\nМастерство 5, Выносливость 4\n\nX Второй скелет крысы\n\nМастерство 4, Выносливость 4\n\nX Третий скелет крысы\n\nМастерство 5, Выносливость 5</Text>
			<Options>
				<Option Goto="414" Text="Если вам удастся покончить с ними"/>
				<Option Goto="100" Text="Однако если им удастся покончить с вами, запишите число 414 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="227" Text="Когда вы приближаетесь к ее месту на возвышении, то понимаете, что Ориана тихо рыдает в свой носовой платок. Ей явно не хочется здесь находиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Похоже, что кладбище в последнее время было слегка заброшено. Надгробные плиты заросли шиповником и густой колючей травой, а некоторые могилы выглядит так, как будто они были раскопаны — или, возможно, тела, погребенные внутри, пытались выбраться наружу.\n\nВы пересекаете кладбище, когда появляется первое привидение. Это молодая женщина с усталым лицом. Ее призрак поднимается из торфяной насыпи над могилой. «Помоги нам, незнакомец», умоляет она.\n\nДругая фигура выходит из разваливающегося склепа. На этот раз это призрак сурового старика, одетого в одежду нотариуса. «Да, помоги нам,— умоляет он,— потому что мы рабы нечестивца, который не позволяет нам покинуть этот мир»\n\n«Освободи нас,— говорит призрак бородатого лесоруба, который сидит на дерне у безымянной могилы,— чтобы мы могли обрести вечный покой».\n\nЧто связывает этих призраков с этим местом и что наполняет их таким страхом, сделав их нынешнее существование таким ужасным? Вы поможете им? А можете ли вы им помочь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если вы хотите попробовать"/>
				<Option Goto="150" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>«Капитан Кадор,— говорите вы, ваш призрачный голос как-то странно звучит в стенах этой комнаты,— я здесь не для того, чтобы причинить тебе вред, я хочу только твоей помощи».\n\n«Вы носите лицо человека, которого я когда-то знал,— говорит он, подозрительно сузив глаза,— но я точно знаю, что этот храбрый рыцарь мертв». Откуда он это знает, удивляетесь вы?\n\n«Это я»,— говорите вы, отчаянно пытаясь убедить Кадора, что перед ним действительно последний из лордов Вальсинора, но его не так просто поколебать.\n\n«Откуда я знаю, что ты не какой-то адский двойник, посланный сюда силами тьмы, чтобы обмануть меня? Если вы действительно тот, за кого себя выдаете,— говорит он, гневно сверкая глазами,— скажите мне, как зовут вашего верного охотничьего пса?»\n\nЕсли вам известен ответ на вопрос Кадора, превратите его в число, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа вместе и перейдите к параграфу с этим номером. Если вы не знаете ответа или параграф, к которому вы обратились, не имеет смысла</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Лестница приводит вас в камеру с высокими потолками, заполненную всевозможными обломками, от остатков мебели до обрывков гобеленов и костей давно погибших воинов, которые слились вместе под покрывающими каменный пол ледяными сталагмитами. Все это заставляет вас задуматься о том, кто претендовал здесь на господство на заре времен до прихода сюда Зимнего Короля в тусклом и далеком прошлом. Но нет никаких сомнений относительно того, кто живет здесь сейчас. Ревя как бык, ростом под три метра, на огромных мускулистых козлиных ногах на вас надвигается чудовищная помесь зверя и демона. Рот монстра заполнен рядами желтых зубов, а из его звериного черепа торчат четыре изогнутых рога. В одной руке у него поднятый адский хлыст, другой он потрясает огромным демоническим топором, одним словом, Адорог Чемпион атакует.\n\nX Адорог Чемпион\n\nМастерство 10, Выносливость 12\n\nВскоре вы обнаружите, что оружие Адорога столь же эффективно против духов и нежити, как и против смертной плоти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если он убьет вас, запишите число 18 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="18" Text="Однако если вы победите демонического чемпиона, то покинете разрушенный зал для пиршеств по еще одной лестнице, ведущей наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>«Я не знаю о призраках других предков,— начинает Йоррик,—но я видел привидение вашего отца поблизости на вершине Взорванной башни. Никак не мог заткнуться, что-то бормотал о предупреждении, которое ему нужно было передать с того света».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>«О, благодарю тебя, незнакомец, благодарю тебя»,—с видимым облегчением говорит призрак молодой женщины.\n\n«Но скажите мне, какая тварь держит вас у себя в рабстве?» — спрашиваете вы у неупокоенных мертвецов.\n\nНотариус, кажется, собирается ответить, когда земля содрогается под могилой у ваших ног. Что это было?\n\n«Он идет!» — выдыхает женщина и испугано смотрит на вас.\n\nВнезапно все призраки исчезают, как если бы они были втянуты обратно под землю. И тогда землю снова сотрясает дрожь, а затем она взлетает вверх, как струя огромного фонтана, усеивая все вокруг расколотыми крышками гробов и останками погребенных в них людей.\n\nЭтот громадный столб грязи снова содрогается и делает огромный шаг в вашу сторону, он обретает форму, у него появляются руки и ноги. От человекоподобной фигуры ощутимо разит смертью, когда она протягивает к вам руки, в то время как голоса призраков кричат откуда-то изнутри него: «Помоги нам! Освободи нас! Спаси нас!» У вас нет другого выбора, кроме как снова обнажить свой призрачный меч и вступить в схватку с Могильным Големом.\n\nX Могильный Голем\n\nМастерство 8, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Если Могильный Голем выигрывает два раунда подряд"/>
				<Option Goto="100" Text="Если Могильный Голем побеждает вас, запишите число 61 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="192" Text="Если вам удастся уничтожить монстра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Запишите фразу ЛУЧШИЙ ДРУГ на лист персонажа.\n\nВид вашего старого друга наполняет вас надеждой. Теперь, когда вы снова воссоединились, Корзен уже не покинет вас. Обыскав псарню и ничего не найдя, вы снова выходите во двор, волкодав рысью следует за вами.\n\nОтныне Корзен будет сопровождать вас, пока вы исследуете Вальсинор. Это означает, что всякий раз, когда вы участвуете в битве с существом, имеющим физическую форму (демоны, нежить, зомби, магические конструкции, а также другие люди и животные), Корзен будет изо всех сил мешать вашим противникам, уменьшая их СИЛУ АТАКИ на 1 пункт. Однако он не сможет ничего сделать, чтобы помочь вам в битве с бестелесными существами, такими как призраки, вам придется сражаться с ними в одиночку (восстановите до 2 очков УДАЧИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>«А почему нет? — смеется чудовищное видение. — Ты развлек меня, смертный. Но помни, я скоро увижу тебя снова». Страж поднимает свою косу, а затем резким ударом сбивает вас с ног.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Пока трое убийц убегают в страхе, вы бросаетесь к человеку, который нанес вам смертельный удар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если вы хотите немедленно убить Прислужника, не проявляя к нему никакого снисхождения"/>
				<Option Goto="84" Text="Если хотите потребовать от него ответов, чтобы узнать, кто ему приказал убить вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вы не уйдете добровольно во тьму, вам еще предстоит отомстить за свою безвременную кончину! Вы чувствуете, как тяга Мертвого Ветра уменьшается, а затем следует толчок снизу, ощущение такое, что вы поднимаетесь из глубин какого-то бездонного океана и плывете вверх к сияющему свету высоко над вами. Свет ослепляет, заставляя вас закрыть глаза.\n\nОщущение движения вверх прекращается, вы открываете глаза и обнаруживаете, что вернулись в реальный мир. У вас появился еще один шанс, и, более того, вы восстановили свои силы. Восстановите свой уровень МАСТЕРСТВА, ВЫНОСЛИВОСТИ и УДАЧИ до их начальных уровней и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ. Теперь перейдите к параграфу, номер которого вы записали перед тем, как оказаться на пороге загробной жизни.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы почти настигаете кастеляна и свою сестру, но вам сначала придется одолеть его телохранителей Рыцарей Ужаса. Сражайтесь с ними одновременно.\n\nX Первый Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 9, Выносливость 8\n\nX Второй Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 8, Выносливость 8\n\nРыцари вооружены мечами, пропитанными силой некромантии. Если рыцарь ранит вас, бросьте один кубик, если выпадет 5 или 6, проклятый клинок нанесет 3 очка урона вместо обычных 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если рыцари одолеют вас, запишите 394 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="394" Text="Однако если вам удастся их победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Дверь в ризницу внезапно открывается, и отец Умберто появляется снова. Бритая голова, на теле блестящий золотой нагрудник, а в руке тяжелый боевой молот.\n\n«Моя леди! — кричит он в ужасе, а затем, прежде чем вы успеваете остановить его, он сотворяет священный знак и произносит приговор. — Во имя Телака Меченосца, я возвращаю тебя в глубины ада, породившие тебя!»\n\nВнезапно вспыхивает свет, и вы чувствуете, что ваша эфирная форма охвачена священным огнем, который горит с яростью погребального костра. Потеряйте 1 пункт УДАЧИ, запишите 445 на листе персонажа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Оставаясь в точности там, где находитесь, вы берете в руки свой призрачный клинок и ждете, пока всадники подъедут к вам. Призрачные гончие, кони и всадники спускаются сквозь скелетные ветви деревьев на лесной грунт, едва потревожив мертвые листья, которыми усыпана земля у ваших ног.\n\n«Ты смел, дух, но глуп,— говорит вам предводитель охоты, остановив своего коня перед вами.— Разве ты не знаешь, кто я?» Он одет в костюм дворянина, а к его седлу приторочен призрачный, но, тем не менее, смертоносный арбалет.\n\nОдна из местных легенд рассказывает о призрачной охоте во главе с призраком Барона Блада, который при свете луны ищет потерянные души, пойманные в ловушку в земном измерении, чтобы отнести их обратно в Царство Проклятых. Вы слышали, как суеверные крестьяне часто говорили о Бароне Бладе, но вы никогда не думали встретиться с ним лицом к лицу.\n\n«Ты — Барон Блад,— отвечаете вы.— Предводитель Дикой Охоты»,\n\n«Значит, ты знаешь, почему я здесь»\n\n«Я действительно призрак, но эту потерянную душу, ты не перенесёшь в Царство Проклятых».\n\n«Вызов!?» — восхищенно говорит охотник.\n\n«Вызов»,— отвечаете вы, не отводя взгляда от призрака.\n\n«Хорошо, что это будет? — спрашивает Барон Блад.— Ты сразишься со мной в поединке, или предпочтешь попытать счастья против моих собак?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Если вы решили сразиться с бароном в поединке"/>
				<Option Goto="220" Text="Если предпочли бы пройти состязание против призрачных гончих его Дикой Охоты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Если вы добыли Камень Духов из места его хранения, то знаете, сколько у него граней. Добавьте 100 к числу граней и перейдите к параграфу с этим номером. Если вы не знаете, сколько у него граней, потеряйте 1 очко УДАЧИ. Нет времени попробовать что-то еще, есть только время парировать ужасный клинок Короля Теней. Выберите оружие, которое будете использовать, чтобы сразиться с Лордом Смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>«Оружие, которое мог бы использовать призрак,— размышляет Бертильда.— Легенда гласит, что где-то в замке Вальсинор скрыто Аметистовое Лезвие, зловещее волшебное оружие, истощающее жизненные силы. Но судя по его описанию, оно может быть орудием зла, хотя может использоваться и силами добра. И я не знаю, сможете ли вы владеть им в своем нынешнем состоянии». Кузнец снова мрачнеет: «Была одна вещь, которая могла бы помочь, но ее забрали».\n\n«Что это за вещь?» спрашиваете вы.\n\n«Я создала самый замечательный механический доспех, по-настоящему искусное устройство, оно не только полностью защищает владельца, но и может сражаться за него. Мне понадобилась больше года, чтобы собрать его. Я почти закончила механизм, когда эти ужасные рыцари Унтханка ворвались сюда и украли его у меня».\n\n«Ты знаешь, где он сейчас?»\n\n«Полагаю, что хранится в барбакане. Рыцари охраняют это место днем и ночью, и никого туда теперь не пускают».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Когда вы проходите мимо виселицы, то вдруг слышите взрыв истерического хохота позади и поворачиваетесь, чтобы увидеть, как женщина бежит через пустошь, вытянув к вам руки. Ее плоть разлагается, кожа мерзкого серо-зеленого цвета, половина лица отсутствует, как будто кто-то его обглодал. С ее мокрых волосах свисают ленты и бурых водорослей, а ногти, больше похожие на звериные когти, покрыты толстым слоем грязного песка. Поскольку другого выхода нет, вы готовитесь защищаться.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Если повезет, вы вовремя обнажаете свой меч"/>
				<Option Goto="32" Text="Если не повезло, вы не успеваете вытащить свое оружие из призрачных ножен, до того как утопленница начнет атаку. Вы проиграли первый раунд боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Перешагнув через зверя, вы оказываетесь перед зеркальным щитом.\n\nЕсли у вас все еще есть физическое тело, можете взять щит с собой. (Запишите «ЩИТ ДУШ» на листе персонажа и добавьте 1 к вашему МАСТЕРСТВУ, даже если это превысит его начальный уровень).\n\nЕсли вы находитесь в эфирной форме, то ничего не можете сделать, только выйти из комнаты. Берете щит или нет, вы в любом случае покидаете помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Запишите ключевое слово СДЕЛКА на листе персонажа\n\n«Теперь мы подошли к вопросу оплаты,— говорит ведьма, жутко улыбаясь, ее кривые зубы похожи на ряд сломанных надгробий.— Вы должны убить того, кто вам дорог, в следующий раз, когда встретите его, будь то человек или смирный зверь, иначе пострадаете от последствий».\n\n«Будь ты проклята, ведьма! — задыхаетесь вы от негодования.— Что ты наделала?»\n\n«Передала жизненную силу другого существа вам. Справедливая сделка! Она должна была прийти откуда-то. Природа увидит, что долг выплачен, так или иначе».\n\nВы чувствуете, что ведьма не помогла, а прокляла вас (потеряйте 2 очка УДАЧИ).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Говоря на темном языке, который вы не понимаете, Матушка Жабоножка начинает творить свое заклинание. Вы сразу ощущаете силу, текущую через ваше тело, хотя у вас и нет тела в прямом смысле слова. Восстановите свое МАСТЕРСТВО и ВЫНОСЛИВОСТЬ до начального уровня и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ. Запишите номер этого параграфа на листе персонажа, а затем бросьте кубик. Если выпало 1-3 — 230, если 4-6"/>
				<Option Goto="356" Text="Если хотите в ярости напасть на старую каргу"/>
				<Option Goto="9" Text="Если предпочитаете уйти отсюда как можно быстрее, прежде чем случиться еще большее несчастье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Бросаясь влево и вправо, назад и вперед, чтобы сбить с толку волшебную конструкцию, вы постепенно заманиваете ее подальше от арки сторожки. Затем вы бросаетесь вперед. Проверьте свое МАСТЕРСТВО.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337" Text="Если успешно"/>
				<Option Goto="240" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Чуть дальше по коридору вы подходите к другой двери, на этот раз слева от вас. Она сделана из того же черного дерева, что и Дверь Духов, которая в первый раз помешала вам войти в донжон, и на ней выгравированы те же загадочные серебряные символы. Если вы еще имеете физическое тело, то знаете, что делать. Если у вас только призрачное тело, вы не сможете пройти через эту дверь и должны идти дальше по коридору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="436"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>«Я считаю, что да,— отвечает Кадор,— хотя прошло уже несколько недель с тех пор, как я видел ее в последний раз. Она никогда не покидает своих покоев во внутреннем дворе. Как я слышал, она проводит все время в своем солярии или в замковой часовне. Если вы планируете освободить ее из плена, я должен вам кое-что сказать».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Вы снова появляетесь в земном измерении посреди залитого холодным серебряным лунным светом внутреннего двора и смотрите на доминирующую над замком темную громаду донжона. Никогда прежде он не казался таким неприветливым, вы больше не считаете это здание своим домом. Теперь вы понимаете, что именно здесь находится источник злой силы, проникший в замок Вальсинор. И если вы хотите победить ее, действовать нужно сейчас.\n\nНо вы также слышали, как кастелян Унтханк упомянул еще два места, которые, судя по его словам, вполне могут содержать ключ к победе над этой силой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Если вы хотите попробовать добраться в одно из этих мест"/>
				<Option Goto="117" Text="Если вы не желаете тратить оставшиеся до рассвета часы и хотите сейчас же отправиться в донжон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Когда последний из рыцарей падает на пол, ядовитый черный газ начинает подниматься от груды брони и черной ткани, того, что осталось от их физической формы. Вы пересекаете комнату и подходите к арке в противоположной стене, за ней винтовая лестница, ведущая вверх и вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если хотите подняться наверх"/>
				<Option Goto="115" Text="Если хотите спуститься вниз"/>
				<Option Goto="20" Text="Если предпочтете вернуться на первый этаж к подъемной решетке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы подходите к решетке.\n\nЕсли нет, то, как вы планируете пройти через решетку? Выберите то, что еще не пробовали: Используете способность Полтергейст (если она у вас есть) (282_)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Если у вас есть ключевое слово ВОРОТА на листе персонажа"/>
				<Option Goto="5" Text="Используете способность Привидение (если она у вас есть), но если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, вы больше не сможете пользоваться преимуществами, которые она дает"/>
				<Option Goto="271" Text="Поднимитесь по лестнице за левой аркой"/>
				<Option Goto="85" Text="Поднимитесь по лестнице за правой аркой"/>
				<Option Goto="393" Text="Поищете другой путь во внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Ночное небо лежит над спящей деревней, как усыпанный драгоценностями плащ. Ветер гонит черные облака по нему, подобно волку, преследующему стадо нерадивого пастуха. Перед вами лежат каменные постройки и соломенные коттеджи Слейта. В окнах села почти не видно огней, в отличие от ярко освещенных окон замка Вальсинор. Большинство сельских жителей простые крестьяне, им уже пора отдыхать.\n\nВ холодном ночном воздухе звенит храмовый колокол, звук которого заглушает капризный ветер. А затем приглушенный гул ветра превращается в то, что может быть только стонущим голосом. К голосу присоединяются другие, они все страдают от каких-то мук, и они приближаются. Вы можете увидеть фосфоресцирующий туман, движущийся к вам над полями, которые лежат между вами и деревней. Это не обычный туман, ощущение такое, что он наделен сознанием. Когда вы вглядываетесь в него, внутри становятся различимы искаженные муками лица с закрытыми глазами.\n\nТревожные сны деревенских жителей материализовались в виде этого кошмарного чудовища из мира духов. Вы ничего не можете сделать, пока призрачный туман движется к вам по потревоженной ветром траве. Он сгущается вокруг вас, обволакивает, душит, старается ошеломить вас своим безумием, кошмары населения Слейта становятся реальностью для вашего измученного последними потрясениями разума.\n\nБросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если выпавшее число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="105" Text="Если оно больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Наконец вы поднимаетесь в другую комнату на вершине Ледяного Пальца. Еще две винтовые лестницы ведут дальше, но арка, ведущая к лестнице слева, блокирована куском льда. Единственный способ пройти через эти ледяные ворота,— это использовать способность Привидение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="сли вы делаете это"/>
				<Option Goto="40" Text="Если у вас нет этой способности или вы все равно хотите пройти по правой лестнице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>«Позвольте мне вам сказать, здесь их много,— говорит Йоррик, с покорным выражением на лице.— Три последние ночи подряд я видел призраков, летающих вокруг зубцов стен, а некоторые служанки заявляют, что слышали топот паука размером с лошадь, скачущего на крыше их спальных покоев. Но это ничто по сравнению с тем, что происходит в катакомбах. Другие духи рассказали мне, что Призрачная Королева держит там свой двор, который защищают ее слуги зомби. Конечно, я не хотел бы, спускаться туда и проверять лично — понимаете о чем я?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>«Кто повелел тебе подстеречь меня здесь, так близко к дому? — требуете вы ответа, ваш голос звучит несколько иначе, чем при жизни, он стал похож на отраженное эхо.— Кто приказал убить меня?»\n\nПрислужник в маске-черепе, не отвечает вам, но продолжает махать рукой над хрустальным шаром, а затем говорит: «Убирайся, дух! Во имя Завершающего, я прогоняю тебя из этого места, чтобы ты навеки поселился в Царстве Проклятых!»\n\nВнезапно вы чувствуете, что над пустошами дует сильная буря, хотя вы не видите никаких признаков этого, ветер не колышет траву и не развевает мантию Прислужника Смерти.\n\nИ тогда вы чувствуете, что вас сейчас унесет, засосет куда-то этим вихрем, вы находитесь в каком-то воздушном водовороте и можете услышать крики призраков на ветру.\n\nБросьте два кубика, а затем вычтите 3 из выпавшего числа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если новое число меньше или равно вашему показателю БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="136" Text="Если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>В мгновение ока вы становитесь невидимым для человеческого зрения. Когда вы пробираетесь между жонглерами и глотателями огня, кастелян Унтханк внезапно поднимается на ноги и, ударив об пол металлическим наконечником своего посоха, добивается тишины, он поднимает свой кубок и провозглашает: «За отсутствующих друзей!» Никто не отвечает на его тост.\n\nНевидимый вы можете подойти к кому угодно, подслушать разговор или понаблюдать за ним, чтобы понять, что здесь происходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Подойдете к своей сестре"/>
				<Option Goto="16" Text="Подойдете к кастеляну Унтханку"/>
				<Option Goto="130" Text="Подойдете к барду Блонделю"/>
				<Option Goto="227" Text="Будете бродить между акробатами и кукольниками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Добавьте ключевое слово КОРЗЕН на лист персонажа.\n\nКогда вы входите на псарню, сидящие на цепи собаки начинают выть от страха. Волкодавы и поджарые охотничьи псы поджимают хвост перед вашей призрачной фигурой или начинают ожесточенно лаять, но вы знаете, что никто из них не может вам навредить. Тем не менее, этот лай может предупредить других в замке о вашем присутствии.\n\nНо одно из животных не дрожит и не стонет в вашем присутствии, а подбегает к вам, восторженно лая и виляя хвостом. Это ваша собственная охотничья собака, Корзен, ваш верный товарищ, которого вы не видели в течение трех лет, с тех пор как оставили его здесь, чтобы защищать вашу сестру Ориану и замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Если у вас записано ключевое слово СДЕЛКА"/>
				<Option Goto="43" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Дверь хижины внезапно распахивается и на пороге появляется тощая пожилая женщина в черном одеянии, с ее головы струятся волнистые белые волосы.\n\n«Кто это? Кто здесь? — спрашивает она, вглядываясь в ночь помутневшими от катаракты глазами.— Послушай, я знаю, что ты здесь. Я чувствую твой запах!» Она совершенно слепа.\n\nВнезапно ее лицо искажает страх, и она поднимает свои костлявые руки, чтобы защитить себя. «Ты один из них, не так ли! — шипит она.— Значит, ваш господин послал тебя покончить со мной, наконец? Что ж, посмотрим!»\n\nСтарая карга сплетает руки в воздухе перед собой, словно готовясь метнуть заклинание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Если вы хотите достать свой призрачный меч, чтобы защитить себя"/>
				<Option Goto="339" Text="Если предпочитаете сказать знахарке, что не причините ей никакого вреда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Как только пожирающие металл споры касаются ржавого окровавленного железа демонических ворот, они приступают к работе. Ворота с угасающим криком «Плоооть!» рассыпаются ржавым порошком. Путь впереди свободен, восстановите 1 очко УДАЧИ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Внезапно из ниоткуда появляется костяной хвост, и сбивает вас с ног. (Если у вас все еще есть физическое тело, потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ). Теперь у вас нет другого выбора, кроме как сражаться с тем, что возникает у вас на глазах.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Затем голос доносится снова.\n\nНи шлемы, ни щиты, ни латы\n\nНе в силах от меня спасти\n\nСлужанка, нищий, князь в палатах\n\nСо мной столкнутся на пути\n\nНет воина, что со мной справиться сумеет\n\nНи меч, ни стрелы мне не повредят\n\nЯ могу встретить короля или лакея\n\nбогатого и бедного. Кто я?\n\nЕсли вы думаете, что знаете ответ на загадку, превратите его буквы в числа, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа вместе и перейдите к параграфу с этим номером. Если вы не знаете ответа, или параграф, к которому вы обратились, не имеет смысла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы смело бросаетесь на голема и наносите ему могучий удар. Но к вашему ужасу ваш призрачный клинок не оставляет даже царапины на его железном панцире. Волшебная сила магического механизма устойчива к вашим паранормальным способностям. Голем Адского Огня сражается со всей своей мощью. К сожалению, эта магическая конструкция способна нанести вам вред. Бросьте один кубик, разделите выпавшее число на 2 (если надо округлите вверх) и потеряйте такое же число очков ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если это снизило вашу ВЫНОСЛИВОСТЬ до нуля или ниже 278 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="278" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Небольшая комната, в которую вы вошли, кажется, когда-то была тюремной камерой, и вы удивлены, что она не заперта. Но теперь ее обитатель никуда не торопится, на противоположной стене висит длинный ряд ржавых кандалов и один человеческий скелет. Вы быстро осматриваете скелет, но он не собирается оживать и, конечно, здесь нет ничего ценного. Когда вы поворачиваетесь, чтобы уйти, вы слышите дробный топот костяных лап по дереву и камню. И тогда вы их видите. Они выглядят как пауки, большие пауки, но вместо мягких волосатых тел, они одеты в костяные доспехи, как крабы. Трое этих причудливых паукообразных существ протиснулись сквозь дыру в крыше камеры и теперь спускаются к двери, мешая вам уйти. Если вы хотите покинуть это помещение, вам придется бороться с ними одновременно.\n\nX Первый Костяной Паук\n\nМастерство 7, Выносливость 6\n\nX Второй Костяной Паук\n\nМастерство 6, Выносливость 6\n\nX Третий Костяной Паук\n\nМастерство 6, Выносливость 5</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Если вам удастся победить их всех, вы сможете покинуть камеру и продолжить свой путь"/>
				<Option Goto="100" Text="Если ваша призрачная форма погибнет во время вашей борьбы с Костяными Пауками, запишите число 297 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Вспышка черного света ослепляет вас, а затем снова вы снова слышите шум ветра. Вы чувствуете, как вас насильно тащат назад, вдаль от чистилища, в котором вы томились, обратно в царство смертных.\n\nВдруг все затихает. Вы ошеломленно озираетесь по сторонам. Вы действительно вернулись в землю живых, хотя все еще в призрачной форме, но, по крайней мере, вы вернулись. У вас есть еще один шанс, и, более того, вы чувствуете себя обновленным.\n\n& Восстановите оценки МАСТЕРСТВА, ВЫНОСЛИВОСТИ и УДАЧИ до их начального уровня и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ. Также добавьте ключевое слово ПРИГОВОР в свой лист персонажа.\n\nТеперь перейдите к параграфу с номером, который вы записали, прежде чем пересечь границу Земли Мертвых.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>«Время», громко произносите вы. Раздается щелчок, зачарованная дверь распахивается, и вы входите в роскошную гробницу Араманта Белого, придворного волшебника вашего отца. Изображение мертвого волшебника высечено на крышке черного гранитного саркофага, который занимает большую часть погребальной камеры, остальное пространство занимают различные магические предметы. Пока вы осматриваете хрустальные шары, стеклянные колбы и настоящую библиотеку ценных книг и свитков, перед вами материализуется призрак Араманта.\n\n«Ах!» — восклицает призрак, широкая улыбка появляется на его морщинистом лице. «Наконец-то! Хотя вы и недавно умерли, но, тем не менее, можете внести немного разнообразия в нашу компанию,— возбужденно продолжает волшебник.— В конце концов, гомункулы не славятся своими способностями поддерживать беседу, но это ведь не преступление. Не так ли, Физзгиг?»\n\nОдновременно с последним замечанием из-за коллекции стеклянных приборов, опрокинув часть из них на каменный пол, вываливается уродливый пузатый бесенок с крыльями. Наполовину упав, наполовину спланировав, существо покидает свой насест, и, случайно выполнив сальто в воздухе, спускается на могилу\n\nволшебника, а затем, хмуро уставившись на призрака, издает яростный писк. Призрачный волшебник поднимает одну бровь, как бы говоря: «Видите, что я имею в виду?»\n\n«Но я искренне сомневаюсь, что вы проделали весь этот путь с другой стороны, чтобы обсудить различные достоинства или недостатки искусственно созданных жизненных форм, не так ли? Итак, почему бы вам не рассказать мне о причине вашего присутствия здесь?»\n\nЧувствуя, что волшебник — это добрая душа, которая искренне хочет помочь, вы рассказываете Араманту все, что случилось с вами, начиная с заката. Но вы опасаетесь, что чем дольше здесь задерживаетесь, тем скорее вас могут обнаружить те, кто намеревается причинить вам вред. Вы спросите волшебника:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="О призраках замка Вальсинор"/>
				<Option Goto="420" Text="О зле, которое укоренилось в его стенах"/>
				<Option Goto="350" Text="Как лучше всего использовать ваши способности призрака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Всматриваясь в силуэты зубцов на стене высоко над вами, вы представляете себе, как освобождаетесь от притяжения гравитации и позволяете ветру поднять вас к ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Если у вас есть способность Дух"/>
				<Option Goto="293" Text="Если нет, бросьте два кубика. Если выпавшее число меньше или равно вашему БЫТИЮ, проверьте свою УДАЧУ. Если повезет, запишите 94 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="36" Text="Если вы провалите одну из проверок, то не сможете бросить вызов гравитации, даже в своей призрачной форме, и поэтому должны найти другой путь в замок. Попробуете войти через канализационную трубу"/>
				<Option Goto="242" Text="подойдете к стражникам у ворот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>«Это действительно вы! — с облегчением восклицает капитан Кадор.— Вы вернулись!»\n\n«Да,— отвечаете вы.— Чтобы отомстить за свое убийство». Вы рассказываете ему все, что случилось с вами, начиная с того, как вы были убиты на пустошах рядом с Девятью Девами, и заканчиваете словами: «И я верю, что найду ответы, которые ищу здесь, в Вальсиноре».\n\nВ свою очередь, Кадор сообщает вам, что его людям больше не разрешено посещать внутренний двор и помещения замка: кастелян Унтханк, отдал такой приказ, поручив их охрану таинственным рыцарям, которых он пригласил сюда примерно год назад. «Итак,— заканчивает он,— чем я могу помочь? Чего вы хотите от меня?»\n\n— Информации.\n\n— Что вы хотите узнать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Спросите Кадора, в безопасности ли ваша сестра, леди Ориана"/>
				<Option Goto="83" Text="что еще изменил кастелян Унтханк в ваше отсутствие"/>
				<Option Goto="189" Text="или о том, где вы можете найти других союзников в замке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Закрыв дверь, вы продолжаете свой путь. Возможно, вы могли помочь несчастному Яго, но предпочли бросить его на произвол судьбы. Потеряйте 1 очко УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Мертвый Ветер несет вас сквозь безжизненный и суровый ландшафт к краю глубокой бездны без конца и края. Вдалеке, в тени грохочущих грозовых облаков, вы можете видеть арку ворот из монолитных блоков обсидиана. Линия стоящих камней образует дорогу, ведущую к воротам. Вы чувствуете, как вас неумолимо тянет к ним, но вы догадываетесь, что если пройдете под этой каменной аркой, то уже не вернетесь назад. Вы начинаете бороться со своей судьбой, у вас есть незаконченное дело в царстве смертных. Вы не пойдете добровольно в Земли Мертвых, пока ваш убийца не ответит за свои преступления. Бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Если выпавшее число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ, добавьте ключевое слово ПОЖИРАТЕЛЬ на лист персонажа"/>
				<Option Goto="285" Text="Если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Барон Блад нетерпеливо спрыгивает со своего коня на землю. «До смерти!» — кричит он, выхватив свой собственный призрачный клинок, и вы двое вступаете в бой.\n\nX Барон Блад\n\nМастерство 10, Выносливость 10\n\nВскоре вы обнаружите, что оружие барона может нанести вам такой же ущерб, как ваш призрачный клинок ему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если Властелин Дикой Охоты убивает вас, запишите число 290 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="129" Text="Если побеждаете в дуэли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Несмотря ни на что, вы сумели прорваться через святые заклятья, которые отец Умберто наложил на себя для защиты от нежити, и взяли под контроль его тело. Запишите текущие оценку МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ вашей призрачной формы, чтобы использовать их позже. Пока вы носите физическое тело отца Умберто, вы должны использовать его характеристики: МАСТЕРСТВО 10, ВЫНОСЛИВОСТЬ 19.\n\nЕсли вы ранены в бою, можете съесть провизию, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция еды восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ. Вам удается найти в часовне запасы еды достаточные для 2 трапез. Внешне теперь отец Умберто очень изменился с того времени, когда вы впервые столкнулись с ним. Теперь он одет в блестящую золотую броню, а в руке держит тяжелый боевой молот. Если вы нанесете молотом удар противнику, бросьте кубик, если выпадет 3-6, вы наносите 3 очка урона, вместо обычных 2-х (запишите это).\n\nТакже вы можете использовать знания отца Умберто, в том числе мощное молитвенное заклинание для изгнания нежити и духов.\n\n& Добавьте способность Изгнание Духов на лист персонажа.\n\nЕсли счет ВЫНОСЛИВОСТИ воина-священника будет уменьшен до 2 очков или меньше, он потеряет сознание, и вы будете вынуждены покинуть его бесчувственное тело. К счастью, вы можете продолжить сражаться в своей призрачной форме, используя характеристики, которые только что записали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>& Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nУвидев вас, служанка издает оглушительный вопль, а потом все бросаются врассыпную. Пока испуганные люди разбегаются перед вами, двое мужчин, сидевших в отдельном кабинете, встают на ноги, выражение мрачного удовольствия легко читается на их лицах. Первый одет во все черное, широкополая шляпа на голове, на плечах бархатный плащ. Его одежда украшена несколькими амулетами, рука в черной перчатке сжимает эфес тонкой посеребренной рапиры. Его собеседник выглядит как бандит с большой дороги. Нос сломан, и не один раз, татуировка в виде паутины покрывает одну сторону бритой головы — при этом он носит пышную бороду,— широкие плечи и сильные руки, в которых он держит предмет, похожий на медвежий капкан из серебра, который прикреплен к его поясу цепью.\n\n«Не бойтесь, добрые люди Слейта,— обращается одетый в черное человек к посетителям таверны.— Я избавлю вас от проклятых призраков, начиная с этого, или я не Йозеф Ван Рихтен, великий охотник на привидений!» Он шагает к вам, принимает фехтовальную стойку и кричит: «Крепыш, за мной. Сразимся, мерзкая тварь!» У вас нет другого выхода, кроме как выхватить свой собственный призрачный клинок, чтобы защитить себя.\n\nX Йозеф Ван Рихтен\n\nМастерство 10, Выносливость 9\n\nX Крепыш\n\nМастерство 8, Выносливость 8\n\nОхотник на призраков и его приспешник атакуют вас одновременно, используя серебряное оружие, предназначенное для уничтожения нежити, например, такой как вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Если и Ван Рихтен, и Крепыш одновременно нанесут вам удары в двух раундах подряд"/>
				<Option Goto="100" Text="Если вы умрете в этой битве, запишите 259 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="248" Text="Если вам удастся победить обоих"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Вы поднимаетесь все выше и выше. Вы понятия не имеете, сколько прошло времени, но никак не меньше получаса. Как раз тогда, когда задаетесь вопросом, кончится ли когда-нибудь эта лестница, вы выходите в еще одну ледяную камеру, где вас встречает долгое низкое шипение. Очень холодно. Перед вами в глубине своего логова, окруженное замороженными костями предыдущих жертв, стоит гротескное существо. У него раздутый зелёный живот как у какой-то чудовищной жабы, и отвратительно деформированная голова на раздутой шее. Его круглый широкий рот заполнен острыми иглами зубов в окружении толстых фиолетовых губ. Но ваше внимание в первую очередь привлекают его широкие серповидные когти, которые и дали этому монстру имя. В Холодном Когте есть что-то потустороннее, такое ощущение, что он также опасен для призраков, как для любых живых существ. Холодная злоба, источаемая этим существом, начинает воздействовать на вас, несмотря на то, что вы призрак. Бросьте два кубика, и если результат больше, чем ваше БЫТИЕ, вы должны уменьшить свою СИЛУ АТАКИ в этом бою на 1. Теперь сражайтесь!\n\nX Холодный Коготь\n\nМастерство 10, Выносливость 11</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если он одолеет вас, запишите число 40 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="40" Text="Если вы победите, то пересекаете адски холодную камеру и останавливаетесь перед парой ледяных лестниц, которые обе ведут дальше к вершине башни. Выберете лестницу слева"/>
				<Option Goto="62" Text="справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>«Сперва он переселился в донжон,— начинает рассказывать Кадор.— Никого туда не пускали кроме него. Говорили, что он все время проводил в архивах замка, что-то искал, но я не знаю, что именно. Мы, бывало, не виделись с ним несколько дней подряд, но жизнь в замке шла как обычно. Но затем стали появляться слухи, что он что-то там делает — какую-то машину,— но опять-таки никто точно не знал, что именно.\n\nЗатем, как я уже говорил, чуть больше года назад, однажды ночью в разгар страшной бури, у ворот появились тринадцать рыцарей, которые искали убежища. Унтханк пригласил их, и они уже не ушли. Мы были изгнаны из внутренних покоев, а рыцари стали охранять барбакан. И у них есть что-то там под замком, Унтханк очень не хочет, чтобы кто-то другой заполучил это в свои руки.\n\nЯ знаю, что они готовятся к какому-то событию, что-то важное, и что бы это ни было, это произойдет именно сегодня ночью. Я в этом уверен. Есть еще кое-что, что я должен вам рассказать».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>«Кто повелел тебе подстеречь меня здесь, так близко к дому? — требуете вы ответа, ваш голос звучит несколько иначе, чем при жизни, он стал похож на отраженное эхо.— Кто приказал убить меня?»\n\nПрислужник в маске-черепе, не отвечает вам, но продолжает махать рукой над хрустальным шаром, а затем говорит: «Убирайся, призрак! Во имя Заканчивающего, я изгоняю тебя из этого мира, оставайся навеки в Царстве Проклятых!»\n\nВнезапно вы чувствуете, что над пустошами дует сильная буря, хотя вы не видите никаких признаков этого, ветер не колышет траву и не развевает мантию Прислужника Смерти.\n\nИ тогда вы понимаете, что вас сейчас унесет, засосет куда-то этим вихрем. Вы находитесь в каком-то воздушном водовороте и можете услышать крики призраков на ветру.\n\nБросьте два кубика, а затем вычтите 3 из суммы выпавших чисел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если получилось число, меньшее или равному вашему показателю БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="136" Text="Если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Поднявшись по винтовой лестнице, вы попадаете на второй этаж барбакана в комнату для стражников. Они на месте — еще три Рыцаря Ужаса, такие же, как те, что вы встретили внизу у решетки. Безмолвно воины нежить обнажают свое проклятое оружие и окружают вас, блокируя пути отступления. В караульном помещении тесно, рыцари будут атаковать вас по двое.\n\nX Первый Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 8, Выносливость 8\n\nX Второй Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 8, Выносливость 9\n\nX Третий Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 9, Выносливость 8\n\nЕсли рыцарь ранит вас, бросьте один кубик, если выпадет 5 или 6, проклятый клинок нанесет 3 очка урона вместо обычных 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если рыцари одолеют вас, запишите 20 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="59" Text="Однако если вам удастся их победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы входите в комнату, похожую на лабораторию алхимика. Скамейки и столы покрыты всевозможными стеклянными колбами, тиглями, баночками с порошками и смесями, и бутылками с цветными жидкостями. Есть даже чучело крокодила, подвешенное к потолку. Однако не оно, а другой предмет привлекает ваше внимание. Это большая бутыль, то ли из черного стекла, то ли ее содержимое такого густого черного цвета. Она запечатана пробкой, на горлышке висит ярлык, на котором написано: «МАСЛО ПОЛУНОЧИ». Остальные предметы в комнате вас не интересует, если хотите взять бутыль с собой, запишите это на листе персонажа, а затем выйдите в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="436"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>«Что ж, есть Арамант, бывший придворный волшебник, хотя вам нужно будет спуститься в катакомбы, чтобы найти его. В часовне есть ступени, ведущих вниз в туннели с гробницами, но, по слухам, можете пройти в них и через замок тоже, хотя я сам об этом способе не знаю».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы попадаете в промозглые замковые катакомбы. Именно в этих сырых туннелях были похоронены люди основавшие замок Вальсинор, когда пришло их время уйти в землю. Призрачное сияние, исходящее от вашего эфирного тела, освещает путь вперед, а затем вы, наконец, выходите на перекресток. Проход прямо перед вами, и тот, что ведет налево, заканчиваются крепкими дверями. Туннель справа от вас уходит далеко в темноту, где он заканчивается, не видно. Куда вы пойдете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Продолжите идти прямо"/>
				<Option Goto="235" Text="Повернете налево"/>
				<Option Goto="109" Text="Пойдете по проходу справа от вас"/>
				<Option Goto="445" Text="Покинете катакомбы и вернетесь во внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Ведьма садится за стол и предлагает вам присесть напротив. Затем она начинает читать свое заклинание, ее глаза закатываются под лоб, когда она зовет духа по имени. «Иди сюда, Пьювакит, иди к мамочке».\n\nТемпература в лачуге внезапно падает, окно изнутри покрывается инеем. Потрясенный вы видите, как что-то появляется в воздухе между вами и ведьмой. У него тело, как у обезьяны, только оно покрыто переливающимся сине-зеленым оперением как у попугая, ноги коленями назад как у птицы и лицо демона. Он витает в воздухе перед вами, жестокая усмешка раскалывает пополам его уродливое лицо.\n\n«Пьювакит, ответь мне, кто несет ответственность за убийство этого человека?»\n\nДух корчится как от боли, мяукая словно больной ребенок.\n\n«Почему ты не отвечаешь мне?» — требует ответа Матушка Жабоножка.\n\n«Другой теперь командует мной», рычит Пьювакит сквозь зубы.\n\n«Расскажи мне! — вскрикивает ведьма.— Отвечай своей матери!»\n\nДемон произносит что-то невразумительное на каком-то адском языке, не в силах больше сопротивляться своей прежней повелительнице.\n\n«Не пытайся меня обмануть, демон»,— кричит ведьма своему фамильяру.\n\n«Не спрашивай меня больше! — визжит он, его противоестественная фигура корчится от боли, на лице проступает агония.— Повелитель Теней».\n\nНа ваших глазах перья демона темнеют и становятся цвета крови, а кожа чернеет.\n\n«Не прикасайся ко мне!» — рычит он гораздо более глубоким голосом, чем раньше, а потом внезапно набрасывается на ведьму, выпустив когти острые как кинжалы.\n\nИздав слабый вопль боли, старуха падает лицом на стол, кровь льется из страшной раны на шее. Потом ее бывший фамильяр обращается к вам и рычит: «Теперь ты умрешь еще раз!»\n\nПоспешно обнажив свой призрачный клинок, вы готовитесь встретить атаку демонических когтей.\n\nX Пьювакит\n\nМастерство 7, Выносливость 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если демон убьет вас, запишите номер 9 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="9" Text="Если вы победите демона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Отныне вы можете проходить сквозь твердые предметы, такие как стены и двери, как будто их вовсе нет.\n\n& Запишите способность Привидение на вашем листе персонажа и перейдите к параграфу, номер которого вы только что записали.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Поскольку вы победили палача-зомби, Унтханк меняет планы. «За мной!» — слышится его крик, когда он спускается с эшафота, таща за собой Ориану. «У меня есть кое-что еще для этого»,— говорит он своим рыцарям.\n\nМертвый зомби лежит у ваших ног, а вы отправляетесь в погоню за кастеляном Унтханком, он тащит Ориану за собой через арку сторожевой башни на мост, ведущий в цитадель.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Если вам повезет"/>
				<Option Goto="47" Text="Если не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы проскальзываете мимо женщины и осматриваете труп на виселице. Благодаря ветру и дождю, падальщикам и гниению, лицо повешенного злодея превратилось в почерневший череп, единственная отличительная черта удлиненные клыки. Медальон на ржавой железной цепочке с изображением волчьей головы висит на шее у трупа, и вы замечаете, что ногти трупа как когти у зверя. Вы думаете о том, какие преступления совершил злодей, чтобы заработать себе виселицу.\n\nВнезапный крик и смех женщины оглушают вас. Вы оборачиваетесь и видите, как она мчится к вам. Она вас здорово напугала, у нее раздутое разлагающееся лицо утопленницы, крабы проделали дыру в ее щеке, а с головы свисают морские водоросли. Подбежав, она набрасывается на вас, нанося удары сломанными ногтями, покрытыми морским песком. Вы вынуждены сражаться с ней, но поскольку она застала вас в врасплох, вы должны автоматически проиграть первый раунд боя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы можете почувствовать волны неумолимой вулканической ярости исходящей от Голема. Как вы собираетесь преодолеть такое\n\nужасное препятствие, как это?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Атакуете Голема Адского Огня"/>
				<Option Goto="55" Text="Попробуете увернуться от него"/>
				<Option Goto="33" Text="Используете способность Тень (если можете)"/>
				<Option Goto="312" Text="Используете способность Дух (если можете)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вы поднимаетесь высоко в небо, паря над зубчатыми стенами и наслаждаясь захватывающим видом с высоты птичьего полета на замок внизу. Вы никогда раньше не видели Вальсинор с такой точки обзора. Прямо под вами находится внешний двор с конюшнями, псарней, кузнечной мастерской и казармами стражи. За второй стеной находится более плотно застроенный внутренний двор, в котором находятся кухни, пиршественный зал, часовня и кладбище, под которым находятся древние и обширные катакомбы замка. А дальше за морским рвом, на отроге черной скалы возвышается неприступная цитадель. Вы замечаете, что, хотя огни мерцают в других местах замка, цитадель погружена во тьму — это не то, что вы ожидали увидеть, и этот вид наполняет вас ужасом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Теперь, пока вы находитесь в воздухе, хотите продолжить полет над замком в сторону донжона"/>
				<Option Goto="414" Text="предпочтете вернуться на землю и спуститься во внешний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Когда вы входите в пиршественный зал замка, к вашему удивлению вас встречают звуки разгульного торжества. Странствующие гимнасты, акробаты, жонглеры, глотатели огня и актеры-кукольники прилагают все усилия, чтобы создать праздничную атмосферу, но, похоже, им это не удается.\n\nСтол на возвышении трещит под тяжестью стоящих на нем блюд. Здесь есть все, от молочных поросят, до павлинов, перепелов и окороков в меду, и всевозможные напитки, море разливное, хоть купайся. Это настоящий пир, но, несмотря на большое количество выставленной напоказ еды, никто не заинтересован в том, чтобы потреблять все это.\n\nСидящий за столом кастелян Унтханк смотрит на музыкантов и артистов с презрительным выражением на лице, рядом с ним сидит ваша сестра, леди Ориана, которая с несчастным видом смотрит на нетронутое блюдо сладостей. В ближнем углу зала бард Блондель с неохотой выводит мелодию на лире, которую держит у себя на коленях.\n\nЕсли у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, вы не сможете пользоваться преимуществами, которые она дает, пока не вернетесь во внутренний двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Если вы хотите предстать перед присутствующими во всей своей призрачной красе"/>
				<Option Goto="65" Text="Если предпочитаете остаться незамеченным и уже имеете способность Тень"/>
				<Option Goto="230" Text="Если у вас нет этой способности, бросьте два кубика. Если выпавшее число меньше или равно вашему Бытию, проверьте свое Мастерство. Если вы прошли обе проверки, запишите число 65 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="348" Text="Если вам не удалась одна из проверок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Лошадь ржет и обрушивает свои копыта на землю прямо перед вами, солома на полу стойла вспыхивает призрачным зеленым пламенем. Вы еще раз должны сразиться за судьбу своей бессмертной души.\n\nX Призрачный конь\n\nМастерство 7, Выносливость 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если безумный дух одолеет вас, запишите число 434 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="434" Text="Если вы уничтожите призрачного коня (восстановите до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ), то быстро обыскиваете помещение, ничего не находите и покидаете населенные призраками конюшни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы проходите через деревянные доски двери в шум и свет «Утренней Зари». Вдруг вы понимаете, что вошли в таверну, полную людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если вы хотите позволить трактирным гулякам увидеть вас"/>
				<Option Goto="299" Text="Если не хотите, и у вас есть способность Тень"/>
				<Option Goto="230" Text="Иначе, если хотите, быть невидимы, бросьте два кубика. Если выпавшее число меньше или равно вашему показателю БЫТИЯ, то затем проверьте свое МАСТЕРСТВО. Если успешно, запишите номер 299 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="81" Text="Если вы провалили хотя бы одну из проверок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>& Добавьте ЧЕРНЫЕ ПЕСОЧНЫЕ ЧАСЫ на лист персонажа.\n\n«Этот злодей?» — рычит Страж, его яростный крик эхом отзывается по всей безлюдной пустыне, обрушивая камнепады и заставляя далекие скалы раскалываться на части, а валуны падать с зубчатых вершин. «Он нам известен,— продолжает привидение.— Он слишком долго обманывал смерть. Его путешествие в эти места давно назрело. Его жизнь должна была подойти к своему концу уже давно».\n\nСтраж снова роется в своем плаще и на этот раз вынимает другие часы жизни. Вы видите, что струйка песка, падающего из верхней части на дно, неподвижна, как будто заморожена во времени.\n\n«Он собственной кровью подписал договор с темными силами, чтобы он мог жить дольше естественного срока человека в трижды по двадцать и десять лет. Но придет время, когда он должен будет отработать свои обещания, которые он дал так давно. Возьми это»,— говорит Страж, вручая вам черные песочные часы.\n\nВы автоматически протягиваете руку, берете их — и, к вашему изумлению, обнаруживаете, что можете взаимодействовать с этим объектом.\n\n«Ты узнаешь, когда настанет время использовать их,— говорит вам Страж.— И помни, глупец просто дурак, но лучший друг человека может быть его самым большим союзником».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>В Слейте тихо, есть только одно место, в котором явно никто и не думает ложиться спать, это трактир «Утренняя Заря», который стоит на северной стороне деревенской площади. Из его окон исходит теплый оранжевый свет, а изнутри доносятся звуки пирушки.\n\nНа южном краю площади стоит заброшенная часовня, которая была построена вокруг могилы древнего защитника Добра, к сожалению, теперь давно забытого. На восточной стороне, где мало жилья, подальше от деревенских строений на клочке грязной травы разбит безвкусный шатер. Полуночно-синее полотно вышито\n\nсеребряными звездами-блестками, полумесяцами и другими экзотическими астрологическими символами. Вывеска перед ним гласит: «Мадам Зельда — Госпожа Тайн».\n\nЕсть еще одно место, которое привлекает ваше внимание, это большой дом бургомистра на западной стороне площади. Вы не видите никаких огней в его окнах, но костями чувствуете притяжение этого места — по крайней мере, чувствовали, если бы у вас еще были кости! Возможно, бургомистр Юрген мог бы помочь вам добиться определенного прогресса в поиске ответов.\n\nЧто бы вы хотите сделать теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Посетить трактир"/>
				<Option Goto="229" Text="Исследовать часовню"/>
				<Option Goto="368" Text="Осмотреть шатер Мадам Зельды"/>
				<Option Goto="437" Text="Подойти к дому бургомистра"/>
				<Option Goto="3" Text="Выйти из деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Теперь вы больше не в земном измерении, Мертвый Ветер перенес вас на другую сторону завесы, которая отделяет мир мертвых от мира живых ...\n\nПеред вами лежит бесплодное пространство, серые скалы и серый песок. Выше, небо такое же серое, как земля, и полное темных туч, которые суматошно бегут куда-то. Гром грохочет над далекими горами, которые поднимаются зубчатыми черными пиками, которые, похоже, хотят вцепиться в само небо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400" Text="Если у вас есть ключевое слово КОНЕЦ"/>
				<Option Goto="279" Text="Если у вас есть ключевое слово ПРИГОВОР"/>
				<Option Goto="286" Text="Если у вас есть ключевое слово СТРАЖ"/>
				<Option Goto="285" Text="Если у вас есть ключевое слово ПОЖИРАТЕЛЬ"/>
				<Option Goto="78" Text="Если у вас нет ни одного из этих ключевых слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Входная дверь уже перед вами, когда неожиданно путь преграждают три привидения. Первое это женщина, одетая во все серое, второе — дворянин в старинном костюме, в одной руке у него собственная голова, а в другой рапира, а третье — плавающий в воздухе череп.\n\n«Кто ты такой, и что ты здесь делаешь?» — сердито визжит леди в сером.\n\n«В этом доме уже живут призраки!» — сообщает вам обезглавленный дворянин.\n\nЧелюсти черепа раскрывается, и оттуда струится кровь. А затем потревоженные привидения мчатся к вам. У вас нет выбора, кроме как сражаться с тремя яростными призраками.\n\nX Леди в сером\n\nМастерство 6, Выносливость 6\n\nX Обезглавленный дворянин\n\nМастерство 8, Выносливость 8\n\nX Кричащий Череп\n\nМастерство 7, Выносливость 4\n\nСражайтесь со всеми призраками одновременно. Пока Кричащий Череп все еще в этом мире, вы должны уменьшать свою СИЛУ АТАКИ на 1 пункт, так как его вопли мешают вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если призраки убьют вас, запишите число 259 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="406" Text="Как только вам удастся изгнать двух духов назад в небытие, восстановите свою ВЫНОСЛИВОСТЬ на половину общего количества очков ВЫНОСЛИВОСТИ побежденных привидений"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>«Глупец! — ревет голос, похожий на стук крышки гроба.— Ты не можешь обмануть смерть!» И тогда он летит на вас, коса поднята, готовая разрубить вас там, где стоите.\n\nБросьте кубики, чтобы определить СИЛУ АТАКИ для себя и для Стража, его МАСТЕРСТВО равно 12.\n\nЕсли обе силы атаки одинаковы, проведите еще раунд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Если ваша СИЛА АТАКИ больше, вы парируете удар широкой косы"/>
				<Option Goto="279" Text="Если больше СИЛА АТАКИ Стража"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы можете использовать свою способность летать только, если у вас нет физического тела, или вы готовы покинуть его и оставить вместе с ним все снаряжение, провизию и все остальное, а также вычеркнуть соответствующие ключевые слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если вы не хотите или не в состоянии сделать это, попробуйте другой вариант"/>
				<Option Goto="421" Text="Если да, то вы легко перелетаете над гниющим бассейном и приземляетесь на другой стороне, без каких-либо неприятных происшествий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Если вы добыли Камень Духов из места его хранения, вы знаете, сколько у него граней. Обратитесь к параграфу с тем же номером. Если не знаете, сколько у него граней, потеряйте 1 пункт УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Вас окружают самые ужасные видения, порожденные горячечным сознанием спящих жителей. Должно быть, что-то по-настоящему злобное преследует эти земли, раз оно породило такие яркие и отвратительные кошмары.\n\nВы думали, что видели все возможные ужасы в мрачном царстве Батория, но вы ошибались. Ужасы, свидетелем которых вы были, ничто по сравнению с хищными фантасмагориями, которые теперь ворвались в ваше воображение.\n\nВы останавливаетесь, как от удара, ваш разум потрясен картинами безумия, которые только что увидел. Потеряйте 2 очка БЫТИЯ, 1 очко МАСТЕРСТВА и 2 очка УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Взбираясь по ступенькам, входите в замерзшее помещение, но, попав сюда, вы замечаете, что температура начинает повышаться. Тусклое свечение заполняет комнату, и лед, покрывающий каменные стены, начинает таять. Теперь вы замечаете существо, сгорбившееся в дальнем конце комнаты, блокирующее вам путь к другой лестнице. Оно более двух метров ростом, верхняя часть тела и руки как у человека и бугрятся мышцами, а нижняя часть тела козлиная. Он открывает рот, полный зубов, похожих на бивни, и издает пронзительный рев-вызов. Наклонив голову, он бросается вперед, с демоническим топором в руке. Демоны так же опасны для духов, как и другая нежить, поэтому у вас нет выбора, кроме как сражаться с Адорогом.\n\nX Адорог\n\nМастерство 9, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если демонический топор Адорога сразит вас, запишите число 82 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="82" Text="Если вы победите стража комнаты, то сможете подняться по лестнице, ведущей наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Допрос еще не закончен.\n\nЗамок менял хозяев с давних пор.\n\nКому сейчас подвластен Вальсинор?\n\nЕсли вы думаете, что знаете ответ на загадку, превратите его буквы в числа, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа вместе и умножьте на два, а затем перейдите к параграфу с этим номером.\n\nЕсли вы не знаете ответа, или параграф, к которому вы обратились, не имеет смысла</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы снова появляетесь в земном измерении посреди залитого холодным серебряным лунным светом внутреннего двора и смотрите на доминирующую над замком темную громаду донжона. Никогда прежде он не казался таким неприветливым, вы больше не считаете это здание своим домом. Теперь вы понимаете, что именно здесь находится источник злой силы, проникший в замок Вальсинор. И если вы хотите победить его, действовать нужно сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы бесцельно блуждаете по извилистым туннелям, уходя все дальше и глубже под основание Вальсинорского замка, не представляя, куда идете. Бросьте один кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Если выпало 1-3"/>
				<Option Goto="158" Text="если 4-6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Последние несколько костей встают на место, и костяной зверь сформирован. Но, кто же теперь стоит перед вами? Какого монстра сформировали кости? Бросьте один кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Если выпадет 1 или 2"/>
				<Option Goto="174" Text="если 3 или 4"/>
				<Option Goto="212" Text="если 5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Проход скоро заканчивается у черной деревянной двери, покрытой серебряными символами и эзотерическими рунами, образующими сложный узор. Это еще одна Дверь Духов, и если у вас нет физического тела, вы не сможете пройти через нее. Когда будете готовы уйти, вам придется вернуться назад и повернуть в другой коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы преклоняете колени у подножия трона и смотрите в полуночно-черные глаза королевы. И тогда маска иллюзии исчезает, и вы видите ее такой, какой она есть на самом деле — нет красавицы из плоти и крови, но есть адский призрак, нежить — но уже слишком поздно, вы под властью Призрачной Королевы. Вы останетесь здесь как ее придворный до конца времен. Ваше приключение закончилось.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>«Приготовься узнать, что на самом деле представляют собой вечные муки!» — ревет Король Теней. Безусловно, это будет сражение, которое вы запомните на всю оставшуюся жизнь, независимо от того, как долго она продлится!\n\nX Король Теней\n\nМастерство 13, Выносливость 18\n\nЕсли вы владеете Аметистовым Лезвием, можете увеличить свою СИЛУ АТАКИ на 1 очко на время этой битвы, и любой успешный удар им будет наносить Королю Теней 4 очка урона, а не обычные 2. Если используете ваш благословенный клинок Ночной Убийца, вы также можете увеличить свою СИЛУ АТАКИ на 1 пункт, но каждый удачный удар будет наносить 3 очка урона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450" Text="Если, несмотря ни на что, вам удастся победить Короля Теней в поединке"/>
				<Option Goto="0" Text="Однако если он победит вас, на этот раз не будет возврата из мертвых, и ваше приключение, как и ваша жизнь, закончатся здесь.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Сопротивляясь магии Прислужника Смерти, вы бросаетесь на заклинателя в черной мантии, крича от ярости. Страх мелькает в его глазах, и он начинает пятиться от вас. Но он еще не закончил колдовать. Все еще держа в одной руке хрустальный шар, он начинает произносить другое заклинание. Не дожидаясь, когда он его закончит, вы вступаете в битву с ним.\n\nX Прислужник Смерти\n\nМастерство 7, Выносливость 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если заклинатель побеждает в одном раунде атаки"/>
				<Option Goto="123" Text="Если вы уменьшаете его ВЫНОСЛИВОСТЬ до 3 пунктов или меньше, не пропустив ни одного удара"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Спустившись по лестнице, вы попадаете в вонючую тюремную камеру. При вашем неожиданном появлении ее единственный заключенный безумными глазами смотрит на вас и начинает истерически смеяться. Вы потрясены, увидев, что здесь держат дурачка Тоадстоуна. Он был придворным шутом вашего отца и до сих пор носит пестрый костюм, хотя сейчас он испачкан грязью и болтается на нем как на вешалке. В конце концов, безумное кудахтанье стихает. «Приятно видеть тебя здесь»,— говорит он.\n\nСтоило шуту открыть рот, он просто не может остановиться: «Как долго ты отсутствовал? Три года? Кто бы мог подумать? Сегодня вечером у них торжественный пир, но я не думаю, что ты пойдешь, так как у тебя нет тела. Думаю, тебе сейчас не до этого. Надеюсь, вампиров не будет. Им нравится все, что подается кусками, чтобы можно было укусить!»\n\nБедный дурак, очевидно, совершенно безумен, но он не всегда был таким. Вы задаетесь вопросом, что могло произойти — что он должен был увидеть — чтобы лишиться рассудка.\n\n«Так каково быть призраком? — спрашивает он.— Моя мама хотела выйти замуж за призрака, я не знаю, что на нее нашло! Но ты должен простить меня, я сам не свой в последнее время. Когда я умру, я хочу, чтобы моей эпитафией было: «Я же говорил вам, что я болен!» Но в любом случае, достаточно обо мне. Видел ли ты изменения, которые они внесли в то время, когда ты был в отъезде? Я знаю то, чего они не знают. Я знаю об их маленькой оружейной комнате наверху этой башни. Дело в том, что там есть этот удивительный замок, но чтобы отпереть его, нужно перевернуть комбинацию. Эй, вот хорошая подсказка. У чего есть семь ног, и оно летает? На метле вместе с ведьмой прокатился ее кот!» Эта странная шутка снова заставляет его неудержимо хихикать.\n\nОт этого несчастного больше ничего не узнаешь, и поэтому вы уходите. Когда вы покидаете камеру и ее безумного обитателя, Тоадстоун пробует на вас свою последнюю шутку. «Вот, я раньше был оборотнем, но теперь со мной все хорошоуууу!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если вы хотите подняться по винтовой лестнице к вершине башни"/>
				<Option Goto="20" Text="Если предпочтете вернуться к подъемной решетке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>& Запишите ключевое слово КОНЬ на лист персонажа\n\nВглядываясь в зловещие глаза фантомного коня, вы, собрав свою волю в кулак, умудряетесь успокоить его и взять под свой контроль. Лошадь прекращает потустороннее ржание и спокойно стоит в своем стойле. Не похоже, что она куда-то уйдет в ближайшее время, теперь вы знаете, где найти эту лошадь, это может оказаться полезным, а может, и нет! Дальнейший обыск конюшен не приносит ничего полезного, поэтому вы отправляетесь продолжать поиски в другое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Записано ли на вашем листе персонажа ключевое слово ОРИАНА?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="Если да"/>
				<Option Goto="134" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Приблизившись к шумной таверне, видите, что дверь заперта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Если у вас есть способность Полтергейст"/>
				<Option Goto="97" Text="Если у вас есть способность Привидение"/>
				<Option Goto="90" Text="Если вы решили попытаться пройти сквозь двери, бросьте два кубика. Если выпавшее число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ, запишите число 97"/>
				<Option Goto="259" Text="Если число превышает ваш текущий показатель БЫТИЯ, вы не можете войти в трактир"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nВаш старый друг Бертильда охотно позволяет вам взять под свой контроль ее тело, чтобы вы могли получить доступ в цитадель и завершить свои поиски. Запишите текущие оценки вашего МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ, они пригодятся вам\n\nв дальнейшем. Пока вы используете мускулистое тело Бертильды, вы должны использовать ее характеристики: МАСТЕРСТВО 11, ВЫНОСЛИВОСТЬ 21.\n\nЕсли вы будете ранены в теле Бертильды, то можете съесть провизию, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция еды восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ, у Бертильды в кузнице достаточно еды на 3 приема пищи, вы, конечно, берете ее с собой. Оглянувшись вокруг в поисках подходящего оружия, вы решаете взять кузнечный молот. Если вы нанесете удачный удар противнику, используя молот, бросьте кубик. Если выпадет 4-6, вы наносите 3 очка урона, вместо обычных 2. (Запишите это на листе персонажа).\n\nЕсли ВЫНОСЛИВОСТЬ Бертильды уменьшиться до 2 очков или меньше, она потеряет сознание, и вы вынуждены будете покинуть ее тело. Однако вы можете продолжить сражаться, но теперь уже в своей призрачной форме, используя характеристики, которые только что записали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Благодаря сильной воле, вы можете в некоторых случаях перемещать объекты в реальном мире. Запишите способность Полтергейст на листе персонажа и перейдите к параграфу с номером, который вы только что записали.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Когда вы приближаетесь к крепкому каменному мосту, то слышите стук копыт, а затем перед вами материализуется еще один призрак. Это старый рыцарь из древних времен и его благородный конь, оставшийся верным хозяину даже после смерти. Старый рыцарь не носит шлема, его белая борода свисает на темный камзол и потрепанный нагрудник, в руке у него копье. «Стой! — кричит он пронзительным голосом.— Ни один дух здесь не пройдет!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если вы все равно хотите пересечь мост"/>
				<Option Goto="391" Text="Если предпочитаете подчиниться"/>
				<Option Goto="313" Text="В качестве альтернативы можете попытаться перебраться через реку и не беспокоиться о мосте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Подождав пока металлическое тело Голема остынет, вы перешагиваете через него и ступаете на мост. Мост перекинут над естественным морским рвом, который отделяет мыс, на котором построены внешний и внутренний дворы Вальсинорского замка, от отдельно стоящего утеса, на котором стоит внушительный донжон. Под вами в узком канале бушует море, волны разбиваются о скалы, брызги воды иногда каскадом окатывают сам мост. Вы на полпути к цитадели, когда что-то поднимается из бурных вод внизу. Существо, кажется, состоит только из зияющей пасти с острыми как у акулы зубами и длинного извивающегося змеевидного тела. Рыча, первобытный монстр атакует. (Если вы уже сражались со стражем рва, но он остался непобежденным, измените его характеристики соответствующим образом, прежде чем попытаться снова его одолеть).\n\nX Монстр изо рва\n\nМастерство 9, Выносливость 11</Text>
			<Options>
				<Option Goto="449" Text="Если выиграете два раунда подряд, вы можете убежать от морского змея к башне на дальнем конце моста"/>
				<Option Goto="173" Text="Если змей уничтожит ваше физическое тело, он снова погружается в волны (вычеркните соответствующее ключевое слово)"/>
				<Option Goto="449" Text="Если вам удастся его победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Когда Прислужник Смерти начинает уступать под силой ваших гневных атак, в его глазах появляется паника. Он резко прекращает бормотать свои заклинания и вместо этого бросает хрустальный шар вам под ноги. Аметистовая сфера взрывается, выпуская заключенную в ней черную энергию. На мгновение все становится черным, а затем проглядывает свет восходящей луны, мир вокруг снова возвращается к своим обычным краскам. Но Прислужник Смерти растворился без следа.\n\nУбийца исчез, а вы все еще не понимаете, почему вас убили. Вы возвращаетесь к месту убийства и смотрите вниз на остывающее тело. Странное это чувство — смотреть на свой собственный труп.\n\nВы знаете, что вам не будет покоя, пока не раскроете тайну своего собственного убийства и не отомстите тем, кто хотел убрать вас с дороги. Но куда вы пойдете в поисках ответов?\n\nВы смотрите через продуваемую всеми ветрами долину на далекий замок Вальсинор. Впереди, прямо на север, лежит деревня Слейт, черная тень от замка теперь легла прямо за ней. К северо-западу лежат запутанные чащобы Призрачного Леса, по слухам там обитает мудрая знахарка. Возможно, она могла бы помочь вам в поисках ответов. На северо-востоке пустоши тянутся до самого моря, там, на берегу, по крайней мере, когда вы были здесь в последний раз, обитал монах-отшельник. Возможно, он тоже мог бы помочь вам. Тем не менее вы чувствуете странную необъяснимую тягу к темному холму кургана на востоке. Кроме того вам хочется пойти к каменному кругу Девяти Дев, к тому месту где вы подверглись нападению. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Пойдете к кургану"/>
				<Option Goto="257" Text="Войдете в круг Девяти Дев"/>
				<Option Goto="217" Text="Отправитесь куда-нибудь в другое место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы должны сражаться с безликими сумеречными существами одновременно.\n\nX Первое сумеречное существо\n\nМастерство 7, Выносливость 7\n\nX Второе сумеречное существо\n\nМастерство 8, Выносливость 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Если вам удастся победить этих существ тьмы, восстановите до 7 очков ВЫНОСЛИВОСТИ своей призрачной формы"/>
				<Option Goto="100" Text="Однако, если они уничтожат вашу призрачную форму, запишите число 132 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Пока вы парите над замком, до вас доносятся ужасные рыдающие крики. Сквозь ночь вы можете увидеть, как ветер гонит множество призрачных фигур. Некоторые из них не более чем похожие на черепа лица, за которыми тянутся туманные хвосты, этакие эфирные кометы, в то время как другие — полностью сформированные существа. Вы никогда не думали, что в Вальсиноре так много призраков. Призрачные существа ощущают ваше присутствие, и их крики становятся громче, когда они пытаются подлететь к вам сквозь ветер. Сражайтесь с Эфириалами, как если бы они были одним существом.\n\nX Эфириалы\n\nМастерство 8, Выносливость 13\n\nЭфириалы дерут вас своими призрачными когтями и ослабляют вашу решимость страшными криками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если они уменьшат ваш показатель ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля или ниже, запишите число 414 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="191" Text="Если уменьшите их ВЫНОСЛИВОСТЬ до нуля, это означает, что вы отразили их нападение, они отстали от вас и улетели за донжон, их жуткие вопли эхом отражаются от морских утесов внизу. Если вы все еще хотите приблизиться к цитадели"/>
				<Option Goto="414" Text="Если предпочтете приземлиться во внешнем дворе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Стоя у подножия башни и глядя на нее, вы не видите никаких окон или других входов наверху. Единственный вход — это арка прямо перед вами. Покрывающие ее острые шипы сосулек придают ей сходство с зияющей пастью какого-то колоссального ледяного демона. Но шаг между ними вы все же делаете.\n\nВнутри башни каждая поверхность покрыта толстым слоем льда, и холодный ветер заполняет прихожую, дуя сверху вниз по двум ледяным винтовым лестницам откуда-то с вершины башни. Обе лестницы ведут наверх, но какая приведет вас к сокровищу, которое вы ищете? Выберите лестницу. Это будет:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Лестница слева"/>
				<Option Goto="106" Text="Лестница справа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Звук, подобный грому, грохочет над разломом, и вы понимаете, что Страж смеется над вами. «Второй шанс?» — восклицает потусторонний привратник. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если вам повезет"/>
				<Option Goto="279" Text="Если не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы поспешно швыряете мешочек со спорами ПОГИБЕЛИ МЕТАЛЛА, в железную деву, а затем отскакиваете в сторону. Мешочек лопается, осыпая магическую металлическую конструкцию облаком ядовитых спор. Застыв на месте, вы смотрите, как прочное железное тело пыточного устройства разъедает ржавчина, пока от нее не остается только куча ржаво-красного порошка на полу. Не желая больше ни на секунду задерживаться в этом ужасном месте, вы покидаете камеру пыток как можно быстрее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Последним ударом вы пронзаете призрачное сердце охотника кончиком вашего клинка. С пронзительным криком, от которого кровь стынет в жилах, призрачная фигура барона, испаряется у вас на глазах. Когда его тело исчезает, как туман на ветру, вы чувствуете, что получили часть его силы. Восстановите до 5 очков ВЫНОСЛИВОСТИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ.\n\nВы внезапно оказываетесь в центре настоящего водоворота, когда с ржанием, лаем, неземными воплями и отчаянными криками, остальные участники Дикой Охоты снова возвращается в Царство Проклятых. Восстановите 1 очко УДАЧИ. Вы снова один и возобновляете свои поиски лачуги знахарки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Блондель с безучастным выражением на лице без особого восторга наигрывает мелодию на своей лире, наполовину напевая, наполовину мурлыкая песню. Видно, что его мысли далеко. Вы хорошо знаете Блонделя, он был менестрелем вашего отца и остался им, когда вы стали хранителем замка Вальсинор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если вы хотите сообщить ему о своем присутствии"/>
				<Option Goto="227" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>«Я знаю, кто ты,— выдыхает отшельник Мирдин.— Ты из замка. Но я не видел тебя..., то есть вас уже три года. И вот вы здесь, у моей двери, и пришли как призрак. Что с вами случилось?»\n\nВаш голос звучит как-то странно на морском бризе, пока вы рассказываете отшельнику все, что прошло с тех пор, как вас убили на дороге.\n\n«Но кто мог использовать слугу тьмы такого, как Прислужник Смерти, чтобы покончить с вами? — спрашивает потрясенный Мирдин.— Хотя в последнее время здесь творится неладное. Ходят разговоры о незнакомцах в замке, о людях, охваченных беспокойными снами, а потом призраки из этих снов бродят по округе, и снова слышен вой Черной собаки. Я слышал, что бургомистр Юрген из Слейта зашел так далеко, что позвал к себе на службу охотника за призраками».\n\nКажется, Мирдин знает много, особенно для отшельника, который, как предполагается, отказался от общения с другими людьми. Слова о незнакомцах в Вальсиноре тревожат вас и заставляют задуматься о безопасности вашей сестры. Вы сами видели других призраков, но упоминание об охотнике за призраками вас особенно заинтриговало.\n\nПоскольку он в таком разговорчивом настроении и его, по-видимому, больше не пугает ваша призрачная природа, вы решаете расспросить отшельника подробней. Спросите его:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="О последних событиях в замке"/>
				<Option Goto="344" Text="О вашей сестре"/>
				<Option Goto="374" Text="Об охотнике за призраками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>& Запишите ключевое слово РАСПЛАТА на лист персонажа.\n\nЗвук, подобный грому, разносится над кругом стоячих камней, и вы понимаете, что Унтханк Некромант достиг своей цели, то, что он намеревался достичь этой ночью с помощью своего темного ритуала, свершилось. «Восстань Король Теней!» — взывает он, в то время как остальные культисты падают на колени в знак почтения. Все, кроме Унтханка.\n\n«Вот, Владыка Теней! — заявляет он, глядя на безлунное небо над Девятью Девами.— Правитель ночи! Ваш господин и повелитель!»\n\nЧто-то возникает во тьме безлунной ночи в самом центре каменного круга. Ошеломлено вы наблюдаете, как формируется колоссальная фигура, вдвое выше человеческого роста, обретает форму, одевается в саму ткань ночи. Гигант носит древнюю броню, выкованную из металла ночи под мрачным покровом темноты, на голове у него шлем украшенный витиеватой короной. Вы пытаетесь разглядеть его лицо, но его просто нет. Под шлемом видны только два злобно пылающих как угли глаза, которые краснеют, как пара умирающих звезд. И когда лунное затмение проходит, пришелец становится виден во всей своей зловещей славе.\n\nСмотря сверху вниз на землю, он упирается своим злобным взглядом в некроманта. Затем протягивает руку и в ней формируется лезвие чистой тьмы. Он поднимает двухметровое лезвие над головой, замирает на мгновение, а затем опускает его по широкой дуге — и срубает Унтханка одним ударом.\n\n«Высокомерный дурак»,— рычит ужасный призрак голосом, похожим на хлопанье дверей склепа.\n\nКультисты начинают хныкать от страха. Вас вдруг пробирает такой озноб, какой вы никогда не испытывали при жизни, а волосы на затылке начинают подниматься. Но этого просто не может быть...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Если у вас все еще записано ключевое слово ВОЗВРАЩЕНИЕ, ГОСТЬ или ДОСПЕХ"/>
				<Option Goto="448" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Прежде чем вы подходите к женщине, она вдруг, не оборачиваясь, начинает говорить. «Я смехалась над виселицей. Так и делал, Вольфхрик. Он-х скхазал, что стажи дорог никогда не пойхмают егхо, но они пойхмалии. Похвесили его за то, что он сделал, но теперь он не смеется?»\n\nВнезапно она срывается на истерический смех, а затем поворачивается к вам лицом. Ее кожа отвратительного серо-зеленого цвета, плоть разлагается, половина лица отсутствует, как будто его кто-то съел. Теперь вы видите длинные ленты морских водорослей, запутавшиеся в ее волосах.\n\n«Но я не могхла продолжать жить без него, не такх ли?» — продолжает уродливое видение, приближаясь к вам через вереск. Мокрый песок сыпется с ее одежды, крабы выползают из дыр меж ее ребрами, соленая вода вместе с кусками пережеванной рыбы выплескивается изо рта, когда она говорит. «Я утопхилась, чтобы мы оба вместе перехшли в следующий мир, так чтобы нам никогхда не нужно было расставаться друг с другом,— хихикает она.— Ну, мое желание исполнилось, не такх ли? С тех пор мы никогхда не расставались!» Она завывает, повернувшись назад, чтобы посмотреть на почерневший скелет, качающийся на виселице. Продолжая издавать кровожадные истерические крики, она внезапно набрасывается на вас, вытянув руки со сломанными ногтями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Приблизившись к сторожевой башне, охраняющей вход на мост, перекинутый через морской ров замка, при свете луны вы видите, что здесь нет никакой стражи, подъемная решетка не опущена и путь впереди чист.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Если вы хотите пройти по мосту"/>
				<Option Goto="178" Text="Или если у вас есть способность Дух, можете использовать ее, чтобы приблизиться к цитадели без необходимости пересекать мост"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Открыв книгу черных заклинаний, вы сразу находите три заклинания, которые могут пригодиться в данных обстоятельствах. Единственная проблема заключается в том, что хотя вы и можете произнести слова, написанные человеческой кровью, но не понимаете значение темного языка некромантии.\n\nА затем двое сумеречных существ скользят к вам по влажной траве и тронутому инеем вереску и тянутся к вам своими когтями тьмы. Вам нужно принять решение и сделать это быстро. Какое заклинание вы прочитаете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Дае дехтфос тирип се ш тин абётл"/>
				<Option Goto="244" Text="Сеньок радех Трюк Кьюсо"/>
				<Option Goto="151" Text="Ли Веф Оека фехт нигртор чсебот"/>
				<Option Goto="124" Text="Не будете рисковать, полагаясь на силу некромантии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Рев потустороннего ветра окружает и поглощает вас. Дорога через пустоши начинает исчезать прямо у вас перед глазами, и вы чувствуете, что водоворот потусторонней энергии затягивает вас куда-то. И тогда вы покидаете этот мир. Запишите номер 288 на листе персонажа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Если вам повезет"/>
				<Option Goto="69" Text="Если не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Это занимает всего несколько мгновений, гнусное дело сделано. Вы страдаете от чувства вины. Бедный Корзен так долго ждал вашего возвращения, а когда вы вернулись, его верность принесла ему только смерть (потеряйте 2 очка УДАЧИ и 2 очка БЫТИЯ). Но ведьма наложила мощные чары и, если она сказала правду, вы избавились от каких-либо неприятных последствий. Проклиная черную душу ведьмы и желая ей поскорей оказаться в аду за то, что она заставила вас сделать, вы теперь можете продолжить ваши поиски и покидаете псарню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>В катакомбах пусто, лишь вода капает с потолка. Вы уже думаете, что здесь никого нет кроме вас, когда из тени перед вами появляется фигура в плаще с капюшоном. Без всякого предупреждения она резко поворачивается, скрюченные как когти пальцы на руках подняты, чтобы нанести удар, и вы видите, что под капюшоном нет ничего, кроме тьмы. Тьмы, через которую не может проникнуть даже ваше призрачное свечение — темное забвение, сама Пустота. Вы потрясены увиденным (потеряете 1 очко БЫТИЯ), а затем вступаете в борьбу за свое дальнейшее существование в земном измерении, пытаясь отразить нападение Ночной Тени.\n\nX Ночная Тень\n\nМастерство 10, Выносливость 8\n\nПрикосновение Ночной Тени обжигает смертельным холодом, как холод могилы, но хуже того, каждый раз, когда она наносит удачный удар, она вытягивает часть вашей жизненной силы. Это значит, что если вы ранены, то не только теряете 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ, но и Тень увеличивает свой показатель ВЫНОСЛИВОСТИ на 1 очко!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если Ночная Тень окажется слишком сильным противником и исчерпает все ваши жизненные силы, запишите число 445 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="207" Text="Однако если вам удастся одолеть эту ужасную нежить, восстановите до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Бертильда резко замолкает, услышав шум, идущий из углей кузнечного горна. Вы оба поворачиваетесь, чтобы увидеть его источник. Невероятно, но что-то поднимается из огня — две маленькие фигуры, похожие на куски ожившей лавы, обретают жизнь среди пламени. Они спрыгивают на пол и бросаются на вас, плюясь огнем и шипя, как потрескивающие угли.\n\n«Нас обнаружили — восклицает Бертильда.— Кто-то подслушивал наш разговор». Она вскакивает на ноги, берет молот и выхватывает из огня раскаленную кочергу. Бертильда сражается с первым из огненных существ, а вы — со вторым.\n\nX Существо из огня\n\nМастерство 6, Выносливость 6\n\n& Добавьте фразу СТАРЫЙ ДРУГ на свой лист персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если волшебное существо нанесет вам поражение, запишите число 434 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="434" Text="Добавьте ключевое слово КУЗНИЦА на лист персонажа. Если вы уничтожите его, то увидите, что Бертильда тоже превратила своего противника в груду холодного пепла. Она поворачивается к вам и говорит: «Вам лучше уйти отсюда прежде, чем кто-нибудь еще найдет вас, и поэтому я прощаюсь с вами и желаю вам удачи!» Вы согласны с Бертильдой в оценке ситуации и оставляете кузницу. Обернувшись, вы видите, как она восстанавливает барьер из соли позади вас"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Комната, в которую вы входите, похожа на какую-то кошмарную художественную галерею, содержащую всевозможные мрачные статуи, изображающие чудовищных существ, адских демонов и мрачные напоминания о смерти в виде черепов и человеческих скелетов. Но самым крупным и впечатляющим экспонатом является нависающая над вами статуя одетого в плащ с капюшоном скелета с крыльями какой-то черной птицы-падальщика, распростертыми позади нее. В когтистых руках статуи зажата жуткого вида коса. Похоже, что ее древко изготовлено из позвоночника какого-то огромного зверя, лезвие чернеет в тусклом свете факелов на стенах. Кажется, оно изготовлено из одного огромного куска аметиста.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="412" Text="Вы хотите вырвать оружие из лап статуи"/>
				<Option Goto="154" Text="предпочтете покинуть комнату и углубиться дальше в подземелье"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы разрушили темные чары, создавшие монстра из сновидений, и освободили людей Слейта от мучающих их кошмаров. С протяжным криком, как у ребенка, пробуждающегося от ужасного сна, чудовищная фантасмагория растворяется на ветру, как обычный туман. В то же время вы чувствуете, что ваша призрачная форма поглощает часть ее потусторонней сущности. (Восстановите до 5 очков ВЫНОСЛИВОСТИ).\n\nВы вновь стоите на дороге и решаете, куда идти дальше в поисках ответов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Если хотите войти в Слейт"/>
				<Option Goto="3" Text="Если хотите пройти мимо деревни и пробраться в замок Вальсинор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Несомненно, такая сильная воля, как у вас, может подчинить себе лошадь. Бросьте два кубика и вычтите 1 из результата броска.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Если новое число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="96" Text="если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Холодный ветер гонит снег по поверхности озера, как волны по морю. Лёд слабо мерцает в жутком белом свете луны. Поскольку вездесущий ветер сдувает с поверхности озера снег, вы видите что-то, замороженное во льду у вас под ногами. От шока вы почти теряете опору, когда видите замороженное лицо ужасного воина, глядящего на вас из-подо льда, где он обречен пребывать на веки вечные. Посмотрев направо, вы видите еще одного, и еще одного.\n\nТо же самое и слева. Фактически, они повсюду, замороженные трупы по всей поверхности озера. Что это за место, куда вы пришли? (Потеряйте 1 очко БЫТИЯ).\n\nТреск льда эхом разносится по поверхности озера, и вы замираете и прислушиваетесь. Еще один громкий треск, и на этот раз вы определяете источник звука, и то, что видите, наполняет вас ужасом. Из-подо льда появляется древний боевой топор, а за ним держащий его в руках, одетый в медвежий плащ один из замороженных воинов. Вы можете увидеть синие жилы трупа под его бледной серой кожей, иней покрывает его тело. Глаза воина пусты, его лицо ничего не выражает, но он ковыляет к вам, подняв оружие, чтобы не дать вам добраться до башни. Вы слышите, как еще больше трупов, поднимаются из своих ледяных могил, и понимаете, что у вас большие проблемы. Пока вы сражаетесь с замороженным воином, еще больше замороженных мертвецов медленно бредут к вам.\n\nX Замороженный воин\n\nМастерство 7, Выносливость 6\n\nБросьте один кубик и добавьте 7 к результату, и получите число от 8 до 13. Теперь вычтите из него ваш текущий счет МАСТЕРСТВА. Это будет число замороженных воинов, с которыми вы должны сразиться, чтобы добраться до другого берега озера, но в любом случае вы должны сразиться хотя бы с одним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Если после сражения хотя бы с одним замороженным воином вы посчитаете, что риск слишком велик, можете вернуться на берег озера, а оттуда отправиться в замок Вальсинор (в этом случае потеряйте 1 очко УДАЧИ)"/>
				<Option Goto="100" Text="Если один из воинов прикончит вас, запишите число 126 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="126" Text="Однако если вы победите всех своих противников, то, наконец, доберетесь до острова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Покинув пляж, вы возвращаетесь на вершину утеса, а оттуда отправляетесь через пустоши в направлении замка Вальсинор. Впереди виден перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Спустя десять метров вы подходите к еще одной двери в левой стене. Она заросла паутиной и выглядит так, как будто ее не открывали в течение очень долгого времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Если вы можете открыть дверь и хотите войти в комнату за ней"/>
				<Option Goto="297" Text="Если нет, то идите дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>«Блондель»,— шепчете вы, пока не раскрывая своего присутствия.\n\nБард прерывает свою игру и озирается. «Кто здесь?» спрашивает он, полностью захваченный врасплох.\n\n«Это я»,— говорите вы, материализуясь у него на глазах.\n\n«Кости Святой Циллы! — брызжет он слюной.— Изыди, демон. Не пытайся соблазнить меня своими злыми уловками, доппельгангер. Оставь мою душу в покое, мерзкое создание!»\n\nЭто не тот прием, на который вы рассчитывали. Затем, внезапно, Блондель снова берет свою лиру и начинает играть. Но есть что-то тревожное в этой новой мелодии, а слова песни звучат скорее как заклинание изгнания!\n\nБросьте два кубика и добавьте 2 к результату броска.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Если сумма равна или меньше, чем ваша оценка БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="100" Text="Если больше, запишите 227 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Собрав силу воли в кулак, вы используете свои сверхъестественные силы, чтобы повернуть ручку и открыть замок. Дверь с треском распахивается, как от порыва ветра, и все кто внутри поворачиваются, чтобы посмотреть, кто входит в таверну.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если вы хотите позволить трактирным гулякам увидеть вас"/>
				<Option Goto="299" Text="Если не хотите, и у вас есть способность Тень"/>
				<Option Goto="230" Text="Иначе, если хотите быть невидимым, бросьте два кубика. Если выпавшее число меньше или равно вашему БЫТИЮ, то затем проверьте свое МАСТЕРСТВО. Если успешно, запишите 299 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="81" Text="Если вы провалили одну из проверок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>А потом вы проходите через барьер. (Добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ). Споткнувшись на пороге, вы сбегаете по ступенькам вниз и оказываетесь в часовне. В центре святилища находится мраморный саркофаг. Резной барельеф на крышке изображает благородного паладина, погрузившегося в молитву, его руки сжимают каменный меч. Лунный свет сияет через окно с витражом в дальнем конце храма, на котором, похоже, изображен тот же рыцарь. На нем одеяние святого ордена Тамплиеров Телака, он держит свой шлем на сгибе локтя.\n\nПока вы смотрите, лунный свет внутри помещения, кажется, застывает, а затем собирается вместе, как капли ртути, формируя призрачную фигуру рыцаря перед вами. Вы чувствуете вокруг него осязаемую ауру добра.\n\n«Кто вызывает меня для Битвы в Конце Времен против сил тьмы?» — требует ответа Паладин, и его серебристые глаза смотрят прямо на вас.\n\nВы бормочете поспешные извинения, говоря, что не хотели тревожить его покой. Рыцарь внезапно смотрит за вас, словно почувствовав, что вы что-то не договариваете.\n\n«Да, я понимаю,— говорит он,— Король Теней проник и в эту реальность, и в это место, и в это время. Тогда его нужно остановить! Но мои силы ограничены здесь, я привязан к этому месту, но если бы я мог передать свои знания другому ...»\n\nОн снова смотрит на вас с суровым выражением на лице. «Но достоин ли ты? — говорит он несколько заносчиво.— Реши задачу!» — требует он, прежде чем вы успеваете ответить ему.\n\n«Когда я ехал в Аналэнд,\n\nЯ наткнулся на три группы охотников.\n\nВ каждой группе было семь рыцарей,\n\nУ каждого рыцаря было семь оруженосцев,\n\nУ каждого оруженосца было семь собак.\n\nГончие, оруженосцы, рыцари и группы,\n\nСколько их прибыло в Аналэнд?»\n\nЕсли вы знаете ответ на загадку паладина, добавьте один к ответу и перейдите к параграфу с тем же номером. Если не знаете ответ (или если вы ошибетесь), Паладин больше ничего не скажет вам, он просто снова растворится в лунном свете, после этого вам придется покинуть часовню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Принеся неискренние извинения, вы спешите прочь через кладбище, скорбные вопли призраков, оставшихся между упавшими надгробиями, преследуют вас. «Ты обрек всех нас,— кричит призрак нотариуса,— так будет проклята твоя загробная жизнь!»\n\nВнезапно вы чувствуете, что зловещая тень упала на вашу душу. (Потеряйте 1 очко УДАЧИ и 1 очко БЫТИЯ). Оставив призраков на произвол судьбы, что бы это ни было, вы, наконец, выходите к ограде кладбища и оказываетесь на дороге, ведущей в Слейт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Странное свечение исходит от книги и наполняет все ваше существо, вы ощущаете оживление, как в теле, так и в сознании. Восстановите до 5 очков ВЫНОСЛИВОСТИ, 1 очко МАСТЕРСТВА, 1 очко УДАЧИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы не можете войти в цитадель и сразиться с темными силами, которые теперь властвуют над Вальсинором, а значит, не можете отомстить. Вы обречены вечно бродить по твердыне, которая когда-то была вашим домом. Ваше приключение закончилось.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Кости, из которых состоит тело костяного зверя, в основном принадлежат драконам, вивернам и различных других червям и великим змеям, убитых вашими предками во время Восхода Кахабада. Итак, готовьтесь к сражению, достойного эпоса.\n\nX Костяной дракон\n\nМастерство 11, Выносливость 12\n\nЕсли дракон выигрывает раунд, бросьте кубик, чтобы узнать, какой урон он нанес вам.\n\n1-3: Ужасные когти — зверь наносит вам удар острыми когтями. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\n4-5: Удар хвостом — дракон хлещет вас хвостом как плетью и сбивает с ног. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ и уменьшите в следующем раунде свою СИЛУ АТАКИ на 1 пункт, пока встаете на ноги.\n\n6: Страшная пасть — монстр хватает вас зубами и вонзает свои клыки. Потеряйте 4 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если вам удастся победить костяного зверя"/>
				<Option Goto="205" Text="Как вариант, после трех раундов боя, вы можете попытаться сбежать по лестнице, ведущей вниз. Если хотите сделать это, вы должны проиграть один раунд и пострадать от последствий, но если уцелеете"/>
				<Option Goto="100" Text="Однако если ваша битва с костяным зверем закончится уничтожением вашей призрачной формы, запишите число 110 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Проход заканчивается крепкой дубовой дверью, но кто-то был небрежен и оставил ее открытой. Помещение за ней вначале поражает вас своими размерами, а затем совершенно тошнотворным запахом. Комната, если ее можно так назвать, имеет в длину не менее тридцати метров, ее высокий потолок опирается на потрескавшиеся колонны десятиметровой высоты. Горящие жаровни и факелы освещают огромное сводчатое пространство и позволяют увидеть бассейн, который находится в центре. На самом деле этот бассейн больше похож на сток огромной канализации.\n\nБассейн пересекает комнату от края до края, не оставляя даже выступа, чтобы обойти вокруг него. И неудивительно, что такое мерзкое зловоние заполняет помещение. Бассейн наполнен отвратительным бульоном из гниющей плоти и еще чего похуже. Среди пенящихся и булькающих луж желчи виднеются кости ног, рук, черепа, грудные клетки, торочащие над поверхностью. Глядя на бассейн, вы понятия не имеете, насколько он может быть глубоким, и есть ли путь через него. Одна из колонн, которая когда-то поддерживала крышу, теперь обрушилась в бассейн, образовав цепочку камней через него.\n\nС другой стороны мерзкого бассейна вход в туннель, но этот заблокирован железными решетчатыми воротами, прутья которых образуют ухмыляющиеся демоническое лицо. Вам, очевидно, нужно будет пересечь бассейн, чтобы продолжить путь и найти вашего заклятого врага, но как это сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Используете способность Дух, если она у вас есть"/>
				<Option Goto="179" Text="Пересечете бассейн по обломкам упавшей колонны"/>
				<Option Goto="222" Text="Войдете в бассейн, в надежде пересечь его вброд"/>
				<Option Goto="261" Text="Попытаетесь перепрыгнуть на другую сторону"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Голем подхватывает вас своими огромными руками и прижимает к груди. Искаженные муками человеческие лица выступают между останков оскверненных могилами, из которых состоит тело мерзкой нежити, и вы понимаете, что Могильный Голем пытается заточить вас в ловушку внутри себя, как это он уже сделал с несчастными, похороненными на кладбище Слейта.\n\nБросьте два кубика. Если выпавшее число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ, вы успешно сопротивляетесь силе Голема и выскальзываете из его объятий, вернитесь к 42 и завершите бой с монстром. Однако, если число больше вашего Бытия</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Вы возвращаетесь в казармы стражи и находите там капитана Кадора, который бодрствует, несмотря на очень поздний час. Войдя в его комнату, вы пытаетесь завладеть его телом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Если у вас записана фраза ВЕРНЫЙ ДРУГ"/>
				<Option Goto="172" Text="Если нет, бросьте два кубика и добавьте два к результату броска. Если сумма меньше или равна вашему БЫТИЮ"/>
				<Option Goto="100" Text="Если больше, капитан Кадор успешно сопротивляется вашей попытке получить контроль над его телом и успевает ударить вас своим благословенным клинком. Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ, и если это снизит ее до нуля или ниже, запишите число 13 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="13" Text="Если нет, вернитесь, чтобы попробовать другой вариант"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вытащив факел из настенного держателя, вы готовитесь к схватке с нежитью. Вы понимаете, что выбрали правильное оружие, когда слышите, как он вскрикивает от страха и отступает при виде пламени.\n\nX Некрос\n\nМастерство 10, Выносливость 12\n\nЕсли Некрос нанесет удар, покрывающая его тело кислотная слизь обожжет вас, независимо от того есть ли у вас физическое тело или нет, это потому что он нежить. В свою очередь, ваш горящий факел будет обжигать его, и наносить по 2 очка урона с каждым успешным ударом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="401" Text="Если вам удастся одолеть эту ужасную нежить"/>
				<Option Goto="100" Text="Если Некрос уничтожит вашу призрачную форму, запишите число 243 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Эта часть катакомб затянута густой паутиной. Тем не менее, пауки не могут навредить вашей эфирной форме, поэтому вы смело идете вперед. Но чем дальше, тем толще она становится. Липкая завеса становится совсем плотной, и вы совсем не удивлены, когда монстр-паук опускается с потолка. Но вы по-настоящему пугаетесь, когда видите лицо монстра. Вы ожидали увидеть обычную голову паука с бесчисленными черными глазами бусинами и истекающими ядом клыками, но на ее месте — злобная пародия на человеческое лицо. Шипящий ужас, демонический Паук Смерти преследует вас, стремясь опутать вашу душу потусторонней паутиной и перетащить вас в свое адское измерение.\n\nX Паук Смерти\n\nМастерство 12, Выносливость 9</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Если Паук Смерти выигрывает два раунда подряд"/>
				<Option Goto="100" Text="Если вы проиграете, запишите 445 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="207" Text="Если вам удастся вернуть этот демонический дух в Царство Проклятых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Воля Короля Теней, одного из Лордов Смерти, действительно мощная сила, она физически осязаема, подобно злобному щупальцу сжимающего вас. Но вы пробились через полчища нежити, столкнулись с невыразимыми опасностями, воскресли из мертвых не для того чтобы уступить вражеской воле. Может быть, кастелян Унтханк и мертв, и ваша жажда возмездия удовлетворена, но теперь еще большее зло угрожает будущему этих земель, гораздо большее зло, чем то, что было побеждено силами Крестового похода против Зла, который очистил Баторию.\n\n«Я не склонюсь перед тобой! — кричите вы, бросая вызов лорду нежити.— Твой слуга Унтханк Некромант не смог уничтожить меня, хотя и пытался, и ты тоже проиграешь!»\n\nГром грохочет снова и снова над каменным кругом, и вы понимаете, что Король Теней смеется над вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="419" Text="Если у вас записано ключевое слово РАСПЛАТА"/>
				<Option Goto="375" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Вы поднимаетесь в грязную, продуваемую сквозняком комнату, в которой пахнет застарелым пометом, который покрывает каждый насест и каждую нишу. Вы находитесь в том, что раньше было птичьим двором, местом, где ваш сокольничий держал обученных ловчих птиц. Но сокольничего теперь нет, от него остался только человеческий скелет, очищенный от мяса и наполовину погребенный в птичьем помете. И нет никаких признаков его птиц, но вас это не удивляет — все они сожраны той богохульной мерзостью, которая сейчас клюет тушу ягненка, зажатую в своих когтях. При жизни это должно было быть чем-то размером с Птицу Рух или с Гигантского Стервятника, у нее есть признаки обоих, но трудно быть уверенным, потому что тело твари подверглось разложению: ее плоть клочьями свисает с костей, желтушно-желтые глаза вращаются в орбитах ее бескровного черепа. Что бы это ни было при жизни, теперь, когда оно мертво, его голод ненасытен. Дико визжа, нежить бросается на вас, размахивая бесформенными остатками крыльев.\n\nX Гниющая птица\n\nМастерство 7, Выносливость 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если мертвая птица «убьет» вас, запишите 20 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="20" Text="Если разделаетесь с этой дохлятиной, то вы ничего не найдете в этом вонючем птичьем вольере, и поэтому возвращаетесь обратно к входу в барбакан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>«Если бы Арамант был еще жив,— мрачно говорит Бертильда,— он мог бы помочь вам, я в этом уверена. Я не знаю, кому можно доверять здесь, в эти дни. Капитан стражи хороший человек, но он стал очень недоверчив. Подобное я слышала и о священнике, он по-прежнему делает все возможное, чтобы остановить распространение зла, но почти никогда не покидает свою часовню из страха перед тем, что лежит за ее пределами. Бард неразлучен с кастеляном Унтханком и, кажется, один из немногих привилегированных придворных. Привратник сейчас мертвецки пьян. Давайте просто скажем, что у него проблемы со своими собственными призраками. Но моя информация немного устарела, передвижение между дворами ограничено. И больше никто не может войти в донжон».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Когда вы произносите слова призыва, рожденные тенью, сумеречные существа кричат от боли и растворяются в темноте, из которой они были изначально призваны. Восстановите 1 очко УДАЧИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы направляетесь в деревню Слейт и в лежащий за ней дом своих предков, впереди виден перекресток, а также виселица, стоящая перед ним на вершине крутого кургана на пустошах. Поднимается ветер, он дует на восток в сторону укутанного тьмой Алмазного моря. На виселице в петле раскачивается разлагающееся тело, длинные волосы скрывают лицо трупа. Рядом, накинув на плечи платок, и отвернувшись от ветра, который раздувает ее рваное платье, стоит и смотрит на море рыжеволосая женщина. Вы не можете не задать себе вопрос, кем был покойник при жизни. Возможно, эта женщина знает. Когда подходите ближе, вы видите, что мерцающая зеленая аура окружает ее тело. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Подойдете к женщине"/>
				<Option Goto="92" Text="Осмотрите тело на виселице"/>
				<Option Goto="52" Text="Пойдете по дороге дальше к перекрестку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Войдя в конюшню, вы ощущаете терпкий запах лошадей, привязанных внутри. Животные тихо ржут и топчут копытами, пока вы проходите мимо них. Вы замечаете, что одно животное оседлано, а затем, подойдя ближе, с удивлением, видите, что это конь, на котором вы ехали обратно в замок. Вы забыли о нем до сих пор, но теперь задумались... Если ваша лошадь вернулась сюда, то, что случилось с вашим трупом?\n\nКогда вы размышляете о судьбе своего мертвого тела, конюшни озаряются жутким зеленым светом, когда что-то появляется внутри пустого стойла напротив вас. Вы наблюдаете, как там материализуется лошадь. Ее глаза пылают колдовским огнем, эктоплазма капает с покрытых пеной губ. Лошадь кажется безумной, и она полностью перегородила проход. Если хотите выбраться из конюшен, вам сначала нужно пройти мимо этого призрачного существа.\n\nЛошадь поднимается на дыбы, готовая обрушить копыта вам на голову, вы должны быстро решить, как реагировать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Если хотите взяться за меч, чтобы защитить себя"/>
				<Option Goto="143" Text="Если предпочли бы успокоить коня-призрака"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>В последний момент заряд черной молнии врезается в зеркальный щит на вашей руке и безвредно рассеивается. Теперь между вами и вашей жаждой мести ничто не стоит, кроме жизни самого Унтханка Некроманта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410" Text="Если у вас есть черные песочные часы, и вы хотите использовать их"/>
				<Option Goto="428" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Лестница заканчивается перед огромной дубовой дверью, выкрашенной в черный цвет и инкрустированной серебряной филигранью, с помощью которой на дереве выложен орнамент из эзотерических символов. У двери есть ручка, но нет замочной скважины. Вместо этого в середине двери находятся три вращающихся барабанчика, на гранях которых нарисованы цифры от 0 до 9. Очевидно, чтобы открыть дверь, нужно знать код для замка. Но даже если вы обладаете такими знаниями, это бесполезно, если вы не можете вращать барабанчики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="Если вы считаете, что знаете комбинацию, и у вас есть способность Полтергейст"/>
				<Option Goto="120" Text="Если у вас есть комбинация, но нет способности, а вы хотите попытаться заставить тумблеры двигаться, бросьте два кубика. Если результат меньше или равен вашему БЫТИЮ, бросьте еще три кубика. Если результат второго броска меньше или равен вашей ВЫНОСЛИВОСТИ, запишите число 411 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="20" Text="Если одна из проверок была неудачна, вы не можете открыть кодовый замок. Вам придется либо вернуться к подъемной решетке"/>
				<Option Goto="181" Text="воспользоваться способностью Привидение, если она у вас есть, чтобы попытаться обойти эту преграду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>«Но что такое справедливость? — восклицает Страж.— Ответь мне».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если вы отвечаете, что справедливость означает месть"/>
				<Option Goto="127" Text="Если хотите сказать, что вам нужен второй шанс, чтобы добиться справедливости для себя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вы стоите на берегу замерзшего озера, на далеких, окруженных льдами арктических Алмазных островах. В центре покрытого льдом озера расположен скалистый остров, а на нем возвышается колоссальная башня из синего льда и черного камня. Ее окруженный зубцами шпиль, кажется, доходит до царства богов, так он высок. Это Ледяной Палец, башня Зимнего Короля, легендарное место, проклятое демонами, но если информация, которую вы услышали, верна, то это также место, где хранится таинственный Камень Духов. Прежде чем вы сможете начать поиск этого артефакта, вам нужно пересечь озеро, чтобы добраться до острова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Если у вас есть способность Дух и вы хотите ее использовать"/>
				<Option Goto="144" Text="Если нет, вы отправляетесь по замерзшему озеру пешком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы отворачиваетесь от Дикой Охоты, несущейся на вас с неба, и бежите глубже в лес. Вы ищете укрытие в зарослях папоротника вокруг ствола развесистого старого дуба, а тем временем гончие и лошади охоты приземляются на поляне между деревьями. Потусторонний лай собак перекликается между пепельно-черными стволами, и вы слышите, как предводитель охоты командует стае: «Ату его! Разыщите его, где бы он ни был!»\n\nПока прячетесь в густом подлеске, вы слышите, как сопя носами, быстро приближаются собаки. А потом они находят вас (потеряйте 1 очко УДАЧИ). Бешено рыча, призрачные псы бросаются на вас. Сразитесь со всеми Призрачными Гончими одновременно.\n\nX Первая Призрачная Гончая\n\nМастерство 7, Выносливость 5\n\nX Вторая Призрачная Гончая\n\nМастерство 6, Выносливость 5\n\nX Третья Призрачная Гончая\n\nМастерство 6, Выносливость 6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если гончие разорвут вас на части в течение 4 раундов боя, запишите число 290 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="220" Text="Если вы все еще «живы» после 4-х раундов боя, предводитель Дикой Охоты отзывает собак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Когда вы идете через зал, внезапно вас ослепляет яркий холодный свет, который лишает вас возможности двигаться. Вы ничего не видите вокруг кроме ослепительной белизны. И тогда из-за света раздается скрежещущий нечеловеческий голос.\n\nЧто-то длится миг, а что-то три века,\n\nА сколько лет длится жизнь человека?\n\nЕсли вы думаете, что знаете ответ на загадку, перейдите к параграфу с тем же номером.\n\nЕсли не знаете, или если параграф, к которому вы обратились, не имеет смысла</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Избавившись от Черной Собаки Курганов, вы снова отправляетесь к морским утесам. Вскоре вы наталкиваетесь на козью тропу, ведущую с пустоши к темному морю внизу на продуваемый ветром галечный пляж.\n\nВаши ноги не издают ни звука, когда вы ступаете по камням, слышен только шум прибоя и треск камней, передвигаемых волнами. Впереди, дальше на мысе, вы видите зев пещеры, рядом с полосой водорослей, оставленной приливом, слышен треск костра и видны отблески пламени. Должно быть, это дом отшельника. Вы надеетесь, что он сможет вам помочь.\n\nА потом он появляется у входа в свою пещеру, глядя в ночь на освещенные лунным светом камни. «Здравствуйте? Тут есть кто-нибудь?»\n\nОн одет в серую хламиду, перепоясанную веревкой. У него длинная всклокоченная седая борода, обрамляющая худое от голода лицо, и совершенно лысая голова. Затем он видит вас, и бледнеет. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Если повезет"/>
				<Option Goto="447" Text="Если не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>& Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nВаш разум и знания, которые вы приобрели вместе с хорошо тренированным телом капитана Кадора,— весьма эффективное сочетание.\n\nЗапишите на лист персонажа текущие показатели МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ вашей призрачной формы, чтобы использовать их в дальнейшем. Пока вы контролируете тело Кадора, вы должны использовать его характеристики: МАСТЕРСТВО 12, ВЫНОСЛИВОСТЬ 20.\n\nЕсли вы получите раны, пока носите тело Кадора, то можете использовать пищу, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ, у Кадора с собой достаточно еды на два приема пищи. Капитан вооружен благословенным клинком, он не такой мощный, как ваш Ночной Убийца, но способен нанести урон нежити, демонам и волшебным существам.\n\nЕсли ВЫНОСЛИВОСТЬ капитана Кадора уменьшается до 2 очков или ниже, он потеряет сознание, вынуждая вас покинуть его тело. Однако вы можете продолжить сражаться в своей призрачной форме, используя характеристики, которые только что записали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вы уже знаете, что для продолжения поисков вам понадобится физическое тело, необходимо найти замену только что потерянному. Но знаете ли вы еще один способ его приобретения?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Если у вас записано ключевое слово ПОКОЙНИК"/>
				<Option Goto="427" Text="если записано ключевое слово ЛАТЫ"/>
				<Option Goto="13" Text="Если у вас есть способность Похититель и вы хотите ей воспользоваться"/>
				<Option Goto="152" Text="Если у вас ничего этого нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Костяной зверь был создан из костей легендарных зверей, таких как мантикора, химера и василиск, так что битва, которая вам предстоит, будет поистине легендарной!\n\nX Костяная химера\n\nМастерство 9, Выносливость 11\n\nЕсли химера выигрывает раунд, бросьте кубик, чтобы узнать, какой урон он нанес вам.\n\n1-3: Ужасные когти — зверь наносит вам удар острыми когтями. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\n4-5: Удар хвостом — химера хлещет вас хвостом как плетью и сбивает с ног. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ и уменьшите в следующем раунде свою СИЛУ АТАКИ на 1 пункт, пока встаете на ноги.\n\n6: Страшная пасть — монстр хватает вас зубами и вонзает свои клыки. Потеряйте 3 очка ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если вам удастся победить костяного зверя"/>
				<Option Goto="205" Text="Как вариант, после трех раундов боя, вы можете попытаться сбежать по лестнице, ведущей вниз. Если хотите сделать это, вы должны проиграть один раунд и пострадать от последствий, но если уцелеете"/>
				<Option Goto="100" Text="Однако если ваша битва с костяным зверем закончится уничтожением вашей призрачной формы, запишите число 110 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>«Вы не пройдете так легко мимо сэра Калормейна из Равенскара,— кричит рыцарь, пришпоривая коня и посылая его в галоп.— Приготовьтесь встретить свою погибель!» Его скакун мчится к вам, но внезапно старый рыцарь кажется совсем слабым и дряхлым. Вы вынуждены взяться за меч, чтобы защитить себя.\n\nX Призрачный рыцарь\n\nМастерство 10, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Если победите рыцаря в поединке, то сможете беспрепятственно пересечь мост, а также получить часть его силы, (восстановите до 5 очков ВЫНОСЛИВОСТИ)"/>
				<Option Goto="100" Text="Если рыцарь превзойдет вас в схватке, запишите число 3 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>& Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nСо странным, почти мелодичным криком сознание барда бежит в самый дальний уголок его разума, когда вы захватываете его тело.\n\nЗапишите на лист персонажа текущие показатели МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ вашей призрачной формы, чтобы использовать их в дальнейшем. Пока вы контролируете тело Блонделя Барда, вы должны использовать его характеристики: МАСТЕРСТВО 8, ВЫНОСЛИВОСТЬ 15.\n\nЕсли вы получите раны, пока носите тело Блонделя, то можете использовать пищу, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ. Вы спешно собираете остатки после необычного полуночного пиршества Унтханка и собираете достаточно для 4-х трапез. У Блонделя есть с собой короткий меч в ножнах на поясе, самое обычное оружие, и лира. (Запишите это на листе персонажа).\n\nЕсли ВЫНОСЛИВОСТЬ Блонделя уменьшается до 2 очков или ниже, он потеряет сознание, заставляя вас покинуть его тело. Однако вы можете продолжить сражаться в своей призрачной форме, используя характеристики, которые только что записали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Паук Смерти хватает вашу эфирную форму своими адскими клыками и, используя ваше уязвимое состояние, пытается затащить вас в середину своей паутины, которая является порталом, связывающим его с Царством Проклятых. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Если вам повезет, возвращайтесь и продолжайте сражаться до тех пор, пока вы или монстр не будете уничтожены"/>
				<Option Goto="100" Text="Если не повезло, Пауку Смерти удается затащить вас в центр паутины. Запишите 445 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Вы пролетаете над крепостной стеной, над морским рвом и приближаетесь к южной стороне неприступного черного донжона. Вы слышите треск разбитого камня, сопровождаемый хлопаньем кожистых крыльев. Горгульи, установленные для охраны башни от атак с воздуха, покидают своих постаменты среди зубцов стены и пикируют к вам, вытянув острые когти.\n\nНевероятно, ваш призрачный меч не может пробить каменные шкуры этих заколдованных монстров. А их твердые как алмаз когти легко вонзаются в ваше призрачное тело, как будто оно все еще из плоти и крови. Все, что вы можете сделать, это попытаться отразить их неистовые атаки, и снова приземлиться. После этого они снова вернутся на свои посты. Вы должны сражаться с горгульями, как если бы они были одним существом.\n\nX Стая горгулий\n\nМастерство 9\n\nБросьте один кубик и добавьте к результату 1. Это число раундов, на протяжении которых вам предстоит сражаться с монстрами, прежде чем вы сможете снова добраться до земли, по ту сторону моста.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если горгульи «убьют» вас, запишите число 337 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="337" Text="Если вы выживете в этом бою, восстановите 1 очко УДАЧИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>С осторожностью вы ступаете по обломкам колонны, пересекая гниющий бассейн.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Если вы находитесь в призрачной форме, то легко переходите на другую сторону без каких-либо неприятностей"/>
				<Option Goto="421" Text="Если вы в физическом теле, то должны проверить свою УДАЧУ. Если вам повезет, вы также благополучно переберетесь на другую сторону"/>
				<Option Goto="222" Text="если не повезет, один из обломков колонны провернется под вашим весом и отправит вас прямо в мерзкий бассейн"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Свет и тепло работающей кузницы притягивает вас из темноты к мастерской. Кузнец оставила дверь открытой, как всегда, чтобы выпустить излишки тепла. Жар ощущает даже ваша призрачная форма. Вы осторожно всматриваетесь внутрь.\n\nЗдесь все как вы помните. У вас много приятных воспоминаний об этом месте: ребенком вы часто наблюдали, как Бертильда работает с металлом, придавая форму деталям брони на наковальне или совершенствуя заточку оружия.\n\nБертильда и сейчас здесь, работает у кузнечного горна. Это высокая грузная женщина с мускулистыми руками и широкими плечами. Левый глаз скрывает нашлепка, которую она носит с тех пор, как раскаленный кусочек железа однажды попал ей в глаз. На ней толстый кожаный фартук и толстые перчатки, в одной руке тяжелый молот, в другой — пара щипцов с зажатым в них куском металла.\n\nВы собираетесь войти в кузницу, как вдруг замечаете, что на пороге насыпана соль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Если хотите пересечь линию из соли"/>
				<Option Goto="14" Text="Если предпочитаете сначала подозвать Бертильду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Инстинктивно закрыв глаза, вы уверено делаете шаг вперед. Чудовищная и необъяснимая боль пронзает ваше тело, как разряд молнии, и вас отбрасывает назад, вы не в силах пройти сквозь эту дверь. Бросьте один кубик и добавьте 1, это число равно количеству очков ВЫНОСЛИВОСТИ, которые вы теряете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если это прикончило вас, запишите число 20 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="166" Text="Если вы все еще живы, думаете, что знаете комбинацию и хотите попробовать открыть дверь"/>
				<Option Goto="20" Text="В противном случае можете покинуть башню"/>
				<Option Goto="115" Text="спуститься по лестнице в подвал, если еще этого не делали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Проход приводит вас к спускающимся во тьму каменным ступеням. Учитывая то, с чем столкнулись до сих пор в подземельях, следуя по ступеням во мрак, вы задаетесь вопросом, какие ужасы ждут вас еще глубже под Вальсинором.\n\nЛестница заканчивается, и вы оказываетесь в другом коридоре с каменными стенами. Звук, похожий на треск погремушки на хвосте у гремучей змеи, заставляет вас застыть на месте и тщательно вглядеться в сумрак перед вами. Чуть дальше в стене слева начинается новый проход. Туннель впереди перекрыт мерзким чудовищем, которое висит в воздухе, цепляясь своими длинными когтями цвета слоновой кости наполовину за стену наполовину за потолок. Это отвратительное создание похоже на крупную ящерицу с хвостом как у гремучей змеи, у нее пестрая чешуйчатая кожа — зеленая и коричневая, ее голова выглядит как человеческий череп, лишившийся плоти, но золотистые глаза, несомненно, принадлежат рептилии, раздвоенный язык показывается из ее открытого рта, пробуя затхлый воздух подземелья. Если вы хотите продолжить идти по коридору, вам придется сразиться с чудовищем из катакомб.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Если хотите сделать это"/>
				<Option Goto="203" Text="Если нет, вы можете попробовать повернуть налево, прежде чем существо узнает о вашем присутствии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Вы не можете использовать свою сестру, чтобы отомстить! Она последний живой член вашей семьи. Если она умрет, то ваш род пресечется вместе с ней, а это то, что вы изо всех сил пытаетесь предотвратить. Леди Ориана не является подходящим кандидатом, вы отказываетесь от идеи использовать ее тело. Потеряйте 1 очко УДАЧИ и 1 очко БЫТИЯ. Попробуйте кого-нибудь или что-нибудь еще...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Холодный пот выступает на лбу, и вы, стиснув зубы, изо всех сил пытаетесь заставить те самые силы, которые пытаетесь уничтожить, помочь вам в своем собственном разрушении. Но каким-то образом, несмотря, ни на что вы справляетесь с этим.\n\nКогда вы заканчиваете читать заклинание изгнания, найденное вами в кодексе, завеса между мирами разрывается, и призраки тысячи проклятых душ прорываются сквозь ткань реальности и окружают Короля Теней вращающимся вихрем призрачного света. Вы с дрожью смотрите, как духи разрывают призрачную фигуру Короля Теней, терзая его своими ужасными когтями. Лорд Смерти делает все возможное, чтобы защитить себя от этого беспощадного нападения, но, в конце концов, его просто давят числом. Скоро от Короля Теней не остается ничего, кроме нескольких пятен чернильной тьмы в центре кружащегося призрачного вихря, и затем с последним воплем ярости и отчаяния, даже это исчезает, когда злую сущность утаскивают обратно в Царство Проклятых. С ударом грома разрыв в ткани миров закрывается снова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Вы попадаете в совершенно жуткое помещение. Это камера пыток — в этом не может быть никаких сомнений. Орудия пыток повсюду — жаровни, стулья, покрытые железными шипами, и всевозможные цепи и кандалы навалены грудами в комнате или свисают с потолка. Но самый впечатляющий предмет это двухметровая железная дева, стоящая в центре комнаты. Он имитирует\n\nформу человеческого тела, две руки, две ноги, туловище и голова. Но вы замечаете еще большее сходство с человеком, когда, визжа ржавыми суставами, это ужасное орудие пытки оживает. Пробежав через комнату на своих железных ногах, она блокирует выход из камеры пыток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Если у вас есть ПОГИБЕЛЬ МЕТАЛЛА и вы хотите использовать ее"/>
				<Option Goto="56" Text="иначе у вас нет выбора, кроме как сражаться с оживленной волшебством железной девой, которая также способна нанести вам вред, как и вы ей. X Железная дева  Мастерство 8, Выносливость 10  Если вы сражаетесь с магической металлической конструкцией дробящим оружием — например, молотом или своими железными кулаками — или волшебным оружием, каждый удачный удар, наносит 2 очка урона ее ВЫНОСЛИВОСТИ. Обычное клинковое оружие (например, боевой топор или кинжал) наносит только 1 очко урона. Если вы уничтожите стража камеры пыток, то покидаете ее как можно быстрее"/>
				<Option Goto="100" Text="Если во время битвы ваша призрачная форма погибнет, запишите число 56 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вместо того, чтобы использовать обычное оружие, Прислужник бросает вас заряды черной энергии. Один из них поражает вас, и вы корчитесь от боли. Это заклинание обожгло вашу эфирную форму и причинило вам 2 очка урона.\n\nПродолжайте сражение с Прислужником Смерти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Как только вы уменьшите ВЫНОСЛИВОСТЬ злого волшебника до 3 очков или меньше"/>
				<Option Goto="100" Text="Однако, если ваша ВЫНОСЛИВОСТЬ упадет до нуля, запишите число 288 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Сопротивляясь магической силе волшебной лиры барда, вы снова быстро становитесь невидимым и отходите прочь.\n\n& Добавьте ключевое слово БАРД на лист персонажа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>И деревня Фэчфен, и Ледяной Палец, башня Зимнего Короля, находятся за много лиг от замка Вальсинор. Путешествие туда пешком потребует нескольких дней, которых у вас просто нет. Но это если не прибегнуть к необычным способам передвижения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если у вас есть способность Дух"/>
				<Option Goto="7" Text="Если ее нет, но у вас записано ключевое слово КОНЬ"/>
				<Option Goto="117" Text="Если у вас нет ни того, ни другого, вы не можете отправиться в путешествие и вернуться обратно до рассвета, а у вас есть твердое ощущение, что все, что здесь случиться, произойдет до того, как замок Вальсинор увидит восход солнца. Потеряйте 1 очко УДАЧИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>«Повар сейчас на кухне занят приготовлениями к полуночному празднеству Унтханка, священник почти не покидает часовни, и, конечно же, кузнец все еще здесь, работает у себя на другой стороне двора. Бард единственный кто все еще поддерживает отношения с Унтханком. По какой-то причине он все еще держит его при себе.\n\nДурак давно сошел с ума. Унтханк запер его в камере в барбакане. Я слышу, как он истерически смеется по ночам, когда наступает полнолуние. Старый могильщик все еще здесь. Наверняка в эти дни ему есть чем заняться.\n\nНо если ты собираешься отомстить кому-нибудь, может быть, вам пригодится эта информация».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Не оглядываясь назад, вы бежите, поджав хвост. Ваши призрачные ноги едва касаются земли, когда вы проноситесь мимо черных стволов деревьев. Позади вас отчетливо слышен стук копыт лошадей и прерывистое дыхание призрачных собак. А потом они вас настигают. Призрачный сапог врезается вам посредине спины, и вы летите на землю под копыта призрачных коней.\n\nБросьте один кубик и добавьте 2 к результату. Это количество очков ВЫНОСЛИВОСТИ, которое вы теряете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Если вы все еще живы"/>
				<Option Goto="100" Text="Если копыта коней растоптали вас насмерть, запишите число 290 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Когда вы приближаетесь к черным стенам донжона, то видите гротескных горгулий с хитрыми физиономиями, которых раньше здесь не было. Заметив вас, они взлетают с резных каменных карнизов, которые как наблюдательные посты расположены на четырех углах донжона. Они нападают на вас, размахивая каменными когтями. Отбиваясь от стаи монстров, вы делаете все возможное, чтобы защитить себя, но скоро обнаруживаете, что их каменные шкуры неуязвимы для вашего эфирного клинка. К сожалению, этого не скажешь о вашей призрачной форме и их твердых как алмазы когтях. Бросьте один кубик и добавьте 1, это количество очков ВЫНОСЛИВОСТИ, которое вы теряете во время атаки горгулий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="445" Text="Если переживете схватку, то понимаете, что не сможете добраться до цитадели по воздуху и быстро спускаетесь во внутренний двор внизу, где с облегчением наблюдаете, как горгульи возвращаются на свои посты на вершине донжона"/>
				<Option Goto="100" Text="Если вы не пережили нападение горгулий, запишите номер 445 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>С яростным криком вы заносите свой мерцающий эфирный клинок над монстром, заклинание некроманта, оживившее его, теперь уничтожено. Тело голема разваливается на части, рассыпав вокруг липкую грязь, человеческие останки и гниющие доски гробов. В то же время души тех, кто был заключен в нем, получают свободу. Когда они поднимаются в ночное небо, они благодарят вас и воздают хвалу за то, что вы освободили их от этого потустороннего кошмара.\n\nВаше доброе дело не остается без награды. Когда они покидают земное измерение, призраки делятся с вами частью своей силы. Бросьте один кубик и добавьте к результату 6, получившееся число (от 7 до 12) равно количеству очков ВЫНОСЛИВОСТИ, которое вы можете восстановить. Вы также можете добавить 1 к своему показателю БЫТИЯ и 1 очко к вашей УДАЧЕ.\n\nПризраки Слейта свободны, вы тоже можете продолжить свои поиски. Выйдя за ограду кладбища, вы оказываетесь на дороге, ведущей в деревню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Чтобы добраться до крутых скал, которые тянутся вдоль берега, вы должны сначала пересечь холмистую местность известную как Курганная пустошь, она названа так из-за множества древних курганов, которые усеивают землю в этом отдаленном уголке королевства. Луна неуклонно поднимается в небо, ночь опускается на землю.\n\nУжасный вой внезапно нарушает жуткую тишину пустошей, его несет к вам холодный ветер, дующий с моря. Вам сразу вспоминается история, которую отец рассказывал вам с сестрой, когда вы оба были еще детьми — легенда о Черной Собаке Курганов. Чёрная собака — или Баргест, как легенда называет ее — это призрачная собака, вой которой предшествует смерти в семье. Но в эту ночь, кажется, что она немного опоздала. В конце концов, вы уже мертвы!\n\nС диким рычанием, щелкая призрачными челюстями, с горящими как угли глазами Баргест материализуется в ночи перед вами в надежде пожрать вашу душу. Вы думали, что эта адская гончая — всего лишь сказка, предназначенная пугать непослушных детей. Ну что ж, если вы призрак, то добро пожаловать в историю с привидениями!\n\nX Баргест\n\nМастерство 7, Выносливость 6\n\nПризрачные когти черной собаки могут навредить вам так же, как если бы вы и собака оба были живыми существами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если неистовые атаки Баргеста убьют вас, запишите число 171 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="171" Text="Если вам удастся победить собаку, ее дух рассеивается на ветру, и вы чувствуете, что ваше собственное призрачное тело поглощает часть силы Баргеста. Восстановите до 3 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Скрипя поршнями, Голем Адского Огня шагает к вам, протягивая кулаки-рукавицы размером с наковальню, чтобы превратить вас в лепешку. Волшебная машина открывает свой рот, чтобы выдохнуть огонь, и вы видите яростно бушующее пламя в ее глубинах.\n\nЕдинственный способ пройти мимо Голема — победить его в битве! (Если вы уже сражались с Големом, но он остался непобежденным, измените его характеристики соответствующим образом, прежде чем бороться с ним снова).\n\nX Голем Адского Огня\n\nМастерство 9, Выносливость 12\n\nЕсли вы не используете какое-нибудь магическое оружие, нанеся удачный удар по магическому механизму, бросьте кубик, если выпало 4-6, то Голем теряет только 1 очко ВЫНОСЛИВОСТИ. Если вы проиграете раунд, бросьте кубик, чтобы узнать, какой урон вам нанесли. (Вы можете использовать УДАЧУ, чтобы уменьшить любой урон, нанесенный обычным способом).\n\n1-3: Кулаки ярости — Голем бьет вас кулаком как кувалдой. Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\n4-5: Машина Разрушения — Голем приходит в ярость, его кулаки кружатся как ветряные мельницы, а удары наносят двойной урон. Потеряйте 4 очка ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\n6: Адский Огонь — Голем выдыхает жгучее адское пламя, достаточно горячее, чтобы расплавить железо. Вы обожжены, бросьте один кубик и потеряйте количество очков ВЫНОСЛИВОСТИ равное результату броска.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Если Голем уничтожит вашу физическую форму, вычеркните соответствующее ключевое слово"/>
				<Option Goto="122" Text="Если вам удастся одолеть неистового Голема, восстановите 1 очко УДАЧИ и добавьте ключевое слово ОГОНЬ на лист персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Сопротивляясь притяжению могилы, вы поворачиваетесь к человеку, работающему с надгробием. Внезапно, почувствовав ваше присутствие, он бросает инструменты и поворачивается к вам лицом. Но вместо того, чтобы испугаться, он доброжелательно улыбается вам.\n\n«Я все думал, не появитесь ли вы»,— говорит он, сверкая глазами. «Все в порядке,— добавляет он.— Я привык видеть здесь мертвецов».\n\nВы знаете этого беззубого старого плута. Йоррик — главный крысолов, чистильщик стоков и могильщик.\n\n«Я готовлю это для вас»,— говорит Йоррик, указывая на надгробный камень.\n\nОн подбирает череп из кучи земли, которую он выкопал, когда рыл новую могилу. Держа его в одной руке, он пристально вглядывается в пустые глазницы черепа, а затем вторую рукой берется за нижнюю челюсть, и качает ее, открывая и закрывая рот черепа: «Кружку пива! Кружку пива!»\n\n«Я знаю»,— говорите вы, не отводя глаз от открытой могилы, ее вид пробирает вас до самых костей. То есть пробирал бы, если бы у вас еще были кости.\n\n«Ужасно, ужасно и позорно. Так что вы вообще здесь делаете? — спрашивает могильщик.— Месть, не так ли? Черное и страстное желание отомстить за зло, причиненное вам, и узреть справедливость?»\n\nВы рады, что встретили кого-то, кто понимает ваше затруднительное положение, вы и Йоррик быстро вступаете в разговор о различных достоинствах мести и борьбы за справедливость.\n\n«Поэтому я думаю, вам понадобится помощь,— говорит он, наконец, с торжественным выражением на своем испещренным морщинами лице.— Я не могу предложить вам многого, но некоторые говорят, что знания стоят больше, чем золото. И хотя они также говорят, что мертвые не болтают, я не был бы так уверен в этом на их месте. Я провожу большую часть времени в обществе мертвых, и они многое мне рассказывают. Итак, что вы хотите знать?»\n\nСпросите Йоррика:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="О призраках в замке, которые могут вам помочь"/>
				<Option Goto="63" Text="Какие из призраков могут навредить вам"/>
				<Option Goto="41" Text="О духах ваших предков"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Вы скрещиваете мечи с Рыцарями Ужаса Ордена Черной Плащаницы, общество, в которое принимают только нежить. Их будет нелегко победить, вам придется сражаться с этими воинами одновременно.\n\nX Первый Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 9, Выносливость 9\n\nX Второй Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 8, Выносливость 9\n\nЛезвия воинов нежити дымятся от темной энергии, руны, выгравированные на них, пылают как раскаленные угли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если рыцарь ранит вас, бросьте один кубик, если выпадет 5 или 6, проклятый клинок нанесет 3 очка урона, вместо обычных 2. Если рыцари одолеют вас, запишите 20 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="323" Text="Однако если вам удастся их победить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>В вашей призрачной форме вы не можете принести жертву, которую требуют демонические врата. Гниющий бассейн полон разлагающейся плоти, но в вашем состоянии вы не можете использовать это. У вас нет другого выбора, кроме как пройти обратно через подземелье, чтобы найти другой способ заполучить плоть, необходимую для открытия ворот. Но когда готовитесь снова пересечь бассейн, его поверхность вдруг вздымается, и что-то действительно ужасное поднимается из его глубин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Ваше внимание теперь привлекает не повар, судорожно сжимающий в руке тесак для мяса, а два рыцаря в черной одежде, вбежавших на кухню. Сквозь забрала их шлемов вы мельком видите лица, тронутые гниением. Они принадлежат к Ордену Черной Плащаницы, который многие считают легендой, потому в его ряды вступают только те, кто уже мертв! Но они здесь и сейчас, перед вами, и вы должны сражаться с ними обоими одновременно.\n\nX Первый Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 8, Выносливость 9\n\nВторой Рыцарь Ужаса\n\nМастерство 8, Выносливость 9\n\nЛезвия воинов нежити дымятся от темной энергии, и если кто-то из них ранит вас, вам придется худо. Бросьте один кубик, и, если выпадет 5 или 6, проклятый клинок нанесет 3 очка урона, вместо обычных 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если рыцари одолеют вас, запишите 445 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="445" Text="Если вам удастся победить их, то вам нужно как можно скорее выбираться отсюда, пока не появились новые рыцари. Но куда вы пойдете? Через дверь во двор"/>
				<Option Goto="95" Text="по коридору, откуда вошли рыцари"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы снова смело подходите к дверям. Боль пронзает ваше тело во второй раз. Потеряйте еще 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если это уменьшит ваш счет нуля или ниже, отметьте число 259 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="149" Text="Однако, если вы все еще в этом мире, бросьте два кубика и добавьте 2. Если сумма меньше или равна вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="259" Text="Если больше, то вы не можете проникнуть в Круг Защиты, который окружает святилище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Не в силах оторвать глаз от видения, вы наблюдаете, как призрачное свечение принимает форму пожилого человека в рыцарских доспехах. Вы узнаете их, это доспехи вашего покойного отца, но тогда призрак — это ваш отец.\n\n«Мое дитя,— бормочет призрак,— мне грустно видеть тебя в таком же состоянии, как и я, но, хотя мое время истекло, для тебя еще не слишком поздно. Я пришел предупредить. Не доверяй доверенным, не прислушивайся к советчикам, возьми меч в ночь, когда Владыка Теней ждет у ворот и смерть приходит вместе с ним».\n\nОшеломленный туманным предупреждением отца, вы не знаете, что ответить, а тем временем его эфирная форма начинает растворяться в воздухе и уносится прочь порывом ветра. Последнее, что вы слышишь до того, как он уйдет навсегда, это слова: «Ищи меч под священной землей и щит за дверью». И все, больше ничего.\n\nНу что ж, ваш отец помог вам, вы должны сделать все, чтобы предатели предстали перед судом, а ваша смерть была отомщена. Добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ и восстановите 1 очко УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="445"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Вы поднимаетесь на зубчатые стены и любуетесь прекрасным видом на холодное черное пространство Алмазного моря. Стены замка Вальсинор кажутся продолжением утесов полуострова Сурстоун. Человек, шагнувший с украшенной горгульями зубчатой стены, упадет прямо в море.\n\nЕсли нет, то, что будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="«Там кто-то есть!» — внезапно вскрикивает испуганный голос, вы отворачиваетесь от пейзажа и сталкиваетесь лицом к лицу с двумя стражниками, патрулирующими стены. Двое мужчин вооружены топорами, которые крепко держат в руках. Если у вас есть одно или несколько ключевых слов КОЛОКОЛ, КОРЗЕН, КАЗАРМЫ или КУЗНИЦА, записанных на листе персонажа"/>
				<Option Goto="253" Text="Попробуете поговорить с ними"/>
				<Option Goto="239" Text="Попробуете отпугнуть их"/>
				<Option Goto="223" Text="Вступите в бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Скелетный червь хватает вашу эфирную фигуру своими челюстями и вонзает полуметровые клыки в ваше призрачное тело. Клыки причиняют такой же вред, как если бы вы все еще были из плоти и крови, поскольку ядовитый укус монстра поражает вашу душу. Потеряйте 4 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ и 1 очко БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Если вы все еще способны сражаться, вернитесь и закончите битву с червем из легенды"/>
				<Option Goto="100" Text="Если ядовитый укус червя прикончил вас, запишите 88 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Пытаясь двигаться быстро и одновременно незаметно, вы бросаетесь к повороту налево. Проверьте МАСТЕРСТВО или испытайте УДАЧУ, на ваш выбор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если проверка прошла успешно"/>
				<Option Goto="219" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Вы будите бургомистра, как только можете, стеная и вопя как банши. Храпящий бургомистр фыркает и приоткрывает глаза. Через секунду он вскакивает с постели и кричит от ужаса.\n\n«Убийство! — орет он.— Убийство! Пошлите за охотником за призраками! Пошлите за Ван Рихтеном, здесь еще один! Помогите! О, ужас! Помогите мне, пожалуйста!»\n\nВы не можете успокоить несчастного Юргена, зато слышите приглушенные голоса и топот бегущих ног внизу. Поскольку бургомистр поднял тревогу, вы чувствуете, что у вас нет иного выбора, кроме как покинуть дом как можно быстрее. ПРОВЕРЬТЕ СВОЮ УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Если вам повезет"/>
				<Option Goto="101" Text="Если не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Спустившись по лестнице, вы попадаете в подземелья, лежащие под цитаделью. Когда вы были живы, то почти не посещали их, но теперь, когда вы мертвы, вам придется исследовать эти подземелья получше. Ваше возмездие ждет вас где-то в темных коридорах и полузаброшенных камерах.\n\nВскоре вы подходите к простой деревянной двери в правой стене прохода. Единственное, что необычно — это надпись на рваном клочке пергамента, пригвожденная к двери, она сделана красными чернилами — хотя это вполне может быть и кровь. Она гласит: «НЕ ВХОДИТЬ!». Но вы не можете не заметить, что дверь слегка приоткрыта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если вы хотите зайти в комнату за дверью"/>
				<Option Goto="56" Text="Если предпочитаете продолжить свой путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>& Добавьте ключевое слово ВОРОТА на лист персонажа.\n\nКогда вы концентрируете свою волю на старике, происходит любопытная вещь. Вы все больше и больше проникаете в сознание привратника, пока внезапно не начинаете смотреть на мир его глазами. Вы действительно смогли завладеть телом привратника. Он все еще внутри вместе с вами, испуганный и смущенный, но его тело подчиняется вашим приказам — по крайней мере, пока.\n\nРассматривая мозолистые руки привратника и его обшарпанные лохмотья, вы ощущаете невероятную жажду и почти ошеломлены необходимостью опорожнить свой мочевой пузырь. Это странное ощущение, контролировать чужое тело. Вы наваливаетесь на вымбовку кабестана и, используя всю силу Фальстафа, начинаете поворачивать шпиль.\n\nМедленно, щелкая шестеренками, подъемная решетка поднимается через щель в полу. Как только вы думаете, что она достаточно высоко, то блокируете шпиль, чтобы ее нельзя было снова опустить. Как раз вовремя. Вы чувствуете, как ваше сознание сжимается, и, содрогаясь, ваша призрачная форма изгоняется из тела привратника. Вы не можете сказать, что извиняетесь, перед тем, как попрощаться с его телом. Подумать только, вы считали, что быть мертвым плохо! (Восстановите 1 очко УДАЧИ).\n\nПривратник кубарем скатывается по лестнице, крича от ужаса, а вы решаете, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Вы продолжите подъем по лестнице в противоположной стене"/>
				<Option Goto="20" Text="вернетесь к воротам внизу"/>
				<Option Goto="343" Text="Добавьте 1 к своему счету БЫТИЯ и запишите номер этого параграфа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы чувствуете, что слишком долго пробыли в этих мертвых туннелях, и, в конечном счете, оказываетесь на том месте, с которого начинали. Куда вы пойдете сейчас?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="По туннелю впереди"/>
				<Option Goto="235" Text="В туннель налево"/>
				<Option Goto="445" Text="Из катакомб обратно вовнутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>«Скорее, Крепыш», кричит Ван Рихтен своему помощнику. Бросай капкан!» Его приспешник немедленно швыряет капкан на цепи в вас.\n\nСначала вы думаете, что капкан пройдет сквозь вас, но затем он захлопывается и его посеребренные зубья вонзаются в вашу эфирную форму. Вы издаете страшный крик агонии, такую боль вы испытывали только раз — когда умирали.\n\n«У меня есть подходящий сосуд для него»,— говорит охотник на призраков.\n\nПока вы изо всех сил пытаетесь освободиться из ловушки для призраков, Ван Рихтен откупоривает посеребренную фляжку и бормочет что-то непонятное внутрь нее. Вы внезапно чувствуете, как мир вокруг вас, без всякой причины, разрастается в размерах, затем раздается хлопок, это пробка возвращается обратно на место.\n\nВан Рихтен держит флягу перед лицом и смотрит на вас с неприкрытым отвращением. «Еще одно дело сделано»,— говорит он, прежде чем уложить флягу в свой крепкий сундук у себя в комнате. Для вас нет выхода из этой ловушки для призраков, поэтому ваше приключение должно закончиться здесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Вы благополучно добираетесь до берега, и потом раз и навсегда покидаете замороженные владения Зимнего Короля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Слабое фосфоресцирующее свечение, исходящее от вашей призрачной фигуры, освещает внутренности кургана. Здесь холодно и сыро, и вы можете видеть червей, многоножек и личинок, извивающихся в жирном суглинке, в котором прорезаны стены подземного прохода. Присутствие зла, которое вы чувствовали еще за пределами кургана, пронизывает атмосферу, словно туман. Но несмотря на его природу оно все равно притягивает вас, заставляя идти вперед, глубже под насыпь.\n\nВы выходите из туннеля в погребальную камеру. Гнетущее зловоние висит в затхлом воздухе камеры и, кажется, исходит от предмета лежащем на каменном троне у противоположной стены камеры. Это серо-зеленый гниющий труп древнего короля, который был похоронен здесь сотни лет назад вместе со всеми своими мирскими богатствами.\n\nВы не можете не заметить, что большая часть имущества мертвого короля с годами сгнила и то, что осталось от сокровищ со временем потускнело и покрылось патиной. Вы также не можете не заметить груды разлагающихся костей, окружающих царский трон. Кости, похоже, человеческие, и некоторые из них были расколоты, кажется, чтобы добраться до мозга.\n\nВнезапно глаза мертвого короля распахивается. «Нарушитель! — шипит труп, между губ появляется раздвоенный язык.— Злодей, ты пришел, чтобы украсть мою корону?»\n\nГуль поднимается на ноги, он удивительно проворен для разлагающегося трупа. Мертвый король впивается в вас взглядом своих гниющих зелёных глаз.\n\n«Нет, не обычный вор,— шипит он,— но благородный рыцарь, рыцарь-мертвец». Осторожно вы обнажаете свой призрачный меч. «Мстительный призрак, тот, кто избавит мир от себя самого,— продолжает омерзительное существо.— Но ты опоздал, благородный рыцарь. Грядет пришествие Владыки Теней, и никто не встанет на его пути. Он пожнет такую жатву душ, что вскоре весь мир узнает его имя».\n\nО чем говорит мертвый король? Его предсказание наполняет вас сомнением и дурным предчувствием. (Потеряйте 1 очко УДАЧИ и уменьшите показатель БЫТИЯ на 1).\n\n«Замолкни, червь! — кричите вы, поднимая свой меч высоко над головой.— Забери свои мерзкие пророчества с собой в следующий мир». После этих слов король-гуль прыгает на вас, подняв руки с грязными когтями.\n\nX Мертвый король\n\nМастерство 9, Выносливость 8\n\nЕсли гуль успевает ударить вас, он наносит 2 очка урона. Он также высасывает часть вашей души, чтобы получить большую силу. За каждые три раны, которые нанесет король-гуль, вы должны потерять 1 пункт МАСТЕРСТВА и повысить его МАСТЕРСТВО на 1 балл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если король убьет вас, уменьшив ваш счет ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля, запишите число 295 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="295" Text="Если убьете тварь, то вы не захотите искать ничего полезного в этой вонючей гробнице мертвого короля, и сбежите из кургана так быстро, как только можете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Под покровом тьмы, вызванной затмением, вы ползете через вереск к каменному кругу, но есть существа, которые не нуждаются в свете, чтобы обнаружить жизненную силу других, безразлично живое перед ними существо или эфирное. Двое из теневых существ, наблюдающих за церемонией, покидают круг и скользят к вам, готовые пожрать то, что осталось от вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Если у вас есть способность Изгнание Духов, и вы хотите использовать ее сейчас"/>
				<Option Goto="124" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Возникший перед вами костяной зверь, похож на какую-то давно вымершую рептилию. Хотя его предки давно мертвы, ожившее ископаемое является грозным противником.\n\nX Костяной зверь\n\nМастерство 10, Выносливость 10\n\nЕсли костяной зверь выигрывает раунд, бросьте один кубик, чтобы узнать, какой урон он наносит вам.\n\n1-3: Ужасные когти — зверь наносит вам удар острыми когтями. Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\n4-5: Удар хвостом — зверь хлещет вас хвостом как плетью и сбивает с ног. Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ и уменьшите в следующем раунде свою СИЛУ АТАКИ на 1 пункт, пока встаете на ноги.\n\n6: Страшная пасть — монстр хватает вас зубами и вонзает свои клыки. Потеряйте 6 пунктов ВЫНОСЛИВОСТИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если вам удастся победить костяного зверя"/>
				<Option Goto="205" Text="Как вариант, после трех раундов боя, вы можете попытаться сбежать по лестнице, ведущей вниз. Если хотите сделать это, вы должны проиграть один раунд и пострадать от последствий, но если уцелеете"/>
				<Option Goto="100" Text="Однако если ваша битва с костяным зверем закончится уничтожением вашей призрачной формы, запишите число 110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>& Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nВаш разум и могучее тело Маррока Крестоносца это весьма эффективная комбинация. Запишите текущие показатели МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ вашей призрачной формы, чтобы использовать их в дальнейшем. Пока управляете телом Маррока, вы должны использовать его характеристики: МАСТЕРСТВО 11, ВЫНОСЛИВОСТЬ 22.\n\nЕсли вы ранены, пока носите тело крестоносца, вы можете съесть пищу, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция еды восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ, а в пиршественном зале осталось достаточно еды на 6 порций,\n\nвы кладете ее в рюкзак Маррока. Он вооружен благословенным клинком Смертельная Погибель, который, как и ваш собственный клинок Ночной Убийца, способен наносить урон нежити, демонам и волшебным существам.\n\nЕсли ВЫНОСЛИВОСТЬ Маррока уменьшится до 2 очков или меньше, он потеряет сознание, вынудив вас освободить его тело. Однако вы можете продолжить сражаться в своей призрачной форме, используя характеристики, которые вы только что записали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Также внезапно, как он вспыхнул, свет гаснет, снова погрузив прихожую в темноту. Без страха вы продолжаете свой путь, пока не входите в обширное помещение, и только тут начинаете понимать, насколько цитадель изменилась за время вашего отсутствия.\n\nОгромная башня теперь не более чем пустая скорлупа. Верхние этажи и внутренние перегородки были снесены, от внутренних помещений остались только груды щебня и большие завалы из кирпича и камня вдоль стен созданного таким образом обширного помещения. Там, где когда-то были выставлены скелеты различных зверей, убитых владыками Вальсинорского замка, теперь только груда сломанных костей. На другой стороне помещения в северо-западном и северо-восточном углах донжона, вы видите две винтовые лестницы, первая ведет вверх к зубчатой вершине башни, а вторая вниз в подземелья.\n\nНо, похоже, что в этих поверженных останках еще есть жизнь. Когда вы входите в комнату, часть костей начинает двигаться, они с грохотом ползут по каменному полу друг к другу, словно еще помнят, что при жизни были единым целым. Кости различных разбитых скелетов соединяются вместе, нечто чудовищное формируется внутри пустой оболочки донжона. Как вы справитесь с этой проблемой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Побежите к северо-западной лестнице"/>
				<Option Goto="137" Text="Попытаетесь добраться до северо-восточной лестницы"/>
				<Option Goto="110" Text="Приготовитесь к бою"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Как только вы открываете дверь, человек, прикованный цепью к противоположной стене затхлой камеры, вскрикивает: «Нет, больше нет, пожалуйста, больше никогда! Почему ты не можешь просто оставить меня в покое?»\n\nЭто занимает у вас минуту — из-за темноты и грязи, которой покрыт заключенный,— но вы узнаете этого человека. Это тюремный надзиратель Яго, не особенно приятный персонаж, но, ни в коем случае, не злодей.\n\nВы хотите войти в камеру и посмотреть, чем вы можете помочь бывшему тюремщику (332\n\nпредпочитаете бросить его на произвол судьбы и продолжить решать свои проблемы</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Внезапно огромное количество плотоядных личинок извергается из плоти нежити привратника и пытается прогрызть себе дорогу в ваше тело. Если у вас записано ключевое слово ГОСТЬ или ВОЗВРАЩЕНИЕ, бросьте один кубик и потеряйте количество очков ВЫНОСЛИВОСТИ, равное результату броска, когда голодные личинки впиваются в вашу плоть. Затем вернитесь и доведите битву до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Если выпавшее число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="257" Text="Если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Гравитация вам больше не помеха, вы взлетаете в холодный воздух навстречу ветру. (Если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, вы не можете пользоваться преимуществами, которые она давала, пока не вернетесь в замок Вальсинор). Мыс Сурстоун проносится мимо вас, а затем вы покидаете пределы королевства Раддлстоун, города, деревни, реки, леса, холмы и пустоши, все проносится мимо размытым пятном.\n\nВы прибываете в пункт назначения почти мгновенно, но куда вы направлялись?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="441" Text="В Фэчфен, Деревню Проклятых"/>
				<Option Goto="168" Text="В Ледяной Палец, башню Зимнего Короля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Монстр двигается на удивлении быстро, но вы успеваете выхватить оружие, прежде чем существо успевает укусить или ударить вас своими одинаково острыми зубами или когтями.\n\nX Чудовище катакомб\n\nМастерство 9, Выносливость 7\n\nНесмотря на свой внешний вид, рептилия не нежить, а живое существо. Это означает, что если вы находитесь в своей призрачной форме, она не может навредить вам, и вы легко убьете ее. Она может причинить урон только вашему физическому телу, если оно у вас есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="После гибели чудовища, вы хотите продолжить идти по туннелю вперед"/>
				<Option Goto="154" Text="предпочитаете повернуть налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Внезапно вы оказываетесь в окружении призрачных участников Дикой Охоты. Бежать некуда. Их одетый как дворянин предводитель указывает на вас своим призрачным арбалетом и заявляет: «Я — Барон Блад, Повелитель Дикой Охоты, и я собираюсь устроить состязание!»\n\nОн прицеливается и стреляет, стрела из арбалета пролетает в воздухе и врезается в расщепленный дуб в сотне метров у вас за спиной.\n\n«Ты видишь это дерево?» — спрашивает он. Вы киваете. «Добеги до него, прежде чем мои собаки поймают тебя, и ты получишь свободу. Не успеешь сделать это вовремя, и твоя душа будет принадлежать мне! Все понял?» Вы снова киваете. «Тогда беги!»\n\nНет времени думать или что-то планировать, все, что вы можете сделать, это бежать, что есть сил. Вы мчитесь вперед, ваши легкие задыхаются от усилий, хотя вам и не нужно больше дышать. Вы бежите, как если бы спасение вашей души зависело от этого, хотя так оно и есть. Но как вы можете обогнать призрачных собак Барона Блада?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Если вы хотите положиться на хитрость и удачу, чтобы получить преимущество над гончими"/>
				<Option Goto="310" Text="Если предпочли бы полагаться на силу и вашу неустанную решимость"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Невероятно, хотя адские собаки хватают вас за пятки, вы успеваете добраться до дерева и обхватываете руками ствол расщепленного дуба. Вы с удивлением видите, как арбалетный болт, торчащий из дерева, рассыпается в серебряную пыль. С леденящим кровь воплем призрачная фигура барона растворяется как туман на ветру (добавьте 1 к вашему показателю БЫТИЯ).\n\nВы внезапно оказываетесь в центре настоящего водоворота, когда с ржанием, лаем, неземными воплями и отчаянными криками, остальные участники Дикой Охоты снова возвращаются в Царство Проклятых. Восстановите 1 очко УДАЧИ.\n\nКак и обещал охотник, одолев его Дикую Охоту, вы можете продолжать свои поиски в земном измерении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Вы стоите по колено в гниющих человеческих останках. Несмотря на все, чему вы были свидетелем этой ночью, нынешняя ситуация вызывает у вас глубокое отвращение, просто жить не хочется. (Потеряйте 1 очко БЫТИЯ). Как только вы подумали, что хуже быть уже не может, поверхность бассейна вспучивается и что-то действительно ужасное поднимается из смердящих разлагающихся останков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Оружие стражников не может причинить вам вреда, они беззащитны перед вами. Но их крики мешают вам, и вы заставляете их замолкнуть — навеки! Но они были хорошими людьми, просто выполняли свою работу и не заслуживали такой позорной смерти. Потеряйте 1 очко УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Вы недостаточно быстры. Чудовищный кальмар разбивает лед на озере вдребезги, заставляя вас снова вернуться на остров. Не имея возможности пересечь водяной барьер, вы обречены бродить по острову до тех пор, пока поверхность озера не замерзнет снова, но к тому времени будет слишком поздно, чтобы помешать зловещим планам вашего заклятого врага. Ваше приключение закончилось.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Когда вы приближаетесь к человеку, он от неожиданности\n\nгромко рыгает, и зловоние перегара заставляет вас даже в призрачной форме отшатнуться назад. Но вам надо подчинить его, если хотите поднять эту решетку. «Э-э, что ты делаешь?» — пытается отбиваться он, когда вы нависаете над ним, лицом к лицу, глаза в глаза, его воля должна подчиниться вашей. Бросьте два кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Если результат меньше или равен вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="247" Text="если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>«Я был жестоко убит, погублен в расцвете сил, прежде чем моя жизнь прошла весь уготованный ей путь», говорите вы.\n\nСтраж снова смотрит на песочные часы: «Кажется, ты прав, это не было твоей судьбой. Но кто хотел твоей смерти? Как зовут злодея?»\n\nЕсли вы знаете злодея, которого ищете, превратите его имя в числа, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа вместе и вычтите 9, а затем перейдите к параграфу с тем же номером. Если не знаете имя того, кто вас убил, вы вынуждены попросить Стража дать вам второй шанс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Внезапно двери в пиршественный зал открываются и представление останавливаются. В палату входит высокая внушительная фигура, одетая в плащ и доспехи рыцаря-крестоносца, за ней бежит, пытаясь не отстать, взволнованный оруженосец. Кастелян Унтханк немедленно встает на ноги и льстиво улыбается.\n\n«Мой господин,— подобострастно кланяется он,— какой приятный сюрприз. Мы не ожидали гостей на нашем скромном пиру».\n\n«Тогда для кого это все?» — крестоносец указывает на стол, ломящийся от еды.\n\n«Ах, это все должно было почтить возвращение нашего хозяина из Темного Крестового похода».\n\nВам кажется, что вы знаете этого человека!\n\n«Вот я и пришел сюда, чтобы выразить свое почтение,— объявляет крестоносец.— Мы сражались вместе с ним при осаде Санктифракса. Я предпринял паломничество, чтобы очистить свою душу после тех ужасов, что увидел и совершил в Батории. Я был поблизости, вспомнил о старом друге и подумал, что должен навестить его».\n\nВы были правы! Это Маррок из Элдермарка. Ваша дружба была выкована в бою. Вы спасли ему жизнь, когда волк-нежить попытался вытащить его с поля битвы, а он спас вас от стаи бешеных оборотней.\n\n«Тогда мне очень жаль сообщить вам, что ваше путешествие не достигло цели»,— многозначительно говорит Унтханк. Затем он рассказывает крестоносцу о том, как вас убила недалеко от замка банда кровожадных головорезов.\n\n«Чума на это место!—вскрикивает Маррок от горя и гнева.—Что случилось с этим проклятым замком? По пути сюда моего оруженосца и меня окружила шайка големов, мы едва отразили их силой нашей святой веры».\n\nВы счастливы снова увидеть своего брата по оружию, но также, полностью осознаете все неудобства своего положения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Вы хотите открыться ему и привлечь к своему делу, чтобы он мог помочь узнать, что здесь происходит"/>
				<Option Goto="298" Text="предпочитаете продолжить наблюдение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Сопротивляясь странному потустороннему притяжению каменного круга, вы отправляетесь сквозь ночь на север. Ваши ноги несут вас вперед так же, как они делали это при жизни, и вы даже можете чувствовать каменистую поверхность дороги под собой. Но куда вы направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="На север к деревне и замку Вальсинор"/>
				<Option Goto="6" Text="На северо-запад к Призрачному лесу"/>
				<Option Goto="193" Text="На северо-восток к морским утесам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Каменная часовня когда-то была впечатляющим сооружением, богато украшенным каменной резьбой. На стенах изображены всевозможные сюжеты, начиная от благородных рыцарей, сражающихся с драконами, и заканчивая хищными ангелами смерти. Но теперь здание заросло шиповником, и, похоже, уже давно никто не заходил внутрь, даже при том, что одна из прогнивших дверных створок висит только на одной петле. Приблизившись к открытой двери, вы переступаете порог.\n\nБоль пронзает ваше призрачное тело, и вас с силой отбрасывает назад от входа. Кажется, что молния только что прошла сквозь вас (потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ)...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если это уменьшит ваш показатель до нуля или ниже, запишите число 259 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="199" Text="Теперь, вы хотите попробовать еще раз войти в часовню"/>
				<Option Goto="259" Text="хотите поскорее уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Вы можете сделать вашу бестелесную форму невидимой для человеческого глаза, по своему желанию сливаясь с тенями. Запишите способность Тень на листе персонажа и перейдите к параграфу с тем же номером, что и тот, который вам только что было поручено записать.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Соль с давних времен считается эффективным защитным средством против ведьм и нежити, а вы, как бы вам это не нравилось, теперь нежить. Когда вы приближаетесь к барьеру, то чувствуете, что врезались в невидимую энергетическую стену, и магический барьер душит вашу эфирную форму. Потеряйте 4 очка ВЫНОСЛИВОСТИ, 1 очко МАСТЕРСТВА, 1 очко УДАЧИ и 1 очко БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если вы все еще «живы»"/>
				<Option Goto="100" Text="Если нет, запишите число 434 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Вглядываясь в колодец, вы можете почти разглядеть далеко внизу лунный свет на черном зеркале воды. Предположительно, можно попасть в катакомбы замка через пещеру на дне колодца. Есть легенда о том, как ваш предок Агравейн смертельно ранил Червя Сурстоуна, который терроризировал округу в течение нескольких месяцев, он проскользнул в замок и, умирая, загрязнил воду, которую потом с помощью заклинания очистила жрица. (Если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, то пока находитесь в подземелье, вы не можете использовать связанные с ней возможности).\n\nВы осторожно забираетесь в колодец, держась за покрытые мхом и слегка фосфоресцирующие поручни, которые встроены в стену колодезной шахты. В конце концов, колодец приводит в большую естественную пещеру, расположенную в глубине утеса Сурстоун, на котором стоит Вальсинор. Используя расселины в скале, вам удается добраться до края озера, из которого забирается вода в колодце, и вы останавливаетесь, ошеломленный увиденным.\n\nСеверный край озера усеян миллионами выбеленных временем костей. Они сложены в огромные насыпи у кромки воды, их так много, что некоторые упали в озеро, образовав костяные острова. Здесь множество скелетов: человеческие, собачьи, коровьи, даже лошадиные. За усыпанной костями площадкой в темноту уходит проход, который действительно поворачивает в сторону фундамента замковой часовни.\n\nШипение и треск, похожие на звук воспламенившегося черного пороха гномов, распространяются по пещере, одновременно искрящиеся зеленые огни, поднимаются из-под черных вод, а затем стремительно исчезают под грудами костей, окружающих озеро. С грохотом, достаточно громким, чтобы разбудить мертвых, массивная скелетная фигура поднимается из груды разбитых костей перед вами. Она имеет вид чудовищного змея, образованного сцепившимися друг с другом костями, а его голова — череп какой-то огромной змеи или, возможно, даже василиска. В его глазницах горит зелёный колдовской огонь, вы понимаете, что перед вами дух Червя Сурстоуна.\n\nX Скелетный червь\n\nМастерство 9, Выносливость 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если червь выигрывает раунд, бросьте два кубика и, если выпадет дубль"/>
				<Option Goto="100" Text="Если призрак Червя Сурстоуна «убьет» вас, запишите число 88 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="292" Text="Если вам удастся победить это чудовищную нежить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Схватив бутыль, вы бросаете ее в наступающего Короля Теней. Эффект мгновенный. Там, где масло попадает на ночное тело Лорда Нежити, оно шипит как кислота и разъедает плоть Короля Теней. Король Теней рычит от боли и ярости, и вы едва успеваете обнажить свое оружие, прежде чем он оказывается рядом с вами. Когда вы сразитесь с Королем Теней, уменьшите его ВЫНОСЛИВОСТЬ на 6 пунктов, а МАСТЕРСТВО на 2</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Поднявшись по лестнице, вы подходите к спальне бургомистра, вам везет, дверь приоткрыта. Вы проскальзываете внутрь и при фосфоресцирующем свете, излучаемым вашей призрачной фигурой, видите, что бургомистр крепко спит в постели. Слух подтверждает это — он громко храпит. Рядом на тумбочке стоит пустой графин из-под вина. Пока он не знает, что вы здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Если вы хотите рискнуть и разбудить бургомистра"/>
				<Option Goto="325" Text="Если предпочитаете не будить спящую собаку, и хотите осмотреть первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Дверь в конце коридора представляет собой настоящее произведение искусства, она украшена сложным рисунком, выложенным золотом. На ней начерчены следующие строки:\n\nВолшебник великой силы и могущества\n\nСпит здесь вечным сном\n\nЕсли вы хотите получить его совет,\n\nПопытайтесь войти в этот каменный склеп,\n\nЕсли вы хотите увидеть волшебника,\n\nОтветьте на эту загадку.\n\nВы можете потратить впустую его,\n\nУделять его, убить его, взять его,\n\nНо, подобно приливу, ни один король не может остановить его.\n\nЕсли вы знаете ответ на загадку, превратите буквы в числа, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа и перейдите к параграфу с тем же номером. Если вы не знаете ответа, или параграф, к которому вы обращаетесь, не имеет смысла, вы не можете открыть дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Если у вас есть способность Привидение, и вы хотите использовать ее"/>
				<Option Goto="264" Text="Если вы не можете пройти, вам придется продолжить поиски в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Вы наносите смертельный удар, и некромантская магия, создавшая костяного зверя, рассеивается во вспышке вредоносной энергии, и монстр снова рассыпается в кучу скелетных останков. Среди костей и щебня, которыми заполнены внутренности башни, вы замечаете остатки сокровищ и несколько других интересных предметов, которые могут вам пригодится, если у вас все еще есть физическое тело, которое сможет их применить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Если вы хотите потратить немного времени на охоту за сокровищами"/>
				<Option Goto="294" Text="Если нет, то куда вы пойдете: вверх по северо-западной лестнице"/>
				<Option Goto="205" Text="вниз по северо-восточной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Вы находите Маррока там, где его оставили в пиршественном зале замка. Он заснул, его оруженосец спит рядом в углу зала, который теперь опустел. Воспользовавшись этой возможностью, вы направляете свою волю против него, пытаясь захватить его тело. Бросьте два кубика и добавьте к результату 2.\n\nЕсли больше, Маррок просыпается и, увидев вашу призрачную форму, парящую перед ним, вскакивает на ноги.\n\n«О могучий Телак!» — восклицает он.— Принять вид великого и благородного воина, чтобы творить зло под его личиной, за это ты будешь уничтожен. Я проклинаю тебя адом во все времена!\n\nЗа Телака и Вальсинор!» Маррок не верит, что это действительно вы и нападает на вас с обнаженным клинком в руке. Если вы позволите благородному рыцарю зарубить вас, запишите 13 на листе персонажа и перейдите к 100. Иначе, несмотря на весь ужас от происходящего, вам придется сражаться.\n\nX Крестоносец\n\nМастерство 11, Выносливость 11\n\nМеч Маррока Смертельная Погибель, как и ваш собственный клинок, Ночной Убийца — это благословенное оружие, которое способно наносить урон нежити. Если крестоносец ранит вас, бросьте один кубик, если выпадет 5-6, вы теряете 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ вместо обычных 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Если сумма меньше или равна вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="100" Text="Если Маррок одолеет вас, запишите 13 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="13" Text="Если вы его убьете, то должны потерять 1 пункт УДАЧИ и 1 очко БЫТИЯ за то, что вынуждены были убить собрата по оружию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>& Если у вас записано ключевое слово ВОЗВРАЩЕНИЕ, ГОСТЬ или ДОСПЕХ, вычеркните его.\n\nРазряд черной молнии бьет вас прямо в грудь. В одно мгновение воющий ветер, состоящий из миллиона кричащих душ, подхватывает вас и уносит вашу призрачную форму в преисподнюю. Запишите число 132</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>& Добавьте ключевое слово КРЕПОСТЬ на лист персонажа.\n\nКрича от ужаса, стражники обращаются в бегство. «Тревога! — вопят они.— На нас напала нежить!» В казармах раздаются сигналы тревоги, и вы знаете, что через некоторое время вся стража во внешнем дворе будет предупреждена о вашем присутствии.\n\nВы чувствуете, что единственное, что можно сделать, чтобы избежать обнаружения,— это покинуть внешний двор</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Как раз тогда когда вы думаете, что избежали столкновения с адской машиной, Голем поворачивается к вам и, открыв свой рот-печь, выдыхает огромный сгусток пламени. Его адское дыхание обжигает вас так же, как если бы вы все еще были из плоти и крови. Бросьте один кубик и добавьте к результату 1, полученное число равно количеству очков ВЫНОСЛИВОСТИ, которые вы теряете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если эта атака снижает ваш показатель ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля или ниже, запишите число 134 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="278" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Определенно ритуал движется к завершению, если вы не будете действовать быстро, то погубите жизнь своей сестры. Но что вы можете сделать, чтобы нарушить богохульный обряд?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Попытаетесь скрытно проникнуть в каменный круг"/>
				<Option Goto="258" Text="Используете амулет из черного янтаря, если он у вас есть"/>
				<Option Goto="296" Text="Используете черные песочные часы, если они у вас есть"/>
				<Option Goto="104" Text="Используете Камень Духов, если он у вас есть"/>
				<Option Goto="135" Text="Используете Кодекс Мортиса, если он у вас есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Главный вход в замок Вальсинор находится во внушительном здании Внешней Воротной башни. Его охраняют двое стражников, но помимо них есть и другие препятствия: прочные ворота, тяжелая железная решетка, бойница, через которую нацелена осадная баллиста и вторая решетка. Никто не может войти или выйти, если кастелян не захочет этого. Но этого человека здесь нет, и сейчас вы находитесь не на той стороне ворот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Когда приближаетесь к воротам, то раздумываете над лучшим способом пройти внутрь. Если у вас есть способность Кошмар и вы хотите ее использовать"/>
				<Option Goto="334" Text="Если у вас есть способность Тень, и вы хотите ее использовать"/>
				<Option Goto="395" Text="Если вы не обладаете ни одной из этих способностей или не хотите их использовать, то просто идите к сторожевой башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>За демоническими вратами еще один лестничный пролет, спустившись по нему, вы входите в скальный туннель, который укреплен костями, которые раньше были ребрами какого-то огромного существа — возможно гигантского кита — вам кажется, что вы идете прямо в глотку какого-то хищного чудовища. В конце концов, он тоже заканчивается, и вы попадаете в почти круглую подземную пещеру. Перед вами за узкой каменной насыпью находится скальная колонна, на которой стоит круглый портал из черного камня. Колонну окружает огненная яма, голодное пламя наполняет пещеру адским светом. Вы уверены, что теперь добрались до самой глубокой части подземелья, но нет никаких признаков того, кого вы преследуете. Единственный кто здесь есть — это большой гниющий труп, стоящий рядом с черными воротами, одетый в древнюю ржавую броню и держащий в руках булаву в виде черепа — могущественное оружие и против живых и против мертвых. Вы догадываетесь, что, чтобы найти своего заклятого врага, надо пройти через портал — куда бы он вас не отправил,— но чтобы сделать это, вам сначала предстоит сразиться с ужасным привратником. Подойдя к мосту, вы готовитесь встретить свою судьбу.\n\nX Привратник\n\nМастерство 10, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Если привратник ранит вас, бросьте один кубик. Если выпало 6"/>
				<Option Goto="309" Text="Если выпало любое другое число, продолжайте бой. Если вам удастся одолеть привратника"/>
				<Option Goto="100" Text="Если он победит вас и ваша призрачная форма будет уничтожена, запишите 309 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>По мере того как вы произносите слова, воздух вокруг вас заметно сгущается. Наверное, из-за затмения не может стать темнее, но именно такое у вас ощущение. Вам это неизвестно, но ваше заклинание увеличило силу сумеречных существ, которые вот-вот нападут на вас. (Потеряйте 1 очко УДАЧИ). Прежде чем сражаться с сумеречными существами, увеличьте их оценки ВЫНОСЛИВОСТИ на 2 балла, а их МАСТЕРСТВО — на 1</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Просто невероятно, но неожиданно камень сдвигается с места. Только благодаря силе воли вам удалось воздействовать на неодушевленный предмет в физическом мире, несмотря на то, что вы сами являетесь призраком. Запишите 210 на листе персонажа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>«Очень хорошо,— говорит королева, по-прежнему зловеще улыбаясь, ее глаза сверкают изумрудным колдовским огнем. «Тогда адским огнем, серой и мором, я повелеваю тебе умереть второй смертью здесь и сейчас. Но что это будет? Выберите способ вашего уничтожения!» Как вы ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Адский огонь!"/>
				<Option Goto="262" Text="Сера!"/>
				<Option Goto="283" Text="Мор!"/>
				<Option Goto="305" Text="Делай все что хочешь! Я больше не собираюсь умирать!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Вы вплотную подходите к старику, ваше лицо искажено адской гримасой. «Послушай меня, старик, и слушай внимательно»,— рычите вы звериным голосом, который мало похож на ваш собственный. Но прежде чем вы успеваете продолжить, привратник приглушенно вздыхает, его глаза закатываются под лоб, и он мешком падает по пол, но не мертвецки пьяный как обычно, а просто мертвый. Какая вам польза от еще одного покойника? (Потеряйте 1 очко УДАЧИ).\n\nТеперь вы не в силах сделать что-либо с подъемным механизмом решетки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Продолжите путь наверх через арку напротив"/>
				<Option Goto="20" Text="вернетесь на первый этаж"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Когда охотник за привидениями и его помощник падают замертво, и жизнь покидает их, в таверне снова начинается паника. Людской страх вызывает в вас отвратительную трансформацию. Ваша эфирная форма искажается и увеличивается в размерах, теперь вы больше похожи на ужасного демона, чем на человека. Это еще больше усиливает страх селян, и они с криками бегут в ночь прочь из здания.\n\nНо вы не этого хотели! (Если у вас еще нет этого навыка, запишите способность Кошмар на листе персонажа и потеряйте 1 очко УДАЧИ). Наконец, вернув контроль над своим телом, вы мчитесь через открытую дверь и покидаете деревню Слейт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы сражаетесь с Королем Теней магическим или освященным оружием?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Если да"/>
				<Option Goto="346" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>— Итак, дело сделано? — спрашивает Унтханк у Прислужника Смерти.\n\n— Дело сделано,— мрачно отвечает он.\n\n— И не было ... осложнений?\n\nПрислужник отвечает не сразу.\n\n— Дух был силен, хотя плоть была слаба, но я с этим справился.\n\n— Хорошо,— говорит кастелян, сложив пальцы домиком у себя перед лицом.— Ничто не может нарушить мои планы. Они создавались годами, с тех пор, как я поклялся своей душой в верности Тьме многие десятилетия назад в Фэчфене, месте моего рождения. Сегодня вечером восстанет наш господин, и тогда все узнают имя Унтханка и преклонятся предо мной, или же будут страдать от моего гнева. Когда затмение придет, мне будет предоставлена абсолютная власть, и тогда мертвые со всего королевства ответят на мой призыв к войне.\n\n— Все готово, милорд? — спрашивает культист.\n\n— Почти все. Мне все еще нужна подходящая жертва, но у меня есть кто-кто на примете. И мы добьемся успеха, не бойся этого. Единственное, что сделало бы меня абсолютно уверенным в нашем успехе, если бы прямо сейчас я держал в руках Камень Духов. Орден Черной Плащаницы долго и упорно искал его, но подданные Зимнего Короля помешали им разыскать свою башню, Ледяной Палец. Но неважно, приближается затмение и вместе с ним моя окончательная победа над уготованной мне могилой!\n\nВы не можете поверить в услышанное! И это кастелян Унтханк, тот, кому вы поручили охранять дом ваших предков и обеспечить безопасность вашей сестры, так это он стоял за вашим убийством. И все это звучит так, как будто ваша смерть была лишь началом его гнусных планов. Его необходимо остановить, иначе он завладеет не только замком Вальсинор, и на его руках будет не только ваша кровь.\n\n— Мы не одни! — внезапно шипит Унтханк, его тревожный взгляд устремлен прямо на вас.— Здесь среди нас шпион. Кто-то подслушивает наш разговор. Но уже неважно, дело сделано.\n\nУнтханк бормочет что-то едва слышимое и совершенно чуждое человеческому языку, а затем кидает заклинание, искажая реальность вокруг вас. Противоестественная буря, возникшая из ниоткуда, завывает в комнате, в ту же секунду предатель взывает: «Дух, изыди!».\n\nВоющий магический ветер все быстрее и быстрее кружится вокруг вас, создавая могучий вихрь. В тот миг, когда вы, наконец, настигаете своего заклятого врага, завеса между мирами разрывается в клочья, и вас уносит прочь. Запишите число 58 на листе персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Плененный Дикой Охотой Барона Блада, вы ничего не можете сделать, когда егеря барона перебрасывают вас через круп одного из коней. С воем и криками, охотники устремляются в ночь и пересекают завесу между миром живых и Царством Проклятых, где должна решиться судьба вашей души. Запишите число 290 на листе персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Вы на полпути к берегу, когда замерзшая поверхность озера трескается и сквозь нее пробивается толстое упругое щупальце. Щупальце взмывает в воздух навстречу ветру, как будто что-то ищет, а затем снова опускается. Вы видите, как что-то движется там подо льдом, что-то большое. Вы бежите как можно быстрее. Еще одна трещина, и второе щупальце появляется из-подо льда, а затем третье, в результате образуется большая полынья с проточной водой. Проточная вода враждебна к нежити вроде вас, и если вы не поторопитесь, то из-за озерного монстра можете остаться в ловушке между островом и берегом — естественный магический барьер из воды не пропустит вас. Ваш судьба зависит от того, как быстро вы бежите. Бросьте три кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Если результат меньше или равен вашей ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="224" Text="Если больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Вы пытаетесь сказать стражникам, что не причините им вреда, на самом деле вам нужна их помощь, но двое мужчин практически обезумели от страха и не слышат, ни одного вашего слова. Непонятно, как они отреагируют. Бросьте один кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Если выпало 1-3"/>
				<Option Goto="239" Text="если 4-6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вы изо всех сил пытаетесь сопротивляться хватке Могильного Голема, но монстр слишком силен, он поглощает вашу душу, как и души тех, кого он уже поработил. Вы становитесь рабом Голема и больше не можете продолжать свои поиски и даже не можете попасть в Земли Мертвых. Итак, ваше приключение заканчивается здесь, в вечных муках.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Вам не требуется много времени, чтобы снова найти могильщика, он все еще трудится над надгробием за часовней. Не теряя времени, вы пытаетесь объединить свой разум с сознанием Йоррика и взять под контроль его жилистое тело. Бросьте два кубика и вычтите два из результата.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Если это новое число меньше или равно вашему счету БЫТИЯ"/>
				<Option Goto="13" Text="Если больше, то, несмотря на все ваши усилия, вы не можете взять под контроль тело Йоррика"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>«Месть — это черное и глубокое желание,— произносит Страж.— Месть — это блюдо, которое лучше всего подавать холодным, холодным как могила. Действительно ли месть — это то, чего ты желаешь? И помни, ты должен быть осторожен, чего бы ты ни пожелал, потому что ты можешь легко получить это».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Если вы передумали"/>
				<Option Goto="226" Text="Если хотите придерживаться своего первоначального ответа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Не в силах противостоять любопытству, подталкивающего вас войти в круг Девяти Дев, вы приближаетесь к стоящим камням, с каждым шагом в эфире ощущая землю под вашими ступнями. Вереск при этом проходит сквозь вас, как будто ваше тело всего лишь дым. Когда вы смотрели на Девять Дев при жизни, они выглядели не более, чем кругом выветренных камней, испещренных мхом и лишайником. Теперь же вы можете видеть усики сверхъестественной энергии, поднимающиеся в ночное небо, как сверкающие следы разноцветного пламени. Вы слышите жалобное пение женщин, хотя и не можете их увидеть.\n\nВы останавливаетесь в центре каменного круга перед плоским алтарным камнем, дивясь искривленным завиткам эфирной энергии. И пока вы стоите там, слушая скорбные голоса невидимых женщин, энергетические усики неумолимо тянутся к вам. Вы чувствуете, как вас пропитывает потусторонняя сила. Девять Дев выбрали вас своим защитником и усилили вас. (Добавьте 1 очко к вашим начальным показателям МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ, а затем поднимите их текущие уровни до новых начальных оценок. Восстановите 1 очко УДАЧИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ).\n\nРядом с Девятью Девами, на вершине холма, расположены три камня, образующие каменную арку. Внутри портала, образованного этими монолитами, вы видите спиралевидный вихрь. Врата в другой мир открываются перед вами. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Пройдете между камнями через этот потусторонний портал"/>
				<Option Goto="308" Text="Подождете и посмотрите, что произойдет"/>
				<Option Goto="288" Text="Попробуете покинуть каменный круг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>& Запишите ключевое слово ТАЛИСМАН на листе персонажа.\n\nВы поднимаете в руке амулет из черного янтаря в виде черепа и чувствуете, что он пульсирует злобной энергией. Талисман — это мощный амулет, но он служит злу, и вместо того, чтобы отталкивать силы тьмы, он их притягивает. Теперь вы знаете, что было ошибкой использовать его силу. Потеряйте 1 очко УДАЧИ и 1 очко БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Вернувшись на деревенскую площадь, вы можете идти в любое место, где не были раньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Посетите трактир"/>
				<Option Goto="229" Text="Исследуете часовню"/>
				<Option Goto="368" Text="Осмотрите шатер Мадам Зельды"/>
				<Option Goto="437" Text="Подойдете к дому бургомистра"/>
				<Option Goto="3" Text="Покинете деревню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Часовня с пристроенным к ней скромным жилищем священника — на вид довольно безобидное здание, стоит в пределах огражденного стеной кладбища. Вы видете холмики земли и участки дерна, это место, которое последние десятилетия используется для захоронения членов вашей семьи. Мерцающие свечи заполняют все пространство за свинцовыми стеклами витражей, свет льется на небольшой участок кладбища и на булыжники внутреннего двора. Кажется, внутри кто-то есть. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Войдете в часовню"/>
				<Option Goto="319" Text="Исследуете кладбище"/>
				<Option Goto="445" Text="Оставите эту освященную землю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Хорошенько разбежавшись и собрав всю свою волю в кулак, вы бежите к спуску в бассейн и, когда ваша нога касается крошащегося бортика ямы, отталкиваетесь что есть силы.\n\nПРОВЕРЬТЕ СВОЕ МАСТЕРСТВО.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Если успешно, вам невероятно повезло перескочить эту вонючую выгребную яму"/>
				<Option Goto="222" Text="Если неудачно, вы падаете в самую середину бассейна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Ужасное зловоние заполняет комнату, когда из рядов нежити позади королевы выходит поистине ужасающая мерзость, чтобы сразиться с вами. Это покрытый невыразимой грязью, с разлагающимся прямо на глазах телом, распространяющий отвратительный запах могилы, зловонный гуль.\n\nX Зловонный гуль\n\nМастерство 8, Выносливость 9\n\nЕсли у вас записано ключевое слово ГОСТЬ, вы должны уменьшить свою СИЛУ АТАКИ на 2 очка на время этой битвы, так как мерзкий запах этой твари ослабляет вас. Кроме того, если у вас записано ключевое слово ГОСТЬ или ВОЗВРАЩЕНИЕ, и гуль ранит вас в третий раза, тело, которое вы носите, будет парализовано, и вам придется покинуть его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если зловонный гуль уничтожает (или парализует) ваше физическое тело, вы можете сражаться как призрак, но если призрачное тело тоже будет уничтожено, запишите число 445 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="321" Text="Если вы победите гуля, он быстро растворится в лужу гниющей слизи на каменном полу перед троном королевы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Вы можете изменять свою внешность, превращая себя в поистине ужасающего призрака, что позволяет пугать слабые умы почти до смерти. Запишите способность Кошмар на листе персонажа и перейдите к параграфу, номер которого вы только что записали.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Вернувшись на перекресток, вы должны сделать выбор и пойти туда, где еще не были.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Пойдете по коридору слева от вас"/>
				<Option Goto="10" Text="прямо"/>
				<Option Goto="109" Text="справа от вас"/>
				<Option Goto="445" Text="В качестве альтернативы, можете вообще покинуть катакомбы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>«Я призрак», говорите вы еще раз, а потом чувствуете, как ваша рука просачивается сквозь каменные двери кургана. Закрыв глаза, вы делаете шаг вперёд — и проходите прямо в подземный туннель. Запишите число 210 на листе персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>С криком: «Умри, предатель!», вы сбегаете по склону и даже успеваете проникнуть в кольцо стоящих камней, прежде чем Унтханк успевает начать действовать. Вы почти добежали до злодея, когда он с жестокой улыбкой на лице поворачивается и швыряет в вас заряд темной энергии. Вас отбрасывает назад, и вы врезаетесь в один из стоящих камней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Потеряйте 3 очка ВЫНОСЛИВОСТИ, и если это снизило ее показатель до нуля или ниже, запишите число 132 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="132" Text="Если вы все еще живы, то некромант говорит вам злорадным тоном: «Теперь ты можешь понаблюдать за моей окончательной победой!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>«Во имя Телака?» — восклицает Маррок, когда вы материализуетесь в воздухе перед ним, и сразу же выхватывает свой посеребренный меч.\n\n«Доппельгангер! — выдыхает Унтханк.— Злой дух принял вид нашего усопшего хозяина! О сэр рыцарь, изгоните его сейчас же, пока он не убил всех нас!»\n\nМаррок не нуждается в дальнейших указаниях и прокричав боевой клич: «За Телака и Вальсинор!», атакует вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если вы позволите благородному рыцарю зарубить вас, запишите 445 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="100" Text="Если, несмотря на весь ужас от происходящего, выберете бой: X Крестоносец Мастерство 11, Выносливость 11  Меч Маррока Смертельная Погибель, как и ваш собственный клинок Ночной Убийца — это благословенное оружие, которое способно наносить урон нежити. Если крестоносец ранит вас, бросьте один кубик, если выпадет 5-6, вы теряете 3 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ вместо обычных 2. Если Маррок одолеет вас, запишите 445 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="348" Text="Если вы его убьете, то должны потерять 1 пункт УДАЧИ и 1 очко БЫТИЯ за то, что вынуждены были убить собрата по оружию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>