<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ночь по ту сторону смерти</Title>
			<Author>Джонатан Грин, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, StatusBar" Value="478071"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>СМЕРТЬ — ЭТО ТОЛЬКО НАЧАЛО\n\nСолнце садится. Подобно шару расплавленного железа оно погружается в холодные воды Алмазного моря, а вы, наконец, видите Вальсинор. С радостным криком вы пришпориваете коня и направляете его к далекому замку. К вечеру вы будете дома.\n\nВы уже давно там не были, три года, если быть точным. Три года крестового похода под стягом рыцарей Телака. Три года в проклятых землях Батории, царстве демонов и Владык Ночи. Три года сражений с силами тьмы.\n\nЗа это время вы повстречались со всеми видами зла, и попали во всевозможные опасные для жизни ситуации. Вы столько раз были на волосок от смерти, что уже сбились со счета. Но вы преодолели все, что силы тьмы смогли противопоставить вам,— от засады своры оборотней до соблазнительных чар Могильных Сестер — отчасти благодаря вашему рыцарскому мастерству и доблести в битве, отчасти благодаря вашему освященному зачарованному мечу, Ночному Убийце.\n\nИ теперь, наконец, вы снова видите ваш дом. Три года назад вы покинули замок Вальсинор на северном побережье Раддлстоуна, чтобы присоединиться к крестовому походу, дабы очистить Баторию от злобного влияния Культа Смерти. Теперь после поражения Магов Смерти Танатоса, исполнив клятву, вы можете вернуться домой. Когда вы оправились от ран, полученных в последней битве, в приюте Белой Дамы, то отправили с посыльным письма, в которых рассказали о своем скором возвращении домой. Одно вы написали вашей сестре Ориане, которая с тревогой ждала новостей о вашем безопасном возвращении, другое — вашему кастеляну, Унтханку, которого оставили заботиться о ваших поместьях и охранять людей полуострова Сурстоун, пока вы были в отъезде. И еще одно существо с нетерпением ждет вашего возвращения — ваша верная гончая, которую вы оставили присматривать за замком, в особенности, за Орианой.\n\nНебо багровеет и становится похожим на кровоподтек, сгущаются сумерки, пока вы направляете своего коня вниз по унылой дороге через вересковую пустошь к замку Вальсинор, ни разу не отведя взгляда от дома ваших предков. Он теперь ясно виден: внушительный силуэт с высокими зубчатыми стенами и нависающими над ними башнями. Вы также уже можете разглядеть деревню Слейт, которая находится недалеко от замка, прячась в его тени. На западе нависает громада Призрачного леса. На востоке мрачные открытые всем ветрам пустоши тянутся вплоть до скал восточного берега мыса Сурстоун.\n\nНо прежде чем вы приедете домой, Дорога Споров приводит вас в безлюдную пустошь, которую племена древних людей, населявших эти земли, когда-то называли свои домом. Северный Раддлстоун все еще несет много следов этих древних воинских кланов: курганы и каменные круги друидов усеивают пейзаж. Вы скачете мимо одного такого круга стоячих камней, известного среди местных жителей как Девять Дев. Сумерки сгущаются вокруг вас, а вы отчаянно спешите вернуться домой после длительного отсутствия. И именно в этих предательских сумерках вас подстерегает ловушка.\n\nТрое мужчин в темных капюшонах, надвинутых на головы, чтобы скрыть лица, выскакивают из своих укрытий среди стоящих камней и бросаются к вам, размахивая мечами и топорами. Ваш конь испугано ржет и встает на дыбы. Изнуренный долгой ездой, вы теряете равновесие и вылетаете из седла, тяжело приземлившись на холодную землю. Ваша лошадь скачет прочь, а атакующие окружают вас, подняв над головой оружие.\n\nВы вскакиваете на ноги с Ночным Убийцей в руках. Даже уставший вы должны легко разделаться с этими бандитами. Но когда эти люди приближаются к вам, вы впервые замечаете четвертого члена группы, до этого он, кажется, сливался с наступающей тьмой сумерек.\n\nОн одет с ног до головы в длинные черные одежды, его лицо скрыто за гротескной маской в виде черепа. Человек, кажется, не вооружен, но в одной руке он держит светящийся шар аметистового цвета, в котором, кажется, клубится туман. Вы уже встречались с такими как он раньше, во время вашего похода в Баторию. Он Прислужник Священства Смерти. Вы следите за ним краем глаза, пока сражаетесь с его помощниками. Они вам не ровня, и вы скоро наносите им тяжелые раны. Через несколько мгновений битва будет окончена. Но прежде чем вы успеваете закончить бой, культист в маске смерти произносит заклинание.\n\nШар черного света с треском вырывается из кристалла прислужника, превращается в энергетическое копье, которое пролетает мимо убийц и поражает вас в грудь. Вы на секунду испытываете такую сильную боль, какой никогда раньше не знали, а потом заклинание снова швыряет вас на дорогу. И тогда боль уходит, вы чувствуете только онемение и холод. Кто сделал это с вами и почему, и это тогда когда вы, наконец, были так близко от дома?\n\nНе теряя времени, вы встаете на ноги и снова поднимаете меч. Ваши противники внезапно отшатываются назад, ужас искажает их лица. Невозмутимым остается только Прислужник Смерти. Вы привыкли, что враги вас боятся, но раньше никогда не наблюдали такой реакции.\n\nОдин из мужчин продолжает смотреть на землю, а затем снова на вас, с выражением крайнего недоверия и ужаса на лице. Он выглядит так, как будто увидел призрак. Вы хотите понять, что так потрясло этих головорезов, и тоже смотрите вниз.\n\nПлавая в жутком люминесцентном свете, на земле лежит тело. Судя по обугленной рваной дыре в середине груди, человек мертв, потому что выжить после такой тяжелой раны невозможно. Только теперь вы осознаете, что тело, на которое вы с ужасом уставились — ваше собственное!\n\nНад мертвым телом стоите вы — светящаяся эфирная копия самого себя. Ваша призрачная фигура одета в ту же одежду, что и труп, и вы даже владеете призрачным дубликатом Ночного Убийцы, хотя настоящий меч все еще лежит на земле рядом с вашим бездыханным телом.\n\nШок, который вы чувствуете, осознав, что вы мертвы, ничто по сравнению с яростью и жаждой мести, которая охватывает вас сейчас. Этой ночью вы предъявите счет всем виновникам вашей безвременной кончины, они заплатят за зло причиненное вам. Взвыв как банши, вы бросаетесь вперед, чтобы сразиться с вашими убийцами.\n\nА ТЕПЕРЬ ПЕРЕВЕРНИТЕ СТРАНИЦУ!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Когда вы направляетесь к головорезам, один из них издает ужасающий вопль, его лицо бледнеет, он поворачивается и убегает, поджав хвост. Другой в шоке роняет свое оружие, а третий падает на колени, всхлипывая, как ребенок. Похоже, что только Прислужник Смерти сохранил присутствие духа, его рука двигается по хрустальному шару, его губы шевелятся, несомненно, он произносит какое-то заклинание.\n\nЭти люди ответствены за вашу смерть, и вы будете мстить им. Но с кого вы начнете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="с трех испуганных убийц"/>
				<Option Goto="45" Text="с Прислужника Смерти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>«Это правильный ответ»,— восклицает призрак Паладина. Затем он начинает показывать вам, как можно максимально эффективно использовать ваши новые паранормальные способности. (Добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ и 1 к вашей УДАЧЕ). Запишите номер этого параграфа на листе персонажа, а затем бросьте кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Если выпало 1 или 2"/>
				<Option Goto="230" Text="если 3 или 4"/>
				<Option Goto="293" Text="если 5 или 6"/>
				<Option Goto="259" Text="Затем Паладин прощается с вами и снова превращается в лунный свет. Чувствуя, что теперь сможете выиграть свою битву против сил тьмы, вы покидаете часовню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы подходите к главным воротам замка Вальсинор. Здесь вы и ваша сестра играли детьми, пока был жив ваш отец, овдовевший много лет назад. Затем после его смерти в возрасте семидесяти лет, обязанности владельца замка легли на вас, но, кажется, дом ваших предков теперь не очень рад вас видеть. Его высокие зубчатые стены нависают над вами, а освещенные факелами окна, кажется, смотрят вниз со злыми намерениями. В этом месте теперь царит гнетущая атмосфера.\n\nВы не видели следов или признаков Прислужника Смерти с момента вашей встречи с ним и его подручными на дороге в пустошах, но у вас твердое ощущение, что истина, которую ищете, будет найдена в вашем замке. Но как вы планируете проникнуть туда?\n\nДва стражника, вооруженные алебардами, стоят в карауле перед главными воротами. Но вы знаете и другой способ войти. В восточной стене внешнего двора замка есть труба, через которую сливают в море грязь и сточные воды. Перспектива ползти вверх по канализации, даже если вы призрак, не наполняет вашу душу ликованием, и, уставившись на высокие стены, вы задаетесь вопросом: а каково было бы воспарить над ними в вашей призрачной форме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если вы хотите попытаться пролететь над стенами"/>
				<Option Goto="36" Text="Если предпочли бы попытаться проникнуть через трубу для стоков"/>
				<Option Goto="242" Text="С другой стороны, вы можете просто подойти к главным воротам и часовым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>«Проклятая ведьма! — кричите вы в холодный ночной воздух.— Ты не получишь свою жертву!» Вас внезапно охватывает мучительная боль. Кажется, ваша собственная душа сжата когтистой рукой самой Смерти, которая выжимает из вас жизненную силу. Бросьте один кубик и добавьте к результату 2, это количество очков ВЫНОСЛИВОСТИ которые вы теряете, кроме того лишаетесь 2 очков МАСТЕРСТВА, 1 очка УДАЧИ и 2 очков БЫТИЯ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если вы все еще живы, если, конечно, можно считать вас живым"/>
				<Option Goto="100" Text="Если вы не переживете последствия проклятия ведьмы, запишите число 43 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы проникли во внутренний двор замка Вальсинор. Слева от вас у западной стены замковая кухня, которая упирается в грандиозное сооружение — Великий Зал Лордов, где во времена вашего отца проводились торжества и грандиозные пиры.\n\nВ дальнем конце широкого внутреннего двора вы видите сторожевую башню, которая стоит на краю утеса, за ней над морем перекинут мост, ведущий к черной каменной громаде цитадели. Вам кажется, что в темноте есть какое-то огненное мерцание, вроде искр вылетающих из печи. Пока вы идете к воротам вы замечаете, что в центре двора построен деревянный эшафот.\n\nСеверо-восточная часть внутреннего двора занята замковой часовней и участком, отведенным под семейное кладбище. Под часовней лежат обширные туннели, которые были построены одновременно с замком несколько веков назад вашими далекими предками. Вы сами не бывали в этом лабиринте. Рассказы нянек о гигантских крысах и еще худших тварях, скрывающихся в темноте, помешали вам спуститься туда в детстве. В замковой легенде говорится, что есть другой путь в обширные гробницы-туннели через проход у основания каменного колодца, который находится справа от вас в юго-восточном углу двора.\n\nПоследняя достопримечательность — разрушенная башня у восточной стены. Она известна под названием «Взорванная башня», ее верхние уровни давным-давно были уничтожены молнией, которая обрушила два верхних этажа в Алмазное море. Вам нужно решить, что вы хотите изучить в первую очередь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Замковые кухни"/>
				<Option Goto="95" Text="Зал для пиршеств"/>
				<Option Goto="260" Text="Часовню	"/>
				<Option Goto="34" Text="Взорванную башню"/>
				<Option Goto="232" Text="Колодец	"/>
				<Option Goto="134" Text="Если вы не хотите вообще здесь задерживаться, можете подойти к сторожевой башне, которая охраняет вход на мост над морем"/>
				<Option Goto="191" Text="если у вас есть способность Дух, подняться в воздух и попробовать приблизиться к цитадели напрямую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Скоро вы оказываетесь в пределах Призрачного леса. Деревья растут густо, и вокруг темно, хотя вы все еще можете разглядеть светящийся шар луны среди голых ветвей, которые нависают над вами, подобно когтистые лапам скелетов. На горизонте начинают расти черные грозовые тучи, и ветер начинает дуть сильнее. Вы знаете, что хижина мудрой женщины стоит где-то в глубине леса, хотя некоторые говорят, что она на самом деле ведьма. Но вы готовы принять помощь от любого, кто может помочь, возможно, даже от практикующего темные искусства.\n\nРев охотничьего рога внезапно нарушает противоестественную тишину леса, и вы слышите стук копыт на ветру. Следуя за звуком к его источнику, вы смотрите вверх и видите призрачных всадников, скачущих к вам из собирающихся грозовых облаков, их фантомные кони стучат копытами в воздухе, а мерцающие призрачные гончие бегут перед ними. Кажется, что эта Дикая Охота скачет прямо к вам. Вы:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Останетесь на месте и обнажите свой призрачный клинок"/>
				<Option Goto="169" Text="Попытаетесь спрятаться от охоты в подлеске"/>
				<Option Goto="190" Text="Броситесь бежать от призрачных охотников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы идете обратно через замок и возвращаетесь к населенным привидениями конюшням, призрачный конь ожидает вас там. Выводите его из конюшен и забираетесь в седло, все как обычно, как будто вы оба еще живы и дышите. Оказавшись под открытым небом, вы пришпориваете призрачные бока животного и отправляете коня в галоп. Он мчится к внешней стене замка и одним большим прыжком пролетает над ней! Но вместо того чтобы приземлиться по другую сторону, конь, стуча по воздуху призрачными копытами, скачет прочь в ночное небо. (Если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, вы больше не сможете воспользоваться преимуществами, которые она дает, пока не вернетесь в замок Вальсинор).\n\nРеки и леса, города и деревни, холмы и пустоши внизу все пролетает мимо размытым пятном. Кажется, не прошло и минуты, как вы достигаете своей цели. Призрачный конь снова ступает на твердую землю, и вы спешиваетесь. Ваш конь дальше не пойдет. Но куда вы ехали?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="441" Text="В Фэчфен, Деревню проклятых	"/>
				<Option Goto="168" Text="В Ледяной Палец, башню Зимнего Короля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>«Унтханк? Ему нельзя доверять, — признается Ориана. — Именно он пригласил сюда Рыцарей Черной Плащаницы. В течение дня их не видно, но ночью они вылезают из своего укрытия, как червяки из гнилого яблока. И никто, кроме него и рыцарей, не был допущен в донжон уже несколько месяцев».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если вы хотите спросить свою сестру о чем-то еще"/>
				<Option Goto="88" Text="Если предпочитаете попрощаться с ней и спуститься в катакомбы"/>
				<Option Goto="445" Text="покинуть часовню и выйти во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы уходите из дома Матушки Жабоножки так быстро, как только можете, ни разу не оглянувшись назад. Вскоре вы снова шагаете через ночной лес. Эхо жутких ночных звуков отражаются от черных деревьев. Ухают совы, доносится кваканье жаб, вылезающих из какого-то заросшего пруда.\n\nНаконец, деревья начинает редеть — вы пересекли Призрачный лес. Деревья уступают место упавшим надгробьям, и вы оказываетесь между заросшими травой могилами кладбища. Перед вами лежит деревня Слейт, но прежде чем сможете добраться до нее или до замка, вы должны пересечь заброшенное кладбище.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Добавьте ключевое слово КАТАКОМБЫ на свой лист персонажа.\n\nВ конце прохода дверь, сделаная из черного дерева и украшеная пугающими вас серебряными знаками и символами. Приблизившись к ней, вы натыкаетесь на потрескивающий магический щит. Энергетическое поле искрится, а потом вас внезапно отбрасывает назад мощным разрядом магической энергии. Дверь каким-то образом сопротивляется вашей эфирной сущности и не пропускает вашу призрачную форму дальше. Вы даже не можете подобраться достаточно близко, чтобы коснуться ее.\n\nДверь перед вами — это Дверь Духов, портал, предназначенный для того, чтобы препятствовать тому, чтобы подобная вам нежить прошла через него. Вы ничего не можете противопоставить заклинанию, наложенного на нее — по крайней мере, пока не можете — так что у вас нет выбора, кроме как идти в другое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Потеряйте 2 пункта ВЫНОСЛИВОСТИ, если это снизило ваш показатель Выносливости до нуля или ниже, запишите число 445 на лист персонажа"/>
				<Option Goto="264" Text="Далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Теперь, когда у вас снова есть физическое тело, вы можете открыть Дверь Духов и пройти в туннели за ней. Эти катакомбы — настоящий лабиринт из наполовину обрушенных проходов, забытых погребальных камер и мрачных мавзолеев, но вы безошибочно ощущаете еще одну силу — ауру Добра — ведущую вас вперед по проходам лабиринта.\n\nНаконец вы попадаете в обширный зал, его потолок опирается на столбы из черного мрамора. Когда вы входите, железные жаровни вдоль стен вспыхивают, освещая гробницу во всем ее\n\nжутком великолепии. Фактически она больше похоже на тронный зал, чем на погребальную камеру. В дальнем конце вы можете разглядеть гробницы и каменные саркофаги, но посредине комнаты, перед вами стоит черный мраморный трон. Сидящая на троне красивая женщина одета в роскошные одежды, как и подобает монарху, и носит золотую корону на голове. За ее троном вы можете увидеть множество наполовину скрытых в тени разлагающихся фигур, наблюдающих за вами из тьмы мрачными желтушно-желтыми глазами. Женщина играет каким-то предметом в руках. Это ваш благословенный клинок Ночной убийца! Вы собираетесь сделать шаг вперед и выхватить его у женщины, но осторожность и здравый смысл останавливают вас.\n\n«Ах, так вы нас нашли», говорит женщина, рассматривая меч у себя в руках. Руны, которыми написано имя «Ночной Убийца», вспыхивают красным, когда они отражают свет горящих жаровен. Она вдруг поднимает голову, и вы удивляетесь тому, насколько она прекрасна. Ее черные глаза мерцают, когда она смотрит на вас немигающим взором. «Добро пожаловать, в конце концов, вы все же пришли,— змеиная улыбка искажает ее черты, придавая им что-то не совсем человеческое,— к вашей королеве. А теперь иди, преклони предо мною колени».\n\nУ вас такое чувство, что кланяться ей — это последнее, что вам следует делать, но, судя по толпе зомби за ней, готовых выполнить любой ее приказ, это может быть вашим лучшим шансом выхватить Ночного Убийцу у нее из рук и выйти отсюда, сохранив свою душу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Преклоните колени перед Королевой Проклятых"/>
				<Option Goto="246" Text="вы откажете ей в праве властвовать над вами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Добавьте ключевое слово ЛАЙ на лист персонажа.\n\nЖуткий вой внезапно прерывает рассказ старика. «Лунные Псы!» задыхается Йоррик, а его глаза с испугом смотрят на молочный шар луны высоко в небе. Судя по ее положению, время близится к полуночи. «Быстрее! Нам обоим будет лучше уйти до того, как они нас найдут». Решив, что, возможно, Йоррик прав, благодарите его за помощь, расстаетесь со старым могильщиком и торопитесь уйти от предназначенной для вас могилы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Войдете в часовню, если еще не были там"/>
				<Option Goto="445" Text="пойдете в другое место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>У вас есть возможность захватить контроль над телом другого человека, чтобы использовать его как свое, но сама идея попытаться завладеть живым человеком для того, чтобы носить его тело, как доспехи, вам категорически не нравится. Если вы хотите все-таки использовать эту способность, чтобы снова обрести физическое тело, вам нужно знать, где найти подходящего человека, он должен быть где-то в замке. Если знаете такого человека и он жив, тогда вы также знаете и его имя. Преобразуйте буквы имени человека, телом которого вы хотите обладать, в числа, используя код A = 1, Б = 2, В = 3 ... Я = 33. Сложите числа вместе, умножьте сумму на 3 и перейдите к параграфу с тем же номером.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Если вы не знаете подходящих кандидатов или просто хотите попробовать завладеть телом одного из стражников замка"/>
				<Option Goto="369" Text="Однако если вы не хотите использовать эту способность, вам придется попробовать что-то еще. Если у вас на листе персонажа записано слово ПОКОЙНИК"/>
				<Option Goto="427" Text="Если у вас записано слово ЛАТЫ"/>
				<Option Goto="152" Text="Если у вас ничего этого нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Бертильда поворачивается и замирает. «Значит то, что они говорили, правда», выдыхает она, и слеза стекает по ее покрытой сажей щеке. «Вот, заходите, заходите», говорит она, спеша к двери и расчищая проход в соляном барьере, позволяя вам войти, после чего закрывает за вами дверь. «Скажите мне, что произошло?» — бормочет расстроенная женщина.\n\nВы садитесь в уютном тепле кузницы, в компании одного из ваших самых старых и самых надежных друзей, и рассказываете Бертильде о том, как были убиты недалеко от своего дома после трех лет отсутствия, и о том, что произошло с тех пор.\n\n«Клянусь Верленгом и духами кузницы,— говорит она с мрачным выражением на лице, — ваша смерть не останется без отмщения».\n\nЭти слова наполняют вас надеждой, и вы начинаете верить, что это действительно возможно. (Восстановите 1 очко УДАЧИ и добавьте 1 к вашему счету БЫТИЯ).\n\n«На замок Вальсинор наложено проклятие,— говорит кузнец.— Настали действительно темные времена. Но послушайте меня. Скажите, что вам нужно знать, чтобы отомстить?»\n\nВспомнив времена, когда наблюдали за Бертильдой в ее кузнице, вы решаете, что она может обладать ценной информацией, которая может помочь в ваших поисках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Попробуете узнать что-нибудь про оружие или доспехи, которые могли бы вам помочь"/>
				<Option Goto="21" Text="спросите, догадывается ли она о том, кто приказал вас убить"/>
				<Option Goto="161" Text="поинтересуетесь, знает ли она кого-нибудь из проживающих в замке, кто мог бы придти к вам на помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Более ста лет назад человек, который теперь называет себя Унтханком, зарезал все население Фэчфена, чтобы темные боги предоставили ему власть над смертью, которую он так жаждал. И теперь вы посетили эту деревню проклятых и смогли покинуть ее, сохранив свою душу. Но вы пробыли здесь достаточно долго, настало время вернуться в замок Вальсинор, чтобы положить конец террору Унтханка. Восстановите 1 очко УДАЧИ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Когда вы приближаетесь к кастеляну, он щелкает пальцами и подзывает мальчика слугу, чтобы тот налил ему еще вина. Он выглядит рассеянным, наблюдая за артистами, выступающими перед ним. Унтханк время от времени бросает взгляд в сторону прохода, наполовину скрытого величественным гобеленом, на котором изображено поражение Червя Сурстоуна от руки вашего предка Агравейна Убийцы Червя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Завитки тумана тянутся к вам, пытаясь заставить вас присоединиться к жуткой пляске кошмаров и снов. Вы рубите их своим мерцающим клинком и начинаете сражаться с монстром, состоящим из сновидений, галлюцинаций и кошмаров.\n\nX Кошмарный Туман\n\nМастерство 8, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если кошмарная субстанция уничтожит вас, уменьшив ваш показатель ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля, запишите номер 99 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="142" Text="Если вы снижаете ее счет ВЫНОСЛИВОСТИ до нуля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Добавьте КАМЕНЬ ДУХОВ на лист персонажа и запишите, что у него 333 грани.\n\nВозможно, это всего лишь какая-то дьявольская иллюзия, но вам кажется, что вы уже часами поднимаетесь по этой лестнице и уже думаете, не попали ли в какую-то адскую ловушку, из которой нет выхода. А затем, после еще получаса восхождения, вы входите в круглую ледяную комнату. Она пуста за исключением пьедестала из черного гранита и голубого льда в центре, на котором лежит драгоценный камень с множеством граней, примерно такой же размера и формы как человеческий череп. Когда вглядываетесь в мерцающий драгоценный камень, вам кажется, что вы можете различить призрачные лица, глядящие на вас. Но это не ваше воображение, они на самом деле там внутри, и вы можете услышать их голоса в вашей голове — настойчивые голоса, требующие их освобождения из этой вечной тюрьмы. Что-то подсказывает вам, что сила Камня Духов связана с этими душами, плененными в нем, и что, если вы хотите использовать его, то не должны выполнять их просьбу — по крайней мере, пока. Но что более удивительно, так это то, что вы можете прикоснуться к этому артефакту и даже взять его в свои призрачные руки. Алчно хватаете драгоценный камень. Из этой комнаты есть только один выход, через который вы вошли, так что, повернувшись кругом, держа в руках Камень Духов, вы с осторожностью отправляетесь обратно по бесконечной лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>На перекрестке вы вглядываетесь в темноту и решаете, что делать дальше. Дорога, по которой вы шли, продолжает идти прямо в деревню Слейт. Более узкий, но тоже проторенный путь ведет на запад к кладбищу, которое лежит за деревней, а гравийная дорога ведет на северо-восток, прежде чем снова повернуть на север к каменному мосту через реку Скорби, которую необходимо пересечь на пути в замок Вальсинор. Итак, в какую сторону вы теперь пойдете в своих поисках мести?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="На запад к кладбищу	"/>
				<Option Goto="61" Text="На север в Слейт"/>
				<Option Goto="121" Text="На северо-восток к мосту и замку Вальсинор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>20.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Вернувшись к входу в барбакан, выберете то, что еще не делали. Попытаетесь пройти во внутренний двор замка"/>
				<Option Goto="271" Text="Поднимитесь по лестнице за левой аркой"/>
				<Option Goto="85" Text="Поднимитесь по лестнице за правой аркой"/>
				<Option Goto="393" Text="Поищете другой путь во внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Бертильда мрачно смотрит на вас. «Я не хотела бы говорить без доказательств,— произносит она, встревожено вглядываясь в темные уголки кузницы.— Здесь, как будто у самих стен есть уши, если вы понимаете, что я имею в виду». Она наклоняется ближе и шепчет: «Но я верю, что когда вы уходили на крестовый поход, зло уже скрывалось здесь, в Вальсинорском замке. Я скажу вам, кого вам нужно остерегаться. Это Рыцари Черной Плащаницы, которые прибыли сюда год назад и с тех пор уже никогда не уходили!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы слышите хлюпающие звуки: что-то пробирается через полосу прибоя позади вас, издавая каркающие крики.\n\n«О нет, пожалуйста,— кричит старик,— только не это! Что угодно, кроме этого!»\n\nВы поворачиваетесь, чтобы увидеть, как из моря вылезает ужасная мерзость, и направляется к вам через пляж. Оно идет на двух ногах, как человек, мускулы и телосложение у него как у огра, но кожа покрыта сине-серой чешуей. У него длинные изогнутые когти, пальцы с перепонками, и вытаращенные глаза как у рыбы. Шипастый гребень начинается на голове и спускается вниз по спине к длинному мускулистому хвосту. Существо открывает рот, демонстрируя ряды акульих зубов, бесполезные на воздухе щели жабр на его шее постоянно открываются и закрываются.\n\n«Мой мучитель снова нападает на меня! О, горе мне. Моя злосчастная судьба!» — рыдает отшельник и отступает назад в свою пещеру, оставляя вас наедине с монстром. Рыбозверь смотрит на вас, издает еще одно карканье, а потом продолжает движение.\n\nЭто не просто создание из плоти и крови, но демон, рожденный из моря, охваченного бурей. Когти монстра нанесут вам урон так же верно, как если бы вы еще были из плоти и крови. К счастью, ваша собственная эфирная копия Ночного Убийцы также может нанести урон демону. Пусть начнется битва!\n\nX Морской демон:\n\nМастерство 9, Выносливость 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если морской демон «убьет» вас, запишите число 145 на вашем листе персонажа"/>
				<Option Goto="145" Text="Однако если вам удастся убить демона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Внезапно слова сделки с ведьмой невольно приходят вам на ум. Вы должны убить того, кто вам дорог, когда встретите его в следующий раз, будь то человек или смирный зверь или пострадаете от последствий...\n\nСделка с ведьмой висит как жернов на шее, увлекая вас в глубины отчаяния. Но у карги было совершенно ясное представление о цене, которую вам придется заплатить за ее помощь. Жизненная сила другого существа для вас.\n\nВы никогда еще не оказывались в таком затруднительном положении за все время вашей жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Зарежете Корзена своим призрачным мечом, чтобы беспрепятственно продолжить свои поиски"/>
				<Option Goto="4" Text="оставите собаку в живых и рискнете тем, что может с вами случиться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Если вы не желаете или не можете пожертвовать часть своего физического тела демоническим вратам, вам все равно нужно раздобыть где-то плоти и крови. Но где вы здесь собираетесь найти плоть для жертвы вратам? Вы могли бы пройти назад через подземелье, но это потребует времени, а времени у вас нет. И тут вы понимаете, что ответ прямо перед вами — гниющий бассейн! Он полон разлагающейся плоти.\n\nС отвращением вы приближаетесь к краю ямы. Вычерпываете горсть зелено-черной слизи из бассейна и с ужасом видите, как она начинает разъедать вашу руку. (Потеряйте 2 очка ВЫНОСЛИВОСТИ и 1 очко МАСТЕРСТВА, пока остаетесь в этом теле). Поверхность бассейна внезапно вздымается и что-то действительно ужасное поднимается из его глубин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Крича как демон, вы набрасываетесь на перепуганных бандитов, которые пытаются убежать от вашего сверхъестественного гнева. В отчаянии они сопротивляются, но даже когда одному из них удается нанести вам удар, его оружие просто проходит сквозь ваше эфирное тело, как если бы это был всего лишь туман, — вы ничего не чувствуете! Их оружие бесполезно против вас, но ваш призрачный меч рубит их, так как если бы у вас был настоящий клинок, а не призрачная копия Ночного Убийцы.\n\nЧерез минуту трое убийц лежат мертвыми у ваших ног. Остался только Прислужник Смерти. Вы можете слышать его сейчас вполне ясно, он бормочет себе под нос какие-то слова на темном языке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Вы хотите немедленно напасть на него"/>
				<Option Goto="64" Text="сначала попытаетесь получить у него информацию о том, кто хотел, чтобы вы умерли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добавьте ключевое слово ГОСТЬ на лист персонажа.\n\nВам удалось взять под контроль тело стражника. Разум человека убегает в какой-то темный угол его сознания, пока вы берете себе его тело.\n\nЗапишите на лист персонажа текущие показатели МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ вашей призрачной формы, чтобы использовать их в дальнейшем. Пока контролируете тело стражника, вы должны использовать его характеристики: МАСТЕРСТВО 8, ВЫНОСЛИВОСТЬ 18.\n\nЕсли вы получите раны, пока носите тело стражника, то можете использовать пищу, чтобы восстановить очки ВЫНОСЛИВОСТИ. Одна порция восстанавливает до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ, у стражника с собой достаточно еды на 3 приема пищи. Он вооружен самым обычным мечом. (Запишите это на листе персонажа).\n\nЕсли ВЫНОСЛИВОСТЬ стражника уменьшается до 2 очков или ниже, он теряет сознание, заставляя вас покинуть его тело. Однако вы можете продолжить сражаться в своей призрачной форме, используя характеристики, которые только что записали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>«Уйди с дороги, Руттеркин», — говорит она, едва дотронувшись до своего домашнего любимца поросенка, по дороге к столу, на котором лежит ее книга заклинаний. Не глядя на лежащий\n\nперед ней черный том, карга листает его, и, несмотря на слепоту, раскрывает его на нужной странице. Затем она начинает водить пальцами по тонким как паутина письменам.\n\n«Да, это как раз должно подойти, — говорит она. — Но это будет кое-чего стоить вам!»\n\nВы объясняете ведьме, что у вас нет денег для платы ей. То небольшое количество золота, что у вас было при себе, осталось вместе с вашим телом на Дороге Споров.\n\n«Это не та плата, которую я имела в виду», — говорит она с жестоким смешком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если вы хотите продолжить разговор"/>
				<Option Goto="9" Text="Если предпочли бы покинуть это место и больше не иметь ничего общего со зловещей Матушкой Жабоножкой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>«Уверена, что отец Умберто может помочь, — говорит Ориана. — Ему известны пути нежити, и он знает много могущественных молитв и заклинаний. Подожди здесь, он скоро вернется».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если вы хотите дождаться возвращения священника"/>
				<Option Goto="88" Text="Если предпочитаете проститься с сестрой и отправиться в катакомбы"/>
				<Option Goto="445" Text="покинуть часовню и дальше исследовать внутренний двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы возвращаетесь обратно в стены замка Вальсинор, когда луна уже начинает опускаться к горизонту, и решаете, что настало время узнать, какие тайны лежат внутри цитадели, и как проникнуть туда. (Если у вас записана фраза ЛУЧШИЙ ДРУГ, можете снова получить преимущества, связанные с ней).\n\nУ вас есть ключевые слова ЛАЙ, БАНШИ или БАРД на листе персонажа?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Если нет"/>
				<Option Goto="117" Text="Если у вас есть одно или два из этих слов, проверьте Удачу. Если повезет"/>
				<Option Goto="320" Text="не повезло"/>
				<Option Goto="320" Text="Если у вас есть все три"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Черная яма свежевырытой могилы выглядит как кружащаяся пустота забвения, темнота засасывает вас, подобно водовороту, поглощающему брошенный корабль во время шторма. Вы вскрикиваете, ваш испуганный крик превращается в затянувшийся вой ужаса, когда вас затягивает вниз, вниз, во тьму могилы и дальше...\n\nЗапишите число 195 на листе персонажа</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Лестница в конце коридора ведет вниз и приводит в еще один проход с каменными стенами. В конце концов, он поворачивает направо, но за поворотом вы видите огромную трещину, пересекающую пол и одну из стен туннеля. Пока вы смотрите на нее, из этой огромной трещины появляется множество раскачивающихся, извивающихся и ползущих призрачных форм, которые скользят, качаются и обволакивают вас. У всех этих отвратительных паразитов есть одна общая черта — все они призраки ползучих тварей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если вы находитесь в чужом теле, независимо от того, насколько отвратительно они выглядят, они не смогут навредить вам. Вы проходите сквозь них и продолжаете свой путь"/>
				<Option Goto="154" Text="Однако, если вы находитесь в призрачной форме, тогда вы должны сражаться с эктоплазматическим роем, если хотите пробиться сквозь них. Сражайтесь с призраками-паразитами, как если бы они были одним существом. Эктоплазматический рой Мастерство 5, Выносливость 13 Если вы победите рой, восстановите до 7 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="100" Text="Если рой победит вас, запишите число 154 на листе персонажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>С булькающим криком как будто ее горло полно морской воды, утопленница подбегает к вам сквозь бурный ветер. «Ты не смеешься надо мной? — вопит безумный призрак, продолжая истерически хихикать. — Я смеялась над виселицей и посмотри, куда меня это привело!» С этими словами она набрасывается на вас.\n\nX Утопленница\n\nМастерство 8, Выносливость 8\n\nПоскольку она мертва, как и вы, она может ранить вас своими острыми ногтями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Если сумасшедшая утопленница победит вас в битве, запишите число 19 на листе персонажа"/>
				<Option Goto="19" Text="Если вы победите, то призрак исчезнет, до последнего мига продолжая хохотать, а вы вдруг почувствуете прилив сил. Восстановите до 4 очков ВЫНОСЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>В мгновение ока вы исчезаете. Став невидимым, вы осторожно двигаетесь к сторожке. Но Голем Адского Огня — это магическая конструкция и он видит иначе, чем смертные создания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Войдя во Взорванную башню через открытый арочный проход, вы начинаете подниматься по винтовой лестнице. Вы поднимаетесь все выше и выше, пока лестница не выходит наружу, на то, что осталось от разрушенной вершины башни. Холодный морской ветер обдувает ваше бесплотное тело и завывает сквозь трещины в кирпичной кладке. Кажется, здесь ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="А затем кроме воя сильного ветра и ударов волн о скалы далеко внизу можно услышать еще один звук. Кто-то зовет вас по имени, и вы замечаете светящийся эфирный шар воздухе над вами. Что-то возникает на вершине Взорванной башни. Если хотите подождать и посмотреть, что это такое"/>
				<Option Goto="445" Text="Если предпочитаете убежать прежде, чем нечто успеет полностью переместиться в это измерение, то спускаетесь вниз по лестнице в сравнительную безопасность внутреннего двора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Прежде, чем вампир сможет парализовать вас своим гипнотическим взглядом, вы бежите прочь, поджав хвост. Носферату издает скрежещущий звериный крик, и огромная стая летучих мышей вылетает из дверей склепа позади него, пронзительно пища, они бросаются в погоню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если у вас есть способность Дух"/>
				<Option Goto="15" Text="Если нет, бросьте три кубика и, если результат меньше или равен вашему счету ВЫНОСЛИВОСТИ, вы смогли убежать от крылатых слуг вампира"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>