<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ночь по ту сторону смерти</Title>
			<Author>Джонатан Грин, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System, StatusBar" Value="478071"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>СМЕРТЬ — ЭТО ТОЛЬКО НАЧАЛО\n\nСолнце садится. Подобно шару расплавленного железа оно погружается в холодные воды Алмазного моря, а вы, наконец, видите Вальсинор. С радостным криком вы пришпориваете коня и направляете его к далекому замку. К вечеру вы будете дома.\n\nВы уже давно там не были, три года, если быть точным. Три года крестового похода под стягом рыцарей Телака. Три года в проклятых землях Батории, царстве демонов и Владык Ночи. Три года сражений с силами тьмы.\n\nЗа это время вы повстречались со всеми видами зла, и попали во всевозможные опасные для жизни ситуации. Вы столько раз были на волосок от смерти, что уже сбились со счета. Но вы преодолели все, что силы тьмы смогли противопоставить вам,— от засады своры оборотней до соблазнительных чар Могильных Сестер — отчасти благодаря вашему рыцарскому мастерству и доблести в битве, отчасти благодаря вашему освященному зачарованному мечу, Ночному Убийце.\n\nИ теперь, наконец, вы снова видите ваш дом. Три года назад вы покинули замок Вальсинор на северном побережье Раддлстоуна, чтобы присоединиться к крестовому походу, дабы очистить Баторию от злобного влияния Культа Смерти. Теперь после поражения Магов Смерти Танатоса, исполнив клятву, вы можете вернуться домой. Когда вы оправились от ран, полученных в последней битве, в приюте Белой Дамы, то отправили с посыльным письма, в которых рассказали о своем скором возвращении домой. Одно вы написали вашей сестре Ориане, которая с тревогой ждала новостей о вашем безопасном возвращении, другое — вашему кастеляну, Унтханку, которого оставили заботиться о ваших поместьях и охранять людей полуострова Сурстоун, пока вы были в отъезде. И еще одно существо с нетерпением ждет вашего возвращения — ваша верная гончая, которую вы оставили присматривать за замком, в особенности, за Орианой.\n\nНебо багровеет и становится похожим на кровоподтек, сгущаются сумерки, пока вы направляете своего коня вниз по унылой дороге через вересковую пустошь к замку Вальсинор, ни разу не отведя взгляда от дома ваших предков. Он теперь ясно виден: внушительный силуэт с высокими зубчатыми стенами и нависающими над ними башнями. Вы также уже можете разглядеть деревню Слейт, которая находится недалеко от замка, прячась в его тени. На западе нависает громада Призрачного леса. На востоке мрачные открытые всем ветрам пустоши тянутся вплоть до скал восточного берега мыса Сурстоун.\n\nНо прежде чем вы приедете домой, Дорога Споров приводит вас в безлюдную пустошь, которую племена древних людей, населявших эти земли, когда-то называли свои домом. Северный Раддлстоун все еще несет много следов этих древних воинских кланов: курганы и каменные круги друидов усеивают пейзаж. Вы скачете мимо одного такого круга стоячих камней, известного среди местных жителей как Девять Дев. Сумерки сгущаются вокруг вас, а вы отчаянно спешите вернуться домой после длительного отсутствия. И именно в этих предательских сумерках вас подстерегает ловушка.\n\nТрое мужчин в темных капюшонах, надвинутых на головы, чтобы скрыть лица, выскакивают из своих укрытий среди стоящих камней и бросаются к вам, размахивая мечами и топорами. Ваш конь испугано ржет и встает на дыбы. Изнуренный долгой ездой, вы теряете равновесие и вылетаете из седла, тяжело приземлившись на холодную землю. Ваша лошадь скачет прочь, а атакующие окружают вас, подняв над головой оружие.\n\nВы вскакиваете на ноги с Ночным Убийцей в руках. Даже уставший вы должны легко разделаться с этими бандитами. Но когда эти люди приближаются к вам, вы впервые замечаете четвертого члена группы, до этого он, кажется, сливался с наступающей тьмой сумерек.\n\nОн одет с ног до головы в длинные черные одежды, его лицо скрыто за гротескной маской в виде черепа. Человек, кажется, не вооружен, но в одной руке он держит светящийся шар аметистового цвета, в котором, кажется, клубится туман. Вы уже встречались с такими как он раньше, во время вашего похода в Баторию. Он Прислужник Священства Смерти. Вы следите за ним краем глаза, пока сражаетесь с его помощниками. Они вам не ровня, и вы скоро наносите им тяжелые раны. Через несколько мгновений битва будет окончена. Но прежде чем вы успеваете закончить бой, культист в маске смерти произносит заклинание.\n\nШар черного света с треском вырывается из кристалла прислужника, превращается в энергетическое копье, которое пролетает мимо убийц и поражает вас в грудь. Вы на секунду испытываете такую сильную боль, какой никогда раньше не знали, а потом заклинание снова швыряет вас на дорогу. И тогда боль уходит, вы чувствуете только онемение и холод. Кто сделал это с вами и почему, и это тогда когда вы, наконец, были так близко от дома?\n\nНе теряя времени, вы встаете на ноги и снова поднимаете меч. Ваши противники внезапно отшатываются назад, ужас искажает их лица. Невозмутимым остается только Прислужник Смерти. Вы привыкли, что враги вас боятся, но раньше никогда не наблюдали такой реакции.\n\nОдин из мужчин продолжает смотреть на землю, а затем снова на вас, с выражением крайнего недоверия и ужаса на лице. Он выглядит так, как будто увидел призрак. Вы хотите понять, что так потрясло этих головорезов, и тоже смотрите вниз.\n\nПлавая в жутком люминесцентном свете, на земле лежит тело. Судя по обугленной рваной дыре в середине груди, человек мертв, потому что выжить после такой тяжелой раны невозможно. Только теперь вы осознаете, что тело, на которое вы с ужасом уставились — ваше собственное!\n\nНад мертвым телом стоите вы — светящаяся эфирная копия самого себя. Ваша призрачная фигура одета в ту же одежду, что и труп, и вы даже владеете призрачным дубликатом Ночного Убийцы, хотя настоящий меч все еще лежит на земле рядом с вашим бездыханным телом.\n\nШок, который вы чувствуете, осознав, что вы мертвы, ничто по сравнению с яростью и жаждой мести, которая охватывает вас сейчас. Этой ночью вы предъявите счет всем виновникам вашей безвременной кончины, они заплатят за зло причиненное вам. Взвыв как банши, вы бросаетесь вперед, чтобы сразиться с вашими убийцами.\n\nА ТЕПЕРЬ ПЕРЕВЕРНИТЕ СТРАНИЦУ!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Когда вы направляетесь к головорезам, один из них издает ужасающий вопль, его лицо бледнеет, он поворачивается и убегает, поджав хвост. Другой в шоке роняет свое оружие, а третий падает на колени, всхлипывая, как ребенок. Похоже, что только Прислужник Смерти сохранил присутствие духа, его рука двигается по хрустальному шару, его губы шевелятся, несомненно, он произносит какое-то заклинание.\n\nЭти люди ответствены за вашу смерть, и вы будете мстить им. Но с кого вы начнете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="с трех испуганных убийц"/>
				<Option Goto="45" Text="с Прислужника Смерти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>