<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Нет, Ваше Величество</Title>
			<Author>Binki Edwards, 2026</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="db9152"/>
			<ButtonFont Value="000000"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Игра о приключениях принцессы Лорсулии – героини игры Yes, Your Grace. Перед лицом надвигающегося варварского нашествия ваш отец, король Эрик, выдал вас замуж за принца из соседнего государства в надежде получить военную помощь. Но жители вашей новой родины отнюдь не горят желанием сражаться за чужую страну, да и ваш супруг не питает к вам добрых чувств, а, напротив, вынашивает злобные планы. Впрочем, ему далеко до прожжённых интриганов, засевших в королевском совете и в тайне примеряющих королевскую корону. Удастся ли вам выжить во враждебном королевстве, спасти свое, а то и прибрать к рукам чужое?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Сидя в полумраке кареты, во весь опор мчащейся по тряской дороге, в окружении двух тел королевских особ вы невольно пытаетесь еще раз разобраться в череде событий, приведших вас к текущему незавидному положению, и приходите к выводу, что вам на редкость не повезло в жизни. А ведь изначально она казалась столь безоблачной.\n\nВы - принцесса Лорсулия, старшая дочь Эрика, короля Данверна. Вам скоро должно исполниться четырнадцать лет и еще несколько недель назад вы в основном были озабочены тем, какой подарок попросить у вашей матери, королевы Аурелии, на ваш день рождения. Ну, и как получше отплатить вашей вредной младшей сестре Азалии за ее каверзы. Но потом события покатились под гору, быстро превращаясь в лавину, грозящую поглотить вас.\n\nЧетырнадцать лет назад ваш отец, король Эрик, угодил в лапы радовийских налетчиков и не нашел ничего лучше, чем пообещать их вожаку Бейрану в качестве выкупа вашу руку. Тогда король Эрик наверняка посчитал это крайне хитроумным ходом, будучи уверенным, что до вашего совершеннолетия Бейран наверняка не доживет, сложив буйну голову в какой-нибудь передряге, а если и нет, то навряд ли осмелится требовать обещанное. Однако, Бейрон не только выжил, но и собрал вокруг себя множество сторонников, превратившись из обычного разбойника в варварского короля. Впрочем, королей в Радовии было пруд пруди и между ними как раз шла ожесточенная междоусобная резня. Отдавать вас в жены варвару король Эрик не пожелал (спасибо), но, не имея большой собственной армии, поспешил заключить военный союз с сильным соседним государством Атаной. Талис, король Атаны, согласился прислать свое войско на помощь Даверну в обмен на ваш брак с его сыном принцем Иво. Вот так, чтобы спастись от одного навязанного брака вы оказались вынуждены вступить в другой навязанный брак. На особо радостную свадьбу никто и не рассчитывал, но ваша вышла совсем уж не веселой. Король Талис был отравлен прямо на свадебном пиру. Изрядно повздорив с вашим отцом, принц, а вернее теперь уже король Иво в спешке покинул замок Гревно, забрав гроб с телом отца и вас в придачу. Вы едва успели собрать хоть какие вещи - в основном одежду, украшения и вашу кошку Пылинку. Ну и еще\n\n$ У«Пылинка»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Роскошное новое платье, хоть отец и жадничал. Но по одежке встречают!, $ «Иво» +5, «Армия» +5, «Дворяне» +5, «Торговцы» +5, «Церковь» +5, У«Пылинка»"/>
				<Option Goto="98" Text="Туго набитый кошелек. Вы не гордая, вы возьмете деньгами, $ «Золото» +20, У«Пылинка»"/>
				<Option Goto="98" Text="Несколько книжек из отцовской библиотеки - почитать в дорогу, $ «Колдовство» +1, У«Пылинка»"/>
				<Option Goto="421" Text="Оптимизм. Ваш неукротимый оптимизм. И нежелание читать предисловие"/>
				<Option Goto="269" Text="Правила игры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Два часа спустя вас корчит в судорогах у подножия долгожданного трона. Желудок выворачивается наизнанку, и едкая желчь обжигает горло. Горький привкус желчи обжигает глотку, а в ноздри бьёт тяжёлый металлический запах, пропитавший каждый камень этого проклятого зала. Вы стоите на ступенях, скользких от крови, — крови тех, кто пал, защищая этот самый трон.\n\nПодниматься сюда пришлось буквально по трупам.\n\nШесть десятков солдат дворцовой гвардии — широкоплечих, как дубы, верзил в позолоченных кирасах и сверкающих шлемах — сражались до последнего.\n\nКто бы мог подумать, глядя на вечно холодных, чопорных стражников, на этих расфуфыренных павлинов в парадной форме, что они способны на такое? Что они будут стоять насмерть за человека, который даже не умел говорить с ними по-человечески. За Иво, чья речь всегда была суше осеннего листа, а взгляд — холоднее северного ветра. За короля, который даже имен то их не утруждался помнить. Да и вы, признаться, всегда считали их чем-то вроде декоративной мебелью при дворе.\n\nИ ошиблись.\n\nОни дрались до последнего вздоха.\n\nДрались у ворот дворца, когда у них ещё был реальный шанс оттеснить нападающих, захлопнуть тяжёлые створки и дождаться подмоги. Они бились яростно, сбивая ваших бойцов с ног щитами, сыпя ударами, как кузнецы по раскалённой стали.\n\nСражались насмерть на ступенях кордегардии, когда надежда ещё теплилась, как слабый огонёк. Рубили и кололи, не щадя ни себя, ни врагов. Убивали и умирали. Падали — но не сдавались.\n\nВо дворе дворца они бились уже не ради победы — ради того, чтобы умереть достойно. Наверное, они тогда ещё не успели понять, а, может, и не хотели верить, что подмога уже не придёт никогда и шансов больше нет.\n\nИ даже когда стало понятно, что все кончено и никакой надежды не осталось, они продолжали драться в коридорах, где каждый поворот, каждая арка становились последним рубежом. Где кровь стекала по мраморным плитам, собираясь в алые лужицы у стен.\n\nА последние из них пали здесь — в тронном зале. Отбросив изрубленные щиты, с мечами в руках, с глазами, полными ярости и отчаяния. Они не сложили оружия. Не сдались. Упали, но не преклонились.\n\nИ вот вы идете по их крови. Поднимаетесь по липким, тёплым ступеням, которые цепляются за подошвы, будто пытаются удержать.\n\nВ животе снова сводит что-то острое, и вы едва успеваете наклониться, прежде чем новый приступ рвоты прорывается наружу, сотрясая всё тело.\n\n«Прекрасное знамение для начала правления», — думаете вы с горькой усмешкой. — «Кровавый путь к власти. И ничего больше».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Вы усаживаетесь на трон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>— Итак, господа... ваше мнение? — спрашиваете вы, обводя совет напряжённым взглядом.\n\nТолстяк Рудольф, раскрасневшись от волнения, шумно откашливается, поправляя воротник:\n\n— Безусловно, Ваше Величество, обвинения ужасающие... но столь же безусловно и то, что доказательства недостаточные.\n\nЕпископ Оуэн фыркает, будто услышал не мнение коллеги, а несусветную глупость:\n\n— А чего вы ждали, гильдмейстер? Чтобы мы застали её за кровавым ритуалом в присутствии дюжины понятых? Мы и так чудом собрали хоть эти улики!\n\n— Мы не можем осудить одну из знатнейших дам королевства на основе домыслов, — резко парирует Рудольф. — Не вы ли сами, Ваше Преподобие, любите проповедовать о верховенстве Закона?\n\n— Если мы её отпустим, герцогиня окончательно потеряет страх! — епископ тяжело опускает ладонь на стол. — И сколько ещё людей погибнет по её прихоти?\n\n— А если мы ее осудим по надуманным обвинениям, — гремит Рудольф, — то это будет концом правосудия и первым шагом к тирании!\n\n— Вот когда вы достанете из её сада останки дюжины девочек,, — холодно бросает Оуэн, — тогда посмотрим, что вы скажете о правосудии.\n\n— Важно не то, что скажу я, — не сдаётся Рудольф, подаваясь вперёд. — Важно, что скажут люди. А скажут они одно: если сегодня по ложному обвинению осудят герцогиню — завтра на скамье подсудимых может оказаться кто угодно.\n\nГенерал Риго, до сих пор слушавший спор с каменным лицом, хмуро буркает:\n\n— Толочь воду в ступе вы мастера. Доказательств мало — значит, оправдать. Но виновна она явно. Значит. — он пожимает плечами так буднично, будто предлагает меню на завтрак, — пристукнуть её по тихому. Скажем: божья кара.\n\nВ комнате мгновенно воцаряется тишина. Даже епископ Оуэн не сразу находит, что ответить.\n\nЕсли отмечено «Лорсулия/Заговор»: Граф Коммин едва слышно кашляет — небрежно, почти лениво, словно происходящее его ничуть не касается.\n\n— Не лучше ли, Ваше Величество, предложить герцогине сделку? Её жизнь — в обмен на имена сообщников.\n\nОт слова канцлера вас пронзает леденящий ужас, от которого перехватывает дыхание. Перед глазами вспыхивает образ: ваше собственное письмо герцогине, написанное дрожащей рукой в полумраке кабинета. Тот самый лист бумаги, где вы, ослеплённые отчаянием или призрачной надеждой, давали согласие стать женой Ноэля — племянника герцогини. Когда король умрёт.\n\nВ нынешних обстоятельствах такая бумага — не просто улика. Это верёвка, уже затянутая на вашей шее. Признание соучастия. А может, и нечто худшее — намёк на то, что вы сами жаждали перемены власти.\n\nЕсли это письмо всплывёт — вам конец. Без суда, без слов, без шанса. Другое дело: захочет ли герцогиня использовать его? Сумеет ли? И понимает ли она, что такое оружие обоюдоостро — один неверный шаг, и оно перережет и её собственную горло?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328" Text="Если отмечено «Лорсулия/Заговор»: Встанете и честно признаетесь в заговоре"/>
				<Option Goto="266" Text="Если отмечено «Лорсулия/Заговор», в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость»: Приговорите герцогиню к казни за ее преступления, $ «Бодрость» -1, «Дворяне» -30, «Торговцы» +20, «Церковь» +20"/>
				<Option Goto="275" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», но отсутствует «Лорсулия/Заговор»: Приговорите герцогиню к казни за ее преступления, $ «Бодрость» -1, «Дворяне» -30, «Церковь» +20, «Торговцы» +20"/>
				<Option Goto="275" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость»: Оправдаете герцогиню за недостатком улик, $«Бодрость» -1, «Дворяне» +20, «Торговцы» -10, «Церковь» -20"/>
				<Option Goto="275" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость»: Оправдаете герцогиню, но отдадите тайный приказ убить ее, $«Бодрость» -1, «Дворяне» -10, «Торговцы» -10, «Церковь» -10, «Армия» +20"/>
				<Option Goto="266" Text="Если отмечено «Лорсулия/Заговор»: Оставите решение за Иво, $ «Иво» -20, «Дворяне» -20, «Церковь» -20"/>
				<Option Goto="275" Text="Если отсутствует «Лорсулия/Заговор»: Оставите решение за Иво, $ «Иво» -20, «Дворяне» -20, «Церковь» -20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Вы сидите в камере — сырой, тёмной, пропитанной запахом плесени и отчаяния. Каменные стены словно сжимаются вокруг, выдавливая из груди последние остатки надежды. Холод пробирает до костей, а тусклый свет, пробивающийся сквозь узкое зарешёченное окно, лишь подчёркивает безысходность. Тьма обступает со всех сторон, липкая, словно паутина, а холод пробирает до костей, заставляя ёжиться даже под тонким, истёртым до дыр плащом.\n\nВ сознании, словно стая испуганных птиц, мечутся призрачные мечты. А вдруг Иво, этот человек с ледяным взглядом и каменным сердцем, вдруг увидит в вас то, что раньше ускользало от его взора? Вдруг в его душе проснётся что-то человеческое — сострадание, нежность, любовь? Или, может, отец пошлёт хоть кого-нибудь на выручку. — всадников, летящих сквозь ночь, чтобы вырвать вас из этой каменной могилы? А вдруг само мироздание смилостивится — случится чудо, невероятное, необъяснимое, способное перевернуть судьбу?\n\nНо чуда, конечно, не происходит. Время тянется бесконечно, словно вязкий дёготь, а единственные перемены — это моменты, когда тяжёлые двери камеры со скрипом отворяются и вам приносят поесть. Наконец, через несколько недель заточения вас выводят под конвоем на суд.\n\nЗал заседаний встречает вас ледяным молчанием. Иво восседает на троне — неподвижный, словно изваяние. Его лицо — маска безразличия, глаза скользят по вам, не задерживаясь, будто вы — пустое место Советники, облечённые в тяжёлые мантии, смотрят с холодным презрением, их глаза — как лезвия, готовые вонзиться в вашу душу. Они не слушают, не вникают, не ищут правды. Для них ваша вина предопределена самим фактом вашего существования: вы — помеха, ненужный элемент в их расчётливой игре.\n\nВаша смерть — ключ к их амбициям. Ваша смерть — идеальный ход в их политической игре. Для Иво она откроет путь к новому браку, который укрепит его власть. Для советников — шанс разорвать опостылевший договор с Даверном, разжечь огонь охоты на ведьм, бросить армии на завоевание новых земель. Ваши страдания — лишь пешка в их грандиозных планах.\n\nИ вот — финальный акт. Советники переглядываются, едва заметно кивают друг другу, словно заранее отрепетировали этот момент. Холодные, равнодушные глаза следят за вами, пока слова, тяжёлые, как могильные плиты, падают в тишину - королевский советединогласно приговаривает вас к сожжению на костре.\n\nОгонь уже ждёт, а вы — лишь топливо для их безжалостных замыслов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="468" Text="Гвардейцы отводят вас обратно в камеру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Выйдя из общей спальни вы натыкаетесь на маленькую девочку, грустно сидящую на подоконнике и смотрящую в темноту за окном.\n\n- Что то случилось? Тебя кто-то обидел?\n\n— Нет ... - ежась, отвечает девочка - Просто я никак не привыкну к здешней жизни. Раньше я жила в деревне. Там все было проще. А потом пришли солдаты и сожгли наш дом за неуплату налогов. Отца увезли в Хагос и бросили в тюрьму. Мы с мамой тоже перебрались в город и старались как-то заработать денег, чтобы выкупить папу или хотя бы поддержать его. Мы убирали дома богатых лордов и купцов, ночами стирали их белье, торговали на рынке.\n\nДевочка зябко обхватывает руками колени\n\n— Потом мама заболела и умерла. Я оказалась здесь, в приюте. Не знаю, что стало с папой в тюрьме. Зачем король так делает? Разве он не понимает, что сидя в тюрьме или побираясь на улицах мы не сможет заплатить его проклятые налоги?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Пообещаете снизить налоги, когда вернетесь во дворец, $ «Золото» -50, «Торговцы» +15"/>
				<Option Goto="141" Text="Поедете к генералу Риго и потребуете прекратить жечь деревни, $ «Золото» -50, «Армия» -20, «Торговцы» +10"/>
				<Option Goto="275" Text="Промолчите и вернетесь во дворец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>— Кхмм..., прилично. Но ради такого дела, господа, найдем. Тут урежем, там займем. Потянем, господа, потянем.\n\nВы впервые видите совет, охваченным подобным единодушием и эйфорией. Кажется, на этот раз принятие решения обойдется и без вас.\n\n— Я против —негромко роняет епископ Оуэн\n\nНу вот ешь твою плешь!\n\n— Вы то с чего против! — взрывается Коммин — Вам то какое до этого дело?!\n\n— Рабочие — как-то смущенно начинает епископ — Они же целыми днями будут работать у горячих печей, рядом с огнем.\n\n— Ну и что? Доплатим за вредность.\n\n— Я не про то. — Оуэн выглядит совсем уж неловко и даже как-то испуганно —Мало ли что им может ... послышаться в гуле пламени.\n\nКоммин в крайнем раздражении откидывается на спинку кресла.\n\n— Вот оно что. Послушайте, Ваше Преподобие, вы хоть сюда дьявола и другую мистику не приплетайте. О реальных же деньгах разговор. О реально больших деньгах! Да что там! О нереально больших деньгах!!\n\n— Вы не понимаете, но это может плохо кончится.\n\n— Все я понимаю! — и голос Коммина начинает набирать гулкий металл — И я не позволю каким суевериям и побасенкам тормозить развитие страны!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416" Text="Если в наличии 2 «Лорсулия/Бодрость»: Обсудите налоги и займы для финансирования строительства, $ «Бодрость» -1, «Метка» = 2"/>
				<Option Goto="371" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость»: Поддержите Оуэна и проголосуете против строительства литейных, $«Бодрость» -1, «Церковь» +30, «Армия» -10, «Дворяне» -10, «Торговцы» -10"/>
				<Option Goto="371" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», в наличии 800 «Королевство/Золото»: Одобрите строительство, $ «Бодрость» -1, «Золото» -800, «Армия» +10, «Дворяне» +10, «Торговцы» +10, «Церковь» -20, «Доход» +200, ^«Железо»"/>
				<Option Goto="371" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», в наличии 300 «Королевство/Золото»: Предложите построить меньшее количество мастерских, $ «Бодрость» -1, «Золото» -300, «Торговцы» +10, «Церковь» +10, «Доход» +60"/>
				<Option Goto="371" Text="Оставите решение за Иво, $ «Иво» +10, «Церковь» +10, «Армия» -10, «Дворяне» -10, «Торговцы» -10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Солдаты устраивают вас в снегу как драгоценную фарфоровую куклу: подсовывают плащ, поправляют рукава, неловко перешёптываются, будто боятся сломать. Один держит под локоть, другой морщит лоб, третий замирает с выражением искренней тревоги, будто его собственная жизнь зависит от вашего дыхания. Холод впивается под одежду, снег тает под спиной, и вы, чувствуя, как замерзаете всерьёз, решаете прекратить спектакль.\n\nС усилием приподнимаетесь, тяжело выдыхая, словно возвращаясь из другого мира, и тихо говорите, что вам уже лучше, что ноги слушаются. Лица солдат расправляются, как солнцем тронутые тучи: тревога растворяется, на смену ей приходит смущённое облегчение. Один неловко смеётся, другой хлопает вас по плечу, и будто по тайному сигналу между ними начинает путешествие из руки в руку, мигнув медным боком, маленькая фляжка. Один делает глоток и прячет улыбку в воротник, другой ловко прикрывает жест кашлем. В воздухе пахнет вином, железом и мокрой шерстью. Кто-то шутит шёпотом, кто-то смеётся и вы вдруг ловите себя на том, что вся сцена — с её снегом, паром дыхания, смехом и кружением фляжки — кажется какой-то почти домашней, если бы не снег, если бы не лес, если бы не этот холодный день.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Присоединитесь к ним и тоже отхлебнете из фляжки, $ «Армия» +10, «Дворяне» -10"/>
				<Option Goto="13" Text="Будете держаться наособицу от застрельщиков, $ «Дворяне» +10, «Армия» -10"/>
				<Option Goto="40" Text="Предложите солдатам поиграть в снежки, $ «Армия» -10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Иво задумчиво разглядывает пергамент, и внутри вас — предательски, глупо — вспыхивает робкая искра надежды. А вдруг...\n\nВдруг советники сжалились? Решили лишь припугнуть — на будущее, для порядка. Вы ведь всё поняли, правда? Усвоили урок. Больше не будете.\n\nИли это вовсе не про вас. Просто способ напомнить молодому королю, кто в Атане настоящий хозяин. До вас вельможам нет никакого дела, а его надо поставить на место.\n\nА может. может, случилось чудо. Кто-то отвлёкся, у кого-то дрогнула рука, запятая встала не там — и судьба свернула в другую сторону.\n\nВы успеваете прожить эту надежду целиком.\n\nИ тут же она умирает.\n\nСовет единогласно признаёт вас виновной — в измене, богохульстве и колдовстве. Сухие слова падают, как камни. Приговор ясен, ясен до последнего слога: сожжение на костре. Заживо.\n\nМир плывёт. Колени подкашиваются, дыхание сбивается, перед глазами темнеет — ещё миг, и вы бы рухнули в обморок прямо здесь. Но вам не дают. Грубые, безразличные руки королевских гвардейцев уже хватают вас, тащат прочь, вниз, по холодным каменным ступеням. В сырую темноту. В место, где не осталось ни надежды, ни воздуха, ни времени.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="468" Text="Гвардейцы отводят вас, полубессознательную от ужаса, в подземную темницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Весь остаток для вы чувствуете себя ужасной трусихой и предательницей. Ведь на кону жизни ваших родных и остальных жителей Даверна. Но Судьба или Всемогущий, похоже, решают дать вам еще один шанс.\n\nНа утреннем заседании Совета, граф Коммин сообщает, что король Эдрик из Коарила предлагает заключить союз против Радовии. Его поддерживает также король Варид, владыка земель Йелеса.\n\n- Но это же прекрасно - обрадованно восклицаете вы - Вместе мы сможем легче противостоять Радовии! И помочь Даверну.\n\nСудя по ироничным или смущенным лицам советников все как всегда не так просто.\n\n- Понимаете ли, Ваше Величество - откашливается Рудольф - с учетом положения Йелеса союз будет носить скорее превентивно-оградительный характер, призванный предотвратить распространение влияние Радовии скорее в демографическом, культурном и экономическом аспекте, нежели в форме прямого военного столкновения.\n\n- Не пудрите девушке мозги, Рудольф. Она уже замужем. - встает с места генерал Риго -Эдрик и Варид не пошлют ни солдата на защиту Даверна. Они хотят добиться блокады Працисса под предлогом того, что тамошний король Фабиан поддерживает тесные торговые связи с Радовией, как в общем то и со всеми соседними королевствами.\n\n- Что в общем то не самая плохая идея, учитывая вольнодумие и распущенность царящую в Прациссе.\n\n- Да, да. Только вот помимо падения нравов Працисс знаменит и своими мастерскими. Существенную часть товаров мы покупаем на тамошних рынках. И будем покупать и дальше, даже если присоединимся к блокаде, только уже через контрабандистов. Так что под знаменем борьбы с Радовией наши "союзники" еще раз опустошат наши кошельки.\n\nВы задумываетесь - может быть стоит рискнуть и использовать столь удачно подвернувшийся шанс для помощи родному королевству?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Мы могли бы сделать что-то реальное для борьбы с Радовией"/>
				<Option Goto="102" Text="Поддержите присоединение к торговой блокаде Працисса, $ «Церковь» +10, «Доход» -20, «Дворяне» -10, «Торговцы» -10"/>
				<Option Goto="102" Text="Не стоит связывать себя обязательствами в ущерб собственным интересам, $ «Дворяне» +10, «Торговцы» +10"/>
				<Option Goto="102" Text="Оставите решение за Иво, $ «Иво» +10, «Даверн» -10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Принцесса же ничего не смыслит в государственных вопросах. Она только внесет беспорядок во все дела своими капризами — бросается в последнюю отчаянную атаку Оуэн\n\nФон Дартс машет рукой\n\n— А кто в них особенно смыслит? Рудольф, вы вроде жаловались на нехватку рук, чтобы привести в порядок счета в казначействе. Пусть принцесса поможет вам с бумагами, заодно попутно научится чему-нибудь. Напортачить там сильнее, чем сейчас, даже она не сможет.\n\nЭто оказывается соломинкой, ломающей хребет верблюду. Посветлевшей лицом Рудольф голосует "за". Риго и Оуэн, впрочем, не сдаются и, отойдя к дальнему концу стола, принимаются что- то жарко доказывать фон Дарсту, но тот остается непреклонным. Облегченно выдохнувший Иво поспешно помогает вам усесться.\n\n— Ставлю четыре к пяти, что именно епископ Оуэн и есть убийца моего отца — жарко шепчет вам он — осталось только раздобыть доказательства. Слышала его? Король не выше бога, да это же просто признание в мятеже.\n\n— Или это может быть Риго — столь же возбужденно шепчете вы — я припоминаю, что он стоял почти за самой спиной твоего отца, когда объявили тот злополучный тост.\n\n— ТОСТ! Тост, господа!\n\nВы с Иво едва не подпрыгиваете от неожиданности. Граф Коммин смотрит на вас с легкой усмешкой, как будто он слышал ваш шепот с другого конца зала невзирая на перебранку с епископом и генералом.\n\n— Предлагаю тост за здоровье молодых — продолжает Коммин и вошедшие слуги поспешно расставляют перед вами кубки с вином. Вы замечаете, что Иво уставился на свой кубок как на ядовитую змею и даже не пытается притронутся к вину. Его как будто парализовало от страха.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Выпьете свое вино как ни в чем не бывало, $ «Дворяне» +10, «Иво» -10"/>
				<Option Goto="38" Text="Не прикоснетесь к вину, как и Иво, $ «Дворяне» -10, «Иво» +5"/>
				<Option Goto="38" Text="Протянете руку и как бы случайно опрокинете рукавом кубок Иво, $ «Иво» +15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Рыдая вы уходите прочь в тщетной надежде, что Иво придет утешить вас или хотя бы объясниться. Напрасно, король не удостаивает вас ни единым словом. Сочувствующее молчание придворных кажется вам удавкой на шее и только епископ Оуэн приходит и, взяв вас за руку, бормочет слова утешения, призывая к смирению и утешению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Ничего не остается как смириться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Городской рынок Хагоса — это давно уже город в городе. Ряды цветастых палаток и лавок с причудливыми вывесками, крики зазывал и шум толпы. Запахи жареного мяса и неведомых специй. И люди, торговцы и покупатели, стражники и воришки. Меха северян и пестрые накидки заморских гостей, серые домотканные рубахи крестьян, суконные куртки мастеровых и ремесленников, нарядные камзолы дворян и шелковые платья благородных леди. И какие платья! Чуть дальше около лавки кузнеца толпится несколько вооруженных мужчин, по виду наемных караванных охранников. За ними пестрый шатер гадалки. Напротив них небольшая толпа собралась около пекарни, благоухающей печеными яблоками и корицей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», в наличии 1 «Королевство/Золото»: Зайдете к кузнецу, $ «Бодрость» -1"/>
				<Option Goto="503" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», в наличии 1 «Королевство/Золото»: Посетите портного, $ «Бодрость» -1"/>
				<Option Goto="408" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», в наличии 1 «Королевство/Золото»: Заглянете в пестрый шатер гадалки"/>
				<Option Goto="467" Text="Полакомитесь яблочными пирогами"/>
				<Option Goto="250" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», в наличии 50 «Королевство/Золото», но отсутствует 19 «Королевство/Неделя»: Посетите лавку экзотических товаров, $ «Бодрость» -1"/>
				<Option Goto="67" Text="Если в наличии 1 «Лорсулия/Бодрость», отмечено «Персонажи/Даймер»: Зайдете в таверну и оставите сообщение Даймеру, $ «Бодрость» -1"/>
				<Option Goto="156" Text="Если выполнено условие: («Королевство/Армия» < 10) ИЛИ («Королевство/Дворяне» < 10) ИЛИ («Королевство/Торговцы» < 10) ИЛИ («Королевство/Церковь» < 10): Вернетесь во дворец, $ «Метка» = 0"/>
				<Option Goto="275" Text="Если выполнено условие: («Королевство/Армия» >= 10) И («Королевство/Дворяне» >= 10) И («Королевство/Торговцы» >= 10) and(«Королевство/Церковь» >= 10): Вернетесь во дворец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>