<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Нет, Ваше Величество</Title>
			<Author>Binki Edwards, 2026</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="db9152"/>
			<ButtonFont Value="000000"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Игра о приключениях принцессы Лорсулии – героини игры Yes, Your Grace. Перед лицом надвигающегося варварского нашествия ваш отец, король Эрик, выдал вас замуж за принца из соседнего государства в надежде получить военную помощь. Но жители вашей новой родины отнюдь не горят желанием сражаться за чужую страну, да и ваш супруг не питает к вам добрых чувств, а, напротив, вынашивает злобные планы. Впрочем, ему далеко до прожжённых интриганов, засевших в королевском совете и в тайне примеряющих королевскую корону. Удастся ли вам выжить во враждебном королевстве, спасти свое, а то и прибрать к рукам чужое?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Сидя в полумраке кареты, во весь опор мчащейся по тряской дороге, в окружении двух тел королевских особ вы невольно пытаетесь еще раз разобраться в череде событий, приведших вас к текущему незавидному положению, и приходите к выводу, что вам на редкость не повезло в жизни. А ведь изначально она казалась столь безоблачной.\n\nВы - принцесса Лорсулия, старшая дочь Эрика, короля Данверна. Вам скоро должно исполниться четырнадцать лет и еще несколько недель назад вы в основном были озабочены тем, какой подарок попросить у вашей матери, королевы Аурелии, на ваш день рождения. Ну, и как получше отплатить вашей вредной младшей сестре Азалии за ее каверзы. Но потом события покатились под гору, быстро превращаясь в лавину, грозящую поглотить вас.\n\nЧетырнадцать лет назад ваш отец, король Эрик, угодил в лапы радовийских налетчиков и не нашел ничего лучше, чем пообещать их вожаку Бейрану в качестве выкупа вашу руку. Тогда король Эрик наверняка посчитал это крайне хитроумным ходом, будучи уверенным, что до вашего совершеннолетия Бейран наверняка не доживет, сложив буйну голову в какой-нибудь передряге, а если и нет, то навряд ли осмелится требовать обещанное. Однако, Бейрон не только выжил, но и собрал вокруг себя множество сторонников, превратившись из обычного разбойника в варварского короля. Впрочем, королей в Радовии было пруд пруди и между ними как раз шла ожесточенная междоусобная резня. Отдавать вас в жены варвару король Эрик не пожелал (спасибо), но, не имея большой собственной армии, поспешил заключить военный союз с сильным соседним государством Атаной. Талис, король Атаны, согласился прислать свое войско на помощь Даверну в обмен на ваш брак с его сыном принцем Иво. Вот так, чтобы спастись от одного навязанного брака вы оказались вынуждены вступить в другой навязанный брак. На особо радостную свадьбу никто и не рассчитывал, но ваша вышла совсем уж не веселой. Король Талис был отравлен прямо на свадебном пиру. Изрядно повздорив с вашим отцом, принц, а вернее теперь уже король Иво в спешке покинул замок Гревно, забрав гроб с телом отца и вас в придачу. Вы едва успели собрать хоть какие вещи - в основном одежду, украшения и вашу кошку Пылинку. Ну и еще\n\n$ У«Пылинка»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Роскошное новое платье, хоть отец и жадничал. Но по одежке встречают!, $ «Иво» +5, «Армия» +5, «Дворяне» +5, «Торговцы» +5, «Церковь» +5, У«Пылинка»"/>
				<Option Goto="98" Text="Туго набитый кошелек. Вы не гордая, вы возьмете деньгами, $ «Золото» +20, У«Пылинка»"/>
				<Option Goto="98" Text="Несколько книжек из отцовской библиотеки - почитать в дорогу, $ «Колдовство» +1, У«Пылинка»"/>
				<Option Goto="421" Text="Оптимизм. Ваш неукротимый оптимизм. И нежелание читать предисловие"/>
				<Option Goto="269" Text="Правила игры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Два часа спустя вас корчит в судорогах у подножия долгожданного трона. Желудок выворачивается наизнанку, и едкая желчь обжигает горло. Горький привкус желчи обжигает глотку, а в ноздри бьёт тяжёлый металлический запах, пропитавший каждый камень этого проклятого зала. Вы стоите на ступенях, скользких от крови, — крови тех, кто пал, защищая этот самый трон.\n\nПодниматься сюда пришлось буквально по трупам.\n\nШесть десятков солдат дворцовой гвардии — широкоплечих, как дубы, верзил в позолоченных кирасах и сверкающих шлемах — сражались до последнего.\n\nКто бы мог подумать, глядя на вечно холодных, чопорных стражников, на этих расфуфыренных павлинов в парадной форме, что они способны на такое? Что они будут стоять насмерть за человека, который даже не умел говорить с ними по-человечески. За Иво, чья речь всегда была суше осеннего листа, а взгляд — холоднее северного ветра. За короля, который даже имен то их не утруждался помнить. Да и вы, признаться, всегда считали их чем-то вроде декоративной мебелью при дворе.\n\nИ ошиблись.\n\nОни дрались до последнего вздоха.\n\nДрались у ворот дворца, когда у них ещё был реальный шанс оттеснить нападающих, захлопнуть тяжёлые створки и дождаться подмоги. Они бились яростно, сбивая ваших бойцов с ног щитами, сыпя ударами, как кузнецы по раскалённой стали.\n\nСражались насмерть на ступенях кордегардии, когда надежда ещё теплилась, как слабый огонёк. Рубили и кололи, не щадя ни себя, ни врагов. Убивали и умирали. Падали — но не сдавались.\n\nВо дворе дворца они бились уже не ради победы — ради того, чтобы умереть достойно. Наверное, они тогда ещё не успели понять, а, может, и не хотели верить, что подмога уже не придёт никогда и шансов больше нет.\n\nИ даже когда стало понятно, что все кончено и никакой надежды не осталось, они продолжали драться в коридорах, где каждый поворот, каждая арка становились последним рубежом. Где кровь стекала по мраморным плитам, собираясь в алые лужицы у стен.\n\nА последние из них пали здесь — в тронном зале. Отбросив изрубленные щиты, с мечами в руках, с глазами, полными ярости и отчаяния. Они не сложили оружия. Не сдались. Упали, но не преклонились.\n\nИ вот вы идете по их крови. Поднимаетесь по липким, тёплым ступеням, которые цепляются за подошвы, будто пытаются удержать.\n\nВ животе снова сводит что-то острое, и вы едва успеваете наклониться, прежде чем новый приступ рвоты прорывается наружу, сотрясая всё тело.\n\n«Прекрасное знамение для начала правления», — думаете вы с горькой усмешкой. — «Кровавый путь к власти. И ничего больше».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Вы усаживаетесь на трон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>