<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Зловещие тропы Алмана</Title>
			<Author>Илья Можаев</Author>
			<Year>2020</Year>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8a1204"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nМэллон сидел на широком балконе своего дворца и смотрел вдаль. Взор статного эльфа был чист и прекрасен; казалось бы, ничто не потревожит покой этой величавой особы. Там, за пределами столицы, простиралась великая степь Эрхэллана - его родной страны, королём которой он стал несколько лет назад.\n\nНо думы короля «Страны эльфов» (её второе название) вовсе не так светлы и радужны, как может показаться со стороны. Морщина прорезает черты молодого ещё лица...\n\nС давних времён четыре государства - Эрхэллан, Галассон, Нарриан, Эрриэн - образовали Союз Белых королевств и обязались оказывать друг другу посильную военную помощь. До сих пор это клятва, принесённая ещё древними королями, строго соблюдалась всеми сторонами.\n\nНе так давно, около полугода назад, из соседнего государства Галассон приходили тревожные новости. Алман, один из городов, подвластных тамошнему королю, восстал. Воинственный народ алмаров - умелых лучников и бойцов - был поднят на бессмысленный и беспричинный бунт. По слухам, их воеводу, начавшего восстание, звали Алмарк. Они сражались лишь ради свободы, не пытаясь вести мирных переговоров, но смогли одержать небольшую победу, успешно разгромив местный гарнизон и подкрепления.\n\nКороль Галассона воззвал за помощью к Мэллону для победы над бунтарским народом алмаров. Эрхэллан издревле славился своими достойными героями-воинами, талантливыми полководцами и дипломатами. Мэллон, приняв просьбу, решил отправить двоих своих лучших посланников - бойцов-наёмников, исполнявших тайные и опасные миссии. Их целью было отыскать и убить алмарского предводителя Алмарка: весь бунт зиждился на его могучей и властной фигуре.\n\nПервый наёмник успешно пробрался на алмарскую территорию, но был остановлен самым неожиданным образом: на одной из галас-ских застав его приняли за шпиона и взяли как ценного пленника.\n\nМэллону удалось вызволить его, убедив союзников в их ошибке. Второй посланник был убит уже на подступах к ставке Алмарка. Кто-то даже пустил слух, что воин был убит не по-людски, а с использованием чёрной магии, но никто не верил этим россказням.\n\nШансы на победу этим путём таяли, но объединёнными силами Галассона королю удалось опрокинуть ряды алмаров. Городу бунтовщиков был возвращён прежний статус, была восстановлена власть. Сам Алмарк сумел бежать, и поиски его не увенчались успехом.\n\nИ вот, несколько дней назад, самые тревожные новости стали поступать из Галассона. Совершенно неожиданно для властей объявился Алмарк и снова возглавил восстание в своём городе. Но на этот раз он позаботился об организованности: заморское орочье королевство Оркэрт, жаждущее господствовать на всём севере мира, отправило крупный военный корпус на подмогу. Это войско, возглавляемое орком по имени Крисл, в тот же день начала восстания высадилось близ галасского Виргена и захватило город.\n\nКрисл быстро, всего через сутки, добрался до ставки Алмарка и заключил договор, по которому должен был подчиняться указаниям алмарского короля до завершения военной кампании. Часть алмаров была отправлена вместе с Крислом в следующий поход. Через четыре дня после начала восстания и всей войны в битве на реке Галасс большая армия галассов пала, сражённая силами орков и алмаров.\n\nУзнав о победе, Алмарк отдал Крислу чёткий и логичный приказ: через двенадцать дней уничтожить Сонное озеро и столицу Галассона. Последняя галасская армия осталась в окружении без возможности получить подкрепление, а совсем скоро новые корабли с полчищами орков должны были высадиться на берег. Война велась настолько молниеносно и успешно, что союзники из Содружества не успевали прийти на помощь вовремя.\n\nСведения из-за границы произвели страшное впечатление на эльфов и всех жителей Эрхэллана. Говорили о страшном Крисле, беспощадном Алмарке, полчищах алмаров и орков. Кто-то даже\n\nразводил слухи о печальной участи Галассона, об угрозе, нависшей, возможно, над всем Содружеством...\n\nОдновременно с отправлением приказа оркам Алмарк, успешно свергнув власть в своём городе и оставшись там со своим войском, прислал Мэллону письмо, которое пришло по назначению ещё через два дня. Содержание было весьма деликатным: новоявленный король алмаров уверял в своих благих намерениях и заявлял, что воюет лишь с Галассоном и не собирается разворачивать более масштабную войну.\n\nМэллон письму ничуть не поверил и спешно стал советоваться со своим придворным магом и советником Эйнолом. В результате в тот же тревожный день было вынесено решение, согласованное с советом столицы Эрхэллана. С окрестностей Долгого озера будет созвана крупная армия, являющаяся основной частью военной элиты Эрхэллана. Это войско недавно уже было приведено в боевую готовность, им будут руководить граф Мейнал и известный в своих воинских достоинствах молодой лорд Лайрэм. На рассвете следующего дня войско направиться к границе, дальше в Алман, а там и доберётся до столицы Галассона. На путь, сражение у Алмана, которое следует ожидать - девять дней, и воины успеют.\n\nКак всякий эрхэец (человек, родившийся в Эрхэллане), вы горите желанием постоять за свою страну. В свои молодые годы вы уже стяжали себе скромную славу перед королевским дворцом, не раз приносив победу в тяжёлых заданиях и небольших сражениях. Теперь на вас, лорда Лайрэма, ложится ещё более серьёзная ответственность: вы должны воодушевить полки соотечественников и выполнить задание, о котором вам скоро поведает король.\n\nЕсли вы готовы исполнить волю короля, если готовы ради своей страны отправиться в путь, то это приключение - для вас, а Мэллон и Эйнол ждут вашего прибытия.\n\nОставшись с вами наедине, Мэллон объясняет суть дела, хотя часть вам уже и так известна. «Страна эльфов» втянута в эту войну, так как находится в родстве с Галассоном, а заклятые враги всего Содружества - орки. Теперь, при близости врага, опасность нависает и над Эрхэлланом.\n\nСемитысячная армия графа Мейнала доберётся до реки Лилий, а у вас есть особо тяжёлое и важное королевское задание. Вы должны в одиночку дойти пешком до города Алман и победить самого Алмарка. На это лишь три дня.\n\nВ это время Мэллон будет созывать новое войско Нарриана и Эрриэна и флот для войны. К третьему дню вашей миссии король на самых быстрых конях доскачет до места стоянки у реки Лилий и вместе с войском направится в Алман - независимо от вашего успеха или поражения. Но Алмарк - слишком серьёзный противник. Если он будет убит, алмары потеряют и правителя, и вождя - тогда у Эрхэллана будет много шансов на победу в битве. Но стоит оставить Алмарка в живых, как его воины под властью опытного полководца почувствуют свою силу и, скорее всего, одержат победу: ведь их-то десять тысяч.\n\nПосылать кого-либо другого не имеет смысла. Опыт прошлого восстания и неудач наёмников показал, что здесь необходим человек, способный проникнуть на вражескую территорию и исполнить задание и одновременно быть принятым своими соотечественниками. Вы отлично подходите по обеим причинам. Эльфа посылать не выйдет, потому что среди алмаров представителей этого народца почти нет, и он сразу же вызовет подозрения. Став во главе войска, вы, как надеется король, на время сможете не привлекать внимания, и алмары осознают вашу истинную роль лишь в последний момент.\n\nВ залу входит Эйнол. Король и маг делают вам поистине королевский подарок: золотой медальон на цепочке, внутри которого изображена алая роза, над ней - перекрещенные меч и колчан. Эйнол объясняет значение медальона. Это символ верности Эрхэллану и его королю. Если удача, ум и верный меч будут славно служить вам, если вы достигнете цели и победите Алмарка, нужно\n\nбудет лишь поднять медальон вверх и произнести: «Победа во славу Эрхэллана и его короля!» Мэллон и Эйнол увидят магический знак, который появится при произнесении заветных слов.\n\nНо вот уже и утро решающего похода, время торопит. В сопровождении графа Мейнала - вашего старого друга - вы выходите из королевского дворца и встречаетесь с эльфийскими пажами. Они снабжают вас всем необходимым для пути: заплечным мешком (в нём 7 мест), кошелём (с 15 золотыми, его подвесьте к поясу), луком и колчаном с 5 стрелами (их повесьте на ремешок через плечо), наполненной флягой (2 глотка по +2 СИЛЫ, тоже у пояса), огнивом для разжигания костров и факелов (1 место в заплечном мешке) и ЕДОЙ на 3 дня (по +4 СИЛЫ, каждая по 1 месту в заплечном мешке). Учтите, что если вы потеряете огниво, разжечь огонь другим способом вряд ли удастся. Королевский медальон бережно повесьте на шею под плащ, а верный меч в ножнах всегда с вами. Запишите все эти предметы на ЛИСТ ГЕРОЯ.\n\nПодводят вашего прекрасного серого коня. Гудят трубы, и народ на площади затихает, приготовившись слушать короля.\n\nСтоя на дворцовом балконе, Мэллон под сладостные звуки музыки произносит торжественную речь обо всём ныне происходящем в соседних странах, об Алмане, Оркэрте и Галассоне, о развязавшейся войне, о войске лорда Лайрэма и графа Мейнала. Свою речь Мэллон завершает словами: «В путь! Удачи и победы!»\n\nЗвучат прощальные крики и музыка, и войско во главе с вами и графом Мейналом трогается в поход на Алман...\n\nЕсли вы решили не отступить и исполнить королевскую миссию, если будете до конца бороться за свою родину и Содружество, если хотите отправиться в поход - то переверните страницу, и да сопутствует вам удача!\n\nИ помните: всё зависит только от вас!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Первый день проходит без приключений. Пустив коней шагом, войско неторопливо трясётся по Эрхэлланскому тракту вдоль берегов Долгого озера. В Элланоне, где делается остановка на ночь, вас ожидает подкрепление.\n\nК вечеру следующего дня армия добирается до стен Лофана. Город этот был основан в древние времена как крепость у двух северо-восточных границ. Трудные годы прошли, но и сейчас Лофан является важным опорно-стратегическим пунктом для «Страны эльфов». Тем более что время пошло неспокойное.\n\nДостаточно высокая крепостная стена вокруг Лофана со множеством бойниц и большими воротами словно показывает свою надёжность и монументальность и вызывает на бой вражеские армии, но ваше войско беспрепятственно пропускают в город.\n\nГраф Мейнал считает, что нужно, пополнившись ещё одним отрядом, остановиться на ночлег у реки Лилий, ближе к границе. Вы соглашаетесь с ним и отправляете войско к реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Что ж, вы можете поскакать в том же направлении"/>
				<Option Goto="471" Text="а можете остаться ненадолго в городе и попытаться что-нибудь разузнать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Тропка без приключений ведёт вас по лесной чаще. Тихо и хорошо, несмотря на неприятное чувство напряжённости и тревожности из-за нахождения на вражеской территории. Переваливает за полдень, но вовсе не жарко: по небу пробегают облака, а кроны деревьев укрывают вас от горячих солнечных лучей.\n\nДовольно скоро попадается ответвление на северо-запад.\n\nТак как путь на север вам уже не нужен (вы слишком забрали к востоку), вы сворачиваете по направлению к Алману, западнее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="657"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Снова проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Если попали в последнюю цель"/>
				<Option Goto="606" Text="Если промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Закрыв бочку, вы ещё раз окидываете взором обстановку и оставляете кладовую. На кухне кипит работа, и вы беспрепятственно проходите к лестнице</Text>
			<Options>
				<Option Goto="651"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Рискованная затея: придётся сражаться с огромной тварью, балансируя на узком уступе. На время боя вычтите 1 из своей ЛОВКОСТИ.\n\nПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели одолеть существо в нелёгком бою</Text>
			<Options>
				<Option Goto="619"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Во время боя оборотень крепко укусил вас за ногу. Этот, конечно, не в расцвете своих сил, сейчас не полнолуние, но сильный укус от оборотня - это «волчья зараза».\n\nВы начинаете чувствовать небольшую слабость и странное ощущение в конечности. Если вы не предпримете чего-либо в ближайшее время, болезнь быстро распространится по телу, и вы станете таким же полукровкой.\n\nЕсли у вас есть меч Алнора или противоядие, воспользуйтесь чем-нибудь.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="539"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Внезапно слышится тихий свист, и один из стражников валится со стрелой в спине. Алмары судорожно начинают метаться, голосить, а вы тем временем вновь прицеливаетесь. По движущемуся человеку попасть сложнее...\n\n* Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="566" Text="Если и этот выстрел пришёлся в цель"/>
				<Option Goto="415" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Тут же подаётесь назад и в последний миг прячетесь за шкафом. Алмары, даже не пытаясь оглядеть залу, устремляется к к лестнице в кухню.\n\nВам показалось, или в комнате стражи ещё кто-то остался?.. В таком случае, не стоит туда заходить. Тихо выходите в холл и отворяете левую дверь - ту, что украшена причудливым орнаментом.\n\nЗдесь зал ожидания. Пара книжных шкафов, стулья и большие двойные двери с рельефным орнаментом. Не задерживаясь, проходите к ним.\n\nЗастыв на месте, присвистываете. Оказывается, в Алмане с некоторых пор есть тронный зал! Его простор озаряют множество светильников по стенам. Пол частично покрыт ковром, стены украшены панелями и гобеленами, а в дальнем конце, на возвышении, находится трон. Он ярко сверкает, но вы твёрдо уверены, что это всего лишь позолота.\n\nВ это время к вам с мечом наперевес устремляется дюжий стражник. По алмарским законам, ни одному смертному не дозволено без разрешения заходить в тронный зал короля! Отступать вам некуда и незачем, поэтому вы скрещиваете клинки с опытным противником.\n\nСТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели его одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ещё не один час проходит в мерной ходьбе по степной тропе. Громада леса всё приближается, по сторонам тропы начинаются кустарники. Парящее прежде солнце уверенно клонится к западному горизонту.\n\nК вечеру вы попадаете под кроны деревьев. Быстро смеркается, и вы через некоторое время пристраиваетесь спать под раскидистым деревом, так, чтобы не было видно с тропы.\n\nЕсли за прошедший день вы так ничего и не ели, поужинайте, или 3 СИЛЫ придётся потерять.\n\nПотом вы мирно засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Ещё часа три-четыре проходит в блужданиях по лесу. Постепенно смеркается, всё вокруг затихает, скоро надо останавливаться на ночлег.\n\n& Достигнув следующей развилки, вы решаете, что как раз пора. Если вы сегодня за день так и не поели, съешьте 1 ЕДУ либо потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nПо вашим расчётам, вы всё ещё находитесь на наррийской территории, поэтому опасений за сон может быть меньше. Ворох сухих листьев в ближайших кустах заменит мягкую постель, и вы засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вот где пригодится пилка! Вы наскоро выпиливаете приличный кусок решётки и выбираетесь из ловушки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Наконец, река Лилий входит в маленькое ущелье в Малланских горах (а точнее говоря, воды выходят из него). Травы, а тем более кустарник, исчезли, остались лишь скудные лишайники на каменистой почве, да кое-где влажные мшистые камни.\n\n^ Ущелье заканчивается, и тропинка начинает зигзагами карабкаться вверх, по тёмному, ещё не освещённому склону, состоящему из множества крутых уступов. Река превратилась в ручей, небольшими журчащими водопадами скатывающийся вниз. Пару раз вы даже срываетесь на острых камнях (вычтите 2 из СИЛЫ).\n\nНо вскоре подъём заканчивается, и вашему взору открывается удивительное зрелище. Вы стоите на ровной, достаточно широкой площадке, сплошь покрытой невысокой зеленью. Чувствуется аромат полевых цветов. На другой стороне площадки раскинулось поистине огромное зеленеющее дерево, невиданное вами прежде. А у его корней из-под земли бьёт чистый ключ, который потом превратится в ручей, а затем в мощную реку, несущую свои воды в далёкий океан...\n\nЛужайка так и манит отдохнуть. Но не ловушка ли? Вряд ли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Устроите привал"/>
				<Option Goto="258" Text="отправитесь по одной из следующих тропок: на северо-восток"/>
				<Option Goto="332" Text="на восток. Обе тропы отсюда выглядят старыми, узкими и заброшенными, а восточная и вовсе уходит под осыпающийся откос, который, кажется, может в любой момент обрушить склон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Эх, как жаль, что лук вы оставили на той злополучной заставе! Он мог бы неплохо пригодиться в эту минуту.\n\nНо делать нечего, надо идти помогать. Вы поднимаетесь до конца лестницы и, держась в стороне, в полутьме, приближаетесь к сражающимся сбоку. Меч уже сжат в руке, и вы подходите ближе. Выждав удобный момент, когда чародей окажется к вам лицом (всё-таки атаковать врага со спины в высшей степени бесчестно), вы наносите меткий и неотразимый удар.\n\nЕщё одна большая вспышка, и вас отбрасывает назад (вычтите 2 из СИЛЫ). Поднявшись, вы видите, что противник упал на каменный пол замертво</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вычтите за такой неблагородный поступок 1 из своего ОБАЯНИЯ.\n\nБыстро отвязав от заборчика поводья и вскочив на коня, вы пришпориваете его, оставляя на произвол судьбы своего соотечественника. Вскоре весь город остаётся позади</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Верная стрела не даёт промаха: алмар хватается за простреленное горло и, упав, больше не подаёт признаков жизни.\n\nНо вы немножко помедлили. В это время второй противник успел выскочить из укрытия и приблизиться к вам. Вы оба одновременно тянетесь к лукам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если у вас нет стрел в запасе, то нужно мгновенно предпринять что-то другое"/>
				<Option Goto="401" Text="Если есть, то кто же из вас успеет выпалить первым? Возможность промаха на такой дистанции исключена. Проверьте свою УДАЧУ. Если судьба на вашей стороне"/>
				<Option Goto="639" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вскоре, к вашему удивлению, вы выезжаете на ту самую дорогу, по которой скакали через город вместе с войском из столицы в Алман. Решив, что с вас хватит на сегодня и что лучше всего перед миссией - крепкий сон, вы пришпориваете коня и быстро добираетесь до реки Лилий</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Помещение оказывается спальней для охранников-алмаров. Двое сразу вскакивают и хватаются за мечи, а третий пока ещё мирно храпит.\n\nX ПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nЧерез пять раундов боя третий алмар, которого так невежественно будят, совсем проснётся и также вступит в битву:\n\n2 ТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 7\n\nКогда вы победите одного из алмаров, можете взять себе его меч (если у вас ещё не было оружия).\n\nЕсли вы одолели всех троих</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>- Проверка? - переспрашивает повар. - Ну, проверяй... Ужин мы готовим. Вот жаркое, а вот суп, - он показывает на кастрюли. - На, пробуй...\n\nОн подаёт вам ложку, чтобы попробовать еду. Вид и запах съестного показывают, что приготовлено хорошо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Согласитесь попробовать"/>
				<Option Goto="550" Text="откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Неподалёку отсюда, в укромной лощинке, под прикрытием острых скальных отрогов, притулился простенький бревенчатый дом с парой окон. Небольшая эрхэйская застава - последний оплот «Страны эльфов» перед границей.\n\nВы проходите внутрь. Пара двухъярусных кроватей, стулья и большой стол - почти вся обстановка. Встречают вас радушно и сразу предлагают пообедать.\n\n^ За плотной трапезой (восстановите 3 СИЛЫ) вы знакомитесь с остальными. Всего на заставе два эрхэйца и два эльфа. Разговор идёт о том о сём, о разных известиях из-за границы, пока не заводит в сторону вашей личности. Тут все как по команде начинают задавать вопросы.\n\nНадо обязательно им что-то рассказать. Предателей среди собеседников быть не может, но от осторожности ещё никто не умирал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Доверите заставщикам всю правду"/>
				<Option Goto="613" Text="преподнесёте отговорку о том, что вы лишь проверяете сторожевые посты границы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Солнце быстро поднимается над хребтом, тени рассеиваются, и в окрестностях склона гор становится очень светло.\n\nЧерез час тропа, попетляв по скалам, спускаясь вниз и снова поднимаясь, разветвляется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Дальше можно продолжить дорогу на север, вдоль хребта"/>
				<Option Goto="322" Text="повернуть на восток, в гущу Наррианского леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Больше присутствия алмаров не наблюдается. Да, это - алмар-ская застава, ловушка для простых путников, но не для вас. А воины здесь почему-то спят на посту...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="482"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Свежий прохладный воздух ласкает лицо. Как приятно чувствовать себя на свободе!\n\nПоздний вечер, сумерки. Солнце уже село на западе, оставив после себя сполохи красок на половине неба, а луны ещё не видать. Всё погружено в мягкий полумрак, но вам удаётся разглядеть, что вы стоите на ограждённой площади. Вроде никого. Сторожка и тюрьма остались позади.\n\nПеред вами возвышается в ночном небе тёмная башня - Цитадель Алмарка. Что ж, вы у цели. Уверенно направляетесь к основанию массивного строения</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Проход заворачивает налево, а в правой стене рядом с углом видна дверь. Почти такая же широкая, как и предыдущая, к тому же довольно расшатанная: ей явно часто пользуются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если вы ещё не заходили туда, можете это сделать"/>
				<Option Goto="670" Text="А если уже были или не хотите, то направляйтесь вдоль нечищеных стен дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Едва вы успеваете снова натянуть одеяло, придерживая рукоять меча, как шаги останавливаются и замирают на несколько секунд под дверью. Слышится лёгкий скрип, и она отворяется. Затем шаги слышатся ближе.\n\nВы едва приоткрываете глаз. Около кровати виден чей-то большой силуэт. Незнакомец осматривает вас и, видимо, уверившись, что вы спите, начинает копаться в вашем мешке. Ну, вот это уже наглость. Приглядевшись, к своему изумлению, вы узнаёте в нём... торговца!\n\nОн повёрнут к вам боком и не замечает, как вы медленно поднимаетесь, доставая меч, и тяжело кладёте руку ему на плечо. От неожиданности он вздрагивает, но тут же выхватывает свой клинок.\n\nЗначит, этот чёртов торговец не просто влез ночью к вам в комнату явно не с добросердечными намерениями. Хозяин ещё и захватил оружие и готов дать вам бой, хоть и слегка не ожидал\n\nвашего пробуждения. Ну что ж, вы уже полны решимости задать ему славную битву!\n\n2ТОРГОВЕЦ\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если вы снизили его СИЛУ до 3, то можете оставить его в живых и заставить рассказать о причине нападения"/>
				<Option Goto="399" Text="Но если вы совсем в гневе и решили убить грабителя - деритесь до конца. Если вы победите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Неизвестно, подействует ли обычное противоядие на магическую болезнь, но ничего другого вам не остаётся. Быстро делаете глоток содержимого склянки (теперь она пуста) и замираете.\n\nСначала не чувствуется ничего. Но потом боль в ноге немного проходит, а слабость исчезает. Похоже, противоядие действует!\n\nНо учтите, что оно не избавило вас полностью от «волчьей заразы». Ещё несколько дней вы продержитесь, но затем вполне может произойти превращение в оборотня. Конечно, когда вы встретитесь с королевскими врачами и Эйнолом собственной персоной, они сумеют найти исцеление. Но до этого момента надо ещё дожить, а пока что будьте очень осторожны: при любом другом попадании яда в организм может случиться что-то непредвиденное, и противоядие может и не помочь.\n\nКогда в тексте книги вас спросят, укусил ли вас оборотень, прибавьте 130 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nТеперь возвращайтесь к действительности</Text>
			<Options>
				<Option Goto="645"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Эта тропа уводит в глубь гор, вдаль от ущелья. То, что вас там ждёт - корявые полуразрушенные уступы, песчаные и каменистые осыпи, просветы меж древними крошащимися скалами, куда стремится тропинка, иссушенные лишайники и тишина. А где-то над головой горные пики красиво завершаются сверкающими снежными шапками, будто принарядившись к какому-то празднеству. Вы упрямо идёте по тропе, которая уходит в расселины, взбирается по уступам, сбегает по склонам отрогов вниз и вновь карабкается по гребню горы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Уже давно за полдень, когда тропка разъединяется. Идите либо на северо-восток"/>
				<Option Goto="573" Text="либо на восток, а на запад вам не в этот раз. Путь севернее частично завален камнями: там явно давно не появляются люди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Голоса давно отдалились и замолкли, но вы, как ни стараетесь, не можете отыскать путь. Блуждания по лесу чем-то напоминают переход через горы: всё время петлять, вглядываться, переходить и обходить овраги, перелезать через поваленные деревья. Вот только не видно ничего, и от этого не легче: постоянно с чем-то сталкиваетесь в кромешной тьме. Но даже при свете вы, скорее всего, не смогли бы уже отыскать прежинй путь.\n\n^ Ночь длинная-длинная, и в этот раз вам не суждено поспать (-3 из СИЛЫ).\n\nНо вот, наконец-то (казалось бы, прошла целая вечность), начинает светать, и вы уже можете определить стороны света. И тут вдруг обнаруживаете, что прямо перед вами, за парой деревьев, - тропа, судя по всему, та самая, с которой сошли вечером. Следов алмаров не видно, наверное, вы продвинулись хоть немного вперёд.\n\nТяжёлый вздох - но делать нечего! Да, ночь выдалась непростая, но остался всего один день миссии. Именно он решит всё. Итак - в путь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="440"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Улица Кузнечного дела ничем особо не отличается от других - такая же тихая и узенькая, как и остальные. Вы не спеша проезжаете всю её вдоль.\n\nПривлекает внимание двухэтажный каменный дом с роскошными мраморными ступенями. Странно, что он построен на такой неприметной улице. Мощное строение словно вглядывается своими окнами на северо-восток, в сторону границы. У вас не остаётся сомнений, что это и есть дом графа.\n\nОткрывшему парадную дверь лакею вы называете своё истинное имя и титул. Он проводит вас на второй этаж, в кабинет графа Хэйсала.\n\nПеред вами просторное помещение, под ногами паркет, а у стен шкафы с бесчисленными томами и сочинениями. Да, видно, графу не приходится скучать в этом великолепном доме. Хозяин поднимается из-за дубового стола, заваленного бумагами, чертежами, чернильницами, и приветствует вас:\n\n- Добрый вечер, лорд Лайрэм, - он улыбается, но глаза остаются грустноватыми. - Я как раз ожидал вас. Прошу, садитесь. Если позволите, я сразу приступлю к делу. Прикажи принести нам по чашке кофе, - отсылает он лакея и, прокашлявшись, начинает рассказ:\n\n- Итак, я полагаю, что сейчас и в Лофане стало небезопасно. По всему городу можно неожиданно столкнуться с алмарами. Наверняка вы уже заметили это, - он делает небольшую паузу, будто раздумывая над своими словами или давая время на осмысление и вам. - Я надеюсь, что король Мэллон знает или догадывается\n\nо том, что письмо от Алмарка с уверениями о мире - лишь наглая ложь для отвода глаз. Как только падёт Галассон, та же участь может постигнуть и нас. Но, чтобы проникнуть на территорию Эрхэллана, врагу нужно сначала взять наш крайний пограничный аванпост - неприступный и хорошо защищённый Лофан, потому пройти так просто не удастся. Для этой цели Алмарк выбрал скрытную тактику: направил в Лофан группу шпионов собирать информацию, например, о вооружении, а сам затаился в своём проклятом Алмане. Я более чем уверен, что он хорошо подготовился и ожидает ваше, лорд, войско. Так как он хороший полководец, а численность его армии больше, он вполне рассчитывает на победу. Тогда ничто уже не спасёт Галассон, и падёт одно королевство из Содружества. В нужный момент шпионы-алмары нападут на меня, на других военачальников, откроют ворота, и враг беспрепятственно войдёт в Лофан.\n\nГраф снова прерывает свою речь. В это время входит слуга с двумя чашками горячего кофе на подносе. Попивая приятный напиток (+2 СИЛЫ), вы немного сидите в тишине, а потом граф продолжает.\n\n- Да, коварства и хитрости у этого алмарского царька хватает. Шпионы работают по-тихому, я с ними пока не сталкивался, но следы их всё-таки есть. Один эльф, не так давно переселившийся из Алмана сюда, недавно был найден мёртвым в своём доме. Дверь была выломана, а на столе красовались три пустых стакана. Видимо, ночью к нему в дом вломились двое, о чём-то поговорили, выпили и, когда не добились нужного результата, без лишних проблем убили. Возможно, он был с кем-либо из них знаком или знал что-то, чего знать не нужно было. Или Алмарк приказал переманивать на свою сторону всех, кто связан с его городом, да вот этот эльф отказался. А другого, человека, который лицом немного был похож на вас, нашли вчера поздно вечером на одной из главных улиц. Кто он, откуда - неизвестно. Я лишь думаю, что они перепутали его с вами, и точно так же без проблем убрали свидетеля этой досадной ошибки. Вы талантливый воин, для врага опасный, тем более, ведёте за собой войско на Алман. Лорд, вас здесь ожидают\n\nуже второй день подряд, так что нужно быть начеку, - граф вздыхает и выжидающе смотрит на вас. Вы киваете в знак согласия. Странно, выходит, что алмары разгадали или частично раскрыли план короля так скоро. - Последние дни я занимался поиском возможного убежища (или одного из убежищ) алмаров в Лофане. И, кажется, отыскал такой дом. По некоторой информации, в нём недавно поселилась группа каких-то странных людей, и сосед говорит, что по ночам из-за закрытых ставен видны полоски света. На спешном совете мы решили послать отряд обыскать дом, но мои люди не нашли ничего подозрительного. Возможно, в ратуше есть шпион, который предупредил алмаров заранее. Они подставили мирных жителей как хозяев, а сами на время затаились, но, думаю, сейчас вернулись обратно. Тут нужен человек с опытом, способный в одиночку, без лишнего шума пробраться в дом. А мои солдаты будут ждать его сигнала. Я знаю, лорд, что вы совершили немало подвигов и сюда присланы не просто так, а с какой-то не терпящей отложения миссией. Но, может, всё же поможете мне?.. Тот дом стоит неподалёку, а новая информация о враге поможет и мне, и вам. Если согласитесь, я пошлю следом своих солдат, и они будут ждать условного сигнала для атаки. Вот какое у меня для вас предложение...\n\nНа этом столь длинная и содержательная речь графа Хэйсала оканчивается. Можно признать, он поведал вам много нового и интересного. Идея и вправду очень рисковая, но как раз для таких, как вы. Не слишком ли много проблем в самом начале пути? Хотя вы тоже знаете о цели недостаточно.\n\nКакое решение примете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Откажетесь от этого ненадёжного задания"/>
				<Option Goto="446" Text="всё-таки попробуете себя в нём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>29.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Если Нэйом жив"/>
				<Option Goto="610" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Быстро подбегаете к двери и, изготовившись, достаёте меч. Затем резко распахиваете дверь и заскакиваете внутрь. Двое алмаров, споривших о чём-то друг с другом, удивлённо переглядываются и незамедлительно тянутся руками к клинкам.\n\n2 ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 7\n\n2 ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 5\n\nЕсли вы их победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Кожистые крылья какой-то твари накрывают лицо, когти царапают голову... и вся стая бросается и облепляет вас со всех сторон. Вы обречены...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Первый человек, которого вы встречаете, лишь растерянно качает головой. Ясно: он не местный.\n\nА вот следующего прохожего ваш вопрос не застаёт врасплох. Он хитро прищуривается, и что-то резкое, словно недоброе, проскакивает в чертах его лица. Но почти все уже разошлись кто куда, остался только этот подозрительный незнакомец. От его ответа зависит исход ваших поисков.\n\nПроверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="367" Text="а если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Наконец, все звуки стихают позади. Похоже, вы оторвались, если, конечно, кто-то гнался следом, но расслабляться всё равно не стоит.\n\nЕли ли вы хоть что-нибудь за весь сегодняшний день? Или передряги, тяжести пути и столкновения помешали в этом? Если так, то следует поесть немного или потерять 3 СИЛЫ.\n\nИ что же вы собираетесь делать теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447" Text="Памятуя об отряде алмаров, будете идти по тропе всю долгую ночь"/>
				<Option Goto="365" Text="плюнув на всё, пристроитесь спать под ближайшим деревом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>- Торговец ты, значит, - произносит алмар. - А товары-то есть? Что у тебя там, в мешке? За проход надо платить... Пошлина - два предмета!\n\nВы понимаете, что это, скорее всего, никакая не пошлина, а попросту вещественная взятка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589" Text="Если у вас есть два предмета, можете расплатиться ими"/>
				<Option Goto="428" Text="Если вещей не хватает, можете отдать, например, заплечный мешок (но потом некуда будет класть находки). Только не отдавайте оружие - вы без него никуда, и вас могут неправильно понять, как сдавшегося человека. Если хотите, можете вместо вещей предложить 5 золотых"/>
				<Option Goto="270" Text="Если же у вас не хватает ни на то, ни на другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Следующая развилка появляется уже ближе к сумеркам, солнце почти ушло на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Северо-западная"/>
				<Option Goto="296" Text="северная тропинка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Настороженно, почти бесшумно, вы тянете на себя ручку двери. Она подаётся, пропуская в дом солнечные лучи. Внутри - ни души, ни живой, ни мёртвой. Если судить по следам деятельности людей, здесь не так давно (скорее всего, этой ночью) спали двое... нет, даже трое. И похоже, что прямо посреди ночи они встали, собрались и куда-то ушли. Лишь на стене сиротливо приютились два лука.\n\nДа это застава. Но очень странные обстоятельства. Загадка.\n\nСтоп. А если. Вы вспоминаете сегодняшнюю встречу с алма-рами. Значит, это и есть их застава? Именно так! Вам только на руку, что никого нет.\n\nВ поисках чего-нибудь полезного вы обнаруживаете 2 золотых и верёвку (+55). Можете взять с собой один из луков и колчан с всего-навсего 1 стрелой.\n\nПохоже, это всё, пора продолжать путь. Вы выходите и осматриваетесь. Есть три возможных варианта:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="на северо-запад, к концу ущелья"/>
				<Option Goto="468" Text="на северо-восток, вдоль дороги"/>
				<Option Goto="533" Text="или на восток, в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Резкая обжигающая боль в руке (-3 СИЛЫ). Вы успеваете заметить, как куда-то в стену втягивается длинная красная штуковина.\n\nТеперь вы видите противника - это хамелеон. Начав движение, он выдал себя, до той поры сливаясь с стеной. Эта особь воистину гигантских размеров - почти как вы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Воины внимательно выслушивают ваш рассказ, а по его окончании делятся доступной им информацией:\n\n- Можем дать несколько советов. Раньше с этой площадки существовала тропа на северо-восток, вдоль ущелья, сейчас её завалило. Но учтите, что на самой северной окраине Малланских гор, в конце Лофанского ущелья, можно наткнуться на алмарскую заставу. Если пойдёте отсюда на восток, то, может быть, к ночи доберётесь до другой заставы, наррийской. Правда, по пути тропы, как и вообще в этих краях, очень плохие, и есть опасность встретиться со злобными птицелюдьми. У них привычка не пропускать человека живым. Ну, да вы с ними, наверное, знакомы. А ещё можно спуститься по склону к большой дороге. На саму дорогу лучше не выходить, но можно перейти её и продолжить путь по Алмазным горам: говорят, там поспокойнее.\n\nЭто всё, что они могут рассказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="А сейчас можете попросить воинов дать с собой немного еды и стрел"/>
				<Option Goto="634" Text="закончить беседу и покинуть гостеприимную заставу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Если она вас не подвела"/>
				<Option Goto="492" Text="Если всё-таки подвела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы подоспеваете как раз вовремя: наррийцев застали врасплох, и один из союзников уже мёртв. Подскочив к одному из алмаров, едва тот успевает обернуться, вы пронзаете его мечом.\n\nУслышав шум сзади, здоровый детина-орк обращает на вас внимание. Этого так просто одолеть не удастся.\n\n2 орк\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 11\n\nЕсли вы вышли победителем из этой стычки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="646"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>- Да, - отвечаете вы, - меня сюда направил торговец.\n\n- Небось, деньжат ты ему побольше отвалил? - спрашивает человек.\n\n- Ну... так, за некоторую плату. Но под честное слово не выдавать, а я человек чести.\n\n- Честь... честь... Нынче честь не в моде! Ответь-ка на один вопрос - это ты должен знать. Сколько дней назад началась война?\n\nНеплохой вопрос. Со всеми этими странствиями, встречами, бесконечными битвами вы как-то потеряли счёт дням. Насколько вы помните, войско Крисла выступило в поход то ли вечером, то ли ночью. Сейчас поздний вечер, значит нужно указать точное количество дней. От столицы Эрхэллана до Алмана вы добрались, можно считать, за пять дней. А ещё... вы никак не можете толком вспомнить.\n\nКакой ответ назовёте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="552" Text="13 дней назад"/>
				<Option Goto="347" Text="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Дверь оказывается не запертой и со скрипом открывается, пропуская вас внутрь. За ней - тёмный холл и, кажется, лестница наверх.\n\nВнезапно что-то мягкое, но тяжёлое опускается вам на макушку, и вы без сознания падаете на холодный пол</Text>
			<Options>
				<Option Goto="507"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы в просторном, даже обширном, полукруглом ярко освещённом зале. Обилие мебели (шкафов, столов, кресел и всего такого), ковры на полу, какие-то картины сражений на стенах, дверь в правой стене... Несколько окон. Нигде ещё в цитадели вы не видели окон.\n\nВ центре залы лицом к вам стоит человек. Вы никогда ранее не встречались с Алмарком, но сразу понимаете, что это именно он и никто другой. Он выше вас (два метра ростом), крупнее, чем-то напоминает орка: покатый лоб, выдающиеся скулы, глубоко посаженные зловещие глаза. На губах играет ядовитая усмешка.\n\n- Ну здравствуй, странник, - произносит он. - Проник сюда всё-таки. Что ж, я лично сражусь со столь достойным соперником.\n\nВы поднимаете меч, он поднимает свой. Если у вас есть возможность призвать союзника, не делайте этого: в этой битве должны сойтись лишь двое, один на один. Каждый удар его тяжёлого оружия отнимет у вас 3 СИЛЫ.\n\nАЛМАРК\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 18\n\nЕсли вы сумели отнять у него 6 СИЛ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы и Нэйом против\n\nX АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="Если вы с Нэйомом победили"/>
				<Option Goto="649" Text="А ежели союзник пал, но вы сразили врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Медленно разглядываете всё вокруг. Вы стоите в нешироком земляном коридоре. Сверху, из отверстия лестницы, пробивается лёгкий свет. Приглядевшись, замечаете, что дальше по проходу, на стенах и невысоком потолке, кое-где видно свечение. Это странные фосфоресцирующие жучки, создающие лёгкий полумрак, хотя всё равно при таком неверном свете очертания расплываются, а пола не видно.\n\nВозвращаться не хочется, надо исследовать проход. Кто знает, куда и как далеко он может завести? По вашим расчётам, направление ведёт к Алману.\n\nЗа вашей спиной тупик. Остаётся один путь - вперёд. И вы устремляетесь по проходу, надеясь, что в полумраке успеете при случае увидеть опасность.\n\nЕсли у вас есть с собой свеча или перо павлина, следовало бы воспользоваться чем-то из них. Если нет ничего из этого</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Осмотрев поверженного зверя, вы остаётесь довольным. Туша упитанна и в приготовленном состоянии должна быть хороша на вкус.\n\nКак бывалый охотник, быстро снимаете ненужную шкуру (хотя при особом желании можете забрать её себе). Если у вас осталось огниво, спокойно разведите костёр и поджарьте большой окорок. В таком случае можно устроить трапезу прямо сейчас (и восстановить 5 СИЛ), а можно завернуть мясо с собой. Если же огнива у вас не имеется, то, увы, вы останетесь без вкусного обеда.\n\nЧто ж, пора дальше в дорогу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы лихорадочно, как и всегда в минуты волнения и в трудном положении, пытаетесь придумать выход из ситуации. Пробраться лесом или попытаться прокрасться к лучнику крайне неразумно, ваши шансы в таком случае стремятся к нулю.\n\nХорошо. Хотя чего хорошего?.. Может, в доме есть лук? Дверь расположена сбоку, и алмар почти не видит её. В самом доме тихо, и можно попробовать проскочить туда.\n\n^ Медленно и бесшумно, по-пластунски, как учили, вы подбираетесь к дому... видите, что дверь чуть приоткрыта... и, резко вскочив, вбегаете внутрь. На пороге стрела оцарапывает плечо (-2 СИЛЫ) - стрелок всё-таки среагировал, но запоздало и неточно.\n\nА здесь все спят. Трое заставщиков-алмаров спокойно дрыхнут на своих лежанках. Серьёзно? Спят днём на заставе, да ещё в такое неспокойное время! Куда только смотрит их начальство.\n\nНу, по крайней мере, они спали до вашего прибытия. От шума вторжения алмары, потирая глаза, поднимаются и, при виде вас, хватаются за оружие. Одного вы сумели застать врасплох и тут же уложили, а вот два других в состоянии принять бой.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 6\n\nПока вы дерётесь с этими врагами, тот лучник-алмар, сидевший в засаде, явно успевает оценить ситуацию. Видимо, он понимает, что сонным товарищам нужна помощь, и решает поспешить сюда. В разгар битвы, после 5 раундов боя, он, отбросив лук, вступает в борьбу:\n\nX ТРЕТИЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 10\n\nЕсли вы сумели одолеть их всех</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Путь долог и лишён приключений. Неторопливо ровная наезженная дорога ведёт прямо в знаменитое Лофанское ущелье между двумя громадными хребтами. Скоро горы уже возвышаются по обе стороны от вас, а позади исчезают с линии горизонта стены Лофана...\n\nСклоны хребтов слишком непроходимы из-за многочисленных острых скал, осыпей как с небольшими, так и с крупными камнями, грозящими устроить лавину. Вокруг вас пространство ещё достаточно широко, но почти всё усеяно большими валунами, когда-то сорвавшимися с вершин. Однако где-то здесь имеются тропинки.\n\n^ Начинает припекать, а широкое дно ущелья не оставляет места для тени. Попейте из фляги или потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nАга, вот и они! Видно, как от дороги по достаточно пологим склонам вьются две тропки, отходящие к разным хребтам. Судя по всему, ими нередко пользуются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Выберете ту, что ведёт в Алмазные горы"/>
				<Option Goto="359" Text="или другую, ведущую в Малланские"/>
				<Option Goto="411" Text="Вы, скорее всего, сейчас где-то на границе Эрхэллана и нынешнего Алмана, но можете рискнуть и пойти дальше по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Дозор проходит удачно: вы не засыпаете и никого не встречаете. Когда приходит время, будите спутника и ложитесь спать.\n\nБлиже к утру нарриец поднимает вас на ноги. Он делает знак молчать и притаиться и показывает в сторону тропы. Там виден колеблющийся свет двух-трёх факелов.\n\nВы предлагаете не показываться на виду и отойти дальше в лес. Быстро собираете вещи и отступаете. Это оправданно: алмары (или кто-то другой) проходят мимо места прежней стоянки и вскоре скрываются из виду.\n\nЕщё около часа, до рассвета, вы проводите в бодрствовании, но никого не встречаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="458"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Несколько троп с этого плато уводят обратно, как вы успели понять, в Алмазные горы, но вам туда не по пути.\n\nДобравшись со всей осторожностью до северного края возвышенности, находите две тропинки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="583" Text="на север"/>
				<Option Goto="664" Text="на северо-восток. Обе они сбегают с гор на равнину, так что выбирайте любую, по наитию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Металл быстро справляется с деревом, но телепатические атаки чародея в это время не прекращались (-2 СИЛЫ). Выпилив приличный кусок решётки, вы выбираетесь из западни. Теперь наверх!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Какой бы необычной ни была эта встреча и какими бы решительными ни были намерения варана, но он явно не собирается вас преследовать. Пробежав следом (но медленно) метров пять, он возвращается обратно.\n\nА вы замечаете, что ноги сами избрали нужный путь - на северо-восток, ведь на юг и на запад с того перекрёстка вам идти не стоило</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Увидев у вас коготь своего собрата по крови, птицечеловек издаёт отчаянный вопль и улетает куда-то вверх, на свою балку. Что ж, опасность больше не угрожает, и вы минуете залу и открываете дверь.\n\nВойдя в следующий зал, слышите за спиной отчётливый щелчок. Это закрылась дверь, и открыть её вы уже не сможете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Закончен трудный бой. Вы отлично поработали оружием, вспомнили, каково это - драться со всякими мерзкими большими монстрами. Если хотите, можете отрезать для себя коготь (-89) одного из птицелюдей.\n\nНо больше здесь делать абсолютно нечего. Мясо их несъедобное (да вы бы и пробовать не стали), а вещей никаких нет. Вряд ли разумно возвращаться назад по одному из двух юго-западных направлений, так что у вас не остаётся выбора - только тропинка на восток</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Убив зверя, вы осматриваете свои раны и заключаете, что острой опасности они не несут. Ничего интересного в теле дикобраза нет, на мясо он не сгодится.\n\nВы продолжаете путь на север и вскоре выходите на тропу, ведущую с юго-востока на северо-запад. Вам же как раз нужно пойти западнее, и вы направляетесь по дорожке, которая должна вести в сторону Алмана</Text>
			<Options>
				<Option Goto="657"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ночь прошла спокойно (+3 СИЛЫ), без всяких там происшествий, хоть вам и снился этот проклятый торговец.\n\nДом, конечно, хороший, в таком и укрыться от нападения можно. Но задерживаться больше не стоит - впереди последний день пути</Text>
			<Options>
				<Option Goto="615"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Внезапно вы замечаете в окне дома резкое движение. Значит, там точно кто-то есть. Не враги ли?.. Решив не рисковать, вы укрываетесь за ближайшим выступом.\n\nНо, похоже, вас тоже заметили. Почти сразу из домика выскакивают трое. И это явно не друзья. Те двое, с луками, в типичных плащах, - это ведь алмары! А последний... Неужели орк? Да, так и есть.\n\nСудя по их виду, боя не избежать: враги начинают быстро осматривать и обыскивать всё вокруг в поисках вас. Возможности скрыться уже нет. Выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="атакуете первым, используя лук"/>
				<Option Goto="305" Text="свой верный меч"/>
				<Option Goto="444" Text="либо спокойно подождёте столкновения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>С хрипом алмар опускается наземь. Надо быстрее принимать решение, где-то рядом должна быть алмарская сторожевая застава.\n\nВерно, чуть подальше виден бревенчатый дом с окнами на тропу, поставленный на голых камнях. Там обязательно кто-то есть, иначе бы этот алмар не стал бы нести дозор, не имея подмоги.\n\nПробраться незамеченным не удастся: вокруг только скалы, вас тут же заметят и пристрелят. Попытаться пострелять из лука в окна тоже глупо и бессмысленно: нет порядочного укрытия.\n\nЧто ж, тогда остаётся с боем ворваться в дом</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Есть тут одно место, - в задумчивости говорит Арвид. - Могут помочь, наверняка ведают что надо... Если захотите, идите на Ремесленную, в подвал дома 3 - там что-то... вроде как подпольная организация. Только вы учтите, что они люди бывалые, осторожные, могут проверку вам устроить, ну, вопросы наводящие задать... Ключевые слова: «я от торговца, что на краю леса». Я не смогу сейчас вас проводить, мне ещё нужно кое-какие дела справить...\n\nЭльф примолкает. Что ж, если появится желание пойти по указанному адресу, прибавьте 145 к номеру параграфа, который будете читать. А если вас спросят, встречались ли вы с Арвидом за время пребывания в Алмане, прибавьте 170 к номеру параграфа.\n\nВы по-дружески прощаетесь с Арвидом и покидаете трапезную</Text>
			<Options>
				<Option Goto="702"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Едва уловимый свист, и вас пронзает острая боль (-4 СИЛЫ). Беспечность как рукой снимает. Из плеча торчит стрела...\n\nМолниеносно оцениваете ситуацию, даже не попытавшись вытащить стрелу. Она попала в плечо под углом, откуда-то справа и немного впереди от тропинки. Это проносится в голове за долю секунды, и вы тут же разворачиваетесь налево и, петляя, как заяц, проскальзываете за первый попавшийся камень.\n\nТолько теперь можно сориентироваться. Первым делом извлекаете стрелу и заматываете обрывком рубахи рану. С интересом замечаете, что у стрелы широкий зазубренный наконечник - такие приносят больше боли, особенно при вытаскивании из раны. К несчастью, древко стрелы вы сломали при попытке укрыться за камнем, поэтому применить её вы не сможете.\n\nТак, теперь о противнике. Краем глаза выглянув из-за валуна, вы оглядываете скалы по другую сторону тропы, но никого не замечаете. Да, здесь немудрено спрятаться, в этом нагромождении камней и уступов - отличное место для засады выбрал ваш враг. Остаётся маленькая уловка.\n\nОчень осторожно приподнимаете над камнем край своего плаща. Вам повезло: нервы у врага (очевидно, алмара) не выдерживают, и он выстреливает. Но вы вовремя отдёргиваете руку, успев-таки его разглядеть.\n\nВон там, по другую сторону тропинки, ещё повыше, за небольшим уступом, мелькнул край серо-бурого плаща. Да, человека с такой маскировкой трудно отыскать в горном пейзаже. А... постойте, так ведь оттуда до вас больше пятидесяти метров! Ух ты!.. Можно только подивиться меткости алмара, засевшего там. При большом запасе стрел и еды он фактически может выдержать долгую осаду с разных сторон, ведь сверху напасть на него нельзя, а подобных мастеров меткости, которые бы могли его сразить, немного.\n\nНо, по праву, один из таких мастеров - это вы! Что ж, вы постараетесь составить ему конкуренцию и не уступить! Попасть с такого расстояния за укрытие во врага практически невозможно (как и ему в вас), но соперник вряд ли будет сидеть сложа руки. Наверняка, как только вы выглянете, он выпустит стрелу. Да, остаётся обмениваться выстрелами. Только правила будут немного другие.\n\n* Для того, чтобы провести каждый раунд, то есть выпустить стрелу, проверьте свою МЕТКОСТЬ, как и обычно. Если проверка неудачна, то вы вообще не попали в нужном направлении, и, сразу оценив это, прячетесь за валуном от стрелы противника.\n\nА если проверка прошла успешно, то киньте кубик дважды: за себя и за алмара по разу. У вас число больше - враг ранен, а вы успели вовремя пригнуться. У него больше - наоборот, и вы теряете ещё 4 СИЛЫ. Равные числа - оба поспели укрыться и не пострадали.\n\nИ по новой. Такими раундами будет проходить перестрелка. Придётся сражаться до конца, до последней стрелы (при надобности), иначе вас могут одолеть безоружным.\n\nДля победы нужно ранить врага три раза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если вы сумели достигнуть этого результата и выйти из весьма затруднительной переделки живым, а алмар - нет"/>
				<Option Goto="395" Text="А если у вас и вовсе кончились стрелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Странная и в то же время печальная встреча... Хотел ли этот заключенный вам зла? Наверняка он принял вас за ещё одного стражника. Может, он смог бы помочь?..\n\nВыбросив из головы неприятные мысли, вы на скорую руку обыскиваете комнату. Ничего интересного, как и ожидалось.\n\nА что это за перстень у человека на пальце? Деревянное кольцо в виде ящерицы. Каким образом оно было утаено от алмаров? Однако вы тоже смогли упрятать медальон короля. Если хотите взять кольцо (+131) с собой, наденьте пока что на палец (когда найдёте мешок, сможете положить перстень туда).\n\nВыглядываете из комнаты - тихо. Предварительно заперев дверь, куда пойдёте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="налево"/>
				<Option Goto="312" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Ночь проходит вполне благополучно, вы неплохо отдохнули к рассвету (+2 СИЛЫ). Остаётся последний, решающий день миссии.\n\nА перед вами всё ещё развилка, на которой вы решили остановиться прошлым вечером. Дорожки на юг и на юго-восток не подходят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="528" Text="Выбирайте северо-западную"/>
				<Option Goto="172" Text="северо-восточную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Если на вас надет амулет Алмарка, перейдите на соответствующий параграф.\n\nВ противном случае проверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="420" Text="Если ваш рассказ покажется собеседнику достаточно убедительным"/>
				<Option Goto="611" Text="А ежели всё-таки нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы уже почти забываете о тех угрюмых верзилах, наблюдавших за вами в трактире, но они напоминают о себе сами.\n\nКогда вы начинаете отвязывать от забора поводья своего коня, вдруг слышится свист тетивы, и прямо в плечо вонзается стрела (потеряйте 3 СИЛЫ). Освободившись от неё, выхватываете меч. И тут перед вами вырастают те самые нелюдимы, да ещё к ним присоединился третий, с луком за спиной. В руках у них сверкают в полутьме начищенными лезвиями мечи.\n\nX ПЕРВЫЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ТРЕТИЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nЕсли вы одолели нежданных противников</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>& Ещё один поход по непролазным кустам - ещё с дюжину царапин и ушибов (-2 СИЛЫ).\n\nВыбравшись на тропу, вы хорошенько отряхиваетесь и оглядываетесь. Ничего не изменилось. Идите дальше - на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы стараетесь не думать о продолжительности, заунывности и неприятностях спуска, ведь впереди вас ждёт мягкая равнина!\n\nВыходит неожиданно, но вы обнаруживаете себя идущим по мшисто-каменистой земле у подножия хребта. Ура! Вы преодолели горы!\n\nВскоре вокруг уже поднимаются травы и злаки, жёсткая горная тропа превращается в плотный чернозём. Недалеко справа расположился тёмно-зеленеющий Наррианский лес, он аккуратным полукругом огибает долину, по которой вы идёте. Если обернуться, можно хорошо рассмотреть оба хребта. Слева высятся крупные утёсы Малланских гор, по краю которых вьётся затерянная тропинка; правее уходят вдаль Алмазные горы - древний осыпающийся массив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="От созерцания красот природы вас отвлекает движение в траве. Приглядевшись, вы замечаете дёргающиеся серые уши. Да это всего лишь кролик! Тем не менее, можете попробовать подстрелить его"/>
				<Option Goto="679" Text="просто пойти вперёд по тропе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Извлекая павлинье перо из заплечного мешка, вы вспоминаете, как оно искрилось и сверкало. И правда, чудодейственный предмет и сейчас продолжает переливаться разными цветами. Даже нет: в этом полумраке оно начинает разгораться и вскоре уже ярко светится, показывая путь на несколько метров вперёд. Вот это здорово!\n\nЧуть поодаль на полу замечаете змею. Это крайне ядовитая болотная гадюка. При ярком свете она поспешно уползает в свою нору. А иди вы без света, могли бы напороться.\n\nНесколько утомительных часов ходьбы проходят спокойно. Кое-где стены и потолок сухие и глинистые, а где-то - влажные, в этих местах неведомой рукой седлана крепь. С течением времени вы уже перестаёте удивляться этому странному туннелю, сделанному под землёй и ведущему так далеко под вражеской землёй.\n\nНаконец, проход заканчивается. Аккуратно положите павлинье перо в заплечный мешок: оно может ещё понадобиться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вы выдержали трудный бой, и награда не ждёт! В комнате вы обнаруживаете все свои вещи: меч и всё, что было с вами, когда входили в дом. Даже в кошеле позвякивают прежние золотые.\n\n^ В полном снаряжении, со своим старым мечом, вы выходите из помещения. Вот теперь прорвёмся! Отметьте на ЛИСТЕ ГЕРОЯ, что вы уже посещали комнату на углу коридора и сражались с алмарами. Решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="526" Text="налево, по более хоженому проходу"/>
				<Option Goto="150" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Дракончики атакуют, они быстры и ловки. Вдобавок они дерутся в привычной для себя среде, в отличие от вас, лучше бьющего на земле, чем в воде. Поэтому на время боя уменьшайте на 1 свою МОЩНОСТЬ УДАРА. Каждый успешный плевок кислотой отнимет у вас 3 СИЛЫ.\n\n2 ПЕРВЫЙ ДРАКОНЧИК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 6\n\nX ВТОРОЙ ДРАКОНЧИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nX ТРЕТИЙ ДРАКОНЧИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 7\n\nЕсли каким-то чудом вы сумели их всех одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="699"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Увы, вы так и остаётесь ждать, не смея ни бросить свой плащ, ни высунуться из укрытия. Так проходит час, другой. Тишина...\n\nА потом вдруг вы слышите голоса, голоса со стороны алмар-ской стороны. Сомнений нет - там враги. Выхода не остаётся, и вы выскакиваете из-за валуна, надеясь на чудо, на спасительное место, где можно укрыться и принять бой.\n\nНо чуда не наступает. Не успеваете пробежать и пяти метров, как вас настигает метко пущенная стрела.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>- Если я правильно понимаю, - говорит торговец, получив деньги, - вы пришли с юга, так что эта тропа не представляет интереса. Ну, через бурелом вы тоже не станете продираться. На север идти не советую: места там опасные, как будто тяготеет какое-то зло. Кто-то рассказывал, что видел там большого матёрого волка, возможно - оборотня. Хотя здесь везде сейчас неприятно. Сам я в Алман хожу по тропе на северо-восток. Но учтите: тут некоторые звери больны бешенством, но. вот моё противоядие от этого помогает! - Он снова с гордостью демонстрирует вам уже знакомую склянку.\n\nНепонятно, правда ли тут есть бешеные животные, или хитрец торговец просто хочет зарекомендовать свой товар. Впрочем, если вы этого ещё не сделали, можете купить противоядие (+19) на 1 глоток за 4 золотых.\n\nТеперь за 2 золотых можете задать другой вопрос (если уже не задали все).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Как проникнуть в Алман?"/>
				<Option Goto="416" Text="Что вы знаете об Алмарке?"/>
				<Option Goto="549" Text="Есть ли друзья в самом Алмане?"/>
				<Option Goto="124" Text="Не будете задавать вопросов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Стрела намертво попадает в цель: с такого расстояния сложно не попасть. Орк с хрипом оседает на землю, алмары резко оборачиваются на звук Вы вовремя пригибаетесь, слышится свист тетивы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Пока алмары ещё не сделали повторных выстрелов, вы можете выпустить свою стрелу"/>
				<Option Goto="688" Text="А если у вас закончились ресурсы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Тело чародея корчится в судорогах, затем затихает. Алмарк подходит к своему распростёртому на ковре другу. Вдруг слышится треск, и тело чародея прямо на глазах обращается пепел, да и тот исчезает почти сразу. Вы сумели одолеть чёрного мага!\n\nАлмарк потрясённо оглядывается и в ярости кричит:\n\n- Ты убил Ксоролла, моего верного друга! Ну, я отомщу за это!\n\nЭто мы ещё посмотрим, кто кого. Алмарк бросается в атаку, словно мгновенно справившись с чувством утраты и найдя в себе новые силы. Каждый его удар заставит вас потерять 3 СИЛЫ. Призвать союзника, если такая возможность осталась, в этом бою нельзя: вы всё же оказываетесь в большей степени человеком чести, чем ваш противник.\n\n2 АЛМАРК\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 12\n\nЕсли вы наконец-то одолели своего главного врага</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Широкое оголённое место. Деревья вырублены, лишь чахлая травка пробивается из-под земли.\n\nВпереди большим-большим кругом высятся неприступные серые каменные стены, окружённые глубоким рвом. Многочисленные галереи, высокие башни с бойницами, на зубчатых стенах деловито расхаживают с луками часовые-алмары. За бастионами видны возвышающиеся отдельные здания, а дальше, к центру города - высокая башня.\n\nЗдесь сходится множество тропинок и пять больших дорог. Четыре из них оканчиваются у четырёх окованных железом ворот, а пятая должна быть по другую сторону города.\n\nВы достигли цели своего путешествия. Остаётся лишь только проникнуть внутрь и закончить миссию. Даже пытаться не стоит отыскать в этой крепкой неприступной стене какую-либо лазейку, потайную дверь. Во-первых, их там нет и не должно быть. А во-вторых, хоть сейчас и близится вечер, но лучники сразу заметят вас при приближении. С этими мыслями вы уверенно направляетесь к створкам ближайших к вам ворот.\n\nПодвесной мост опущен, и на полпути через ров вас встречают несколько алмаров в воинском облачении. Сверху, из бойниц башни, за происходящим внимательно наблюдают лучники.\n\n- Пароль? - требовательно обращается к вам предводитель стражи.\n\nЕсли вы знаете пароль, то назовите его. Если же нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="439"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Почти под прямым углом коридор сворачивает вправо. Далее по левую руку виднеется маленькая дверь. Здесь стоит неприятный запах, а дверь напоминает вход в затхлую кладовую или комнату бедных работников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Попробуете войти"/>
				<Option Goto="268" Text="продолжите путь прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Когда вы договариваете и просите о помощи, на некоторое время повисает напряжённое молчание. Наконец, явно собравшись с мыслями, человек говорит:\n\n- Эх... парень, работёнку ты нам хорошую задал... Да ладно, не впервой. Не буду спрашивать, кто ты и зачем тебе в башню, - это не моё дело. Но есть один способ... Ребята, - обращается он к своим, - когда мы в последний раз относили еду?\n\n- Позавчера вечером, - отвечает кто-то из них.\n\n- Хорошо. Так вот, Алмарк потребовал, чтобы раз в два дня от каждого дома приносили определённый объём съестного - в кухню казармы и кухню его цитадели: им там еды не хватает. Два дня назад мы относили еду в башню, этой ночью новый черёд. Хочешь, можем взять тебя с собой?\n\nЗаманчивое предложение. Проникнуть вот так, запросто... но не будет ли непредвиденных проблем?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Примете это предложение"/>
				<Option Goto="329" Text="отклоните"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>- Времена нынче непростые, опасные, вот и приходится быть начеку, даже мне, простому торговцу, - объясняет новый знакомый, упитанный, но крепкий и сильный человек лет сорока.\n\nОн одет в добротный кафтан, на поясе - ножны, рукой придерживает лук. - Поселился-то я здесь давно, с алмарами во вражде не был, но и не люблю их. Временами ходил пешком в Лофан, откуда я родом. А после начала этой войны... и я стал носить меч и лук при себе. - Вы лишь сочувственно и понимающе киваете.\n\nПо коридору торговец проводит вас в большое помещение - столовую или. лавку. Он зажигает несколько подсвечников, освещая обстановку.\n\nВы присвистываете. Да тут есть абсолютно всё! Куча всяких инструментов, снаряжение искателя приключений, предметы для дома, какие-то склянки, даже еда, оружие и. всего не перечислить!\n\nХозяин буквально на глазах меняет манеры и превращается в аккуратного слащавого торговца, пытающегося угодить покупателю. Для начала он предлагает вам чашечку простого, но горячего и успокаивающего чая (восстановите 1 СИЛУ). Наглядно видно, что человек он бывалый и живёт далеко не бедно.\n\n- Чего желаете? - спрашивает торговец. Он теперь даже говорит на «вы». Ну, конечно, вы же больше не ломитесь к нему в дом, а находитесь в роли покупателя. - Что нужно опытному путнику, искателю приключений? Есть выбор луков и стрел, отличные верёвки, обязательно попробуйте верёвки! Снаряжение для скалолазания, хорошие сапоги, а. так, это не надо. В кладовой есть фрукты. Это - зелья. А ещё у меня были одни замечательные ножны - подарил один друг и сказал, что они зачаровывают любой меч и.\n\nНо вы благоразумно и вовремя прерываете его поток словесных излияний и отказываетесь от «волшебных» ножен. Всё-таки, в общении в подобными торгашами нужно сознавать разницу между действительностью, присказкой или явной выдумкой.\n\nПосмотрев всевозможные товары, вы выделяете часть из них, полезную для себя. Список на выбор вместе с ценами: моток прочной верёвки (+55) - стоит 3 золотых, лук (если вы потеряли свой) - 4 золотых, стрелы по золотому за штуку (их много, берите, пока деньги есть), отвар из целебных трав (должен, по словам торговца, восста\n\nнавливать СИЛУ до первоначального уровня) - за 5 золотых, яблоко (прибавит 2 СИЛЫ, можете взять несколько) - 2. За всего-навсего 2 золотых торговец доверху наполнит вашу флягу водой, ничуть не хуже прежней.\n\nЕсли у вас нет заплечного мешка, можете купить подходящий за 4 золотых. Новый, правда, будет меньше - всего на 5 мест.\n\nС нескрываемой гордостью торговец показывает маленькую склянку с надписью «Противоядие» (+19) - оно хоть и стоит целых 6 золотых, но, как уверяет торговец, может спасти от яда любой змеи или другого зверя, даже от бешенства. Только используется всего один раз (так как склянка рассчитана на 1 глоток). Может, это, конечно, вообще сущая отрава, но решать вам.\n\nПопытки заспорить с торговцем о цене совершенно бесполезны: он упёрт, как бык, ссылаясь на то, что «уже и так впустил в дом не за должную плату». Однако другой подходящей лавочки в окрестном лесу нет, поэтому цены завышены неспроста.\n\nВыбирайте товары и покупайте, лишь бы денег хватило на нужное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="В любой момент можете попытаться корыстно убить торговца и заполучить всё сразу и бесплатно"/>
				<Option Goto="265" Text="Если до драки дело не дошло, и вы хоть что-то купили"/>
				<Option Goto="502" Text="Если не приобрели совсем ничего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вас можно поздравить! Вы настоящий скалолаз, раз без снаряжения взобрались на почти ровную, отвесную стену.\n\nУцепившись за край дыры, подтягиваетесь наверх. Перед вами тёмное отверстие</Text>
			<Options>
				<Option Goto="574"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Отступать вам некуда, а взывать о помощи к алмарам вы не собираетесь. Молча достаёте меч и готовитесь проучить наглеца.\n\n2 АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nУбивать его не следует: противник слаб и плохо соображает, это было бы не слишком достойно с вашей стороны. Кто знает, возможно, тут отыщется кто-нибудь из его дружков, способный постоять за себя и товарищей в бою. Когда снизите СИЛУ врага до 2</Text>
			<Options>
				<Option Goto="692"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Постепенно громада Наррианского леса всё приближается и приближается к вам, одновременно солнце начинает закатываться в сторону дальних отрогов Алмазных гор.\n\nЧерез пару часов, уже во время заката, вы выбираетесь на перекрёсток, расположенный под сводами первых деревьев. По какой тропе пойдёте дальше в лес:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="по северной"/>
				<Option Goto="604" Text="восточной (южное направление уведёт обратно в степь)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Воины рассказывают, что нынешняя война затронула и их лесную страну. Нарриан спешно созывает армию, чтобы быть готовым сразиться в новой битве.\n\nДаже в этих местах сейчас неспокойно, приходится всё время ставить двух часовых. На наррийской стороне потише, но всё-таки недобрых встреч иногда не избежать. Алмары сейчас - враги, недаром они вместе с орками разгромили войско союзников.\n\nНедавно на дороге из Алмана в Миль видели орков: что им тут делать?\n\nНо есть и что-то хорошее. Заставщики рассказывают, что, если отсюда пойти на север, а потом свернуть на восток, можно наткнуться на ульи диких пчёл - у них должен быть очень целебный мёд, и здешние лесники присматривают за этим местом. Правда, у пчёл весьма злой нрав, но у воинов есть специальная москитная сетка - они продадут вам её, как особому гостю, всего лишь за 3 золотых. Стоит ли она этих денег - вам решать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="524" Text="Купите сетку (если у вас, конечно, есть заплечный мешок и место в нём)"/>
				<Option Goto="631" Text="откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Следующая комната тоже просторна и ярко освещена. Два длинных дубовых стола и ряды стульев однозначно указывают на то, что это столовая цитадели. У стен несколько полок. Никого.\n\nДругого выхода вы не замечаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="520" Text="Можете повнимательнее обыскать всю залу"/>
				<Option Goto="355" Text="Если не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Стрелять в раскачивающемся положении в быстро движущуюся цель очень непросто, хотя бы расстояние довольно близкое.\n\nПроверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="513" Text="А если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>- Ну что ж, - после некоторого раздумья подытоживает долго допрашивавший вас эрхэец, - услуга за услугу... Вы спасли Арвида, и, я думаю, мы отплатим добром. Во-первых, дам совет: лучше вам сейчас пойти восточнее. Не ручаюсь, что так вы избежите стычек с алмарами, но на запад вам с этой развилки не надо, а на север - слишком опасно.\n\n- Я был там недавно, лорд, - подхватывает другой эрхэец, - В тех местах засада, еле спасся. Всего один алмар, но таких лучников я мало видел за свою жизнь!\n\n- Во-вторых, - продолжает первый воин, - куда бы вы ни пошли, это вам. - С этими словами он протягивает свёрток с 1 ЕДОЙ (она восстановит 4 СИЛЫ) и 2 стрелы. - Может пригодиться, если вы всё же решите выбрать северную тропу. Увы, больше стрел дать не сможем, у нас самих запасы невелики. Да, и у нас есть ещё кое-что.\n\n- Лорд Лайрэм, - обращается к вам молчавший до того эльф, - вы ведь должны быть знакомы с краткой историей Эрхэллана?\n\n- Конечно, - отвечаете вы, - меня воспитывали на истории нашего королевства.\n\n- Тогда вы помните о великом сражении в Лофанском ущелье в 422 году начала Эпохи войн, когда юный Алнор со своим отрядом остановил многотысячные орды орков. Он стоял в обороне больше десяти дней, и, ценой своей жизни, удержал ущелье до прихода подкреплений. Эрхэллан был спасён, после чего собрал большую армию и победил в великой войне. Говорят, его меч, выкованный древними эльфийскими кузнецами, вселял страх во врагов и чудесным образом защищал от вражеского чародейства. Он таил в себе великие силы, которые до тех пор не заключались ни в одном клинке. Но после битвы меч Алнора был утерян. - После небольшой паузы эльф продолжает тихим голосом: - Один из моих дальних предков отыскал меч на бывшем поле битвы, и больше двух с половиной\n\nвеков наша семья хранила его. Мне кажется, снова настало время для этого клинка.\n\nВоин осторожно передаёт вам простые кожаные ножны. Обнажаете клинок... и с восхищением присвистываете. Идеально наточенное и начищенное лезвие переливается на свету. Рукоять украшают будто светящиеся древние руны, прочесть которые вы, увы, не можете, но в них обязательно заключена невиданная волшебная сила добра. Сразу видно, что этот клинок может долго служить хозяину, оставаясь крепким, острым и таким же ровным. Ещё эльф что-то там сказал про защиту от колдовства.\n\nОт всего сердца вы благодарите гостеприимных воинов. Меч Алнора (+105), конечно, берите с собой, а свой прежний оставьте заставщикам. Новый клинок добавит 1 к значению ЛОВКОСТИ (повысив и изначальный показатель), а также при каждом вашем удачном ударе в бою отнимет у врага не 2, а 3 СИЛЫ. Кроме того, восстановите 1 квадрат УДАЧИ.\n\nТеперь, наверное, вам здесь больше нечего делать. Тепло простившись с воинами, вы покидаете заставу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Сейчас время вечерней трапезы, и трактир забит почти под завязку. Почти все - воины-алмары с ножнами у пояса, собирающиеся в шумные компании. Ужин будет стоить вам 3 золотых. Упитанный трактирщик с наглым видом заявляет, что платить нужно вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Если вы заплатите"/>
				<Option Goto="542" Text="Нет - тогда остаётся покинуть заведение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы осторожно подходите к двери и выглядываете на кухню. Все заняты работой, никто не замечает, как вы проскальзываете к лестнице</Text>
			<Options>
				<Option Goto="622"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Где-то через час наскучившего утомительного горного пейзажа, к вашей радости, вы достигаете последнего отрога хребта. Ура! Горы остались позади!\n\nНо, памятуя о вчерашней стычке с алмаром, вы ведёте себя на спуске очень осторожно и, избегая расщелин, осыпей, ненадёжный уступов и валунов, не забываете в то же время оглядываться по сторонам. Однако всё благополучно, и вы оказываетесь у подножия.\n\nНа глазах камень и глина переходят в плодородную землю, лишайники обращаются травой, трава - душистыми цветами и злаками, высоко обступившими края тропы.\n\nВозвышающиеся позади Алмазные горы с равнины выглядят чудовищными гигантами, и неясно, как вы там пробирались. Впереди на горизонте виднеются верхушки деревьев. Это знаменитый Наррианский лес.\n\nИдти по плотно утоптанной степной дорожке хорошо, и через пару часов бодрой ходьбы вы достигаете развилки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Через некоторое время, в полузабытьи, вы слышите голоса, много, много людей. Что-то шуршит, стучит, гремит, вас куда-то тащат, несут, волокут...\n\nИ вы окончательно теряете сознание</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Дорожка выводит вас на прогалину. В нескольких метрах впереди уже видна вода.\n\nЗаслышав неосторожный шорох, вы мгновенно оборачиваетесь, а рука сама собой ложится на рукоять меча. Из зарослей по направлению к вам выбирается высокий, крепко сложённый человек, возраста чуть постарше вас. Одет он в непримечательный серо-зелёный плащ и холщовые штаны, за спиной - сумка, у пояса - меч. Никаких нашивок или других знаков отличия не заметно, и остаётся загадкой: кто он, какого народа, какого звания? На собрата алмаров он не похож, но дружелюбны ли его намерения?\n\nОднако незнакомец без всяких колебаний поднимает свой меч. Двух мнений быть не может: нужно сражаться. Первый же удар, скрещённые клинки - и вы осознаёте, что вам достался в соперники отличнейшего мастерства боец!\n\n2 НЕИЗВЕСТНЫЙ\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 9\n\nЕсли вы оказались ещё более искусным воином и победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вы успеваете лишь заметить, что попали в широкую круглую комнату. Почти сразу резко меркнет свет, и за спиной слышится стук. Пробуете открыть дверь снова - бесполезно.\n\nЕсли у вас есть павлинье перо или свеча вместе с огнивом, воспользуйтесь чем-либо.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вот где может пригодиться свеча! Однако есть ли у вас огниво, что давали в королевском дворце?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="641" Text="Есть предмет"/>
				<Option Goto="337" Text="А если нет, то зажечь свечу вам нечем!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Теперь можно и осмотреться. Уже темновато, солнце касается отрогов гор вдали. Вы стоите на дороге, той самой, ведущей из Лофана в Алман. Налево, на запад, уводит тропка, направо сразу три: на северо-восток, на восток, на юго-восток. Последние две вам явно не подойдут.\n\nДальше об алмаре. Увы, ничего интересного у него нет, один только меч. Алмары в одиночку без снаряжения обычно не прогуливаются. Странно...\n\nВдруг вы отчётливо слышите голоса. Их донёс ветер, подувший откуда-то с севера, с дороги и северо-восточной тропы. Судя по всему, там устроил стоянку целый отряд. Как вам подсказывает опыт и наитие, это дружки вот этого человека. Значит, компания алмаров остановилась неподалёку от дороги на пути в Алман (или к горам), выставила часовых и. Но дальше ничего предположить вам не удаётся.\n\nИ что же вы предпримете? Идти навстречу опасности открыто, прямо по дороге - точно глупо. С одной стороны, стоянка врага, если к ней можно подобраться незамеченным, - хороший источник новой информации. С другой - алмары тоже не дураки, соваться туда невероятно рискованно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504" Text="Итак, можете от греха подальше свернуть на западную тропу"/>
				<Option Goto="211" Text="Можете попытаться обогнуть лесом место стоянки, при везении не заблудившись и не попав в руки алмаров, и выйти потом на северо-восточную"/>
				<Option Goto="345" Text="Третий вариант - пойти прямо по этой тропе, надеясь подобраться ближе к противнику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Собеседник открывает было рот, но затем вдруг его взгляд останавливается на предмете у вас на шее. Замявшись, он произносит:\n\n- Да-а, хорошо... Но я не могу рассказать ничего столь важного. - Его глаза выражают недоверие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="701"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Если вы сегодня уже видели графа Хэйсала, выполните необходимые действия.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="665"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Трактир переполнен, все столы заняты, и есть только пара свободных мест. Куда вы подсядете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="к компании эльфов, весело болтающих за одним из центральных столов"/>
				<Option Goto="386" Text="к двум верзилам мрачного вида у крайнего столика"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>^ Вкус отменный, а после тяжёлого дня пара ложек мясного супа немного снимают усталость (восстановите 1 СИЛУ).\n\nДовольный повар всем своим видом показывает, что ему пора продолжать работу, а вам - уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="651" Text="Уйдёте"/>
				<Option Goto="455" Text="сначала решите зайти в дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вот теперь можно и внимательно осмотреться. Уже утро, свет восходящего солнца падает из широкого окна с юго-восточной стороны. Открывается вид на простор Наррианского леса и туманные пики гор вдали...\n\nРаскинув руки, чародей лежит на полу, одетый в тёмную мантию. Почему он разговаривал? Не может быть, чтобы в тот момент здесь был кто-то ещё. Возможно, это был телепатический контакт на расстоянии. Или он разговаривал сам с собой. Впрочем, тайны чародея так и останутся тайнами.\n\nЗаслуживает внимания из вещей только его магический посох, но вы благоразумно решаете не трогать: кто ведает, не принесёт ли он вреда, не убьёт ли попросту - вы же не волшебник.\n\nЗала заставлена столами и книжными полками - типичный вид кабинета какого-нибудь мудреца или мага. На столах лишь всякий колдовской хлам (вроде лягушачьих лапок или чьей-то шерсти - честное слово, как у древних шаманов), а книги все про колдовство. Смотреть эту теорию вам некогда, а никаких полезных свитков нет. Придётся уйти, так и не получив ничего с этой победы. Даже скромная коллекция мечей на стенах вряд ли лучше одного вашего клинка.\n\nОтсюда есть две двери. Та, что слева, надёжно заперта и чёрт знает как открывается (да вам и не хочется туда ломиться). Дверь напротив выходит на ещё одну винтовую лестницу.\n\nНисколько не сомневаясь, вы спускаетесь по ней. На этот раз никаких ловушек, и вы открываете новую дверь, которая уже точно должна вести на чистый воздух</Text>
			<Options>
				<Option Goto="629"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы выходите как раз вовремя: здесь уже кипит настоящий бой. Эльф в облачении воинов Эрхэллана изо всех сил отбивается от наседающих с двух сторон верзил, тех самых, что наблюдали за вами в трактире. К ним ещё присоединился лучник, и видно, что сил эльфу явно не достаёт.\n\nНадо обязательно помочь ему! Но как?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Попытаетесь снять одного из врагов выстрелом из лука"/>
				<Option Goto="511" Text="вступите с мечом наголо в бой"/>
				<Option Goto="14" Text="Либо вы не желаете рисковать своей жизнью ради незнакомого эльфа и решили покинуть поле боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Что ж, вы достойно победили в этой битве между заставами. Почистите 1 квадрат УДАЧИ. Если вас сегодня ещё спросят, встречались ли вы за этот день алмарами, прибавьте 75 к номеру параграфа, который будете читать.\n\nВыживший эльф, переведя дух, обращается к вам:\n\n- Уф-ф, счастье, что мы победили! Спасибо!.. Лорд, если бы не вы, мы все были отправлены на тот свет, застигнутые спящими. Мои товарищи погибли, а. Вы ведь спасли меня...\n\n- Да ладно, - просто отвечаете вы. - Я и сам, по счастью, проснулся рано, плохо спалось. А что же ты будешь делать теперь, один на заставе?\n\n- Я. наверное, тут немного разберусь, а потом. Придётся отправиться искать другую нашу заставу, а то мне одному здесь не управиться. - Он призадумывается. - Знаете, а они, я уверен, приходили именно для того, чтобы убить вас. Когда этот предатель. до сих пор толком не могу поверить. Услышав о поручении убить Алмарка, он решил предотвратить даже саму возможность этого. Ночью пошёл за алмарами. Откуда он только их взял?.. Значит, где-то, не так далеко, есть алмарская застава, и, возможно, она\n\nсейчас пустует. Лорд, будьте осторожнее, не рассказывайте никому о своей миссии: многим нельзя доверять...\n\nЭльф совершенно прав, эти доводы убедительны и справедливы. ^ Вы осматриваете тела побеждённых врагов, но у них нет ничего интересного, только простые мечи. Видимо, луки алмары оставили у себя на заставе. Вы с товарищем перевязываете раны и устраиваете маленький завтрак (прибавьте 1 СИЛУ).\n\nСобрав все свои вещи и снаряжение (благо они уцелели), вы прощаетесь с эльфом и возобновляете свою ходьбу дальше по тропе - на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Повар с недовольным видом отвлекается от готовки. Видно, что ему сейчас не до вас.\n\nПроверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="605" Text="Если вам удастся разговорить этого человека"/>
				<Option Goto="201" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Алмар с хрипом оседает на землю, второй, проснувшись, сонно поднимает голову и пытается сориентироваться. Пока он толком не сообразил и не приготовился к самообороне, вы успеваете подбежать и нанести победный удар мечом.\n\nБой окончен. Может, он был и не совсем честный, хотя их и было двое. Поменяйся вы ролями, стали бы они церемониться?.. Нет. И потом, для вас нанести удар мечом в спину - это подло и недостойно, а выстрелить из засады, в противника, который просто не пригляделся, - это другое.\n\nНо вы в любом случае выиграли бой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Следующие несколько часов вы молча идёте по петляющей тропинке. Время тянется непривычно медленно, солнце нехотя катится по небосклону, медленно уходя к западу. Слышно пение птиц, но становится скучно, да ещё вы замечаете, что забрали слишком к востоку.\n\nИ тут впереди меж деревьев становится виден просвет, и через минуту вы уже стоите на дороге. Ага, похоже, это дорога из Алмана в Миль. Значит, вы действительно ушли куда-то в сторону от основного пути.\n\nНи одного путника или всадника не видно. Однако это хорошо: хотя вы находитесь на наррийской земле, но и тут наверняка стоит держаться начеку и опасаться алмарских лазутчиков.\n\nА вам предстоит выбор. По другую сторону дороги тропинка уходит аж в два направления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="На восток идти уже не стоит, так что можете пойти по северному из них"/>
				<Option Goto="413" Text="Но если хотите попытать удачу и сократить путь, идите прямо по дороге - на северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Какой неудачный побег! Вы попадаете в ту самую камеру, откуда только что сбежали. Но на этот раз сталкиваетесь с удивлённым алмаром, зашедшим к узнику и предпочитающим при вашем виде сначала громко позвать на помощь. И распределение сил в битве оказывается слишком неравным...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы попадаете в большую комнату, закруглённую с правого края. Мебель, зеркало, окно справа - первое, которое вы видите в этой башне...\n\nЧто-то неумолимо тянет вас к двери слева, словно там вас ожидает невероятной важности встреча. Поддавшись внутреннему голосу, вы, не осматривая этого помещения, открываете новую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Стараясь поторапливаться после нежданной встречи, вы шагаете по извилистой тропке.\n\nНо вскоре быстро начинает смеркаться, нужно где-то заночевать. В укромной лощине, не видной с тропы, вы устраиваетесь спать. Конечно, жёстко на камнях, но делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="560"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Скоро вы достигаете следующей развилки. Уже поздно, давно смеркается, становится почти совсем темно, поэтому пора сделать привал.\n\n^ Если вы за день ничего не съели, съешьте хоть 1 ЕДУ, или 3 СИЛЫ нужно будет потерять.\n\nПосле этого, устроившись за ближайшими деревьями, вы накрываетесь плащом и засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Идти по степной тропке довольно просто и даже немного скучно, это в сравнении с трудным горным перевалом. Но так проблем гораздо меньше.\n\nЧаса через полтора-два вы достигаете следующего перекрёстка</Text>
			<Options>
				<Option Goto="630"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>- Кто там? - громогласно звучит в полнейшей тьме и тишине.\n\nСначала из коридора не слышно ни звука. Потом свет затухает, и шаги тихо удаляются. Опасность вроде как миновала.\n\nСперва вы хотите последовать за нежданным гостем и выяснить его личность. Однако решаете оставить это дело в покое, раз он вас не стал-таки трогать, тем более в коридоре полная темнота.\n\nУ вас ещё вчера появились какие-то подозрения насчёт торговца, кто знает, может, это был он?.. Вполне вероятно, даже почти наверняка. Но, насколько вы поняли его натуру, он сейчас был немного напуган таким окриком и не посмеет больше сюда заявиться.\n\nВ конце концов, вы, сохраняя бдительность во сне, вновь закрываете глаза</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вот и окончен первый за миссию бой. Жаль, но мертвы не только враги, но и сражавшийся за вас эльф...\n\nУ поверженных противников вы находите 4 золотых, 2 стрелы (второй лук вам не нужен) и необычный деревянный амулет (+30). На этом странном предмете изображён орёл с человеческим лицом: выдающиеся скулы, ядовитая усмешка, смотрящие исподлобья\n\nугрюмые глаза. Внизу подпись: «Алмарк». Очень любопытно, такая вещь (которую можете надеть себе на шею) может вполне пригодиться, да и Алмарка вы видите впервые. Выходит, вы одолели и обчистили алмаров!\n\nПо одному взгляду понятно, что у мёртвого союзника-эльфа, кроме меча, ничего нет, а совесть честного воина не позволяет вам проверить его карманы.\n\nНаконец, вскочив на своего коня, вы пускаете его галопом прочь от Лофана</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Уф-ф... славный был бой!\n\nИ всё же, что это за человек такой? Отерев меч, вы подвергаете тщательному обыску его вещи. Кроме обычного меча, другого оружия нет. В сумке завалялись сразу 8 золотых и небольшая помятая записочка. Вы не сразу разбираете корявые, быстро намётанные слова: «Ты один из последних наших агентов, будь максимально осторожен. Задание хитрое, непростое. Разведай, как обстоят дела в стане алмаров, какую тайну хранит Драконье озеро, что на границе с Наррианом. Сыграешь роль наёмника, если алмары проиграют, то займёшь место в стане армий СБК. Корабль будет, в Городе получишь более подробные указания».\n\nНи начала, ни конца. Агент?.. Город?.. Стоп. Так ведь Городом с давних пор называли Великий Город чародеев, за другим концом материка, на острове Бэлхэм в океане! В дело вмешался Белхэрт - страна, воспитывающая магов и колдунов? Становится интереснее. Запахло жареным, а они тут как тут, со своими разведчиками и шпионами. Тайну хранит Драконье озеро?.. Не об этом ли озере идёт речь?\n\nСлишком много загадок для одного человека. Вряд ли вам под силу самому их распутать, но это будет хорошим поводом для беседы с Мэллоном. Пока что можете взять записку с собой (+77) - даже если нет мешка, места она не займёт.\n\nОзеро перед вами. Лодки нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Может, стоит попробовать вернуться на развилку и пойти по правой тропинке"/>
				<Option Goto="487" Text="Или рискнуть отправиться вплавь - из водной глади торчит каменистый, покрытый кустарником островок"/>
				<Option Goto="65" Text="Если вас это не устраивает, остаётся проломиться сквозь кусты и, тем же путём, что и убитый вами незнакомый шпион, вернуться на большую тропу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>К превеликому счастью, при вас меч Алнора - волшебный предмет, исцеляющий от любого колдовства или магической болезни. Пока он с вами, вы можете не беспокоиться за себя.\n\nНо помните, что даже чудесный клинок не спасёт вас от «волчьей заразы» полностью. Несколько дней вы продержитесь, но затем наверняка может произойти превращение. Понятно, что, когда вы встретитесь с королевскими врачами и самим Эйнолом, мастером в деле магии, они сумеют исцелить вас. Но этого момента нужно ещё дождаться, а пока что будьте очень внимательны: при любом попадании яда в организм может случиться что-то непредвиденное, может, даже смерть.\n\nПоэтому, если в тексте книги вас спросят, были ли вы укушены оборотнем, прибавьте 130 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nЛадно, теперь вспомним и о самом побеждённом противнике</Text>
			<Options>
				<Option Goto="645"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>В пере павлина заключена мощная волшебная сила. Стоит ему оказаться в тёмной комнате или в ночи, оно начинает быстро разгораться и сиять ярким светом, озаряя всё вокруг.\n\nВнимательно оглядевшись, вы видите, что пол комнаты от левой стены и почти до правой прорезает широкая расщелина, и, иди вы в темноте, скорее всего, отправились бы на её дно. Заглядывать вам туда не хочется, поэтому вы аккуратно, по правой стенке, обходите опасное место по направлению к новой двери.\n\nДальше - короткий коридор с одним-единственным факелом в стене. Убрав перо обратно в заплечный мешок, вы берётесь за ручку следующей двери</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>- Тогда мы можем кое-чем помочь, - хитро прищурившись, говорит эрхэец. - Через большую дорогу, около окраины Алмазных гор, есть ещё одна наша застава. Но, чтобы её найти, придётся взять сильно западнее. А если отсюда пойти на восток по тропе, то там можно отыскать наррийскую заставу.\n\n- Насколько быстро до неё можно добраться? - спрашиваете вы.\n\n- Ну, думаю, к ночи дойдёте. Только там тропки очень плохие, опасно ходить.\n\nПо-видимому, эрхэец удовлетворил своё любопытство насчёт вас. Беседа подходит к концу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Можете спросить, нельзя ли получить или купить еду и оружие"/>
				<Option Goto="634" Text="а можете сразу попрощаться с дружелюбной компанией и отправиться дальше в путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Узкий полутёмный коридор, освещённый парой еле чадящих факелов. Несколько решёток, за ними - голые стены камер.\n\nОдна из них не пуста. Пожилой бородатый человек в крестьянской одежде, завидев вас и оценив ситуацию, обращается:\n\n- Слушай, молодой человек, освободи меня, а? У тебя же есть ключи, я прозябаю и голодаю. А взамен кое-что интересное расскажу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Сжалитесь и выпустите старика"/>
				<Option Goto="553" Text="откажетесь? Тогда выходите из тюрьмы и идите к башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Может, когда-то нора и была шире, но сейчас пролезть удаётся с превеликим трудом.\n\nЛаз короткий, он выводит вас в маленькую пещерку. Никого. Ну и зачем вы сюда сунулись? Склизкий пол и стены, затхлый запах животного...\n\nЭх... Стоп, а это ещё что? В маленькой ямке лежит скромный свёрток из ткани - явно дело рук человека. Разворачиваете его. и застываете в изумлении.\n\nСлабый свет, проникающий снаружи, рассыпался на множество лучей и искр в неровных блистающих гранях камня. Да, это алмаз (-315), никаких сомнений! И довольно крупный в своём роде, даже слишком - чуть меньше перепелиного яйца.\n\nА к нему записка (-66), указывающая точное место, где он был найден. Это в другой части Алмазных гор. Так ведь в этих горах уже давным-давно не находили алмазы (если вообще находили)!\n\nВосстановите 1 квадрат УДАЧИ. Записку обязательно возьмите с собой - королю Мэллону такая информация не помешает, тем более что листок места не займёт (даже если у вас нет больше заплечного мешка). Теперь-то ясно, что в этой пещерке раньше жил человек.\n\nОбрадованный находкой, вы начинаете протискиваться назад. Неприятно ободрав локти о стенки хода (-2 СИЛЫ), выбираетесь наружу. Тропинки на запад и на юг с развилки вам не подойдут, поэтому идите по северо-восточной</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Путь к бегству отрезан, вести переговоры ни вы, ни алмары не намерены, так что остаётся одно: вынуть из ножен свой верный меч и драться, благо у врагов нет при себе луков.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 9\n\nЕсли вы их одолели</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Винтовая лестница уводит наверх, на второй этаж, и упирается в дверь. Открыв её, вы на время зажмуриваетесь от ярких светильников. Потом быстро осматриваетесь. На стене в рамках пейзажи неизвестного художника, по краям комнаты - пара стульев.\n\nНо кто же ждёт вас за следующей дверью? Приготовившись к неожиданной встрече, отворяете её</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы медленно подходите и наклоняетесь над животным. Протягиваете руку... и неожиданно получаете сильный укус (-3 СИЛЫ), а лиса, дёрнувшись, вскакивает и скрывается в лесу.\n\nВот вам и перекус. Лиса то ли притворялась, то ли вы её пробудили. Но это не самое дурное: животное больно бешенством. Срочно нужно что-то предпринимать, а то страшная болезнь овладеет и вами. Вы слышали несколько историй о людях, заразившихся бешенством, и эти рассказы не внушают никакой надежды на скорое самостоятельное выздоровление.\n\nЕсли у вас есть противоядие, немедленно воспользуйтесь им.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="470"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Слава великим богам! Алмар проходит мимо, по счастливой случайности перешагнув через вас, и начинает обходить поляну дальше. Холодок, пробежавший по спине, отступает, но чувство неожиданной угрозы остаётся.\n\nОднако, вы сами сюда полезли, никто не просил. Надо сматываться. Тем же способом, на животе, добираетесь обратно до тропы. Осталось как можно скорей проскочить мимо оставшихся часовых и уйти подальше от стоянки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Окончив бой, вы осматриваете карманы противника. Как ни странно, у него ни гроша за душой. Только неказистый меч в старых поношенных ножнах.\n\nЧто пережил этот человек до встречи с вами?.. Быть может, он бежал от преследования алмаров, участвовал в жестокой схватке или просто потерял надежду и уходил прочь с родной земли, не доверяя никому из встречных? Или он был послан кем-то, под видом простого путника, нападать на тех, в чьих жилах течёт иная кровь? Не напрасно ли вы убили его, не был ли он простым не внушающим опасений сельским жителем?.. Увы, вы этого уже не сможете узнать никогда.\n\nНу... тогда вам пора. Надо уходить прочь отсюда. Две тропинки в направлении обратно к горам точно не по пути. Продолжая гадать, кем же был этот человек, вы выбираете северную</Text>
			<Options>
				<Option Goto="636"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Проверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="489" Text="Если всё в порядке"/>
				<Option Goto="627" Text="Если не совсем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Это оно - дерево-арка, о котором вы недавно узнали! Вот только осталась ли до сих пор там, у берега озера, лодка?\n\nСправа, со стороны озера, расстилается непролазный кустарник. Да, тропинка замаскирована неплохо, а пробраться к озеру прямо через заросли не получится.\n\nфПроверьте свою УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514" Text="Если удачливы"/>
				<Option Goto="280" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>В последний момент вы чудом успеваете откатиться в сторону, и смертоносная стрела проходит мимо. Увидев меч у вас в руке, алмар, отбросив лук, выхватывает свой.\n\n2 АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nЕсли победа за вами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Постепенно разговор угасает. Наконец, торговец заявляет:\n\n- Ну, пора и на боковую. Раз уж я впустил вас в дом, то и спать устрою...\n\nВы не против. Хозяин проводит вас в небольшую комнатку, в которой стоит простая деревянная кровать со старым матрацем. Пожелав «приятной ночи господину», торговец уходит.\n\n& Постель, пусть и не отличная, но после горного пути и непростой предыдущей ночи, выглядит чудесно. Если вы не ели сегодня ничего, тогда всё же поешьте немного, иначе придётся потерять 3 СИЛЫ. Если вы купили отвар из трав, то он вполне может сойти вместо плотного ужина.\n\nНа этом вы спокойно ложитесь спать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="562" Text="Если всего вы потратили у торговца за этот вечер (вернее, ночь) 10 золотых или больше"/>
				<Option Goto="384" Text="Если меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Восстановите 2 СИЛЫ.\n\nМожно идти дальше. Бросив последний взгляд на клубки змей, вы выходите через дверь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="647"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Открыв дверь, вы оказываетесь в проходной комнате стражи. Вот влипли так влипли! Пятеро охранников-алмаров с мечами наизготовку подступают к вам с Нэйомом.\n\nВо время битвы приходится разделиться на две группы. Первая: Нэйом против\n\n2 ПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 7\n\n2 ВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nВторая: вы против\n\n2 ТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 11\n\n2 ЧЕТВЁРТЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 8\n\n2 ПЯТЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nДа, этот бой вам запомнится надолго (если вы, конечно, выживете)! Когда кто-то из врагов вашей группы или группы Нэйома погибнет, соответственно вы или Нэйом можете поднять меч павшего (если оружия не было).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Если вы и ваш союзник выжили и одолели всех врагов"/>
				<Option Goto="346" Text="Если Нэйом пал, и после его гибели осталось более трёх противников"/>
				<Option Goto="403" Text="Если нет, можете продолжать сражаться в одиночку. В таком случае, если победите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Череда уступов, широких трещин, нависших валунов - и вы кое-как оказываетесь внизу. Отсюда, прямо вот с этого места, словно смотровой точки, проглядывается практически всё Лофанское ущелье, и видно его противоположный конец, где вы были день назад!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Дальше можете с определённым риском выбрать путь по большой дороге на север"/>
				<Option Goto="243" Text="также рискуя, взобраться по тропинке на другую сторону ущелья, на последний северный отрог Малланских гор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Знаете, что делают с теми, кто без пропуска проникает в башню Алмарка? Их подвергают тяжелейшей пытке. Так что лучше вам принять смерть в достойном, пусть и неравном бою...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Раннее утро. Рассвет. Сизо-розовая дымка над горами становится всё ярче и ярче, и тихие лофанские улочки начинают постепенно светлеть. Ура!\n\nОт души радуясь выходу из заточения на свободу, вы с Нэйомом благодарите друг друга и размышляете о новой войне с алмарами. Вы по секрету открываете спутнику своё истинное имя вместе с титулом. Немало удивлённый такой встрече, колдун говорит:\n\n- Думаю, у меня есть чем ответить на вашу доброту. Хоть я и не ахти какой волшебник, но люди ко мне обращаются, и кое-какой магией обладаю. Вот мой перстень. С помощью него вы сможете позвать меня на помощь в любом месте - стоит только хорошенько его\n\nпотереть, и я появлюсь немедля! Но только один раз, так что лучше дождитесь сложной ситуации. А теперь мне пора - прощайте, лорд!..\n\nИ ваш новый друг исчезает в утренней дымке, оставив у вас в руках деревянное кольцо в виде ящерицы, которое вы можете надеть на палец. Верный товарищ отплатил добром за добро.\n\nВосстановите 1 УДАЧУ. Если вас спросят, надето ли у вас на палец кольцо, прибавьте 131 к номеру параграфа, на котором будете находиться, а если будет предложено использовать предмет и призвать Нэйома на помощь, прибавьте 25. Если подобного выбора не встретится, но в бою вы захотите воспользоваться помощью товарища, можете считать, что Нэйом прибудет сразу же и мгновенно уничтожит одного из врагов по вашему выбору. После этого он возьмёт свой перстень обратно и исчезнет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вы бегом устремляетесь вверх по каменной винтовой лестнице.\n\nЕсли у вас меч Алнора, то вы знаете, что нужно сделать. Если же обычный клинок</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Выхватив верный меч из ножен, вы быстро обегаете дом и распахиваете дверь. Двое алмаров не совсем были готовы к такому повороту событий, хотя сами похватали свои мечи и собирались выскочить наружу.\n\n2 ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 7\n\n2 ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 5\n\nЕсли одолели вы</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Быстро светает, и солнце уже поднялось над горизонтом. Это как раз лучшее время - сразу после рассвета, - чтобы идти по такой местности: ещё немного прохладно с ночи, но начинает теплеть, уже светлеет, но ещё не жарит.\n\nБесконечная вереница камней, песков, уступов, осыпей, обрывов, расселин сменяют друг друга, как и вчера. Как кажется, тропинка продолжает петлять где-то в самом сердце гор, но вы знаете, что это скоро закончится. Так проходит часа три, пока, наконец, вы не достигаете перекрёстка.\n\nЭто не простой перекрёсток - это скорее небольшое плато, широкое, относительно ровное место, где сходятся тропинки. Возвышенность испещрена различной величины трещинами и покрыта скалами и валунами. Отсюда уже видно равнину Галассона</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Проверьте свою СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Если её у вас хватает"/>
				<Option Goto="700" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>- Крисл! - уверенно произносите вы.\n\n- Ну ладно... - часовой подозрительно оглядывает вас, но отходит в сторону.\n\nСтражники расступаются, путь теперь свободен. Ворота распахнуты, и вы беспрепятственно входите в город.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="525"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Эх, чёрт! Вы попали в руку противнику (или в бок, неважно), но не убили. Его вопль боли тут же был услышан, и на подмогу уже спешат дружки. Вынимайте из ножен меч и принимайте бой, свой последний бой, ибо силы в этой битве слишком неравны...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Со второй попытки зажигаете фитиль. Но тольно он начинает разгораться, как внезапный порыв неизвестно откуда взявшегося ветра задувает свечу. Все остальные попытки тщетны.\n\nДелать нечего, и вы убираете свечу и огниво обратно в мешок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Не теряя времени даром, вы делаете глоток из склянки с противоядием.\n\nНе зря торговец так рекомендовал вам эту вещь. Сразу вы, конечно, эффекта не чувствуете, но вскоре по телу разливается приятное тепло, боль стихает, и теперь никакая болезнь не страшна. Увы, противоядие закончилось до дна.\n\nВокруг всё безмолвно, бешеная лисица давно уже скрылась. Не будете же вы гоняться по лесу в поисках больного зверя, в надежде не умереть, приготовив из него обед! Вам нужно спешить дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Просторное помещение, можно сказать, зал, со множеством вделанных в стены светильников. Несколько шкафов и кресел, широкое окно в противоположной от двери стене. Привлекает внимание стол с причудливыми резными ножками, стоящая на нём чернильница в виде головы орла и развешанная по периметру комнаты коллекция шкур и различного оружия.\n\nУ окна стоит высокий мужчина с мечом у пояса и накинутым на плечи плащом. Когда вы входите, алмар оборачивается, с лёгким изумлением на уверенном, чуть надменном лице. Через мгновение он, оценив ситуацию, молниеносно хватает лук и выпускает стрелу. Увернуться вы не успеваете...\n\nПроверьте свою УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="676" Text="Если везёт"/>
				<Option Goto="393" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Вы в холле башни. Каменный пол и широкие стены заливает яркий свет от факелов. Потолок довольно высоко и озарён слабее.\n\nС одной стороны - массивные бронзовые двери, из-за которых едва веет ветерком - они ведут на улицу. Широкая дверь напротив украшена витиеватым орнаментом. Кроме того, в стенах слева и справа есть ещё по двери. Приглядевшись, замечаете на последней символ из перекрещенного лука и колчана.\n\nНа улицу вам не нужно. Итак, какую из оставшихся дверей откроете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="690" Text="центральную"/>
				<Option Goto="82" Text="левую"/>
				<Option Goto="609" Text="правую. Если вы уже исследовали какую-либо из них, не заходите туда снова!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>* Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Если вы достаточно ловки"/>
				<Option Goto="644" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Какая реакция и искусность были у вашего врага! Вы даже с невольным преклонением смотрите на его тело. Вы, как опытный боец, всегда уважаете и даже восхищаетесь теми врагами, которые показывают достойные качества, и этот противник, хоть и поверженный, этого заслуживает.\n\nВ результате обыска на столе вы переворошили кучу каких-то бумаг, найдя кошель с 10 золотыми и маленький оборванный листочек (-36). На нём нацарапано: «На островке на Драконьем озере я совсем недавно отыскал подземный ход, ведущий, по легенде, в Алман». Не очень-то понятное послание. Драконье озеро... Кому это, от кого и зачем? И всё же, можете при желании взять листочек - он даже места не займёт. Если вы нуждаетесь в снаряжении, выберите себе из настенной коллекции меч, лук и колчан с 10 стрелами.\n\nЗатем вы внимательно обследуете пол и стены помещения. За портьерой в дальнем конце находите потайную дверь, а дальше - ведущую на первый этаж тёмную лестницу. Вы оказываетесь в неосвещённом холле, откуда ведут ещё несколько дверей. Выбираете ту, из-за которой струится лёгкий утренний свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Новая комната точь-в-точь как предыдущая, но квадратная. Пусто, лишь вверху видны странные длинные балки.\n\nРаздаётся противный пронзительный крик, и вас сверху атакует какая-то тварь. Подобное человеческому, но длинное, покрытое шерстью тело, кожистые крылья, крупные когти и изогнутые клыки... Да это же птицечеловек! Видали вы таких существ, пренеприятные создания.\n\nЕсли у вас есть коготь птицечеловека, вытащите его из мешка. Если нет, то вас ждёт битва не на жизнь, а насмерть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="601"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Только тут вы вспоминаете о том, что посланы сюда по просьбе графа. Что ж, вы добыли достаточно сведений и доказательств, чтобы воины начали действовать.\n\nОтыскав взглядом знакомый плащ засевшего за углом воина, вы подаёте условный знак рукой. Солдаты тут же, не мешкая и не задавая вопросов, устремляются к шпионскому дому.\n\nА вы, решив больше не терять времени, быстрым шагом направляетесь к дому графа Хэйсала</Text>
			<Options>
				<Option Goto="544"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Приотворяете дверь... и обнаруживаете, что все ещё спят. Трое заставщиков-алмаров преспокойно дрыхнут на своих лежанках! Может, оставить весточку их начальству?.. На дворе война наступила, сейчас день, ходят всякие головорезы вроде вас, а они дрыхнут. Позор, да и только.\n\nНо убивать спящих, пусть и «покрытых позором», пусть и лютых врагов, вы не посмеете - этому претит вся ваша воинская честь. Вы аккуратно оглушаете каждого по очереди и привязываете кусками скатерти и простыней к лежанкам. Очухаются они явно ещё не скоро, к тому моменту вы уже успеете уйти далеко.\n\nТо-то алмары удивятся, проснувшись в таком виде! Может, тогда задумаются о своём поведении.\n\nНу а теперь вы приступаете к осмотру комнаты</Text>
			<Options>
				<Option Goto="482"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>- Поговорить?.. Ну, говори, только побыстрей.\n\nПовар явно торопится и не может долго с вами болтать. Вы сможете задать лишь один вопрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="469" Text="Как устроена цитадель Алмарка"/>
				<Option Goto="390" Text="Как охраняется"/>
				<Option Goto="522" Text="Где живёт сам Алмарк"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вы даёте лёгкий промах, и алмар, вскрикнув от небольшой раны, отскакивает в сторону.\n\nИ на крик откликаются. Из-за поворота осторожно появляются ещё трое, и теперь шансов выстоять в перестрелке у вас абсолютно нет...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы наблюдаете, как должный бодрствовать у двери нарриец устало клюёт носом, видимо, уже не следя за окружающим. Вы вглядываетесь в поисках второго дозорного, но его нигде не видно. Ещё довольно сумрачно, возможно, он хорошо спрятался или просто где-то прикорнул под утро.\n\nВы выходите на улицу, желая это разузнать и размяться. Довольно прохладно, небо на востоке слегка позолотили первые солнечные лучи, вокруг начинает медленно светать. Наррийца нигде не видно.\n\nНеожиданно вы замечаете какое-то движение со стороны тропинки на север. Замерев, видите, как из-за поворота вдалеке появляются четыре человека. Похоже, это какие-то незнакомые воины в плащах. Они шагают быстро, но явно стараются сохранять тишину, поэтому не переходят на бег. Неужели алмары?! Судя по всему, да! Сейчас они вас ещё не видят, но скоро подойдут к заставе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Похоже, предстоит непростая встреча. Нужно быстро принять решение. Вы можете, пока не поздно, укрыться где-нибудь поблизости и наблюдать за происходящим"/>
				<Option Goto="633" Text="Но заставщики... они же все спят, совершенно без защиты!.. И... проклятье, вы оставили всё своё снаряжение на заставе! Только верный меч надёжно покоится в ножнах у пояса, а на груди висит королевский медальон. Вы можете, рискуя, прошмыгнуть незамеченным в дом, но путь назад будет отрезан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Дорожка, вернее, глухая тропинка, по которой явно почти не ходят, около пары часов извивается и петляет, словно нарочно сбивая вас с пути. Вокруг кружатся скалы, отвесные склоны, развалившиеся на части валуны, покрытые трещинами уступы, а в выси, на уровне облаков - пики гор и яркое солнце.\n\nИ тут тропка, обогнув ещё один отрог, взбирается на гребень горы и открывает вам захватывающий вид. Справа, внизу, расстилается Лофанское ущелье, хорошо освещённое и проглядываемое. По нему змейкой пробегает наезженная каменистая дорога, та самая, что ведёт из Лофана в Алман, соединяя две страны. А по краям высятся Алмазный и ещё более высокий и неприступный Малланский хребет. По своим ощущениям сравнив его с теми горами, по которым идёте сейчас, вы удивляетесь, какая между ними существенная разница. Как по противоположному хребту вообще можно ходить? Вид их отсюда немного удручает, хорошо, что вы карабкаетесь не в том краю.\n\nИзрядно начинает печь поднявшееся в зенит солнце. Попейте, если во фляге осталась вода, или потеряйте от жажды 3 СИЛЫ.\n\nЕщё один подъём, и вдруг тропинка разъединяется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Отсюда вы можете пойти на север и углубиться в Алмазные горы, подальше от палящего жара"/>
				<Option Goto="285" Text="спуститься на дно ущелья"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Перед вами очередная винтовая лестница. На этот раз она слишком длинная, петляющая, поворачивающая в разных направлениях, но в итоге вы приходите на третий этаж. И снова дверь. И вы снова слегка крутите ручку.\n\nЕсли вы уже когда-либо видели и победили чародея Ксоролла, перейдите на соответствующий параграф.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="431"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Через десяток-другой шагов по правую руку неприметная дверца. Вы много раз видели подобные: обычно они служат входами в склад всякого барахла, кладовую или комнату для бедных работников. Коридор здесь совсем грязный и неопрятный, хочется поскорее уйти подальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Зайдёте внутрь"/>
				<Option Goto="441" Text="пойдёте дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Стрела попадает точно в сердце, и кабан валится замертво.\n\nОглядев его упитанную тушу, вы остаётесь весьма довольным. Теперь нужно лишь освежевать и поджарить мясо на костре. Имея большой опыт охотника, вы быстро снимаете шкуру (которую можете взять с собой).\n\nЕсли вы в пути потеряли огниво, разжечь огонь не удастся, и обеда не будет. Если же огниво при вас, то разведите костёр и поджарьте зверя. Мясо вепря можно съесть прямо сейчас (и восстановить 5 СИЛ) либо завернуть в куски материи и взять себе напоследок.\n\nНу, а теперь пора в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Ещё час - и лес погружается в густой полумрак. Идти в темноте смысла нет, поэтому вы решаете устроиться на ночь за деревьями у тропы.\n\nЕсли за целый день подкрепиться вы не успели, можете компенсировать недостаток, поев, либо придётся потерять 3 СИЛЫ.\n\nНакрывшись плащом, спокойно засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="418"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>- Да я... - говорите вы. - Наёмник я. Воюю любым оружием, выполняю задания за хорошую цену. - Вы легонько похлопываете по своему кошельку.\n\n- Наёмник? - переспрашивает алмар. - Это интересно. А зачем же ты сюда явился?\n\n- Прослышал, что вам воины нужны, опытные бойцы и разведчики. Это дело как раз для меня. И амулет мне один приятель отдал, сказал, что тогда примут.\n\nАлмары переглядываются, украдкой перемигиваются и улыбаются.\n\n- Ну... мы можем тебя пропустить, - тянет часовой, а сам косится в сторону вашего кошеля.\n\nВы отчётливо понимаете, что нужна взятка. Вот только надо дать не слишком мало и не слишком много. Сколько вы предложите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="370" Text="3 золотых"/>
				<Option Goto="428" Text="5 золотых"/>
				<Option Goto="204" Text="7 золотых"/>
				<Option Goto="581" Text="А может, отвалите сразу 10"/>
				<Option Goto="270" Text="Если у вас не хватает денег или их нет вовсе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Через несколько метров вы доходите до тёмной винтовой лестницы, ведущей наверх. Делать нечего, поднимаетесь по ней на второй этаж.\n\nДальше - дверь, а за ней - небольшая проходная комната, ярко освещённая несколькими светильниками. По краям - стулья, на стенах - картины с экзотическими пейзажами.\n\nНэйом шепчет, что его не оставляет предчувствие грядущего, и весьма интересного, боя. Кивнув, вы отворяете следующую дверь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="503"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Ещё час проходит в умеренной ходьбе. По мере продвижения вперёд, проблески правее становятся всё ярче. Да, там определённо вода, и вы уже не сомневаетесь в том, что рано или поздно к ней выйдете.\n\nВскоре ваша тропинка пересекается с другой, а одновременно справа оказывается прогалина</Text>
			<Options>
				<Option Goto="599"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>* Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если она вас не подвела"/>
				<Option Goto="389" Text="Если всё-таки подвела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Мёртвый чародей распростёрт на полу. Вы подходите к нему, но вдруг слышится неприятный треск, и тело у вас на глазах рассыпается в пепел, а прах так же быстро исчезает. Вот это мистика! Вы одолели чёрного колдуна!\n\nНесмотря на исчезновение мёртвого хозяина, вы опасаетесь осматривать комнату. Лучше открыть дверь в левой стене - там должен находиться Алмарк</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>В этот миг заметно светлеет, словно какая-то потусторонняя тьма отступила перед рассветом. Через узкое отверстие, похожее на бойницу, сюда проникает слабый утренний свет.\n\nОдетый в тёмную мантию, мёртвый чародей, раскинув руки, распростёрт на каменном полу. Ничего интересного у него нет, кроме магического посоха, который благоразумнее не трогать и оставить здесь: кто знает, как с ним обращаться? Вы ведь не волшебник, вдруг для обычного человека он вообще смертелен.\n\nЕдинственная дверь ведёт в маленькую залу, заставленную столами и книжными полками. Широкое окно на юго-восток проливает яркий свет. Отсюда хорошо виден простор Наррианского леса и вздымающуюся туманную дымку гор вдали...\n\nНа столах - куча колдовского хлама (чего стоят, например, лягушачьи лапки или кусок шерсти кого-то - прямо как в хижине древнего шамана), а на полках - целая библиотека магических книг. Однако никаких полезных свитков нет, а теория волшебства и трав-ничества вам явно сейчас не пригодится. На стенах есть небольшая коллекция различных мечей, но вряд ли хоть один лучше вашего. Эх-х, видно, нужно уходить, не получив ничего с победы.\n\nИ - две двери. Левая надёжно заперта и чёрт знает как открывается, а та, что напротив, выходит на другую винтовую лестницу.\n\nНи минуты не сомневаясь в своём решении, спускаетесь вниз. На этот раз обходится без ловушек, и вы благополучно выходите через ещё одну дверь на свежий воздух</Text>
			<Options>
				<Option Goto="629"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Ещё около полутора часов тропа неустанно вихляет по гребню горы, но вы догадываетесь, что находитесь где-то у края хребта. А это значит, что цель становится всё ближе и ближе!\n\nНаконец, вы достигаете небольшой возвышенности. Это похоже на скромное по размерам плато, сплошь усеянное валунами и скалами и изрезанное расселинами. В этом месте, насколько вы понимаете, сходятся и другие тропинки; отсюда открывается вид на галасские поля и лес</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Однако вы не знаете, где граф живёт. Кажется, так просто найти его не удастся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вы можете осведомиться о графе Хэйсале у прохожих около ближайшего трактира"/>
				<Option Goto="603" Text="просто проехаться по разным улицам города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Каменистый остров. В щелях и на небольших участках земли пробились жёсткие кусты и лишайники. Тишина. Островок имеет площадь метров семьсот, и, судя по всему, необитаем.\n\nВы медленно обходите его кругом, затем направляетесь к центру. Здесь вместо кустарников даже есть деревья, в ветках трепещет пара птичек.\n\nПосередине острова - ровная каменная площадка, из которой высится метра на четыре-пять вверх тёмная скала. Она широка и, видимо, представляет собой рукотворное сооружение, а наверху... в верхней части видно отверстие, явно подходящее для размеров человека.\n\nЧто бы это могло быть? Даже при всём желании вы не сумеете допрыгнуть до края.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="534" Text="Можете, конечно, попытаться взобраться туда по отвесной стене, рискуя упасть и сломать себе позвоночник"/>
				<Option Goto="596" Text="Если есть верёвка, можно без проблем влезть наверх. А если исследование острова вам надоело, и вы хотите покинуть его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>В этот момент метко пущенная неизвестно откуда стрела обрывает ваши мысли. Не всё так просто, как можно было подумать. Миссия окончена...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы не видите, куда идти и где мост, а рядом всё чаще и чаще мелькают чьи-то тени...\n\nфПроверьте свою УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="653" Text="Удачливы"/>
				<Option Goto="31" Text="Не удачливы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Сначала медленно отодвигаете от себя мешок, а потом ногой откидываете так, чтобы он откатился подальше (иллюзия того, будто вы перекатились в сторону). Затем, не глядя назад, в мгновение ока начинаете взбираться вверх, используя всё своё мастерство скалолазания и волю к жизни.\n\nИ похоже, уловка сработала! Слышится свист тетивы, но стрела попадает не в вас, у куда-то ниже (по всей видимости, в многострадальный мешок). Напрягая последние силы, перекидываете тело на уступ. Всё-таки в последний момент алмар успевает выстрелить повторно, но не слишком прицелившись, и стрела лишь задевает ногу (-2 СИЛЫ). А вы плашмя ложитесь на площадку, потом пробираетесь под прикрытие камней.\n\nНаконец-то можно спокойно осмотреться. Алмар так и остался на своём посту. Напасть на него с тыла не получится, а стрел больше нету. Ладно, это ничего - хорошо, что спаслись.\n\nТут вы замечаете, что тропинка дальше к северу делает изгиб в вашу сторону. Значит, если вы проберётесь меж скал дотуда, окажетесь вне досягаемости врага.\n\nЧудом вам удаётся это сделать, не сорвавшись вниз и не получив стрелу в спину, хотя в какой-то момент нечто просвистело рядом, но лишь поблизости. Выйдя на тропу, вы как можно скорее спешите вперёд</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Приняв еду, старик благодарит вас:\n\n- Спасибо тебе, добрый человек. Да помогут тебе боги...\n\nНа этом разговор благополучно оканчивается. Восстановите 1 квадрат УДАЧИ.\n\nДелать вам здесь больше абсолютно нечего. Выбраться на улицу удаётся тихо и незаметно. После этого вы направляетесь к башне</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Рука нащупывает холодный негранёный камень. Вы быстро прячете его в свой карман.\n\nАлмары продолжают спорить, а вас осеняет замечательная идея! Твёрдо приняв решение, окликаете их:-\n\n- Эй, парни! - они вправду ещё молоды, и провести их будет проще.\n\n- Что?! - вопрошает один из них.\n\n- У меня к вам дело есть, - отвечаете вы. - Подойдите ближе. Ребята, может, договоримся? Я смогу хорошо заплатить!\n\n- Ха! Да у тебя ничего нет! Да и деньги нам не нужны.\n\n- А что же вам нужно?\n\n- Ну... - призадумывается алмар. - Драгоценности, но это другое дело... Но их же у такого оборванца, как ты, нету!\n\nНе обращая внимания на оскорбление, вы понимаете, что юнцы попались на удочку. Осталось уладить кое-какие формальности.\n\n- Ну а если у меня есть драгоценный камень? Больших деньжат стоит, вы столько и не видели... Алмаз - знаете что такое?\n\n- Алмаз?.. - в голосе алмара слышится нерешительность. Вы медленно извлекаете камень из кармана. - Ох ты... А он настоящий?\n\n- Не веришь - не надо. Я-то думал, вы не хотите с другими его делить... - вы играете с ними словами, как кошка с птичкой. - Даже не пытайтесь напасть - товарищи услышат, и тогда вам двоим это не достанется.\n\nА вот это весомо. Алмары колеблются, но корысть берёт верх. Вскоре вы договариваетесь с ними о сделке.\n\nПроходит немного времени. Других часовых не видно, и алмары отпирают решётку. Старик в соседней темнице с завистью смотрит на вас, но помочь вы ему ничем не сможете. В обмен на алмаз вам возвращают все ваши вещи (вот только денег не осталось).\n\n- Золотые твои уже порасхватали, - объясняет алмар. - Всё, забирай это и убирайся поскорей.\n\nПроскользнув мимо стоящей около тюрьмы сторожки, вы оказываетесь на улице. Наверняка алмары не настолько глупы, чтобы сейчас поднять тревогу: вы в любой момент способны выдать их тайну, поэтому можете спокойно идти дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>От восхищения вы присвистываете. А вы и не знали, что в Алмане есть тронный зал! Как давно он появился?\n\nПростор зала озаряют множество светильников по стенам. Пол частично покрыт ковром, стены украшены панелями и гобеленами, а в дальнем конце, на возвышении, находится трон. Он ярко сверкает, но вы уверены, что это всего лишь позолота.\n\nА к вам устремляется рослый дюжий стражник, на ходу доставая меч. Никто не смеет просто так входить в тронный зал короля алмаров! А на таких смельчаков, как вы, есть столь искусная охрана!\n\n2 СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352" Text="Если вы сумели победить его"/>
				<Option Goto="660" Text="А если бой длится уже больше 10 раундов, а вы всё ещё не можете одержать верх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Пока всё идёт хорошо, постепенно день клонится к вечеру. Никого на пути вы пока что не встречаете.\n\nУже начинает смеркаться, проходит приблизительно часа два с прошлой развилки, как вы доходите до нового перекрёстка</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="668" Text="Если провальна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Дальнейший путь идёт мирно, без приключений. Вечереет. Солнце медленно уходит на запад, к дальней части Алмазных гор. В наступающем закате тёмная лесная масса всё растёт и растёт перед вами.\n\nУже в сумерках вы достигаете опушки леса. Войдя под его своды, решаете подыскать себе подходящую лежанку и спокойно провести ночь.\n\nТак, а это что?.. В глухой полутьме чернеет какое-то строение. Застава? Тогда пора уносить ноги...\n\nВот, между ставнями мелькнул огонёк. Но на заставах в такое время обычно не зажигают огня, чтобы оставаться во тьме, а просто выставляют какого-нибудь зоркого часового. Да и его не видно. Может, это и не застава вовсе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Рискнёте подобраться ближе и попытаться войти в дом"/>
				<Option Goto="466" Text="лучше отойдёте подальше и устроитесь спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Чародей поднимает руку с жезлом и приближается к вам. Он произносит какое-то замысловатое заклинание, а вы выхватываете меч. Если у вас меч Алнора, перейдите на нужный параграф. Если нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="488"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Время близится к полудню; вы уверенно и живо топаете по тропе, до некоторых пор никого не встречая.\n\nА вот и развилка. Небольшая поляна, по центру которой стоит дом из крепких брёвен. Ставни открыты, никого вроде не видно, но слышатся чьи-то голоса. Шестое чувство подсказывает, что это застава. Алмарская застава...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Пользуясь тем, что ваше присутствие ещё не обнаружено, подкрадётесь к двери сбоку и неожиданно ворвётесь в дом"/>
				<Option Goto="306" Text="Или, от неприятностей подальше, свернёте на тропку на северо-запад, благо до неё несколько шагов"/>
				<Option Goto="617" Text="Третий вариант - рискнуть пробраться мимо дома на другую тропинку, северную, так как путь на восток совсем уж уведёт вас не в том направлении"/>
				<Option Goto="496" Text="А может, решитесь обнаглеть вконец: подойти прямо к окну и подслушать разговор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>По тропе явно часто ходят: по берегам реки Лилий есть много небольших деревушек. Шагая вдоль берега, поросшим высоким тростником и разнотравьем, под ярким полуденным солнцем, вы как-то совершенно перестаёте думать обо всём остальном, об опасностях и угрозах, о предстоящем пути к выполнению миссии короля.\n\nТак вы идёте около двух часов, пока не доходите до другой деревеньки. А тропинка как раз разветвляется. Один путь ведёт через деревню и продолжается вдоль реки - эдак вы вовсе заберёте на запад, в холмистую местность, вдаль от цели. А другая дорожка сворачивает на северо-восток, пробираясь меж густой травы. Туда-то вам и надо</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Сбросив мешок и оружие, вы жадно припадаете к роднику с чистой водой, пригодной для питья. Если есть необходимость, можете заново наполнить флягу.\n\nРассчитывая на скромный отдых, устраиваетесь в тени дерева, как вдруг замечаете в его кроне какое-то необычное движение. Приглядевшись, различаете на нижней ветке крупную птицу. Вам не мерещится? Да это же павлин!.. Но откуда он взялся здесь, в горах? Хотя о Малланском хребте ходит множество легенд, одна чуднее другой...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="541" Text="Вы можете попытать удачу и подстрелить птицу"/>
				<Option Goto="607" Text="а можете оставить всё как есть, в нетронутом первозданном виде"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>- Арвид? - переспрашивает человек. - Арвид хороший парень, хоть мы его и знаем недавно. Ну-ка, ответь на один вопрос: тебе известно, сколько воинов в армии Крисла?\n\nПохоже, это и есть та проверка, о которой вас предупреждал эльф. Но какой же ответ верный? Есть ли тут подвох? Вам что-то рассказывали о численности армий, но вы уже не помните, тем более точных данных... Впрочем, вполне возможно, что вопрос подразумевает односложный ответ.\n\nЧто ответите:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="да"/>
				<Option Goto="260" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вам чертовски везёт, и все три стрелы находят свои цели. Но четвёртый птицечеловек, чуть замешкавшись, всё же решает вступить в бой - наверно, надеется попировать над вашим телом в одиночку, без лишних едоков.\n\nX ПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nЕсли победа за вами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Хамелеон атакует, выстреливая своим жгучим языком, и каждый достигший цели его выпад отнимет у вас 3 СИЛЫ. Деритесь.\n\nX ГИГАНСТКИЙ ХАМЕЛЕОН\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 11\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="638"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Один из воинов несёт целый ворох разнообразных предметов: сумок, кошелей, снаряжения, лохмотьев - вероятно, того, что было отобрано у заключённых. Среди вещей вы примечаете и ножны своего меча.\n\n- Где здесь твоё? - недовольно спрашивает алмар.\n\n- Да нет здесь моих вещей, - чуть поразмыслив, решаете потянуть время вы.\n\n- Погоди, мы же что-то забрали у тебя из снаряжения...\n\n- Что, это так важно? - вмешивается второй стражник, на что сразу получает злобный ответ от напарника.\n\nРазгорается новый спор, но вы не улавливаете общую мысль разговора, а с безучастным видом смотрите в стену. Однако слух воспринимает некоторые важные детали. Из спора врагов вы ненароком узнаёте, что находитесь в тюрьме близ «Цитадели Алмарка». Сейчас вечер третьего дня пути, а значит, время ещё есть!\n\nКраем глаза видите, что стражники буквально стали толкать друг друга - вот-вот дело дойдёт до рукоприкладства. Алмар, держащий в руках снаряжение, решает положить его наземь, но оступается и, покачнувшись, заваливается вместе со всеми вещами.\n\nСвязка с двумя ключами неожиданно и незаметно для всех, кроме вашего пристального взгляда, падает с пояса алмара на пол. Заветное металлическое кольцо лежит совсем рядом с вашей решёткой, а враги в сумятице не замечают пропажи и разбираются с вещами. В голове проносится мысль, что красть все ключи нельзя: стражникам наверняка придётся закрывать входную или ещё какую-либо дверь. Шестое чувство заставляет вас вытянуть руку, в то время как пальцы лихорадочно пытаются разжать кольцо связки ключей...\n\nПроверьте свою СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Если вам удалось задуманное"/>
				<Option Goto="666" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>На этот раз судьба отвернулась от вас. Скрежет засова и скрип двери привлекают внимание неизвестно откуда взявшегося алмара, и он, как истинный храбрец, решает громко позвать на помощь, прежде чем выхватить меч.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>^ Навыки вас не подводят: в какие-то пятнадцать минут разбираетесь с двумя прутьями, а звук выходит какой надо, приглушённый. Хорошо вспотев (-2 СИЛЫ), вы отгибаете часть решётки. Никого не видно, поэтому спокойно выбираетесь в проход.\n\nТут вдруг подаёт голос старик, сидящий в соседней камере:\n\n- Молодой человек, освободи меня, а? Я тебе помочь смогу, кое-что полезное расскажу... Прошу тебя, помоги, голодаю!\n\nЭх, совершить ли доброе дело, подвергая себя дополнительному риску?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Попытаетесь перепилить прутья из решётки старика"/>
				<Option Goto="667" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы начинаете пересекать северную оконечность Малланских гор. Путь отнюдь не стал легче. Вы бредёте и бредёте по краю изломанного пика непроходимого горного хребта, а перед глазами кругами плывёт однотонная, но в то же время всё время меняющаяся картина. Горные вершины - острые скалы - крутые гребни отрогов - продуваемые площадки - узкие ненадёжные уступы - каменистые осыпи - громадные валуны, а перед глазами всё спешит куда-то бесконечная тропа...\n\nТри часа - и солнце уже почти закрыто от вас горными вершинами на западе. Жара отступает, ей на смену приходит тень, а потом - сумерки, что значительно затрудняет видимость и предупреждение опасностей. А вы всё куда-то идёте, взбираетесь, перескакиваете, балансируете на краю, скатываетесь и вновь поднимаетесь.\n\nЭтот долгий и изнурительный путь за весь день отнимает у вас 3 СИЛЫ.\n\nКогда солнце уже почти скрывается на горизонте, взобравшись на высокий уступ, вы понимаете, что наконец-то перевалили через гору и перешли хребет. Впереди потонул во тьме бескрайний, казалось бы, Наррианский лес. А где-то там, на северо-востоке, чернеет море.\n\nВнезапно слышите громкий окрик. Похоже, он обращён к вам. Неподалёку замечаете человека с луком наготове. Это алмар или нарриец?\n\nНезнакомец, похоже, встревожен не меньше вашего. Нервно поглядев по сторонам, он требует ваше имя. Вы называетесь (без причитающегося титула). Он как-то чересчур пристально всматривается в ваше лицо и с облегчением выдыхает:\n\n- А-а, так это вы, лорд Лайрэм!.. Всё в порядке... Идёмте, у нас тут рядом застава, а вам ведь нужно где-то переночевать.\n\nИногда вас узнают даже на наррийских заставах, но вообще ваше лицо знакомо не так уж и многим. Да это и к лучшему.\n\n^ Поодаль, на ровном участке скалы, разместилась наррийская сторожевая застава. Да, это друзья! Без всяких обиняков вас приглашают внутрь. На заставе - три наррийца и один эльф. Отказываться вам незачем, и все немного подкрепляются (+2 СИЛЫ).\n\nЗа мирным разговором воины спрашивают, каким лихом господина лорда занесло сюда. Кто знает, стоит ли открывать им такие секреты, и чем это чревато? Всё-таки вы разговариваете не со своими старыми друзьями и не с верными соотечественниками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Решитесь поведать заставщикам суть дела"/>
				<Option Goto="383" Text="скроете истину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Надо срочно что-то придумывать, а то вас могут не пропустить, и всё обернётся очень и очень плачевно. Какой-либо предмет нужен... А может, взятка? Нет, не так просто...\n\nЕсли у вас есть необычный амулет с изображением Алмарка, можете показать его. Ну а ежели у вас нет и этого предмета</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Вы тщетно трёте глаза... и голова бессильно опускается на грудь.\n\nЧерез пару минут вы уже мирно погружены в безмятежный сон</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Противоположный от Малланского хребта склон оказывается проще по для скалолазания, чем вы ожидали. Тропка вяло ведёт по пологому отрогу горы, и не нужно скакать по камням, высматривать трещины и малейшие признаки возможной осыпи.\n\nПоднявшись на следующий уступ, вы обнаруживаете развилку. Но путь на юго-запад вам не подойдёт, поэтому остаётся лишь идти на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Внимательно человек выслушивает вас, а в конце удовлетворённо убирает меч в ножны.\n\n- Союзник, говорите, - произносит он. - Сейчас «друзей» полно, да только половина из них - враги. Ладно, я вам верю. Вижу, что вы из Эрхэллана. Не буду скрывать, я - коренной галасс.\n\n- В этих землях?.. - удивлённо спрашиваете вы.\n\n- Что я здесь делаю, лучше не знать. Насчёт вас спрашивать тоже не буду. Но раз встретились, кое-чем поделюсь. Не знаю, поможет ли это вам. Так вот, если вам это вдруг понадобится, то в Алман так просто войти не удастся: либо нужно знать пароль, либо иметь особый алмарский плащ с какой-то нашивкой, либо -специальный амулет. Может, хитростью повезёт, а может, и застрелят. Что ж, пароль знают немногие, очень немногие особенно не из алмаров, но я сумел его выведать. Могу назвать его вам, если. если скажете своё полное настоящее имя.\n\nВот так предложение. Откровенно говоря, вы не ожидали такого услышать. Но зачем ему, собственно, ваше имя? Не дневник же составлять и не докладывать. Кто знает, рискованно ли это - открываться первому встречному, пусть и галассу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Поразмыслив, согласитесь на это условие"/>
				<Option Goto="462" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вы осторожно подбираетесь к зданиям. Да, вероятнее всего, небольшой домик перед вами - сторожка, откуда раздаются весёлые голоса алмаров. Прямо за ней - вход в тёмный коридор второго строения. Вас осеняет догадка. Это тюрьма!\n\nОднако, чему тут радоваться. Даже если там и есть что-либо интересное, прошмыгнуть мимо сторожки незамеченным вряд ли удастся: окна её открыты и хорошо освещены.\n\nЧто будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Может, стоит подкрасться к окну и, если у вас есть лук и хотя бы 2 стрелы, устроить небольшую перестрелку"/>
				<Option Goto="442" Text="Или (если вы так самоуверенны) можете с одним мечом наготове ворваться внутрь"/>
				<Option Goto="681" Text="Иначе всё же попытайтесь проползти мимо сторожки ко входу в тюрьму"/>
				<Option Goto="553" Text="Если вы не хотите впутываться ни в какие авантюры, идите искать вход в башню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Нора сужается почти сразу, вы пытаетесь протиснуться вперёд, делаете рывок... и понимаете, что застряли. Это, конечно, не смертельно, но по лазу вам не проползти. Выбраться наружу удаётся только ценой ободранных рук и ног (-3 СИЛЫ).\n\nБольше здесь делать нечего. Южная и западная тропинки совсем не нужны, и вы выбираете путь на северо-восток</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Вы вспоминаете о записке, найденной в горной пещере вместе с алмазом, и передаёте её Мэллону. Король задумчиво читает запись. и, просияв, благодарит вас:\n\n- Лорд, спасибо, это отличные новости! Когда-то мой отец рассказывал мне о старинных рудниках в Алмазных горах, ныне закрытых и затерянных. Все уже забыли об этом и считают алмазы лишь легендой... Что ж, мы сможем возобновить добычу драгоценных камней, когда окончим эту войну!\n\nВы улыбаетесь, подумывая о том, какой удачной была эта находка. Вам она не принесёт много славы или успеха, но для всего Эрхэллана.\n\nТеперь вернитесь на предыдущий параграф.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Начинаются предгорья. Тропинка выходит на склон, усеянный валунами, потом взбирается повыше и начинает долго и утомительно вести по скалам и отрогам одной массивной горы вдоль ущелья.\n\nЖарко, приближается полдень. Хорошо ещё, что остроконечные пики справа оттеняют ущелье между двумя хребтами. Там, слева внизу, пролегает дорога между территориями Эрхэллана и Алмана. Ещё один перевал через отрог, ещё один узкий гребень пика, ещё один спуск по опасному обрывистому склону.\n\nТут тропка, обогнув очередной отрог, выходит на горную террасу. С трёх сторон оно окружено скалами, а с четвёртой видно Алмазный хребет и часть ущелья.\n\nЗдесь вы замечаете признаки жизни. На юго-восточной окраине площадки, скудно поросшей жёсткой травой и лишайником, построен крепкий бревенчатый дом. Но ничто не даёт вам понять, кто же там поселился.\n\nТакже с этой террасы ведут две тропинки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="264" Text="северо-западная спускается к дороге"/>
				<Option Goto="435" Text="а восточная уводит вглубь, наперерез части Малланского хребта"/>
				<Option Goto="623" Text="Выберете какую-либо из них или для начала попытаетесь войти в дом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Вы медленно, без рывков, натягиваете тетиву...\n\nПроверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="656" Text="Если вы попали"/>
				<Option Goto="477" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Скоро, всего-то через пятнадцать минут, вы обнаруживаете в стороне от камней, за которыми лежали те двое, кое-что интересное. За скалой, в тени, расположен небольшой проём, открывающий вход в пещеру.\n\nС опаской входите внутрь и в полутьме медленно осматриваетесь. Какие-то лохмотья, обломки досок, награбленные вещички несуразной кучей (вроде зеркалец или курительных трубок) - это всё вам даром не нужно. Ни души - это радует.\n\nПорывшись ещё немного, находите полезными крепкую металлическую пилу небольших размеров (-224) и мешочек с 10 золотыми. Да, и к потолку подвешен окорок из мяса кабана (при случае восстановит вам сразу 6 СИЛ).\n\nПомимо этого, в дальнем углу пещеры бьёт из-под камней чистый горный ключ: разбойники постарались, выбирая себе место для постоянной стоянки. Можете испить освежающей холодной воды (+2 СИЛЫ) и наполнить флягу доверху.\n\nПосле столь тщательного осмотра вы выбираетесь из пещеры. Никого живого так и не видно, это вам на руку, поэтому можете преспокойно идти дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Дверь будто сама собой закрывается у вас за спиной. Вы стоите у подножия залитой светом винтовой лестницы.\n\nПоднявшись по ней на второй этаж, оказываетесь на площадке перед дверью. Входите - и проём тут же блокируется за вашей спиной. Попасть обратно вы уже не сможете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Дальше путь идёт довольно спокойно. Самая тяжёлая и непроходимая часть Малланских гор уже позади, и постепенно скалистые отроги уступают место более пологим предгорьям. Идти не становится совсем легко, но это гораздо лучше, чем было в течение половины дня до этого.\n\nПроходит ещё пара часов, прежде чем перед вашим взором оказывается весь далёкий горизонт с высоты птичьего полёта. Казалось бы, бескрайний лес простирается и налево, и направо. Но где-то на северо-западе, на галасской, нынешней алмарской, территории лес должен заканчиваться. А сам Алман находится среди вековых деревьев, где сходятся пять дорог...\n\nТут вы обращаете взгляд в другую сторону, где в еле пробивающихся сюда предзакатных лучах солнца раскинулась Наррианская долина - плодородный оплот лесной страны Нарриан. А далеко на северо-востоке разливается тёмная гладь Эррийского моря.\n\nОднако вам пора сделать новый выбор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="695" Text="Тропинки в направлении долины вам не по пути, поэтому идите либо на север, по последним отрогам хребта"/>
				<Option Goto="598" Text="либо на северо-восток, чтобы до темноты спуститься по склону горы в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>- Ну что ж, тогда давай, помогай нам. Если что, непредвиденные проблемы уладим, не выдадим.\n\nЧерез некоторое время вы и ещё двое, каждый с небольшим мешком: муки, мяса, овощей, выходите из подвала и вскоре добираетесь до центральной площади города. Трёхметровая металлическая ограда окружает пустынную территорию. Вы проходите через открытую калитку. В стороне виднеются какие-то постройки, а в центре высится массивная тёмная каменная башня.\n\n- Это и есть цитадель Алмарка, - говорит один из подпольщиков. - Будем надеяться, что охрана не запомнит, сколько нас сюда войдёт.\n\nЧетверо стражников-алмаров после быстрого досмотра пропускают вас через большие бронзовые двери. Несколько комнат, лестница - и вы добираетесь до кладовой башни. Тут все трое сгружаете мешки, и один из подпольщиков напутствует:\n\n- Ты останься здесь, схоронись на время за мешками, потом действуй. А мы уходим. Давай, удачи!\n\nПодпольщики уходят, а вы решаете выждать несколько минут. Оглядываете мешки, бочки, подвешенные окорока... Слюнки текут.\n\nВдруг дверь открывается, и в кладовую самолично входит повар в белом халате. Проходя мимо мешков, он натыкается на вас. Удивлению его нет предела, но он не теряет присутствия духа и, извлёкши длинный кинжал, кидается в бой. Это несколько необычно, когда повара разгуливают с подобным оружием, но боец он никудышный.\n\n2ПОВАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 11\n\nКогда победите</Text>
			<Options>
				<Option Goto="628"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>С лёгким сомнением в голосе незнакомец сообщает, что графа Хэйсала можно отыскать на улице Кузнечного дела. Его дом - единственное на всей улице строение из камня\n\nПоблагодарив за информацию, вы направляете своего скакуна в сторону этой улицы</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Свежее утро быстро поднимает вас на ноги. Рассвело, вы бодры и полны неколебимой решимости продолжить путь.\n\nСовсем скоро оказываетесь на перепутье. О, да тут где-то живут пчеловоды! Справа, на полянке, сооружены три больших добротно сколоченных пчелиных улья. Слюнки текут при одной мысли о свежем мёде!\n\nОднако оттуда исходит грозный гул целого роя пчёл, не предвещающий ничего хорошего тому, кто посмеет сунуться. Может, эти ульи ещё не разорены медведями по той причине, что пчёлы там страшно кусачие и могут просто убить? Хотя вряд ли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407" Text="Что ж, если вы всё ещё полны решимости, то можете раздобыть немного лакомства"/>
				<Option Goto="590" Text="Но если вы передумали, тогда - дальше по тропе. Юго-западное направление вам точно не подходит, выбирайте северное"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Какая-то странная, но добрая сила сама направляет вашу руку. Вы делаете быстрое движение, выхватываете из колчана волшебную стрелу и метаете её в Ксоролла. Что-то словно удесятеряет силу броска, и стрела со страшной силой вонзается в грудь чародея. И хотя само волшебное оружие исчезает, но чародей падает на пол</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Довольно скоро тропинка неумолимо начинает заворачивать к западу, не переставая петлять и будто не желая выводить вас из этих нескончаемых гор. Ещё часа два-три тропка водит вас по горным отрогам, скалам и валунам, но вы-то знаете, что хребту скоро должен прийти конец.\n\nТак и есть. Наступает момент, когда дорожка неожиданно выводит вас из расщелины на широкую возвышенность, словно напоминающую маленькое плато. Оно покрыто скалами, многочисленными камнями и валунами и испещрено трещинами, но ваш зоркий взгляд уже видит отсюда край равнины Галассона...\n\nНа возвышенности сходятся ещё несколько тропок</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Незнакомец довольно высыпает золотые к себе в карман.\n\n- Ну, теперь давай отворяй!\n\nГремят засовы (их как минимум два), и дверь медленно подаётся внутрь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Уверившись, что видит собой достойного покупателя, лавочник добреет и предоставляет вам полный выбор своих товаров.\n\nлавочник наполнит вашу флягу доверху. Кое-что другое из своих вещей вы тоже можете предложить одному из торговцев (если эти предметы, конечно, у вас есть): перо павлина за 6 золотых, москитную сетку за 2, коготь птицечеловека за 3, противоядие за 5, а необычную покрытую рунными письменами стрелу - сразу за 8. Также вы можете продать шкуру какого-либо зверя, если у вас есть таковая: заячью за 1 золотой, шкуру кабана за 3, а медвежью за 5. Остальные предметы вряд ли заинтересуют базарных продавцов, а в лавках больше ничего не цепляет ваше внимание.\n\nТоргуйте, сколько хотите. Когда закончите - пора идти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Если вы хотите купить лук, он будет стоить 4 золотых, продать можете за 2. Стрелы - по одному золотому на 2 штуки, но только покупка, продать свои вы не сможете. Если вас заинтересует, можете купить небольшую, для одного человека, металлическую пилку в чехле (-224) за 5 золотых, если у вас уже есть подобная, то можете продать за 3. Верёвка (+55) стоит 3, при продаже"/>
				<Option Goto="2" Text=". Стрелы - по одному золотому на 2 штуки, но только покупка, продать свои вы не сможете. Если вас заинтересует, можете купить небольшую, для одного человека, металлическую пилку в чехле (-224) за 5 золотых, если у вас уже есть подобная, то можете продать за 3. Верёвка (+55) стоит 3, при продаже"/>
				<Option Goto="2" Text="штуки, но только покупка, продать свои вы не сможете. Если вас заинтересует, можете купить небольшую, для одного человека, металлическую пилку в чехле (-224) за 5 золотых, если у вас уже есть подобная, то можете продать за 3. Верёвка (+55) стоит 3, при продаже"/>
				<Option Goto="2" Text="24) за 5 золотых, если у вас уже есть подобная, то можете продать за 3. Верёвка (+55) стоит 3, при продаже"/>
				<Option Goto="2" Text="4) за 5 золотых, если у вас уже есть подобная, то можете продать за 3. Верёвка (+55) стоит 3, при продаже"/>
				<Option Goto="85" Text="Хотите направиться в трактир"/>
				<Option Goto="542" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Повар хмурится и ворчит:\n\n- Некогда мне разговаривать: мы срочно должны приготовить ужин. Хочешь - пойди и возьми окорок мяса, но не больше! А я не могу, - он отходит обратно к столам.\n\nЧто ж, здесь, по всей видимости, принято заходить поесть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344" Text="Воспользуетесь приглашением и войдёте в дверь, где должна располагаться кладовая"/>
				<Option Goto="651" Text="Если не желаете, нужно уходить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Тропа замысловато петляет между многочисленными уступами, разломами, обрывами, полуразвалившимися скалами, а иногда и вовсе путь оказывается завален обломками. Вы уверенно и упорно продолжаете следовать вперёд, в направлении северо-востока, а потом и севера, попутно оглядывая горные красоты. Тропинка не взбирается очень высоко, и снежные шапки остаются где-то\n\nу поднебесья. Но виды всё равно вокруг захватывающие, тем более что с некоторых отрогов видно пейзажи далеко вдаль.\n\nВы уже утомлены долгой дорогой по старой заброшенной тропе, а солнце, стремящееся к западу, ярко светит как раз на левые отроги вершины, по которым вы идёте. Очень жарко, а снаряжение давит тяжестью, и нестерпимо хочется пить. Если у вас есть вода, выпейте всю или придётся потерять 3 СИЛЫ.\n\nОднотонная ходьба продолжается несколько долгих часов. Вы так никого и не встречаете на своём пути. Солнце уходит в закат и вот-вот скроется за западными пиками, начинаются сумерки. Вы спешите вперёд, надеясь найти хорошее место для ночлега.\n\nПоздним вечером, когда уже всё погружается в мягкий полумрак, вы доходите до перекрёстка. И, как на удачу, совсем рядом с тропой замечаете темнеющий вход в пещеру. Отличное место для спокойной ночи! Другого подходящего варианта нет, и, недолго думая, вы направляетесь туда.\n\nЗабираетесь внутрь... и понимаете, что зря. Здесь не очень-то хорошо и спокойно. Пещера оказывается логовом огромного горного медведя! Разбуженный и весьма разъярённый зверь преграждает вам дорогу к выходу. Остаётся лишь достойно принять бой.\n\n2 МЕДВЕДЬ\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 12\n\nЕсли вам удалось сразить могучего горного зверя</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Застава расположена непосредственно вблизи границы с Алманом, и в эти непростые времена наррийцы решили выставлять в ночь двойной дозор. Один должен находиться сразу у входной двери, а второй следить за тропой, устроившись чуть дальше.\n\nВам дежурить не приходится: как дорогого гостя, лорда оставляют спать. А наррийцам предстоит ещё одна тяжёлая ночь: время бодрствования в эти часы увеличилось вдвое.\n\nНо даже у вас время сна проходит беспокойно и непросто. Толком поспать не удаётся, и среди ночи вы окончательно просыпаетесь и встаёте с лежанки. Глаза вскоре привыкают к темноте, и вы садитесь у небольшого окна. Скоро рассветёт.\n\nЕсли вы поведали заставщикам о цели своей миссии, то вы знаете, что надо сделать.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="567"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Принимая деньги, алмар даже с некоторым уважением смотрит на вас. Часовые расступаются, и вы через распахнутые ворота входите в черту города</Text>
			<Options>
				<Option Goto="525"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Улочка заворачивает правее, и вновь вы слегка придерживаете коня на перекрёстке. Куда:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="452" Text="прямо"/>
				<Option Goto="537" Text="налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Следующие пару часов вы без происшествий идёте по тропе. Шагаете бодро, но не без опаски, помня о возможности встречи с врагами.\n\nНо вот вдруг слышится цокот копыт, и где-то неподалёку за деревьями проносится всадник. Через минуту тропка, повернув, выводит вас на дорогу, судя по всему, ведущую из Алмана в Миль.\n\nНадо выбирать дальнейший путь. Всадника уже не видно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Идти по дороге совсем не хочется, но есть тропинка, ведущая вдоль неё на север"/>
				<Option Goto="485" Text="Другой вариант - пересечь дорогу и пойти по тропе на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Сделав последний удар, вы оборачиваетесь к остальным сражающимся. Два ваших союзных наррийца яростно бьются с двумя врагами. А эльф с луком нерешительно стоит рядом, боясь попасть в своих товарищей.\n\nНо победителем из четверых сражающихся выходит именно тот самый предатель наррийских кровей. Устрашающе вращая над головой булаву (откуда он только её взял) и обагрённый кровью меч, он приближается к вам. Этот враг явно обладает большой физической силой.\n\n- Стреляй в него! - орёте вы оставшемуся союзнику.\n\nСловно опомнившись, эльф практически в упор поражает врага, и грузное тело валится замертво. Командный бой окончен</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Создаётся впечатление, что при вашем приближении змеи словно замирают. Будто неслышимый сигнал исходит от ожерелья у вас на шее, и поганые ползучие вдруг все поспешно начинают скрываться в своих норах.\n\nПуть свободен. Спокойно, чувствуя себя магом-победителем, вы проходите к ступени и через дверь покидаете зал</Text>
			<Options>
				<Option Goto="647"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>2 АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12\n\nЕсли вы смогли его одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Шагать становится не так сложно. Камни, уступы, широкие проходы, пологие склоны - вы не жалуетесь. Около часа занимает путь до следующей развилки.\n\nВы начинаете было раздумывать над дальнейшим путём, как сбоку на вас набрасывается какая-то чешуйчатая тварь. Вы реагируете и хватаете меч, моментально оглядывая и оценивая противника. Так это же огромная ящерица - варан, похожий на пещерного монстра! В длину он больше метра, имеет достаточно мощное тело (хотя бегать должен медленно). Странно, что такой нападает на человека, но варан настроен враждебно и решительно.\n\nЧем ответить? Доставать лук уже поздно, да и сложно будет найти стрелой уязвимое место на теле врага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Раз варан должен бегать не быстро, можете просто удрать"/>
				<Option Goto="357" Text="Иначе принимайте бой с ящерицей-переростком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Углубляясь в лес от тропинки, вы стараетесь ступать как можно тише и поминутно осматриваетесь и прислушиваетесь. Не видно никого, но голоса, как вам кажется, начинают приближаться. Не иллюзия ли?.. Решив держаться подальше от алмаров, вы начинаете огибать опасное место по большой дуге.\n\nВсё темнеет и темнеет, вы уже с трудом различаете землю, ветки, стволы... А где же тропа? Должна быть...\n\nВас словно окатывает ледяной водой. Не видно ни зги, луна не взошла, вы заблудились в лесу на вражеской земле и окончательно потеряли направление, а где-то неподалёку бродит компания вооружённых алмаров... Они вряд ли далеко отсюда, поэтому, если у вас есть, чем осветить себе путь, лучше не испытывайте судьбу и останьтесь в темноте.\n\nДа. ваше положение не завидно. Вдобавок ко всему ещё и клонит в сон. Если вы сегодня ещё не ели, поешьте сейчас или потеряйте 3 СИЛЫ от истощения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365" Text="А может, плюнуть на всё и устроиться спать на траве под деревом, надеясь на следующий день, при солнце, отыскать дорожку"/>
				<Option Goto="27" Text="Или продолжить неутомимо идти вперёд, дабы не быть застигнутым во сне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>- Ага, амулет у тебя есть, - протягивает алмар. Он внимательно оглядывает вас с головы до ног и продолжает: - А ты кто такой вообще? На нашего не похож, выглядишь странно... Я тебя раньше не видел, а вы, ребята?\n\n- Нет... нет, не видели, - отвечают другие часовые.\n\n- Ну, - говорит главный, - так кто же ты? Зачем сюда пришёл?\n\nПохоже, нужно сочинить какую-либо сказку поубедительней. Вам быстро приходят в голову три варианта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="530" Text="Притворитесь бродячим торговцем"/>
				<Option Goto="153" Text="воином-наёмником в поисках наживы"/>
				<Option Goto="557" Text="личным посланником самого Алмарка, возвращающимся с важного задания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Тропинка неумолимо спешит по неровному склону вперёд. Солнце, поднявшееся над лежащим по правую руку лесом, освещает горный хребет. Пейзаж плывёт под углом, поскольку вы идёте не по гладкой поверхности, тропинка упрямо петляет между осыпями и валунами, не желая ни подняться в горы, ни спуститься к лесу.\n\nТакой путь под наклоном и зигзагами сильно утомляет, но тропа вдруг сворачивает и начинает взбираться вверх по скалам. Другого выбора нет: дальше по склону - одна гигантская осыпь из камней и валунов, готовых в любой момент обрушиться, - смертельное место. Вскоре вы скрываетесь за одним из отрогов, и снова перед глазами безрадостная картина уступов. Вы продолжаете лезть, брести, прыгать, вжиматься спиной в холодный камень и надеяться на то, что горы наконец-то кончатся.\n\nИ они кончаются! Время подходит к полудню, когда вы выбираетесь на площадку-уступ на большой высоте. Отсюда видно, как дальше начинается спуск, а там - конец Лофанского ущелья и равнина!..\n\nВ этом месте тропы расходятся, а почти по центру площадки, будто обозревая своими окнами всё вокруг, поставлен небольшой дом. Что это - застава? Но чья же?\n\nЕсли вы этим утром уже встречались с алмарами, выполните необходимые действия.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Войдя, вы попадаете в спальню стражников. Один тут же хватается за оружие, а другой расталкивает третьего товарища, который до этого мирно храпел.\n\nВначале бой разделяется на две группы: Нэйом против\n\nX ПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nи вы против\n\nX ВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nX ТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 7\n\nЕсли в группе Нэйома или в вашей один из алмаров погибает, Нэйом или вы соответственно можете подхватить его меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="516" Text="Если вы и Нэйом сохраняете жизни, а враги - нет"/>
				<Option Goto="585" Text="Если вы победили, потеряв союзника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Оживлённо разговаривающие эльфы уступают вам место как ни в чём ни бывало. За разговорами они узнают, кто вы, угощают вином, но ничего важного сказать не могут.\n\nТолько один из них, чуть старше остальных, украдкой говорит, что сейчас и в Лофане нужно опасаться неожиданностей: по слухам, в городе объявились алмарские шпионы. Он обращает внимание на тех двух людей за столиком у стены. Вы замечаете, что верзилы бросают на вас весьма грозные взгляды...\n\nНо тут эти неприветливые незнакомцы, увидев что-то в окне, встают и направляются к двери трактира.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="301" Text="Может, стоит на всякий случай проследить за ними, распрощавшись с дружелюбными эльфами"/>
				<Option Goto="349" Text="Или вы хотите ещё немного посидеть здесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Вы быстро завязываете конец верёвки петлёй. С третьей попытки цепляете её за уступ. Проверив надёжность крепежа, взбираетесь наверх и отвязываете верёвку.\n\nПеред вами тёмное отверстие</Text>
			<Options>
				<Option Goto="574"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>- Нет ничего подобного? Жаль, - огорчается граф. - Но всё же я очень благодарен вам за то, что вы, не жалея сил и времени, отправились исследовать пристанище врага. Подали воинам сигнал, говорите? Отлично, сомнений в их злокозненных делах нет. Вы как раз сказали, что решили не исследовать другие двери, ведущие из холла. Наверняка алмары там ещё остались, так что мои ребята скучать не будут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>- Приветствую, - бодро произносит незнакомец и, оглядев вас, улыбается. - Ты откуда? Из Эрхэллана? - он разговаривает спокойно и просто, не таясь.\n\n- Да, - несколько настороженно отвечаете вы. - Ты кто такой?\n\n- Ничего особенного, я лесник здешний, _ подмигивает собеседник. - Хожу по этим местам и слежу за порядком. Ну, а сейчас заодно помогаю нашим заставщикам, смотрю, чтобы алмары не показывались на нашей, наррийской, земле. А ты как тут очутился, сын Эрхэллана?\n\nНарриец не внушает особых опасений, хотя его общительность и выглядит несколько странной в сложившейся обстановке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="419" Text="Вы можете вкратце поведать, что идёте на алмарскую территорию"/>
				<Option Goto="506" Text="придумать какую-нибудь незамысловатую отговорку, чтобы побыстрее закончить разговор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Вы с должной сноровкой берётесь за пилу и начинаете сосредоточенно работать. Движения сильные, с нажимом, но не прямые, чтобы не было так гулко.\n\n^ Вскоре вам удаётся успешно справиться с парой прутьев решётки (отнимите 2 от СИЛЫ), и старик выбирается наружу. Вы аккуратно проскальзываете мимо сторожки на улицу, и спасённый горячо благодарит вас и рассказывает:\n\n- Пока я находился здесь, в тюрьме, успел подслушать несколько разговоров алмаров. В одном из них они упомянули пароль для входа в Цитадель Алмарка. Фраза - «Башня страха»... Спасибо тебе, добрый человек.\n\nС этими загадочными словами старик быстро удаляется, скрываясь во тьме ночи. Интересно, как он планирует выбираться отсюда, если ворота ограды заперты?\n\n^ Но вы стараетесь не слишком задаваться посторонними вопросами. Когда вам понадобится назвать пароль, прибавьте 90 к номеру параграфа, на котором будете. Также восстановите 1 УДАЧУ.\n\nС этими мыслями вы твёрдыми шагами направляетесь прямиком к башне</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Приготовившись, вы отчаянно отталкиваете от себя мешок и рывком начинаете карабкаться вверх.\n\nНо то ли уловка была не очень-то убедительной, то ли вы слишком медленно взбирались, а алмар таки успел выпустить роковую стрелу. Не добравшись до верха, вы со стрелой в спине грохаетесь вниз...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Поворот, лес расступается, и вы выходите на берег.\n\nНикого. Шумит тростник, ровную гладь озера чуть колышет лёгкий ветерок. Почти посередине водоёма виднеется островок - небольшой, каменистый, покрытый кустарником.\n\nНамётанный глаз почти сразу обнаруживает тёмное пятно в тростниках. Это лодка!\n\nЧто-то необъяснимо манит вас к этому острову, да и возвращаться не хочется. Ни минуты не сомневаясь в принятом решении, вы залезаете в крепкую лодчонку с одним веслом, выводите её из тростников и направляете к середине озера</Text>
			<Options>
				<Option Goto="677"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>За дверью вы, памятуя о двоих незнакомцах, осторожно озираетесь в поисках возможной угрозы. И самое время: из-за угла слышится свист спущенной тетивы, и лишь ваша натренированная реакция позволяет уклониться от стрелы.\n\nВы выхватываете меч, понимая, что сбежать впотьмах, без коня, вряд ли удастся, и готовитесь к нападению. Ждать не приходится: через считанные секунды перед вами оказываются те самые верзилы из трактира. Да ещё к ним присоединился третий воин, с луком за спиной: видимо, это он стрелял. В руках у них сверкают в полутьме начищенными лезвиями мечи.\n\n2 ПЕРВЫЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nX второй воин\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ТРЕТИЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nЕсли вы сумели победить всех врагов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>В кого же вы выстрелите, пока вас не заметили?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="В большого высокорослого орка, который совсем недалеко от вас и в которого попасть нетрудно"/>
				<Option Goto="169" Text="или в одного из лучников-алмаров"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Хватая ртом воздух, вы пару секунд балансируете на отвесном краю пропасти или ямы, затем волевым усилием отшатываетесь назад.\n\nРешив не испытывать судьбу впредь, забираете немного правее и обходите опасное место. У противоположной стены рука нашупы-вает косяк двери.\n\nДальше - короткий коридор, свет в который проливает один-е-динственный факел в стене. Отдышавшись, вы тянетесь к следующей двери</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Два птицечеловека падают замертво, а двое других уже на подлёте к вам. Выхватывайте из ножен меч!\n\nX ПЕРВЫЙ ПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ВТОРОЙ ПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Приставив к горлу противника меч, вы грозно требуете объяснений.\n\n- Клянусь, я не замышлял ничего против вас... - трясётся торговец, похоже, он всерьёз напуган.\n\n- Не верю не единому слову, - отрезаете вы. - Зачем ты посреди ночи, как подлый вор, вломился ко мне в комнату?! Убить хотел? Ограбить? Отвечай!\n\n- Милостивый путник. прошу. лгать не буду, - чуть не плачет он. - Я не. я хотел только посмотреть, откуда у вас столько денег взялось. Но не убить, ни-ни, я на такое не способен. - И он падает к вашим ногам, моля о пощаде. - Пощадите, прошу. Возьмите, что хотите, в моей лавке, всё берите.\n\n- Ладно, ладно, - раздражённо отвечаете вы. - Хватит, встань и приведи себя в порядок, а то разлёгся и ноет. Хватит скулить, не убью я тебя!\n\nЧто ж, он подал неплохую идею. Загляните в параграф 77 и возьмите что угодно из предложенного, на свой вкус.\n\nБольше ничего толкового от торговца не добьёшься. Скоро рассветёт, пора уходить: последний день пути</Text>
			<Options>
				<Option Goto="615"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Дальше путь проходит без всякий приключений. Вы идёте быстро, при этом внимательно рассматриваете всё, что можно заметить с дорожки. Тропа продолжает время от времени петлять, вокруг мягко шелестит листва и щебечут птицы, а по правую руку от вас, где-то за густыми зарослями кустарника, начинаете проглядывать водная гладь.\n\nИ тут глазам открывается удивительное зрелище: старый ясень, как чудная арка входа, склонился над тропой. Видимо, ещё давно ветер едва не повалил дерево, и оно, перекинувшись через дорожку, своей верхушкой пустило корни и с другой стороны. Вы никогда раньше не видели, чтобы ясень пускал корни ветками.\n\nНу да ладно, вам пора идти дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>228.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Если вы, бродя с Нэйомом по этим полутёмным коридорам, до этого боя уже сражались с алмарами"/>
				<Option Goto="438" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>- О, так передо мной лорд Лайрэм собственной персоной! - восклицает галасс. - Хотя, мне-то это и не так важно. Забавно узнать, что вы готовы раскрыться ради того, чтобы проникнуть в Алман. Ладно, не буду вдаваться в подробности. «Крисл» - такой пароль для входа в город. Да, и будьте поосторожней: на северной тропе, на прогалине, я видел алмаров.\n\nВы, в свою очередь, отвечаете, что на той тропе, по которой шли, чисто до самых гор. Распрощавшись с галассом (который устремляется как раз туда, откуда вы прибыли), вы понимаете, что придётся всё же пойти на север - не уходить же на юг либо на запад!\n\n^ Если вы когда-нибудь захотите воспользоваться паролем, прибавьте 60 к номеру параграфа, на котором будете находиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Из-за поворота показываются два навьюченных чёрных коня (или серых, просто сейчас темнеет), а на них... Неужели... именно так! Это орки! Орки, враги эльфов и Белых королевств, не отличающийся красотой народец (одна только кожа серо-бурого цвета чего стоит), но испокон веков выставлявший неплохих вояк! Да и лошадки у них, видно, выносливые.\n\nЗавидев вас, орки с яростным гиканьем погоняют скакунов и выхватывают кривые мечи. Итак, давно уже вам не приходилось с ними сражаться, но никогда не поздно снова продолжить!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="661" Text="Пока они ещё на расстоянии, можете (если есть стрелы и желание их потратить) сделать выстрел"/>
				<Option Goto="523" Text="Иначе - в рукопашную!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Вы угрожающе поднимаете клинок, а юноша мгновенно отскакивает в сторону. К вашей неожиданности, он обращается в большого матёрого волка. Да это ж оборотень! Как вы сразу не догадались: простая одежда, молодое лицо, отрывистая речь, некоторые познания в телепатии (вот почему он угадал вашу принадлежность к народу эрхэйцев) - типичный оборотень, умеющий менять облик по собственному желанию.\n\nНу что ж, вы не ошиблись: это действительно лазутчик врага.\n\n2ОБОРОТЕНЬ\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если вы победили, но во время боя он ранил вас больше 2 раз"/>
				<Option Goto="645" Text="Если вы вышли из битвы победителем, не понеся таких крупных потерь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Вот и она, просторная река Лилий.\n\nЛюбуясь прекрасными видами заката, вы выбираетесь на холм. На юго-западе остались каменные стены Лофана, перед вами виден пологий берег реки, на другой стороне - небольшая деревушка, а за ней ровные холмы переходят в остроконечные хребты.\n\nНа этом берегу реки воины неспешно разбивают лагерь. Обращённым к реке полукругом, с хижинами воевод в центре, выстроились палатки. По периметру и в центре лагеря разжигаются костры, и воины подсаживаются к огню, чтобы завести разговор и подкрепиться.\n\nСпустившись с холма, вы направляетесь к своей палатке. Граф Мейнал ожидает вас с ужином. Поев, вы засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="547"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>^ Найдя необходимый ключ, вы отпираете решётку. Вместе со стариком выходите наружу, выслушивая его благодарности (восстановите 1 УДАЧУ):\n\n- Спасибо тебе, о храбрый путник! Ты выпустил беззащитного старика, и боги возблагодарят тебя за это! Слушай, что я тебе поведаю... Из разговором алмаров я подслушал пароль для входа в цитадель Алмарка. Пароль - «Башня страха»... Это всё, что я знаю. Спасибо тебе. Прощай!\n\nСтарик исчезает в темноте, а вы успеваете подумать: интересно, как он выберется, если ограда закрыта на ночь? Но вам уже не до этого. Если захотите воспользоваться паролем, прибавьте 90 к номеру параграфа, на котором будете в то время.\n\nВы подходите к башне</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>- Ну что ж, - начинает торговец, довольно потирая руки после получения денег. Он зачем-то понижает голос (как будто в этом наглухо запертом доме его может ещё кто-то услышать) и продолжает: - Как вы понимаете, далеко не всем на этой земле по душе диктат Алмарка. Есть галассы, ещё раньше восставшие против алмаров и теперь спасающиеся от патрулей и застав бегством. Есть и такие, как я, которым физические возможности и материальное положение не позволяют протестовать. Мы стараемся жить тихо, спокойно, не выделяться, но при этом ведаем обо многом. Например, знаем, что союз Алмана с Оркэртом был задуман давно, чуть ли не год назад, а подстрекания были и ранее. Но мы тоже немного подготовились и почти с того же момента стали аккуратно шпионить в Алмане. С начала алмарского переворота я не виделся со своими друзьями... Итак, если вы вправду хотите знать больше, то в городе отправьтесь на Ремесленную улицу, дом 3, подвал - там нечто вроде мастерской и подпольной организации. Условная фраза: «Я от торговца, что на краю леса». Но именно так, в таком порядке слов!.. Эх-х, - вздыхает он, - думаю, помогут вам, чем сумеют, но учтите: они ребята осторожные, могут и проверить.\n\nЧто подразумевается под словом «проверить», торговец не сообщает. Возможно, это какие-то ключевые вопросы, призванные определить, по-настоящему ли вы настроены против Алмарка.\n\nНа этом вопрос исчёрпывается. Да, вы узнали достаточно. Не всё так гладко у алмаров, как они думали... Если эти подпольные ребята вам помогут, может, проникнуть к Алмарку станет проще, может, и совет дадут. Есть повод для размышлений.\n\nЕсли, находясь в Алмане, вы захотите отправиться по предложенному адресу, то прибавьте 145 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nЕсли желание ещё есть, и осталась пара золотых, то можете задать следующий вопрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Что меня ждёт на следующих тропках?"/>
				<Option Goto="320" Text="Как проникнуть в Алман?"/>
				<Option Goto="416" Text="Что вы знаете об Алмарке?"/>
				<Option Goto="124" Text="А если вы решили завязать на сегодня с вопросами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Выхватив меч из ножен, вы чувствуете, как боль в мозгу начинает отпускать и вскоре проходит совсем. Неужели старые легенды верны, и меч Алнора действительно защищает владельца от колдовства? Что ж, вы вдвойне рады быть его обладателем!\n\nПоднявшись на два пролёта, вы прислушиваетесь. Вроде всё тихо.\n\nВдруг из какого-то отверстия сбоку слышится шум, и на вас набрасывается целая стайка летучих мышей. Из-за острых когтей этих мерзких крылатых тварей вы понесли немалый ущерб (-4 СИЛЫ).\n\nОтбившись от налётчиков, вы взбегаете на пролёт выше. И тут новая напасть: спереди и позади вас отрезают все отходные пути две прочные деревянные решётки - несомненно, ещё одна ловушка этой башни.\n\nПо бокам отступление перекрывают стены, и как же выбраться? Если у вас есть пила, то самое время воспользоваться ей. Если нет, то придётся попробовать вышибить решётку плечом.\n\nU Вам нужно проверять СИЛУ до тех пор, пока не выбьете нежданное препятствие. За каждую попытку, вне зависимости от её итога, вычитайте 1 из своей СИЛЫ от ушиба. Если вы справились</Text>
			<Options>
				<Option Goto="459"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Быстро схватив меч, вы на цыпочках приближаетесь ко входу. Затаив дыхание, замираете около двери.\n\nШаги затихают, и на несколько секунд повисает тишина. С лёгким скрипом дверь отворяется, в комнату со свечой в руке входит незнакомец плотного телосложения и направляется к вашей кровати. Вас он не заметил, но и вы не смогли разглядеть его лица.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="577" Text="Нападёте на него со спины"/>
				<Option Goto="694" Text="решитесь окликнуть, в надежде узнать, кто это"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Что ж, поле боя осталось за вами, и, как полноправный победитель, вы забираете себе трофей. Правда, он оказывается невелик: у алмаров вы находите лишь колчан с 1 стрелой и 2 лука, а на заставе из чего-нибудь полезного есть только 2 золотых и верёвка (+55).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Теперь вам пора. По какой тропинке отправитесь дальше: по северо-западной, ведущей к концу Лофанского ущелья"/>
				<Option Goto="468" Text="северо-восточной, вдоль дороги"/>
				<Option Goto="533" Text="или восточной, в Наррианский лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>В правой и левой стенах друг напротив друга - две двери. Проницательный Нэйом говорит, что это те самые камеры, в которых держали вас обоих. И правда: выглядят они точно так же, как и в момент удачного побега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Если имеется желание, можете проверить утверждение спутника на левой"/>
				<Option Goto="179" Text="правой двери"/>
				<Option Goto="379" Text="идти дальше по проходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>В последний момент, занося меч над головой представителя заклятых врагов, вы краем глаза замечаете, что алмары оборачиваются к вам. Сразу же после вашего удара слышится резкий свист тетивы: луки у них были всё время наготове...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Отерев меч, вы наскоро осматриваете сумку и карманы поверженного противника. В сумке обнаруживаете лишь 1 порцию ЕДЫ, а в кармане - горстку из 5 золотых.\n\nОстаётся загадкой, кто же был этот таинственный человек. На алмара он на первый взгляд не похож, но личность его как потенциального союзника вызывает смутные сомнения.\n\nНаконец, вы решаете отбросить посторонние мысли и идти вперёд</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Трапеза проходит тихо-мирно. Утолив свой голод неплохим ужином (+3 СИЛЫ), вы выходите на улицу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="702"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Погружённый в полумрак коридор упирается в другой. Нэйом говорит, что интуиция подсказывает ему идти налево и замечает в конце этого коридора лестницу, ведущую наверх.\n\nНо решать всё-таки вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Послушаетесь товарища"/>
				<Option Goto="417" Text="свернёте направо в более узкий и грязный коридор?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Даже неприступные Малланские горы покоряются бывалому разведчику. Взбираясь и карабкаясь всё выше и выше, вы гоните прочь мысли о том, зачем вы вообще сюда полезли. Вскоре подъём заканчивается, и тропка следует юго-восточнее, забирая немного в глубь хребта.\n\nНо вот и развилка, а с ней - нежданный сюрприз. Прямо у перекрёстка притулился небольшой бревенчатый дом. Может, это застава? Чья она тогда</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Итак, этот чудесный ход, седланный неведомыми мастерами, кончился. По расчетам, он вёл к северу, в сторону Алмана. Неплохо бы узнать, где вы находитесь. Может, уже в городе?..\n\nРуки упираются в каменную плиту, установленную сверху. Медленно, безо всякого шума, отодвигаете её. Выбравшись наверх, устанавливаете на место и хорошенько осматриваетесь вокруг.\n\nВы стоите в длинном, тускло освещённом подвале. Здесь устроена кладовая. Немного неожиданно оказаться в таком месте. Мешки со съестным, бочки, развешанные окорока... Жрать хочется...\n\nВдруг отчётливо осознаёте, что вы здесь не один. На вас с изумлением взирает повар в белом халате.\n\n- В жизни не видел, чтобы в цитадели самого Алмарка случалось такое! - восклицает он и выхватывает откуда-то длинный кинжал. «Цитадель Алмарка»? Это что-то новенькое... Но вам пора драться.\n\nПОВАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 11\n\nКогда вы победите</Text>
			<Options>
				<Option Goto="628"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Проходит несколько долгих и утомительных часов. Дорожка всё петляет и поворачивает, огибая многочисленные овраги и кустарники. Да ещё эта несносная жара, неумолимо хочется пить. Если во фляге осталась вода, попейте или потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nНо вот вы замечаете, как солнце постепенно начинает клониться к западу, к дальним отрогам Алмазных гор. Пекло отступает, идти становится проще, а лес всё приближается и приближается...\n\nНаконец, когда уже начинается закат, вы вступаете под лесные своды. И вскоре натыкаетесь на разветвление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Тропка на запад вряд ли приведёт вас в Алман, поэтому выбирайте северную"/>
				<Option Goto="604" Text="восточную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Довольно кратко вы объясняете суть и цель своей миссии. С минуту повисает молчание, и вы ловите на себе осторожные и тревожные взгляды воинов. Когда вас впоследствии спросят, рассказали ли вы о своей миссии заставщикам, вычтите 56 из номера параграфа, на котором будете находиться.\n\n- В общем-то, - прерывает неловкую паузу единственный в компании эльф, - мы вряд ли сможем дать вам какой-нибудь дельный совет. То, что находится на теперешней алмарской земле, вне нашего ведения. Мы следим за своими границами, и можем поделиться своими новостями</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Бронзовые двери с гулом захлопываются у вас за спиной. Вы стоите, почти ослеплённый ярким светом.\n\nПостепенно зрение возвращается, и вы спокойно осматриваетесь. Большой, даже очень большой зал. Яркий свет множества факелов. Высокий потолок, широкие стены, каменный пол.\n\nЭто холл башни. За спиной - выход на улицу, обратно на площадь. В трёх других стенах - по двери. Та, что напротив, более широкая, украшена замысловатым орнаментом, а на правой изображён символ из перекрещенных лука и колчана.\n\nКакую дверь выберете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="левую"/>
				<Option Goto="609" Text="правую"/>
				<Option Goto="690" Text="центральную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Через несколько секунд дверь распахивается, и входит ещё один человек. Судя по всему, это чародей: в узкой мантии, с магическим жезлом в руках. Алмарк произносит:\n\n- Ксоролл, помоги мне убить его, - и указывает на вас.\n\nТак, у Алмарка есть ещё и дружки-колдуны! Какой же это честный бой, когда враг сбегает за помощью к товарищу? Но некогда рассуждать. Чародей и Алмарк приближаются к вам, срочно что-то предпринимайте!\n\nЕсли у вас есть возможность воспользоваться помощью Нэйома, вспомните о деревянном кольце в виде ящерицы. Если есть волшебная стрела с эльфийскими рунами, используйте её. Если нет ни того, ни другого, но есть меч Алнора, перейдите на нужный параграф. Ничего другого вы применить не успеете.\n\nЕсли не имеется ничего из этих предметов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="680"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Дверь довольно широка и ранее, несомненно, служила крепкой преградой для любого заключённого. Легонько толкаете: с другой стороны находится деревянный засов.\n\nОднако сейчас эта конструкция выглядит менее надёжной: петли чуть расшатаны, дерево давно потемнело (внутри дверь, возможно, частично прогнила), а засов требует замены. При желании можно аккуратно, чуть насев на дверь вниз, выбить её плечом. Если ловкости хватит не наделать много грохота, и вы не привлечёте лишнего внимания.\n\nНо потом? Скорее всего, входы и выходы из дома надёжно охраняются, и так запросто выбраться из передряги не удастся. Если поразмыслить... Но больше ничего не приходит вам в голову.\n\nВпрочем, что тут думать: дело ясное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="531" Text="Попробовать без лишнего шума высадить дверь"/>
				<Option Goto="616" Text="лучше пока обождать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Лесная тропинка вьётся нестерпимо долго, и, наконец, больше, чем через три часа, вы выходите на небольшую развилку. Солнце уже давно перевалило за зенит и начинает уходить к западной части горизонта. Вокруг тихо, только чуть слышно поют маленькие пташки, да ветер шелестит кронами деревьев.\n\nКуда направитесь дальше:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="на северо-запад, по более широкой тропе"/>
				<Option Goto="35" Text="либо на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Воин охотно подвигается и даёт место. Обычный человек, наверное, алмар, спокойный и молчаливый. Вас ничто не выдаёт.\n\nУжин вполне сытный и вкусный (+3 СИЛЫ). Воин всё ещё попивает вино, когда вы покидаете трапезную</Text>
			<Options>
				<Option Goto="702"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Эх, вы промахиваетесь мимо сердца врага, лишь серьёзно ранив его. Алмар, несмотря на острую боль, расталкивает своего товарища, и оба выхватывают мечи как раз в тот миг, когда вы оказываетесь рядом.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 4\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 9\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Враг мёртв, а вам достаётся его меч. Уже хорошо! Пусть это и не ваш надёжный клинок, но тоже подойдёт.\n\nВ коридоре по-прежнему тихо. Вы аккуратно затаскиваете тело внутрь камеры и закрываете её на засов. Может, пропажу одного из товарищей враги заметят не сразу. У вас есть какое-то время, но нужно поторапливаться! Времени подкрепляться тем, что принёс алмар, у вас нет, а положить еду некуда.\n\nСейчас перед вами стоит выбор, и решать придётся наудачу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Почти весь погружённый во мрак коридор уходит налево"/>
				<Option Goto="376" Text="направо"/>
				<Option Goto="414" Text="Как вам кажется, в конце левого прохода на полу еле-еле колышутся отблески света. А прямо напротив вашей камеры - другая дверь, также закрытая на засов, - можете попробовать войти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>И вот решающий удар - и гигант Алмарк валится к вашим ногам. Взяла ваша победа!\n\nЗаперев обе двери - старый опыт напоминает о себе, - вы прячете тело побеждённого врага в углу за портьерой и достаёте королевский медальон. Вы прошли долгий и тяжёлый путь невзгод и сражений, но медальон всё это время грел сердце и давал силы и волю к победе. Подняв руку со знаком короля вверх, вы торжественно провозглашаете знаменитую в «Стране эльфов» фразу: «Победа во славу Эрхэллана и его короля!» Из волшебного предмета высоко в небо вырывается алый магический поток и образует прекрасную розу, такую же, как на изображении самого медальона. И в далёком Лофане, за горами, Мэллон и Эйнол замечают этот знак...\n\nУтром следующего дня эрхэйская армия подступает к стенам Алмана. Под городом разыгрывается знаменательное сражение, в котором ваши соотечественники одерживают победу над паникующими, но не сдающимися жителями Алмана, потерявшими своего короля. Наголову разгромленные, алмары пытаются запереться в городе, но их попытка заканчивается неудачей. Войска Эрхэллана прорываются в Алман, бои идут уже прямо на улицах.\n\nИз окон верхней комнаты цитадели хорошо видно открывающуюся внизу битву - Алмарк отлично спланировал свои покои, вдобавок как смотровую площадку. Запертые двери оказались к месту: алмары несколько раз пытались ворваться внутрь и, видимо, захватить вас в заложники или просто убить.\n\nВ конце концов, королевские полки добираются до стен башни. Вскоре уже слышно, как на этаже ниже происходит один из последних боёв. Решаете, что пора и вам.\n\nНаходите небольшую дверь, ведущую на потайную лестницу, по которой спускаетесь вниз. Тут же сталкиваетесь с алмаром, настолько не ожидавшим такой встречи, что устранить его не составляет труда. Где-то впереди раздаётся радостный возглас, и вы замечаете мелькнувший плащ с изображением королевской розы - это передовой отряд эрхэйцев!\n\nКогда вы, наконец, встречаетесь со своими, они вне себя от счастья. Бой скоро оканчивается, всё наперебой хвалят вас, лезут обниматься... Командир передового отряда явно получил славную долю почестей: он уверяет, что лично выручил из лап адмаров самого лорда Лайрэма. Впрочем, пускай. О вас теперь тоже будут рассказывать героические небылицы, будто лорд Лайрэм в одиночку с одним мечом в руке прорывался сквозь бесчисленные ряды алмаров, уложив многих из них.\n\nТепло проходит встреча с королём, придворным магом и вашим другом графом Мейналом. Вы рассказываете подробности исполнения своей миссии, размышляете о таинственной дружбе Алмарка\n\nс чародеем Ксороллом, обмениваетесь сведениями и обсуждаете дальнейший план похода.\n\nЕсли у вас есть записка о месторождении драгоценных камней, откройте нужный параграф, запомнив номер этого. Тоже самое проделайте, если у вас есть записка, найденная у странного незнакомца близ озера. После этого, если вам довелось повстречаться с Арвидом во время пребывания в Алмане, можете проверить и этот параграф.\n\nЕсли вы не обладаете этой информацией или уже всё посмотрели</Text>
			<Options>
				<Option Goto="535"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Часа два вы идёте спокойно. Уступы, отроги, блистающие снежные вершины, осыпи, обрывы, яркое солнце, извилистая тропка - всё начинает плыть перед глазами. Солнце уже перевалило за полдень, но от палящих лучей вас скрывают горные отроги с юга.\n\nНо вот вам предстаёт выбор на перекрёстке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Сворачивать на южную тропку незачем, но можете пойти по северо-восточной"/>
				<Option Goto="573" Text="восточной. Уже отсюда хорошо видно, что путь на северо-восток наполовину завален осыпью и явно давно не хожен, поэтому не внушает особого доверия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Озадаченное выражение на лице человека сменяется решительностью. Он делает неожиданный выпад, и вы лишь инстинктивно успеваете отразить его. Придётся биться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="494"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Нащупав пилку, вы аккуратно извлекаете её и прячете в штанину. Как ни в чём не бывало пристраиваетесь на соломе.\n\nАлмары, наконец, оканчивают свой спор и уходят. Вы успеваете заметить, что все ваши вещи они оставляют перед дверью, на входе в тюрьму. Потом куда-то удаляются, но недалеко. Вскоре становится слышен смех, брань и прочие звуки пьяной пирушки.\n\nПохоже, они все собрались в какой-то будке или сторожке около входа, и неизвестно, когда в следующий раз появятся в коридоре. Часовых нет.\n\nВы осознаёте, что это тот самый шанс. Находите пару наиболее ржавых и разболтавшихся прутьев решётки. Для заглушки прикрыв рукой и краем плаща это место, начинаете пилить. Нужно производить движения с большим нажимом, под определённым углом, да притом тихо...\n\nU Проверьте свою СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Если сноровки у вас хватает"/>
				<Option Goto="540" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>В течение нескольких часов вам приходится пробираться по узеньким тропкам, карабкаться по склонам вдоль края ущелья. Недаром говорят, что Малланские горы гораздо более труднопроходимы, чем соседний хребет Алмазных гор. Но вам уже доводилось рассчитывать на удачу в узеньких проходах, перескакивать с уступа на уступ, балансировать на краю пропасти, поэтому вы среди немногих можете выжить в таких местах.\n\nНещадно палит солнце, очень хочется пить. Если есть вода, попейте либо потеряйте 2 СИЛЫ.\n\nВы достигаете небольшой нерукотворной террасы, где сходятся горные тропы, и тут благополучие вовсе заканчивается. Над головой слышится хлопанье крыльев, и, приглядевшись, вы замечаете, что со\n\nскалы снимаются и стремительно приближаются четыре чёрных пятна. Постепенно различаете длинное, шерстистое, по форме подобное человеческому, тело, когтистые лапы, крупные клыки, большие кожистые крылья... Похоже, вас ожидает жестокий бой с птицелюдьми. Когда-то вы встречались с такими тварями, и старый опыт говорит, что сейчас не предвещает ничего хорошего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="497" Text="Можно атаковать первым, выпустив две"/>
				<Option Goto="580" Text="либо, рискуя не успеть, три стрелы"/>
				<Option Goto="642" Text="А можно осмотреться и подыскать удобное место, чтобы приготовится к обороне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Слабые отсветы играют на вашем лице и падают на верхнюю часть одежды. Торговец вглядывается... и меняет выражение физиономии:\n\n- Господин алмар... решили зайти на огонёк? Проходите, проходите, я не против гостей, - пока он отворяет дверь, вы успеваете подумать, как же всё-таки удачно, что вы добыли этот плащ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>- Ладно, не купился ты, - произносит незнакомец. - Даже мы такой информацией не обладаем. Что ж, рассказывай, зачем пришёл...\n\nВам кажется, что стоит немного поведать о своей задаче подпольщикам. Не об убийстве Алмарка, конечно. Но вот помочь проникнуть внутрь башни-цитадели они наверняка способны.\n\nЕсли на вас надет амулет с изображением Алмарка, вы знаете, на какой параграф нужно перейти.\n\nПроверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если сумеете расположить этого человека к себе"/>
				<Option Goto="474" Text="Если вам это не удастся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Вы хорошо обучены стрельбе из лука, и один из врагов со стоном падает замертво (не забудьте вычеркнуть 1 стрелу из своего арсенала). Эльф вместе с вами снова вступает в сражение. Приходится разделиться на пары: вы сражаетесь против\n\nX ПЕРВЫЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 10\n\nа ещё\n\n1 ЭЛЬФ\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 8\n\nпротив\n\nX ВТОРОЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="500" Text="Если бой завершился победой, и эльф остался в живых вместе с вами"/>
				<Option Goto="109" Text="А если из выживших только вы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>И, наконец, ответа на вашу стрелу не прилетает. Что это: хитрость противника или ваша победа? Внимательно осматриваетесь, но никого живого больше не видно. Даже когда вы выпрямляетесь в полный рост, ничего не происходит. Похоже, победа! Ну что ж, тогда пора осмотреть укрытие побеждённого.\n\nТело убитого лежит за крупным камнем на широком уступе. Руки в смертельной судороге сжимают лук, а рядом лежит колчан с 2 оставшимися стрелами.\n\nОсмотрев его вещи, находите заслуживающим внимания серо-бурый плащ с нашивкой в виде буквы «А» (-118). Можете сразу надеть его на себя, заодно захватите стрелы. К поясу можно прицепить\n\nза ремешок алмарскую фляжку на пару глотков, правда, сейчас полупустую (в ней осталось чуть-чуть воды, на 1 глоток).\n\nА это что?.. Странный деревянный амулет на цепочке (+30). На нём изображён орёл с человеческим лицом: злобная усмешка, крупные скулы, горящие недобрым огнём глаза из-под выдающегося лба. Внизу подписано: «Алмарк». Интересно, очень интересно... Амулет вы можете нацепить себе на шею или положить в мешок.\n\nТеперь нужно идти. С уважением, как к серьёзному противнику, оглянув тело поверженного алмара, вы спускаетесь к тропе. Пообещав себе впредь быть более осторожным, вы продолжаете свой путь - дальше, по тропе на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Вы быстро осматриваете углы подвала и находите кучу старой, немного отсырелой соломы. Раскладываете её и ещё несколько найденных деревяшек вокруг одной из бочек, полной вина. Специально выбираете ту, которая выглядит более старой, а значит, и вино в ней легче займётся пламенем. Достаёте огниво и сосредоточенно принимаетесь за дело...\n\nN Проверьте свою ЛОВКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="476" Text="Если вам хватит её"/>
				<Option Goto="614" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Пока вы спускаетесь ко дну ущелья, солнце, вошедшее в зенит, успевает изрядно подпалить макушку (-2 СИЛЫ). Валун, осторожно. прыжок, и снова медленно вниз.\n\nДостигнув большой дороги, вновь размышляйте, куда отправиться дальше. Вы сейчас в районе границы с новоявленным Алманом, надо быть бдительнее.\n\nМожно, наплевав на осторожность,</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="отправиться по хорошо наезженной дороге на северо-восток"/>
				<Option Goto="184" Text="а можно перейти на другую сторону ущелья, поднявшись в Алмазные горы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Торговец, довольный вами как покупателем, становится ещё словоохотливей и заводит дружескую беседу.\n\nНу, это вам на руку. Нечасто можно встретить на земле врага союзника, способного поведать что-то полезное. Вы спрашиваете, может ли он поделиться какими-нибудь сведениями. Он соглашается, но просит за каждый заданный вопрос по 2 золотых.\n\nЕсли у вас есть желание и деньги, то спрашивайте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Что меня ждёт на следующих тропках?"/>
				<Option Goto="320" Text="Как проникнуть в Алман?"/>
				<Option Goto="416" Text="Что вы знаете об Алмарке?"/>
				<Option Goto="549" Text="Есть ли друзья в самом Алмане?"/>
				<Option Goto="124" Text="Если вы не будете задавать вопросы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Уважаемый лорд Лайрэм! Какой же смельчак поворачивается спиной к противнику, у которого есть лук, когда можно принять честный бой?\n\nСо второй попытки бывалый воин не промахнулся...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Твари из тьмы начинают атаковать. Наверняка они хорошо видят вас во мраке. Цепляются и рвут одежду, бьют и закрывают лицо кожистыми крыльями, царапаются и кусаются... Вы кое-как отмахиваетесь и бежите по мостику дальше.\n\n^ На этот раз Судьба несказанно милостива. Каким-то чудом не свалившись с шаткой ненадёжной конструкции, отделавшись несколькими укусами и ушибами (-4 СИЛЫ), вы добегаете до двери и проскальзываете за неё</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Проход снова поворачивает направо, а около угла слева - ещё одна дверь. Эта более широкая и явно часто пользуемая, судя по расшатанности петель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если вы там ещё не были, то можете зайти"/>
				<Option Goto="526" Text="Иначе идите дальше, в сторону лёгких проблесков света"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Стебли чуть пожухлой августовской травы слабо потрескивают под сапогами. Низко пригнувшись, вы полностью скрываетесь в высокой желтоватой зелени. Враг не замечает ни малейшего движения, продолжая наблюдать за тропой.\n\nКогда вы преодолели уже полпути, ноги касается что-то холодное. Опускаете глаза...\n\nПроверьте свою ЛОВКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если проверка пройдена"/>
				<Option Goto="625" Text="Если провалена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Подозрение на лице главного стражника-алмара всё усиливается. Он уже откровенно не верит вам. Вы пытаетесь что-то объяснить, сочинить красивую историю, но...\n\n- Лазутчик! - коротко и ясно высказывается алмар.\n\nОн поднимает, а затем резко опускает левую руку. Страшная догадка осеняет вашу голову, но вы не успеваете броситься в сторону: несколько стрел с башни навсегда прерывают вашу миссию... Всё-таки вы что-то сделали не так, а вот охрана города свою работу выполнила отлично...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Годами натренированная реакция не подводит вас: в самый последний момент успеваете немного отклониться, и стрела попадает не в сердце, а в предплечье. Бросьте кубик и вычтите из своей СИЛЫ то число, которое на нём выпадет.\n\nЕсли вы ещё живы - вступайте в рукопашную</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Меткая рука не подвела, слышится писк, и всё смолкает.\n\nПодойдя ближе, вы осматриваете добычу. Кролик-то невелик, в пару кулаков размером, но вам на обед с лихвой хватит. Быстро снимаете шкурку (можете захватить её с собой) и подумываете о том, чтобы развести небольшой костерок.\n\nЕсли огниво вы в пути потеряли или просто оставили, то никакого обеда не будет. А если оно с собой, то вы можете быстро приготовить себе жаркое. Съешьте его сейчас (и восстановите 2 СИЛЫ) либо, если пока не голодны, возьмите с собой.\n\nНу а теперь - только вперёд!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="679"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Небольшая вспышка, и ваш друг-колдун со своим посохом стоит рядом, в один миг перенёсшись на далёкое расстояние. Он осознаёт всё без слов и вздымает руку с посохом. Ксоролл и Нэйом выпускают несколько вспышек, потом подходят ближе и вступают в схватку. Алмарка одной из таких вспышек немного отбросило назад, пока он не опасен.\n\nВы подбегаете к дерущимся колдунам и, выждав момент, пронзаете Ксоролла мечом. Тот с воплем падает навзничь. Вы быстро возвращаете Нэйому его кольцо, не смея больше задерживать, и он устало пожимает вам руку. Всё происходит в считанные секунды. Ещё одна вспышка, и ваш друг исчезает, а вы оборачиваетесь к оставшемуся в живых противнику</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Эх, стрела только ранила зверя, и это оказывается оплошностью. Вепрь живо доказывает, как он опасен, когда ранен, и яростно, неистово хрюкая, бросается на вас.\n\n2КАБАН\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 6\n\nЕсли вы убили его</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>& Пульсирующая боль продолжает накатывать на мозг, а защититься от телепатии вам нечем (-2 СИЛЫ). В придачу через два пролёта из незаметного отверстия сбоку вас атакует целая стайка летучих мышей. Мерзкие создания, окружив со всех сторон, своими крыльями и острыми когтями наносят вам немалый ущерб (отнимите ещё 4 от СИЛЫ).\n\nОтбившись от летучих тварей, вы взбегаете на пролёт выше. И тут новая ловушка - внезапно сзади и спереди вам отрезают все пути две прочные решётки.\n\nВы чертыхаетесь. Как выбраться? Слева и справа - стены, лестницу с двух сторон закрывают решётки. Если у вас есть пилка, используйте её. Если нет, то остаётся пытаться вышибить решётку плечом.\n\nU Проверяйте свою СИЛУ до тех пор, пока не справитесь с задачей. После каждой попытки, вне зависимости от результата - успеха или провала, - придётся вычитать 2 СИЛЫ - от ушиба и непрекра-щающихся телепатических атак.\n\nОтступать вам некуда: либо смерть, либо вперёд. Если вы всё же выбили препятствие</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Заклятие, удар жезлом, вы выставляете меч - и сияющая вспышка! Посох разлетается на куски, а меч в ваших руках лишь подрагивает от удара. Вот какая великая сила заключена в древнем клинке!\n\nНо чародей не теряет присутствия духа и выхватывает свой клинок. Теперь честная рукопашная!\n\n2 ЧАРОДЕЙ КСОРОЛЛ\n\nЛОВКОСТЬ 12, СИЛА 9\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>^ С негромким треском засов ломается, и дверь поддаётся вашим усилиям. Не очень-то алмары позаботились о её прочности! Но это только вам на руку. Потирая ушибленное плечо (-1 СИЛА), вы аккуратно выглядываете в коридор. Вроде всё тихо.\n\nДверь жалко болтается на одной петле. Вы кое-как пристраиваете её к косяку и даже запираете на засов, чтобы та не упала и не выдала побега раньше времени.\n\nЧто ж, пока всё благополучно! В какой-то мере вы сейчас на свободе. Жаль, не раздобыли оружие. Закрыв камеру за собой, видите коридор, уходящий в обе стороны:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="налево"/>
				<Option Goto="376" Text="направо"/>
				<Option Goto="414" Text="В самом конце левого прохода вам чудятся едва заметные отблески света. Напротив своей двери вы замечаете подобную ей, тоже запертую на засов. Можете попытаться открыть её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Вы с трудом цепляетесь за неровности и выступы на почти гладкой поверхности. Внезапно, в решающий момент, когда вы уже готовы схватиться рукой за последний уступ, нога соскальзывает, и... вы падаете спиной вниз на твёрдые камни.\n\nОтчего же вы не запаслись верёвкой? Сломанный позвоночник не позволит продолжать путь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Ух, громадный зверь побеждён!.. К счастью, его сородичей здесь не оказывается, а не то второй такой бой вы бы вряд ли выдержали. Хотя сомнительно, чтобы в эту пещеру сунулся кто-то ещё, если её обитателем был такой грозный хозяин. А вот из убитого медведя получится хорошее жаркое...\n\nБыстро снимаете шкуру (если хотите, заберите её с собой). Если у вас нет огнива, то, увы, огонь вы развести не сможете и мясо не поджарите.\n\nЕсли есть, то всё в порядке, и вы сооружаете и разводите костерок. Всю тушу вы, конечно, брать не будете (да и приготовить попросту не сможете), но увесистый окорок вполне для этих целей подойдёт. Можете съесть его весь тут же (и прибавить себе целых 8 СИЛ), а можете взять с собой в дорогу.\n\nПока горит огонь, вы оглядываетесь. Пещера большая, правда, ничего интересного в ней нет. Только видны остатки костей и черепа: либо здесь когда-то жил человек (впрочем, может, и эльф), либо неосторожный путник, забредший сюда, стал жертвой огромного матёрого зверя.\n\nПосле этого, притушив костёр и уютно завернувшись в плащ, вы крепко засыпаете (+2 СИЛЫ)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="551"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>С четверть часа вы ходите по краю тропы, пытаетесь залезть в колючие кустарники, но всё тщетно. Потайная тропинка надёжно скрыта от посторонних глаз. Вдобавок вы сильно исцарапались и напоролись на множество колючек (-3 СИЛЫ). Махнув на это бесплодное занятие рукой, вы отправляетесь дальше по тропе - на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Немного неожиданно оказывается, что горы ближе, чем смотрелось от реки. В течение следующего часа окружённая высокой травой тропа приводит на ровное каменистое плоскогорье и продолжает приближать вас к громаде мощного хребта. Он кажется монумен\n\nтально пологим, хотя и относится к числу высоких. Под медленным уклоном дорожка начинает уходить вверх.\n\nНаконец, вы огибаете и первый отрог Алмазных гор. Дальше приходится карабкаться всё выше и выше, и вскоре вы уже с большой высоты наблюдаете за оставшейся позади гигантской родной долиной. Отсюда видна спешащая на запад река Лилий, южнее - крепостные стены Лофана, а вдали, на север и на восток, простираются лишь белоснежные сверкающие пики гор.\n\nНеожиданный всхрап прерывает размышления. Вот всегда так! Что-то, но чаще всего кто-то обычно отвлекает вас от светлых мыслей.\n\nОглянувшись, видите настороженно застывшего неподалёку некрупного, но упитанного кабана. Надо же, они даже сюда забредают! Может быть, это горный вид вепря.\n\nВам представляется хороший шанс поохотиться. Но нужно учитывать, что раненый вепрь весьма опасен и часто безумно бросается на того, кто его ранил (или просто на любого).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448" Text="Попробуете подстрелить его из лука"/>
				<Option Goto="662" Text="оставите в покое и пойдёте дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Если на вас надето ожерелье из клыков, воспользуйтесь им.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Утром, с мягким рассветом, вы полны сил и готовы продолжить путь. Свежими ногами, идти, конечно, проще, но многочисленные препятствия не отступают: всё так же извилиста тропа, так же опасны осыпи и трещины, так же трудны подъёмы и таинственны спуски.\n\nНо что же за путь без приключений! За очередным поворотом, когда тропка входит в маленькое ущелье меж скал, вы замечаете впереди движение. Вовремя укрывшись, видите расхаживающего туда-сюда алмара с луком за спиной. Вас ему пока не видно, но это только на время.\n\nНадо что-то предпринять. Скорее всего, неподалёку есть застава, откуда этот алмар. Обойти никак нельзя, скалы вокруг слишком неприступные. Но не возвращаться ведь тем же путём назад! Нет, вы вступите в бой!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="556" Text="Выстрелите в алмара из лука"/>
				<Option Goto="652" Text="решите не тратить стрел и справиться так"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>А ваш почти обессилевший друг измождённо произносит:\n\n- Что ж, лорд Лайрэм, мы победили!.. А вы знаете, как зовут этого чародея?\n\n- Когда я вошёл, он назвался Ксороллом, - отвечаете вы.\n\n- Да, это он... Знаете, когда-то он жил у нас в Лофане, я даже был с ним знаком, правда, не был в дружбе. Пару лет назад Ксоролл исчез. Оказывается, он скрывался здесь, на алмарской земле, а об этом никто из наших не знал. Я понятия не имею, какая связь была между Ксороллом и Алмарком, но уверен, что она существовала... Пока вы не пришли. Возможно, это был главный сподвижник Алмарка... - Нэйом о чём-то глубоко размышляет, потом говорит: - Но мне пора, лорд. Спасибо вам за всё, и за этот бой. Я потерял много сил и должен вернуться. Прошу, верните мой волшебный перстень.\n\nБольше вы не сможете воспользоваться помощью Нэйома (вычеркните деревянное кольцо с ЛИСТА ГЕРОЯ). Возвратив предмет другу, вы сердечно благодарите его и прощаетесь. Да, если чего-то вы уже и достигли в этой миссии, так это приобрели друзей. Нэйом взмахивает посохом и в тот же миг исчезает, так же чудесно, как и появился.\n\nТеперь можно хорошенько осмотреться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Довольно скоро вы преодолеваете неудобный осыпающийся склон и добираетесь до большой дороги. Теперь горы уходят ввысь справа и слева от вас, в ярко-голубую бездну неба. Нещадно припекает солнце, а укрыться негде (вычтите ещё 2 из СИЛЫ).\n\nЧто будете делать теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Таким же образом подниметесь по уступам Малланского хребта"/>
				<Option Goto="411" Text="наплевав на осторожность, пойдёте прямо по большой дороге - на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Для славного воина, а тем более для вас, этот поступок бесчестен. Вычтите 1 из своего ОБАЯНИЯ.\n\nСкоро, как вы и предполагали, жестокий бой завершается. Птицечеловек, ухватив цепкими когтями тело жертвы и взмахнув огромными крыльями, взмывает ввысь и быстро скрывается из поля зрения.\n\nПуть свободен, и вы спешите вперёд, надеясь на то, что эта тварь не вернётся</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Очень внимательно воины выслушивают вас, а по окончании рассказа некоторое время тихо совещаются. Наконец, один из эрхэй-цев обращается к вам:\n\n- Мы прекрасно понимаем сложность и опасность вашей миссии, лорд. И у нас есть кое-что, что может помочь вам на пути. Вот только... Вы знакомы с Арвидом?\n\nСтранный и немного неожиданный вопрос. Если вы действительно знакомы с Арвидом, то знаете, что необходимо сделать.\n\nЕсли же нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="548"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Любопытно, ведь если это - застава, то она вряд ли пустует. Но никакого движения внутри вы не замечаете. Может, это дом какого-нибудь простолюдина?.. Да нет, не может быть. Это подозрительно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Решите с некоторым риском (а как же без него?) исследовать дом"/>
				<Option Goto="381" Text="продолжите свой путь? В последнем случае, с этой площадки для вас есть три тропки: на северо-запад, к дороге, выходящей из конца ущелья"/>
				<Option Goto="468" Text="на северо-восток, вдоль всё той же дороги"/>
				<Option Goto="533" Text="либо на восток, в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>узник\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 10\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>- А это откуда? - ухмыляясь в бороду, спрашивает собеседник. - Трофей?\n\n- Да, память об одном из боёв, - вы рассказываете историю того, как заполучили странный алмарский предмет.\n\n- Что ж, хорошо, это по-нашему, - он похлопывает вас по плечу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Дверь заперта, а вашего приближения никто, видимо, не услышал и не увидел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Постучитесь"/>
				<Option Goto="466" Text="уйдёте подобру-поздорову"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Комната похожа на прежнюю, за исключением своей квадратной формы. Из обстановки - только какие-то миски в углу. Напротив - ещё одна дверь.\n\nВроде бы никого нет, но не оставляет чувство, что за вами кто-то пристально наблюдает. Вдруг слышится чмокающий свист, и краем глаза вы замечаете резкое движение...\n\nN Проверьте свою ЛОВКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="37" Text="Если провальна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Покинув заставу, вы возвращаетесь на развилку. Отсюда ведут четыре тропинки. По южной вы пришли. Западная вам ни к чему. Итак, по какой пойдёте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="686" Text="по северной"/>
				<Option Goto="255" Text="по восточной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Увы, но стрела очень метко несёт смерть в ваше сердце... Ваше счастье, что боли вы почти не чувствуете: сознание покидает тело за считанные мгновения...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Один из воинов спрашивает:\n\n- Это твоё? - и показывает ваш заплечный мешок и другие предметы, которые были при вас. Только в этот момент вы осознаёте, что вещей при себе нет никаких, если не считать королевского медальона, надёжно спрятанного на груди.\n\n- Не совсем, - немного подумав, отвечаете вы, в надежде потянуть игру.\n\n- Что это значит? «Не совсем»?\n\n- Постой, - говорит второй, - а что такого в них особенного? Ну да, они вроде как были при нём, но ты-то чего взбесился? Я. - но первый вновь прерывает его.\n\nСнова разгорается спор. Вы принимаете безразличный вид, а сами внимательно слушаете, в результате чего узнаёте несколько интересных новостей.\n\nВо-первых, вы находитесь в Алмане. Это уже смутно, но хоть как-то радует. Во-вторых, сейчас поздний вечер третьего дня вашей миссии. И в-третьих, рядом с этой тюрьмой стоит башня (или Цитадель, как её назвал один из стражников) Алмарка.\n\nТак значит, вы у цели, а время на выполнение задания ещё есть! Одна проблема. Как же выбраться из этой переделки на свободу? Помнится, такого опыта у вас раньше не бывало.\n\nТут вы замечаете, что алмары слишком увлечены спором и вовсе не обращают на вас внимания. Первый держит ваш заплечный мешок совсем рядом с решёткой. При желании вы сможете без труда до него дотянуться. Но если вас заметят...\n\nНо риск есть риск, без него не бывает, а другой шанс вряд ли подвернётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="481" Text="Рискнёте и попробуете засунуть руку в свой мешок в поисках чего-нибудь полезного"/>
				<Option Goto="579" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Вскоре впереди становится виден просвет между деревьями, и вы выходите на дорогу. Никого нет. Если вы правильно рассуждаете, то это дорога из Алмана в наррийский Миль. Если пойти налево, то.\n\nНо пока вы раздумываете, из-за поворота с громким цокотом копыт неожиданно появляются всадники. Сейчас закат, видимость не отличная, но вы рассматриваете подробности.\n\nДве навьюченные чёрные лошади (или просто серые, а вам показалось). А всадники кто?.. Да это же орки! Давнено вы их не видели! Чем-чем, а красотой они не славятся (чего стоит только кожа неопределённого серо-бурого цвета), но воюют испокон веков неплохо. Да и лошади эти, видно, выносливые.\n\nУвидев вас, орки с гиканьем выхватывают кривые мечи. Убежать вы уже не успеете, да и некуда: по широкой тропе они вас догонят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="661" Text="Пока враги ещё не подоспели, можете сделать выстрел из лука (если есть стрелы и желание их тратить)"/>
				<Option Goto="523" Text="Иначе остаётся рукопашная!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Как и вчера - местами однообразная, а местами даже слишком пестрящая картина гор на фоне утреннего неба и восходящего солнца. И вновь плутающая тропинка словно нарочно пытается выбрать путь похуже: уступы, камни, валуны, расселины сменяют друг друга. Солнце уже поднялось над горизонтом, и ещё пару-тройку часов вы бредёте в глубине гор.\n\nЗа одним из поворотов вы вдруг замечаете чуть впереди резкое движение. Вовремя укрываетесь... и видите алмара с луком в руках. Судя по всему, он делает обход. Пока вы ещё не замечены, но это дело времени.\n\nНо если он делает обход, значит, где-то есть застава, вражеская застава! И если вы промедлите, сюда могут срочно заявиться его дружки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="556" Text="Пока не поздно, выстрелите в него из лука"/>
				<Option Goto="652" Text="Если не можете или не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Только одна стрела находит свою жертву, а вы едва успеваете откинуть лук и выхватить меч, потому что твари уже рядом. Рукопашная.\n\nX ПЕРВЫЙ ПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 9\n\nX ВТОРОЙ ПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ТРЕТИЙ ПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nЕсли вы смогли победить</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Шаг, ещё шаг... и алмар спотыкается о ваш бок. Сочтя это странным, он вытаскивает меч и шарит им по земле. Так бы он мог проткнуть вас насквозь, но вы вовремя вскакиваете на ноги и выхватываете свой клинок.\n\nНо этот парень явно не глуп. Мгновенно оценив трудность ситуации, он громко зовёт товарищей на помощь. Воспользовавшись его небольшой замешкой, вы делаете ложный выпад, наносите смертельный удар, после чего разворачиваетесь к другому подоспевшему противнику.\n\nВозможно, это сражение войдёт в легенды, которые будут передавать из поколения в поколения. Как лорд Лайрэм совершенно один держал оборону в алмарском лесу. Его атаковали со всех сторон, но он отважно защищался и разил врагов одного за другим. Но их было слишком много, и он пал, пронзённый вражеским клинком, погиб за правое дело, исполняя миссию короля.\n\nМожет, эта битва послужит уроком доблести и смелости будущим поколениям, а это место станет знаменательным, а может, канет в бездну вместе со всем светлым миром.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Абсолютно пустое, голое каменное помещение средних размеров. В нём ничего нет, если не считать четырёх дверей.\n\nПравая надёжно заблокирована неведомым механизмом, как и те две, что сзади. Остаётся лишь один-единственный путь - и вы поворачиваете ручку двери перед собой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="499"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Стараясь остаться незамеченным для этих таинственных личностей, вы аккуратно выскальзываете из трактира и прячетесь в темноте у его стены.\n\nСолнце уже село, и очень быстро наступает непроглядный мрак. Незнакомцы притаились за углом одного из близлежащих домов и наблюдают за выходом из заведения и улицей. К ним присоединился третий человек, с луком в руках. То, как вы вышли из трактира, осталось незамеченным.\n\nТут вы замечаете идущего по улице эльфа в воинском облачении Эрхэллана. Те трое тоже увидели его: лук одного из них уже направлен в сторону идущего...\n\nНадо помочь своему соотечественнику! Но как? Подвергать себя риску, ещё не добравшись до границы?..</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Выстрелите из лука в одного из врагов"/>
				<Option Goto="511" Text="устремитесь с мечом в бой"/>
				<Option Goto="14" Text="решите, что своя жизнь дороже, и покинете это место поскорей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Ещё два пролёта - и вы на верхней площадке. Колдуна нет. Отсюда ведёт только одна дверь, из-за которой слышен его голос, на этот раз заметно приглушённый.\n\nПрислушавшись, вы улавливаете несколько фраз: «.ты придумал пароль в честь моего жилища? То есть, если мне нужно будет войти в Алмарскую башню, я должен буду произнести «Башня страха»?..» Запомните эти слова, и, если захотите использовать пароль, прибавьте 90 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nТут голос замолкает, и вы заключаете, что пора вступать в бой. С обнажённым клинком врываетесь в комнату. Противник удивлён, но присутствия духа не теряет. Он пытается подействовать заклинаниями, но меч Алнора надёжно защищает вас. Рукопашная.\n\nX ЧАРОДЕЙ КСОРОЛЛ\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели его одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>...не удержавшись, покачиваетесь вперёд... И камнем падаете на дно расщелины. Острая нестерпимая боль... и всепоглощающая тьма.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Набравшись духу, вы подбегаете к двери и, рывком открыв её, оказываетесь внутри. Два алмара и орк с удивлением оборачиваются, но, оценив ситуацию, хватаются за мечи.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 9\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nX ОРК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 9\n\nЕсли вы вышли победителем из сражения</Text>
			<Options>
				<Option Goto="697"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Выждав миг, когда находящийся близко к вам орк отвернётся, вы моментально выбегаете из-за укрытия и подскакиваете к врагу.\n\nИ всё-таки это оказалось опрометчивым решением. В тот самый момент, когда меч зависает над головой орка, с двух сторон слышится свист тетивы. Вы нанесли смертельный удар одному из заклятых врагов, но алмары были начеку...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Низко пригнувшись, вы проскакиваете открытое пространство и вновь скрываетесь за деревьями. Ничего не происходит, вы остались незамеченным.\n\nТеперь перед вами новая тропа - на северо-запад</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Небольшая комнатка, скорее всего, предназначенная для прислуги. Как и ожидалось, бедная и для вас никчёмная.\n\nВы возвращаетесь в полутьму прохода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Налево"/>
				<Option Goto="441" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Отерев меч, окидываете взглядом кухню. На лицах других поваров и поварят написаны недоумение и ужас. Они вас боятся и точно не собираются ничего предпринимать.\n\nНо всё равно оставаться тут нельзя. С этими мыслями вы покидаете кухню</Text>
			<Options>
				<Option Goto="622"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Немного подумав и посовещавшись, заставщики говорят, что, пожалуй, 2 стрелы они могут вам дать. Но не больше: у них самих запасы невелики, а делать их тут не из чего. Также они предлагают вам с собой 1 ЕДУ, которая, как и обычная, восстановит при случае 4 СИЛЫ.\n\nТеперь вам уже пора в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="634"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Идти по наезженной, плотно утрамбованной дороге - одно удовольствие! Слышен только шелест травы да стрёкот кузнечиков, и путь проходит в разы быстрее.\n\nУвы, эти самые звуки заглушают всё остальное, а вы и не подумали об опасности. Оказывается, алмары, будучи искусными маскировщиками, очень любят устраивать засады на дороге...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Пальцы разжимают тугое кольцо, и вы хватаете первый попавшийся ключ (их в связке было лишь три) и резко зажимаете обратно. Спрятав ключ себе в рукав, вы снова отваливаетесь к стенке камеры и наблюдаете за стражниками. Вскоре все вещи собраны, и, громко бранясь, алмар подбирает с пола связку ключей. Похоже, недостающей части он не заметил. Затем оба удаляются по проходу, так и не удостоив вас беседы.\n\nСовсем скоро за входной дверью слышатся приглушённые возгласы. Видимо, стража собралась пировать в сторожке близ тюрьмы. Дверь они, к вашему удивлению, не заперли.\n\nВы рассматриваете находку и аккуратно примериваете к замочной скважине. Это какое-то чудо, подходит!\n\nУбедившись, что никого из алмаров поблизости нет, вы осторожно поворачиваете ключ. Железная решётка двери медленно отходит в сторону, и вы оказываетесь в проходе. На всякий случай запираете дверь за собой. Старик из камеры напротив с бессильной неподдельной завистью смотрит вам вслед, но помочь ему вы ничем не можете.\n\nУ выхода свалены в кучу вещи заключённых. Вы подбираете свой меч и вновь пристраиваете ножны у пояса. Если у вас были и другие вещи перед попаданием в тюрьму, можете забрать и их.\n\nАлмары настолько увлечены весельем и спорами, что никто не замечает, как вы проскальзываете мимо сторожки. Отойдя на безопасное расстояние, осматриваетесь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Коридор раздваивается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="637" Text="В конце правого прохода видна дверь (вроде без засовов)"/>
				<Option Goto="672" Text="а левый ведёт в полумрак. Вам не померещилось: из-за двери и вправду пробивается лёгкое трепетное свечение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Вдруг где-то неподалёку слышатся приглушённые голоса. Замираете на месте... и прячетесь за ближайший валун. Пока всё тихо, но кто это был?..\n\nЧто же предпринять? Надо бы выяснить источник звука, но очень осторожно. Сосредоточенно осматриваетесь и выбираете широкий уступ на одной из скал, откуда можно наблюдать, а при желании и вести ожесточённую перестрелку при помощи лука. Перебегаете туда, никем не замеченный, почти бесшумно взбираетесь наверх и, распластавшись на плоском камне, наблюдаете.\n\nИ тут вы, наконец, замечаете, как с той стороны, откуда вы несколько минут назад пришли, появляются два человека. Вы сразу же заключаете, что это алмары. Типичные плащи, да и идут они открыто, как у себя дома... Но из оружия у них только мечи. Значит, где-то рядом может быть тайник с луками, или поблизости имеются их товарищи.\n\nС другой стороны скалы, чуть поодаль, тоже какое-то движение. О, чёрт! И вправду, алмаров здесь несколько! Судя по всему, вы оказались в прескверной ловушке.\n\nНадо начать действовать первым, а то будет поздно! Не из тех вы людей, которые будут сидеть сложа руки, когда можно на что-то решиться. Двоих алмаров, что рядом с вами, нетрудно прикончить двумя выстрелами, а дальше посмотрим, в крайнем случае, можно и дать дёру!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="582" Text="Если в вашем распоряжении есть 2 стрелы"/>
				<Option Goto="620" Text="Не хватает хоть одной"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>- Да, - уверенно отвечаете вы, - минувшим вечером я повстречался с ним в Лофане. - И вы рассказываете воинам историю встречи с алмарами и Арвидом.\n\n- Значит, вы действительно знакомы с Арвидом, - после небольшой паузы говорит эрхэец. - Он наш старый товарищ. Я ведь тоже тем вечером был в Лофане и разговаривал с ним, уже после этой стычки. Сюда вернулся только часа два назад.\n\nЧувствуете себя, как на допросе, да ещё и в роли подсудимого. Они даже ловушки в разговоре расставляют.\n\nДа, так просто помощи от этих заставщиков не дождёшься. Хотя, они твёрдо стоят за своих друзей. А как бы вы поступили на их месте? Наверняка точно так же!\n\nЕсли у вас на пальце деревянное кольцо в виде ящерицы, перейдите на соответствующий параграф.\n\nЕсли его нет или оно лежит в заплечном мешке</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Ещё пятнадцать минут упорного труда (потеряйте ещё 2 СИЛЫ), и старик также на свободе (восстановите 1 УДАЧУ). Вы осторожно подбираетесь к двери и осматриваете свои вещи. Что ж, деньги пропали совсем (если они у вас были), а всё остальное на месте, это радует.\n\nПока вы вновь пристёгиваете к поясу меч, старик рассыпается в благодарностях:\n\n- Спасибо, благодарю тебя, о благородный человек! Да помогут тебе боги! Слушай, я сижу тут уже пару недель, и кое-что из разговоров стражников сумел подслушать. Пароль в цитадель Алмарка - «Башня страха»...\n\nЕсли захотите воспользоваться этой информацией, прибавьте 90 к номеру параграфа, на котором будете. А пока вы осторожно пробираетесь на улицу мимо сторожки. Да, охрана тут никудышная.\n\nСтарик прощается с вами и удаляется в темноту. Интересно, куда он пойдёт</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Четыре воина подходят к заставе, и вы понимаете, что немного ошиблись. Алмаров среди них только двое, один - рослый орк, а ещё один... да это же один из наррийцев-заставщиков! Неужели предатель?.. Он привёл недругов явно не с добрыми намерениями.\n\nТем временем враги врываются в дом и вдруг все, словно по чьей-то негласной команде или по недоразумению, останавливаются. Может, они искали вас или кого-либо другого? А вещи-то там остались! И лук!..\n\nПока не поздно, побыстрее принимайте решение:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="выбраться из укрытия и напасть на противника с тыла"/>
				<Option Goto="600" Text="поскорей покинуть это место, покуда дорога свободна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Через несколько часов наступает полдень. Тропка всё так же вьётся меж деревьев, щебечут птички, шумит листва, и всё спокойно.\n\nНо тут вы выходите на перекрёсток</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Бой окончен. Вы печально смотрите на безжизненное тело своего спутника. Не каждый день встретишь такого простого, немного странного, но надёжного человека. Ролаб погиб, помогая вам в деле, которое оказалось ему не по плечу...\n\nВы осторожно заходите в дом и обнаруживаете, что застава пуста. Стол, стулья, лежанки... У убитых вы находите лук, 2 стрелы в колчане к нему, огниво и 3 золотых - на этом осмотр и обыск заканчиваются.\n\nС перекрёстка, на котором стоит застава, ведут три тропинки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Южная и восточная вам не по пути, поэтому выбирайте либо северо-западную"/>
				<Option Goto="2" Text="либо северную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>фПроверьте свою УДАЧУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если Судьба за вас"/>
				<Option Goto="408" Text="Против"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>- Ну, как бы вам сказать, - начинает торговец, - это очень, очень трудно. Вся система у них, наверное, была продумана ещё давно, со времён первого бунта. Ведь независимость они объявили только неделю назад, а предпосылки были и раньше. Я в эти дни в городе не был. Но, насколько знаю, есть какой-то пароль для входа, он мне, увы, неведом. Для личных слуг Алмарка есть особые плащи с нашивкой, а для простых алмаров и прочих, часто бывающих в городе, выдают какие-то непонятные амулеты. Но как такой получить, я понятия не имею, у меня-то его нет.\n\nНе слишком содержательное выступление, но вы узнали достаточно нового. Да, и вправду всё сложно, а вас и не предупредили. Оказывается, проникнуть в Алман - первостепенная и очень непростая задача.\n\nЕсли хотите, то за 2 золотых можете задать иной вопрос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Что меня ждёт на следующих тропках?"/>
				<Option Goto="416" Text="Что вы знаете об Алмарке?"/>
				<Option Goto="549" Text="Есть ли друзья в самом Алмане?"/>
				<Option Goto="124" Text="Если вопросов у вас больше нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Тут взгляд алмара падает на нашивку на вашем плаще.\n\n- Ох, простите, уважаемый... - говорит он. - Я не знал, что вы личный слуга короля. Проходите!..\n\nСтражники дружно расступаются, с неподдельным уважением глядя на вас. Так нашивка «А» на плаще означает «Алмарк»?\n\nВорота открыты, и вы вступаете в город</Text>
			<Options>
				<Option Goto="525"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Что ж, идти по лесу гораздо проще, чем по труднопроходимому горному хребту. Вскоре после того, как вы вступаете под своды могучих деревьев, камни под ногами превращаются в сравнительно мягкую землю, а Малланские горы, к вашему облегчению, скрываются позади за густым лесным покровом. Всё тихо и спокойно, и вы беспрепятственно достигаете следующего перекрёстка.\n\nО-о, да тут неподалёку обитают пчеловоды! Справа от тропинки, на поляне, устроены три больших пчелиных улья. Слюнки текут при мысли о свежем летнем мёде!\n\nНо исходящий от ульев грозный гул роя пчёл не предвещает ничего хорошего сунувшемуся туда зверю или человеку. Может быть, пчёлы там просто убийственно кусачие, поэтому их дома ещё не разорены медведями. Но вряд ли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="478" Text="Если имеется желание, можете попробовать раздобыть немного мёда"/>
				<Option Goto="590" Text="Если нет, то пора идти вперёд. Южная дорожка вам не по пути, выбирайте северную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Вы подходите ближе, уворачиваясь от ползающих под ногами змей. Но впереди на несколько метров почти весь пол занят двигающимися и извивающимися клубками болотных гадов. Если попробовать прыгнуть... в пару прыжков...\n\nВы разбегаетесь и отталкиваетесь правой ногой. Приземлившись на левую, тут же совершаете второй прыжок, но что-то холодное и острое успевает коснуться щиколотки.\n\nУстроившись на широкой ступени у двери, вы осматриваете ногу. Две аккуратные маленькие ранки, яд уже точно оказался в крови. Что же делать?..\n\nЕсли у вас есть с собой какая-нибудь целительная жидкость или противоядие, немедленно примите её.\n\nА если нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="663"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>- Ну а теперь, - говорит граф, - я считаю необходимым напутствовать вас в дорогу. Вы ведь в Алман направляетесь или куда-то в те края, не правда ли? Во-первых, советую в самом начале пути сделать крюк на восток, к истоку реки Лилий. Там растёт какое-то чудодейственное дерево, на котором обитает павлин, а перо того павлина будто бы должно светиться во тьме. Во-вторых, неподалёку есть эрхэйская застава, а северо-восточнее - наррийская. Но учтите, ребята на наших заставах в разумной мере делятся, к примеру, едой или стрелами, а наррийцы только продают. Что ещё?.. Знаю, что западнее большой дороги, на краю леса, поселился мой старый приятель-торговец. Может, он вас приютит, потому что ночевать в тех краях наверняка опасно. Эх, несладко ему там придётся... Напоследок скажу, что лучше держитесь в стороне от самой дороги: на ней обязательно ставят стрелков-алмаров. - Граф примолкает, а затем поднимается и завершает напутствия: - Ну что ж, думаю, и вам, и мне пора. Успокойте графа Мейнала по поводу своего столь долгого отсутствия. Прощайте, лорд, и удачи вам. Надеюсь ещё встретиться с вами после славной победы!\n\nВы тепло прощаетесь с графом. Приятно побеседовать с таким умным и проницательным человеком - не зря его избрали руководить гарнизоном Лофана. Если вы когда-нибудь встретите торговца, о котором говорил граф Хэйсал, прибавьте 121 к номеру параграфа, на котором будете находиться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="519"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>- Ночлег, говоришь?.. А оружие есть?\n\n- Я ж бывалый путник, - отвечаете вы и показываете меч и лук. - Знаешь, помогает иногда. Надёжное средство от врагов.\n\n- От алмаров, что ль? - хитро прищуривается человек. - Пускай, я не против, и сам их не люблю.\n\n- Ну так что, пустишь меня?\n\n- Может, договоримся? - спрашивает он. - Деньги-то имеются?\n\n- Сколько берёшь?\n\n- Ну, пять.\n\nДа, это, конечно, форменный грабёж. Пять золотых за какой-то там ночлег в простом доме! Хотя, может быть, это лучше, чем спать непонятно где, в лесу на вражеской территории.\n\nНачинается торг. В конце концов вам удаётся сбить цену на 1 золотой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Если есть деньги и желание их выложить, то сделка состоится - платите 4 монеты"/>
				<Option Goto="466" Text="Если нет, то вам придётся уйти несолоно хлебавши"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Ну, на этот случай у бывалого путника есть другой план.\n\nСперва вы тихонько отползаете назад, затем приподнимаетесь. и со всех ног бросаетесь бежать прочь, моля богов, чтобы вам не успели выстрелить в спину.\n\nПроверьте свою СИЛУ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="449" Text="Если всё успешно, и вы смогли бежать достаточно быстро и долго"/>
				<Option Goto="568" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Обе стрелы, выпущенные быстрой и меткой рукой, приходят в свои цели. Переждав полминуты, вновь осматриваетесь. Всё спокойно.\n\nЗаслышав шорох позади себя, резко оборачиваетесь. В то время как вы тут разлёживались, на уступ с другой стороны вскарабкался ещё один алмар с обнажённым мечом. Да, неприятная ситуация. Придётся принять бой.\n\n2 АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 10\n\nЕсли вы победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="659"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>328.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Через пару минут предстоит новый выбор: улица налево вряд ли приведёт вас к цели, но ведь ещё есть пути прямо"/>
				<Option Goto="423" Text="и направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>- Ладно, это твоё дело. Не хочешь - разбирайся сам. Вот - единственное, чем я могу помочь, - и он протягивает вам смотанную верёвку из прочных волокон (+55).\n\nЕсли хотите, можете забрать её. Потом остаётся лишь проститься с этой компанией, выйти из подвала на улицу и направиться на центральную площадь Алмана</Text>
			<Options>
				<Option Goto="635"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Уф-ф, наконец-то побеждён уже пятый алмар! Вы сегодня в отличной форме, просто в ударе! Непростой был бой, но справились.\n\nПредварительно осмотревшись, убеждаетесь, что больше никого поблизости нет. Потом подходите ближе и изучаете снаряжение мёртвых врагов. У них были мечи и луки, полезны для вас только оставшиеся в колчане 4 стрелы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="А что дальше? Решите, что пора сматываться, пока не заявился ещё какой-нибудь приятель-алмар"/>
				<Option Goto="191" Text="или рискнёте хорошенько исследовать окрестности (ведь должно же быть у них жильё или убежище)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Мэллон крепко призадумывается, прочтя добытое вами послание. Наконец, он медленно произносит:\n\n- Да, вероятно, дело здесь гораздо сложнее... Обычно Город принимал роль нейтральной или союзнической оркам стороны, но сейчас. сейчас они явно преследуют какие-то свои, более тайные и, возможно, глобальные цели. Знаете, лорд, мне нужно будет ещё долго советоваться об этом с Эйнолом.\n\nВы решаете пока что прекратить ломать голову над загадками и кознями этого мира. Перейдите на параграф, с которого пришли сюда.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Вы начали свой перевал через Малланские горы. Дальше - страшно длинный, изнурительный и безрадостный путь - это явно не райское место для всего живого. Горные пики нехотя сменяются острыми скалами, скалы - гребнями отрогов над крутыми склонами, гребни - продуваемыми площадками под палящим солнцем, площадки - узкими, для одного человека, небезопасными уступами, уступы - каменистыми осыпями, осыпи - громадными валунами, грозящими обвалиться и раз и навсегда покончить с жизнью неосторожного путника.\n\nВы абсолютно потеряли счёт времени, начинает казаться, что путь идёт кругами, что горы никогда не кончатся, и спасения нет... Время от времени делаете остановки, пытаясь отдохнуть и восстановить мысли и разум, но это удаётся с трудом. А потом снова нужно карабкаться, взбираться, скатываться и вновь подниматься. Этот далеко не простой путь за весь день отнимает у вас 3 СИЛЫ.\n\nВ довершение всех бед солнце жарит, будто пытаясь убить вас, и пот катится градом. Если у вас была во фляге вода, выпейте всю до дна, но сейчас это не восстановит ни единицы СИЛЫ. Если воды не было, потеряйте от мучительной жажды ещё целые 4 СИЛЫ.\n\nТак продолжается до тех пор, пока светило не выходит из зенита и не начинает медленно клониться к западу. Жара чуть отпускает, идти становится чуть проще, и тут вас ожидает одна весьма неприятная встреча.\n\nЗа очередным поворотом открывается устрашающее зрелище. Тропинка в этом месте выходит на узенький каменный уступ, а снизу и сверху видны лишь гладкие отвесные скалы. И на этом островке, совсем недалеко от вас, ютится человечек, которого яростно атакует какая-то крылатая тварь с получеловеческим телом и большими заострёнными когтями. Вы вспоминаете свой приключенческий опыт. Судя по всему, это птицечеловек. Да огромный какой: силы в этой схватке явно не в пользу бедного людишки.\n\nЕдва покачнувшись, возвращаете равновесие на узком уступе. Что же делать? Сражаться на краю очень, очень опасно, но и стоять просто так - тоже не дело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Поможете несчастному и сами вступите в битву"/>
				<Option Goto="83" Text="используете для этой цели свой лук"/>
				<Option Goto="286" Text="решите спокойно переждать в сторонке, пока дело не разрешится само собой, и путь освободится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>