<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Зловещие тропы Алмана</Title>
			<Author>Илья Можаев</Author>
			<Year>2020</Year>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8a1204"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nМэллон сидел на широком балконе своего дворца и смотрел вдаль. Взор статного эльфа был чист и прекрасен; казалось бы, ничто не потревожит покой этой величавой особы. Там, за пределами столицы, простиралась великая степь Эрхэллана - его родной страны, королём которой он стал несколько лет назад.\n\nНо думы короля «Страны эльфов» (её второе название) вовсе не так светлы и радужны, как может показаться со стороны. Морщина прорезает черты молодого ещё лица...\n\nС давних времён четыре государства - Эрхэллан, Галассон, Нарриан, Эрриэн - образовали Союз Белых королевств и обязались оказывать друг другу посильную военную помощь. До сих пор это клятва, принесённая ещё древними королями, строго соблюдалась всеми сторонами.\n\nНе так давно, около полугода назад, из соседнего государства Галассон приходили тревожные новости. Алман, один из городов, подвластных тамошнему королю, восстал. Воинственный народ алмаров - умелых лучников и бойцов - был поднят на бессмысленный и беспричинный бунт. По слухам, их воеводу, начавшего восстание, звали Алмарк. Они сражались лишь ради свободы, не пытаясь вести мирных переговоров, но смогли одержать небольшую победу, успешно разгромив местный гарнизон и подкрепления.\n\nКороль Галассона воззвал за помощью к Мэллону для победы над бунтарским народом алмаров. Эрхэллан издревле славился своими достойными героями-воинами, талантливыми полководцами и дипломатами. Мэллон, приняв просьбу, решил отправить двоих своих лучших посланников - бойцов-наёмников, исполнявших тайные и опасные миссии. Их целью было отыскать и убить алмарского предводителя Алмарка: весь бунт зиждился на его могучей и властной фигуре.\n\nПервый наёмник успешно пробрался на алмарскую территорию, но был остановлен самым неожиданным образом: на одной из галас-ских застав его приняли за шпиона и взяли как ценного пленника.\n\nМэллону удалось вызволить его, убедив союзников в их ошибке. Второй посланник был убит уже на подступах к ставке Алмарка. Кто-то даже пустил слух, что воин был убит не по-людски, а с использованием чёрной магии, но никто не верил этим россказням.\n\nШансы на победу этим путём таяли, но объединёнными силами Галассона королю удалось опрокинуть ряды алмаров. Городу бунтовщиков был возвращён прежний статус, была восстановлена власть. Сам Алмарк сумел бежать, и поиски его не увенчались успехом.\n\nИ вот, несколько дней назад, самые тревожные новости стали поступать из Галассона. Совершенно неожиданно для властей объявился Алмарк и снова возглавил восстание в своём городе. Но на этот раз он позаботился об организованности: заморское орочье королевство Оркэрт, жаждущее господствовать на всём севере мира, отправило крупный военный корпус на подмогу. Это войско, возглавляемое орком по имени Крисл, в тот же день начала восстания высадилось близ галасского Виргена и захватило город.\n\nКрисл быстро, всего через сутки, добрался до ставки Алмарка и заключил договор, по которому должен был подчиняться указаниям алмарского короля до завершения военной кампании. Часть алмаров была отправлена вместе с Крислом в следующий поход. Через четыре дня после начала восстания и всей войны в битве на реке Галасс большая армия галассов пала, сражённая силами орков и алмаров.\n\nУзнав о победе, Алмарк отдал Крислу чёткий и логичный приказ: через двенадцать дней уничтожить Сонное озеро и столицу Галассона. Последняя галасская армия осталась в окружении без возможности получить подкрепление, а совсем скоро новые корабли с полчищами орков должны были высадиться на берег. Война велась настолько молниеносно и успешно, что союзники из Содружества не успевали прийти на помощь вовремя.\n\nСведения из-за границы произвели страшное впечатление на эльфов и всех жителей Эрхэллана. Говорили о страшном Крисле, беспощадном Алмарке, полчищах алмаров и орков. Кто-то даже\n\nразводил слухи о печальной участи Галассона, об угрозе, нависшей, возможно, над всем Содружеством...\n\nОдновременно с отправлением приказа оркам Алмарк, успешно свергнув власть в своём городе и оставшись там со своим войском, прислал Мэллону письмо, которое пришло по назначению ещё через два дня. Содержание было весьма деликатным: новоявленный король алмаров уверял в своих благих намерениях и заявлял, что воюет лишь с Галассоном и не собирается разворачивать более масштабную войну.\n\nМэллон письму ничуть не поверил и спешно стал советоваться со своим придворным магом и советником Эйнолом. В результате в тот же тревожный день было вынесено решение, согласованное с советом столицы Эрхэллана. С окрестностей Долгого озера будет созвана крупная армия, являющаяся основной частью военной элиты Эрхэллана. Это войско недавно уже было приведено в боевую готовность, им будут руководить граф Мейнал и известный в своих воинских достоинствах молодой лорд Лайрэм. На рассвете следующего дня войско направиться к границе, дальше в Алман, а там и доберётся до столицы Галассона. На путь, сражение у Алмана, которое следует ожидать - девять дней, и воины успеют.\n\nКак всякий эрхэец (человек, родившийся в Эрхэллане), вы горите желанием постоять за свою страну. В свои молодые годы вы уже стяжали себе скромную славу перед королевским дворцом, не раз приносив победу в тяжёлых заданиях и небольших сражениях. Теперь на вас, лорда Лайрэма, ложится ещё более серьёзная ответственность: вы должны воодушевить полки соотечественников и выполнить задание, о котором вам скоро поведает король.\n\nЕсли вы готовы исполнить волю короля, если готовы ради своей страны отправиться в путь, то это приключение - для вас, а Мэллон и Эйнол ждут вашего прибытия.\n\nОставшись с вами наедине, Мэллон объясняет суть дела, хотя часть вам уже и так известна. «Страна эльфов» втянута в эту войну, так как находится в родстве с Галассоном, а заклятые враги всего Содружества - орки. Теперь, при близости врага, опасность нависает и над Эрхэлланом.\n\nСемитысячная армия графа Мейнала доберётся до реки Лилий, а у вас есть особо тяжёлое и важное королевское задание. Вы должны в одиночку дойти пешком до города Алман и победить самого Алмарка. На это лишь три дня.\n\nВ это время Мэллон будет созывать новое войско Нарриана и Эрриэна и флот для войны. К третьему дню вашей миссии король на самых быстрых конях доскачет до места стоянки у реки Лилий и вместе с войском направится в Алман - независимо от вашего успеха или поражения. Но Алмарк - слишком серьёзный противник. Если он будет убит, алмары потеряют и правителя, и вождя - тогда у Эрхэллана будет много шансов на победу в битве. Но стоит оставить Алмарка в живых, как его воины под властью опытного полководца почувствуют свою силу и, скорее всего, одержат победу: ведь их-то десять тысяч.\n\nПосылать кого-либо другого не имеет смысла. Опыт прошлого восстания и неудач наёмников показал, что здесь необходим человек, способный проникнуть на вражескую территорию и исполнить задание и одновременно быть принятым своими соотечественниками. Вы отлично подходите по обеим причинам. Эльфа посылать не выйдет, потому что среди алмаров представителей этого народца почти нет, и он сразу же вызовет подозрения. Став во главе войска, вы, как надеется король, на время сможете не привлекать внимания, и алмары осознают вашу истинную роль лишь в последний момент.\n\nВ залу входит Эйнол. Король и маг делают вам поистине королевский подарок: золотой медальон на цепочке, внутри которого изображена алая роза, над ней - перекрещенные меч и колчан. Эйнол объясняет значение медальона. Это символ верности Эрхэллану и его королю. Если удача, ум и верный меч будут славно служить вам, если вы достигнете цели и победите Алмарка, нужно\n\nбудет лишь поднять медальон вверх и произнести: «Победа во славу Эрхэллана и его короля!» Мэллон и Эйнол увидят магический знак, который появится при произнесении заветных слов.\n\nНо вот уже и утро решающего похода, время торопит. В сопровождении графа Мейнала - вашего старого друга - вы выходите из королевского дворца и встречаетесь с эльфийскими пажами. Они снабжают вас всем необходимым для пути: заплечным мешком (в нём 7 мест), кошелём (с 15 золотыми, его подвесьте к поясу), луком и колчаном с 5 стрелами (их повесьте на ремешок через плечо), наполненной флягой (2 глотка по +2 СИЛЫ, тоже у пояса), огнивом для разжигания костров и факелов (1 место в заплечном мешке) и ЕДОЙ на 3 дня (по +4 СИЛЫ, каждая по 1 месту в заплечном мешке). Учтите, что если вы потеряете огниво, разжечь огонь другим способом вряд ли удастся. Королевский медальон бережно повесьте на шею под плащ, а верный меч в ножнах всегда с вами. Запишите все эти предметы на ЛИСТ ГЕРОЯ.\n\nПодводят вашего прекрасного серого коня. Гудят трубы, и народ на площади затихает, приготовившись слушать короля.\n\nСтоя на дворцовом балконе, Мэллон под сладостные звуки музыки произносит торжественную речь обо всём ныне происходящем в соседних странах, об Алмане, Оркэрте и Галассоне, о развязавшейся войне, о войске лорда Лайрэма и графа Мейнала. Свою речь Мэллон завершает словами: «В путь! Удачи и победы!»\n\nЗвучат прощальные крики и музыка, и войско во главе с вами и графом Мейналом трогается в поход на Алман...\n\nЕсли вы решили не отступить и исполнить королевскую миссию, если будете до конца бороться за свою родину и Содружество, если хотите отправиться в поход - то переверните страницу, и да сопутствует вам удача!\n\nИ помните: всё зависит только от вас!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Первый день проходит без приключений. Пустив коней шагом, войско неторопливо трясётся по Эрхэлланскому тракту вдоль берегов Долгого озера. В Элланоне, где делается остановка на ночь, вас ожидает подкрепление.\n\nК вечеру следующего дня армия добирается до стен Лофана. Город этот был основан в древние времена как крепость у двух северо-восточных границ. Трудные годы прошли, но и сейчас Лофан является важным опорно-стратегическим пунктом для «Страны эльфов». Тем более что время пошло неспокойное.\n\nДостаточно высокая крепостная стена вокруг Лофана со множеством бойниц и большими воротами словно показывает свою надёжность и монументальность и вызывает на бой вражеские армии, но ваше войско беспрепятственно пропускают в город.\n\nГраф Мейнал считает, что нужно, пополнившись ещё одним отрядом, остановиться на ночлег у реки Лилий, ближе к границе. Вы соглашаетесь с ним и отправляете войско к реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Что ж, вы можете поскакать в том же направлении"/>
				<Option Goto="471" Text="а можете остаться ненадолго в городе и попытаться что-нибудь разузнать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>