<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Зловещие тропы Алмана</Title>
			<Author>Илья Можаев</Author>
			<Year>2020</Year>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8a1204"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nМэллон сидел на широком балконе своего дворца и смотрел вдаль. Взор статного эльфа был чист и прекрасен; казалось бы, ничто не потревожит покой этой величавой особы. Там, за пределами столицы, простиралась великая степь Эрхэллана - его родной страны, королём которой он стал несколько лет назад.\n\nНо думы короля «Страны эльфов» (её второе название) вовсе не так светлы и радужны, как может показаться со стороны. Морщина прорезает черты молодого ещё лица...\n\nС давних времён четыре государства - Эрхэллан, Галассон, Нарриан, Эрриэн - образовали Союз Белых королевств и обязались оказывать друг другу посильную военную помощь. До сих пор это клятва, принесённая ещё древними королями, строго соблюдалась всеми сторонами.\n\nНе так давно, около полугода назад, из соседнего государства Галассон приходили тревожные новости. Алман, один из городов, подвластных тамошнему королю, восстал. Воинственный народ алмаров - умелых лучников и бойцов - был поднят на бессмысленный и беспричинный бунт. По слухам, их воеводу, начавшего восстание, звали Алмарк. Они сражались лишь ради свободы, не пытаясь вести мирных переговоров, но смогли одержать небольшую победу, успешно разгромив местный гарнизон и подкрепления.\n\nКороль Галассона воззвал за помощью к Мэллону для победы над бунтарским народом алмаров. Эрхэллан издревле славился своими достойными героями-воинами, талантливыми полководцами и дипломатами. Мэллон, приняв просьбу, решил отправить двоих своих лучших посланников - бойцов-наёмников, исполнявших тайные и опасные миссии. Их целью было отыскать и убить алмарского предводителя Алмарка: весь бунт зиждился на его могучей и властной фигуре.\n\nПервый наёмник успешно пробрался на алмарскую территорию, но был остановлен самым неожиданным образом: на одной из галас-ских застав его приняли за шпиона и взяли как ценного пленника.\n\nМэллону удалось вызволить его, убедив союзников в их ошибке. Второй посланник был убит уже на подступах к ставке Алмарка. Кто-то даже пустил слух, что воин был убит не по-людски, а с использованием чёрной магии, но никто не верил этим россказням.\n\nШансы на победу этим путём таяли, но объединёнными силами Галассона королю удалось опрокинуть ряды алмаров. Городу бунтовщиков был возвращён прежний статус, была восстановлена власть. Сам Алмарк сумел бежать, и поиски его не увенчались успехом.\n\nИ вот, несколько дней назад, самые тревожные новости стали поступать из Галассона. Совершенно неожиданно для властей объявился Алмарк и снова возглавил восстание в своём городе. Но на этот раз он позаботился об организованности: заморское орочье королевство Оркэрт, жаждущее господствовать на всём севере мира, отправило крупный военный корпус на подмогу. Это войско, возглавляемое орком по имени Крисл, в тот же день начала восстания высадилось близ галасского Виргена и захватило город.\n\nКрисл быстро, всего через сутки, добрался до ставки Алмарка и заключил договор, по которому должен был подчиняться указаниям алмарского короля до завершения военной кампании. Часть алмаров была отправлена вместе с Крислом в следующий поход. Через четыре дня после начала восстания и всей войны в битве на реке Галасс большая армия галассов пала, сражённая силами орков и алмаров.\n\nУзнав о победе, Алмарк отдал Крислу чёткий и логичный приказ: через двенадцать дней уничтожить Сонное озеро и столицу Галассона. Последняя галасская армия осталась в окружении без возможности получить подкрепление, а совсем скоро новые корабли с полчищами орков должны были высадиться на берег. Война велась настолько молниеносно и успешно, что союзники из Содружества не успевали прийти на помощь вовремя.\n\nСведения из-за границы произвели страшное впечатление на эльфов и всех жителей Эрхэллана. Говорили о страшном Крисле, беспощадном Алмарке, полчищах алмаров и орков. Кто-то даже\n\nразводил слухи о печальной участи Галассона, об угрозе, нависшей, возможно, над всем Содружеством...\n\nОдновременно с отправлением приказа оркам Алмарк, успешно свергнув власть в своём городе и оставшись там со своим войском, прислал Мэллону письмо, которое пришло по назначению ещё через два дня. Содержание было весьма деликатным: новоявленный король алмаров уверял в своих благих намерениях и заявлял, что воюет лишь с Галассоном и не собирается разворачивать более масштабную войну.\n\nМэллон письму ничуть не поверил и спешно стал советоваться со своим придворным магом и советником Эйнолом. В результате в тот же тревожный день было вынесено решение, согласованное с советом столицы Эрхэллана. С окрестностей Долгого озера будет созвана крупная армия, являющаяся основной частью военной элиты Эрхэллана. Это войско недавно уже было приведено в боевую готовность, им будут руководить граф Мейнал и известный в своих воинских достоинствах молодой лорд Лайрэм. На рассвете следующего дня войско направиться к границе, дальше в Алман, а там и доберётся до столицы Галассона. На путь, сражение у Алмана, которое следует ожидать - девять дней, и воины успеют.\n\nКак всякий эрхэец (человек, родившийся в Эрхэллане), вы горите желанием постоять за свою страну. В свои молодые годы вы уже стяжали себе скромную славу перед королевским дворцом, не раз приносив победу в тяжёлых заданиях и небольших сражениях. Теперь на вас, лорда Лайрэма, ложится ещё более серьёзная ответственность: вы должны воодушевить полки соотечественников и выполнить задание, о котором вам скоро поведает король.\n\nЕсли вы готовы исполнить волю короля, если готовы ради своей страны отправиться в путь, то это приключение - для вас, а Мэллон и Эйнол ждут вашего прибытия.\n\nОставшись с вами наедине, Мэллон объясняет суть дела, хотя часть вам уже и так известна. «Страна эльфов» втянута в эту войну, так как находится в родстве с Галассоном, а заклятые враги всего Содружества - орки. Теперь, при близости врага, опасность нависает и над Эрхэлланом.\n\nСемитысячная армия графа Мейнала доберётся до реки Лилий, а у вас есть особо тяжёлое и важное королевское задание. Вы должны в одиночку дойти пешком до города Алман и победить самого Алмарка. На это лишь три дня.\n\nВ это время Мэллон будет созывать новое войско Нарриана и Эрриэна и флот для войны. К третьему дню вашей миссии король на самых быстрых конях доскачет до места стоянки у реки Лилий и вместе с войском направится в Алман - независимо от вашего успеха или поражения. Но Алмарк - слишком серьёзный противник. Если он будет убит, алмары потеряют и правителя, и вождя - тогда у Эрхэллана будет много шансов на победу в битве. Но стоит оставить Алмарка в живых, как его воины под властью опытного полководца почувствуют свою силу и, скорее всего, одержат победу: ведь их-то десять тысяч.\n\nПосылать кого-либо другого не имеет смысла. Опыт прошлого восстания и неудач наёмников показал, что здесь необходим человек, способный проникнуть на вражескую территорию и исполнить задание и одновременно быть принятым своими соотечественниками. Вы отлично подходите по обеим причинам. Эльфа посылать не выйдет, потому что среди алмаров представителей этого народца почти нет, и он сразу же вызовет подозрения. Став во главе войска, вы, как надеется король, на время сможете не привлекать внимания, и алмары осознают вашу истинную роль лишь в последний момент.\n\nВ залу входит Эйнол. Король и маг делают вам поистине королевский подарок: золотой медальон на цепочке, внутри которого изображена алая роза, над ней - перекрещенные меч и колчан. Эйнол объясняет значение медальона. Это символ верности Эрхэллану и его королю. Если удача, ум и верный меч будут славно служить вам, если вы достигнете цели и победите Алмарка, нужно\n\nбудет лишь поднять медальон вверх и произнести: «Победа во славу Эрхэллана и его короля!» Мэллон и Эйнол увидят магический знак, который появится при произнесении заветных слов.\n\nНо вот уже и утро решающего похода, время торопит. В сопровождении графа Мейнала - вашего старого друга - вы выходите из королевского дворца и встречаетесь с эльфийскими пажами. Они снабжают вас всем необходимым для пути: заплечным мешком (в нём 7 мест), кошелём (с 15 золотыми, его подвесьте к поясу), луком и колчаном с 5 стрелами (их повесьте на ремешок через плечо), наполненной флягой (2 глотка по +2 СИЛЫ, тоже у пояса), огнивом для разжигания костров и факелов (1 место в заплечном мешке) и ЕДОЙ на 3 дня (по +4 СИЛЫ, каждая по 1 месту в заплечном мешке). Учтите, что если вы потеряете огниво, разжечь огонь другим способом вряд ли удастся. Королевский медальон бережно повесьте на шею под плащ, а верный меч в ножнах всегда с вами. Запишите все эти предметы на ЛИСТ ГЕРОЯ.\n\nПодводят вашего прекрасного серого коня. Гудят трубы, и народ на площади затихает, приготовившись слушать короля.\n\nСтоя на дворцовом балконе, Мэллон под сладостные звуки музыки произносит торжественную речь обо всём ныне происходящем в соседних странах, об Алмане, Оркэрте и Галассоне, о развязавшейся войне, о войске лорда Лайрэма и графа Мейнала. Свою речь Мэллон завершает словами: «В путь! Удачи и победы!»\n\nЗвучат прощальные крики и музыка, и войско во главе с вами и графом Мейналом трогается в поход на Алман...\n\nЕсли вы решили не отступить и исполнить королевскую миссию, если будете до конца бороться за свою родину и Содружество, если хотите отправиться в поход - то переверните страницу, и да сопутствует вам удача!\n\nИ помните: всё зависит только от вас!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Первый день проходит без приключений. Пустив коней шагом, войско неторопливо трясётся по Эрхэлланскому тракту вдоль берегов Долгого озера. В Элланоне, где делается остановка на ночь, вас ожидает подкрепление.\n\nК вечеру следующего дня армия добирается до стен Лофана. Город этот был основан в древние времена как крепость у двух северо-восточных границ. Трудные годы прошли, но и сейчас Лофан является важным опорно-стратегическим пунктом для «Страны эльфов». Тем более что время пошло неспокойное.\n\nДостаточно высокая крепостная стена вокруг Лофана со множеством бойниц и большими воротами словно показывает свою надёжность и монументальность и вызывает на бой вражеские армии, но ваше войско беспрепятственно пропускают в город.\n\nГраф Мейнал считает, что нужно, пополнившись ещё одним отрядом, остановиться на ночлег у реки Лилий, ближе к границе. Вы соглашаетесь с ним и отправляете войско к реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Что ж, вы можете поскакать в том же направлении"/>
				<Option Goto="471" Text="а можете остаться ненадолго в городе и попытаться что-нибудь разузнать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Тропка без приключений ведёт вас по лесной чаще. Тихо и хорошо, несмотря на неприятное чувство напряжённости и тревожности из-за нахождения на вражеской территории. Переваливает за полдень, но вовсе не жарко: по небу пробегают облака, а кроны деревьев укрывают вас от горячих солнечных лучей.\n\nДовольно скоро попадается ответвление на северо-запад.\n\nТак как путь на север вам уже не нужен (вы слишком забрали к востоку), вы сворачиваете по направлению к Алману, западнее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="657"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Снова проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Если попали в последнюю цель"/>
				<Option Goto="606" Text="Если промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Закрыв бочку, вы ещё раз окидываете взором обстановку и оставляете кладовую. На кухне кипит работа, и вы беспрепятственно проходите к лестнице</Text>
			<Options>
				<Option Goto="651"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Рискованная затея: придётся сражаться с огромной тварью, балансируя на узком уступе. На время боя вычтите 1 из своей ЛОВКОСТИ.\n\nПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели одолеть существо в нелёгком бою</Text>
			<Options>
				<Option Goto="619"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Во время боя оборотень крепко укусил вас за ногу. Этот, конечно, не в расцвете своих сил, сейчас не полнолуние, но сильный укус от оборотня - это «волчья зараза».\n\nВы начинаете чувствовать небольшую слабость и странное ощущение в конечности. Если вы не предпримете чего-либо в ближайшее время, болезнь быстро распространится по телу, и вы станете таким же полукровкой.\n\nЕсли у вас есть меч Алнора или противоядие, воспользуйтесь чем-нибудь.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="539"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Внезапно слышится тихий свист, и один из стражников валится со стрелой в спине. Алмары судорожно начинают метаться, голосить, а вы тем временем вновь прицеливаетесь. По движущемуся человеку попасть сложнее...\n\n* Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="566" Text="Если и этот выстрел пришёлся в цель"/>
				<Option Goto="415" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Тут же подаётесь назад и в последний миг прячетесь за шкафом. Алмары, даже не пытаясь оглядеть залу, устремляется к к лестнице в кухню.\n\nВам показалось, или в комнате стражи ещё кто-то остался?.. В таком случае, не стоит туда заходить. Тихо выходите в холл и отворяете левую дверь - ту, что украшена причудливым орнаментом.\n\nЗдесь зал ожидания. Пара книжных шкафов, стулья и большие двойные двери с рельефным орнаментом. Не задерживаясь, проходите к ним.\n\nЗастыв на месте, присвистываете. Оказывается, в Алмане с некоторых пор есть тронный зал! Его простор озаряют множество светильников по стенам. Пол частично покрыт ковром, стены украшены панелями и гобеленами, а в дальнем конце, на возвышении, находится трон. Он ярко сверкает, но вы твёрдо уверены, что это всего лишь позолота.\n\nВ это время к вам с мечом наперевес устремляется дюжий стражник. По алмарским законам, ни одному смертному не дозволено без разрешения заходить в тронный зал короля! Отступать вам некуда и незачем, поэтому вы скрещиваете клинки с опытным противником.\n\nСТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели его одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ещё не один час проходит в мерной ходьбе по степной тропе. Громада леса всё приближается, по сторонам тропы начинаются кустарники. Парящее прежде солнце уверенно клонится к западному горизонту.\n\nК вечеру вы попадаете под кроны деревьев. Быстро смеркается, и вы через некоторое время пристраиваетесь спать под раскидистым деревом, так, чтобы не было видно с тропы.\n\nЕсли за прошедший день вы так ничего и не ели, поужинайте, или 3 СИЛЫ придётся потерять.\n\nПотом вы мирно засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Ещё часа три-четыре проходит в блужданиях по лесу. Постепенно смеркается, всё вокруг затихает, скоро надо останавливаться на ночлег.\n\n& Достигнув следующей развилки, вы решаете, что как раз пора. Если вы сегодня за день так и не поели, съешьте 1 ЕДУ либо потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nПо вашим расчётам, вы всё ещё находитесь на наррийской территории, поэтому опасений за сон может быть меньше. Ворох сухих листьев в ближайших кустах заменит мягкую постель, и вы засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вот где пригодится пилка! Вы наскоро выпиливаете приличный кусок решётки и выбираетесь из ловушки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Наконец, река Лилий входит в маленькое ущелье в Малланских горах (а точнее говоря, воды выходят из него). Травы, а тем более кустарник, исчезли, остались лишь скудные лишайники на каменистой почве, да кое-где влажные мшистые камни.\n\n^ Ущелье заканчивается, и тропинка начинает зигзагами карабкаться вверх, по тёмному, ещё не освещённому склону, состоящему из множества крутых уступов. Река превратилась в ручей, небольшими журчащими водопадами скатывающийся вниз. Пару раз вы даже срываетесь на острых камнях (вычтите 2 из СИЛЫ).\n\nНо вскоре подъём заканчивается, и вашему взору открывается удивительное зрелище. Вы стоите на ровной, достаточно широкой площадке, сплошь покрытой невысокой зеленью. Чувствуется аромат полевых цветов. На другой стороне площадки раскинулось поистине огромное зеленеющее дерево, невиданное вами прежде. А у его корней из-под земли бьёт чистый ключ, который потом превратится в ручей, а затем в мощную реку, несущую свои воды в далёкий океан...\n\nЛужайка так и манит отдохнуть. Но не ловушка ли? Вряд ли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Устроите привал"/>
				<Option Goto="258" Text="отправитесь по одной из следующих тропок: на северо-восток"/>
				<Option Goto="332" Text="на восток. Обе тропы отсюда выглядят старыми, узкими и заброшенными, а восточная и вовсе уходит под осыпающийся откос, который, кажется, может в любой момент обрушить склон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Эх, как жаль, что лук вы оставили на той злополучной заставе! Он мог бы неплохо пригодиться в эту минуту.\n\nНо делать нечего, надо идти помогать. Вы поднимаетесь до конца лестницы и, держась в стороне, в полутьме, приближаетесь к сражающимся сбоку. Меч уже сжат в руке, и вы подходите ближе. Выждав удобный момент, когда чародей окажется к вам лицом (всё-таки атаковать врага со спины в высшей степени бесчестно), вы наносите меткий и неотразимый удар.\n\nЕщё одна большая вспышка, и вас отбрасывает назад (вычтите 2 из СИЛЫ). Поднявшись, вы видите, что противник упал на каменный пол замертво</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вычтите за такой неблагородный поступок 1 из своего ОБАЯНИЯ.\n\nБыстро отвязав от заборчика поводья и вскочив на коня, вы пришпориваете его, оставляя на произвол судьбы своего соотечественника. Вскоре весь город остаётся позади</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Верная стрела не даёт промаха: алмар хватается за простреленное горло и, упав, больше не подаёт признаков жизни.\n\nНо вы немножко помедлили. В это время второй противник успел выскочить из укрытия и приблизиться к вам. Вы оба одновременно тянетесь к лукам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если у вас нет стрел в запасе, то нужно мгновенно предпринять что-то другое"/>
				<Option Goto="401" Text="Если есть, то кто же из вас успеет выпалить первым? Возможность промаха на такой дистанции исключена. Проверьте свою УДАЧУ. Если судьба на вашей стороне"/>
				<Option Goto="639" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вскоре, к вашему удивлению, вы выезжаете на ту самую дорогу, по которой скакали через город вместе с войском из столицы в Алман. Решив, что с вас хватит на сегодня и что лучше всего перед миссией - крепкий сон, вы пришпориваете коня и быстро добираетесь до реки Лилий</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Помещение оказывается спальней для охранников-алмаров. Двое сразу вскакивают и хватаются за мечи, а третий пока ещё мирно храпит.\n\nX ПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nЧерез пять раундов боя третий алмар, которого так невежественно будят, совсем проснётся и также вступит в битву:\n\n2 ТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 7\n\nКогда вы победите одного из алмаров, можете взять себе его меч (если у вас ещё не было оружия).\n\nЕсли вы одолели всех троих</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>- Проверка? - переспрашивает повар. - Ну, проверяй... Ужин мы готовим. Вот жаркое, а вот суп, - он показывает на кастрюли. - На, пробуй...\n\nОн подаёт вам ложку, чтобы попробовать еду. Вид и запах съестного показывают, что приготовлено хорошо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Согласитесь попробовать"/>
				<Option Goto="550" Text="откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Неподалёку отсюда, в укромной лощинке, под прикрытием острых скальных отрогов, притулился простенький бревенчатый дом с парой окон. Небольшая эрхэйская застава - последний оплот «Страны эльфов» перед границей.\n\nВы проходите внутрь. Пара двухъярусных кроватей, стулья и большой стол - почти вся обстановка. Встречают вас радушно и сразу предлагают пообедать.\n\n^ За плотной трапезой (восстановите 3 СИЛЫ) вы знакомитесь с остальными. Всего на заставе два эрхэйца и два эльфа. Разговор идёт о том о сём, о разных известиях из-за границы, пока не заводит в сторону вашей личности. Тут все как по команде начинают задавать вопросы.\n\nНадо обязательно им что-то рассказать. Предателей среди собеседников быть не может, но от осторожности ещё никто не умирал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Доверите заставщикам всю правду"/>
				<Option Goto="613" Text="преподнесёте отговорку о том, что вы лишь проверяете сторожевые посты границы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Солнце быстро поднимается над хребтом, тени рассеиваются, и в окрестностях склона гор становится очень светло.\n\nЧерез час тропа, попетляв по скалам, спускаясь вниз и снова поднимаясь, разветвляется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Дальше можно продолжить дорогу на север, вдоль хребта"/>
				<Option Goto="322" Text="повернуть на восток, в гущу Наррианского леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Больше присутствия алмаров не наблюдается. Да, это - алмар-ская застава, ловушка для простых путников, но не для вас. А воины здесь почему-то спят на посту...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="482"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Свежий прохладный воздух ласкает лицо. Как приятно чувствовать себя на свободе!\n\nПоздний вечер, сумерки. Солнце уже село на западе, оставив после себя сполохи красок на половине неба, а луны ещё не видать. Всё погружено в мягкий полумрак, но вам удаётся разглядеть, что вы стоите на ограждённой площади. Вроде никого. Сторожка и тюрьма остались позади.\n\nПеред вами возвышается в ночном небе тёмная башня - Цитадель Алмарка. Что ж, вы у цели. Уверенно направляетесь к основанию массивного строения</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Проход заворачивает налево, а в правой стене рядом с углом видна дверь. Почти такая же широкая, как и предыдущая, к тому же довольно расшатанная: ей явно часто пользуются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если вы ещё не заходили туда, можете это сделать"/>
				<Option Goto="670" Text="А если уже были или не хотите, то направляйтесь вдоль нечищеных стен дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Едва вы успеваете снова натянуть одеяло, придерживая рукоять меча, как шаги останавливаются и замирают на несколько секунд под дверью. Слышится лёгкий скрип, и она отворяется. Затем шаги слышатся ближе.\n\nВы едва приоткрываете глаз. Около кровати виден чей-то большой силуэт. Незнакомец осматривает вас и, видимо, уверившись, что вы спите, начинает копаться в вашем мешке. Ну, вот это уже наглость. Приглядевшись, к своему изумлению, вы узнаёте в нём... торговца!\n\nОн повёрнут к вам боком и не замечает, как вы медленно поднимаетесь, доставая меч, и тяжело кладёте руку ему на плечо. От неожиданности он вздрагивает, но тут же выхватывает свой клинок.\n\nЗначит, этот чёртов торговец не просто влез ночью к вам в комнату явно не с добросердечными намерениями. Хозяин ещё и захватил оружие и готов дать вам бой, хоть и слегка не ожидал\n\nвашего пробуждения. Ну что ж, вы уже полны решимости задать ему славную битву!\n\n2ТОРГОВЕЦ\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если вы снизили его СИЛУ до 3, то можете оставить его в живых и заставить рассказать о причине нападения"/>
				<Option Goto="399" Text="Но если вы совсем в гневе и решили убить грабителя - деритесь до конца. Если вы победите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Неизвестно, подействует ли обычное противоядие на магическую болезнь, но ничего другого вам не остаётся. Быстро делаете глоток содержимого склянки (теперь она пуста) и замираете.\n\nСначала не чувствуется ничего. Но потом боль в ноге немного проходит, а слабость исчезает. Похоже, противоядие действует!\n\nНо учтите, что оно не избавило вас полностью от «волчьей заразы». Ещё несколько дней вы продержитесь, но затем вполне может произойти превращение в оборотня. Конечно, когда вы встретитесь с королевскими врачами и Эйнолом собственной персоной, они сумеют найти исцеление. Но до этого момента надо ещё дожить, а пока что будьте очень осторожны: при любом другом попадании яда в организм может случиться что-то непредвиденное, и противоядие может и не помочь.\n\nКогда в тексте книги вас спросят, укусил ли вас оборотень, прибавьте 130 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nТеперь возвращайтесь к действительности</Text>
			<Options>
				<Option Goto="645"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Эта тропа уводит в глубь гор, вдаль от ущелья. То, что вас там ждёт - корявые полуразрушенные уступы, песчаные и каменистые осыпи, просветы меж древними крошащимися скалами, куда стремится тропинка, иссушенные лишайники и тишина. А где-то над головой горные пики красиво завершаются сверкающими снежными шапками, будто принарядившись к какому-то празднеству. Вы упрямо идёте по тропе, которая уходит в расселины, взбирается по уступам, сбегает по склонам отрогов вниз и вновь карабкается по гребню горы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Уже давно за полдень, когда тропка разъединяется. Идите либо на северо-восток"/>
				<Option Goto="573" Text="либо на восток, а на запад вам не в этот раз. Путь севернее частично завален камнями: там явно давно не появляются люди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Голоса давно отдалились и замолкли, но вы, как ни стараетесь, не можете отыскать путь. Блуждания по лесу чем-то напоминают переход через горы: всё время петлять, вглядываться, переходить и обходить овраги, перелезать через поваленные деревья. Вот только не видно ничего, и от этого не легче: постоянно с чем-то сталкиваетесь в кромешной тьме. Но даже при свете вы, скорее всего, не смогли бы уже отыскать прежинй путь.\n\n^ Ночь длинная-длинная, и в этот раз вам не суждено поспать (-3 из СИЛЫ).\n\nНо вот, наконец-то (казалось бы, прошла целая вечность), начинает светать, и вы уже можете определить стороны света. И тут вдруг обнаруживаете, что прямо перед вами, за парой деревьев, - тропа, судя по всему, та самая, с которой сошли вечером. Следов алмаров не видно, наверное, вы продвинулись хоть немного вперёд.\n\nТяжёлый вздох - но делать нечего! Да, ночь выдалась непростая, но остался всего один день миссии. Именно он решит всё. Итак - в путь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="440"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Улица Кузнечного дела ничем особо не отличается от других - такая же тихая и узенькая, как и остальные. Вы не спеша проезжаете всю её вдоль.\n\nПривлекает внимание двухэтажный каменный дом с роскошными мраморными ступенями. Странно, что он построен на такой неприметной улице. Мощное строение словно вглядывается своими окнами на северо-восток, в сторону границы. У вас не остаётся сомнений, что это и есть дом графа.\n\nОткрывшему парадную дверь лакею вы называете своё истинное имя и титул. Он проводит вас на второй этаж, в кабинет графа Хэйсала.\n\nПеред вами просторное помещение, под ногами паркет, а у стен шкафы с бесчисленными томами и сочинениями. Да, видно, графу не приходится скучать в этом великолепном доме. Хозяин поднимается из-за дубового стола, заваленного бумагами, чертежами, чернильницами, и приветствует вас:\n\n- Добрый вечер, лорд Лайрэм, - он улыбается, но глаза остаются грустноватыми. - Я как раз ожидал вас. Прошу, садитесь. Если позволите, я сразу приступлю к делу. Прикажи принести нам по чашке кофе, - отсылает он лакея и, прокашлявшись, начинает рассказ:\n\n- Итак, я полагаю, что сейчас и в Лофане стало небезопасно. По всему городу можно неожиданно столкнуться с алмарами. Наверняка вы уже заметили это, - он делает небольшую паузу, будто раздумывая над своими словами или давая время на осмысление и вам. - Я надеюсь, что король Мэллон знает или догадывается\n\nо том, что письмо от Алмарка с уверениями о мире - лишь наглая ложь для отвода глаз. Как только падёт Галассон, та же участь может постигнуть и нас. Но, чтобы проникнуть на территорию Эрхэллана, врагу нужно сначала взять наш крайний пограничный аванпост - неприступный и хорошо защищённый Лофан, потому пройти так просто не удастся. Для этой цели Алмарк выбрал скрытную тактику: направил в Лофан группу шпионов собирать информацию, например, о вооружении, а сам затаился в своём проклятом Алмане. Я более чем уверен, что он хорошо подготовился и ожидает ваше, лорд, войско. Так как он хороший полководец, а численность его армии больше, он вполне рассчитывает на победу. Тогда ничто уже не спасёт Галассон, и падёт одно королевство из Содружества. В нужный момент шпионы-алмары нападут на меня, на других военачальников, откроют ворота, и враг беспрепятственно войдёт в Лофан.\n\nГраф снова прерывает свою речь. В это время входит слуга с двумя чашками горячего кофе на подносе. Попивая приятный напиток (+2 СИЛЫ), вы немного сидите в тишине, а потом граф продолжает.\n\n- Да, коварства и хитрости у этого алмарского царька хватает. Шпионы работают по-тихому, я с ними пока не сталкивался, но следы их всё-таки есть. Один эльф, не так давно переселившийся из Алмана сюда, недавно был найден мёртвым в своём доме. Дверь была выломана, а на столе красовались три пустых стакана. Видимо, ночью к нему в дом вломились двое, о чём-то поговорили, выпили и, когда не добились нужного результата, без лишних проблем убили. Возможно, он был с кем-либо из них знаком или знал что-то, чего знать не нужно было. Или Алмарк приказал переманивать на свою сторону всех, кто связан с его городом, да вот этот эльф отказался. А другого, человека, который лицом немного был похож на вас, нашли вчера поздно вечером на одной из главных улиц. Кто он, откуда - неизвестно. Я лишь думаю, что они перепутали его с вами, и точно так же без проблем убрали свидетеля этой досадной ошибки. Вы талантливый воин, для врага опасный, тем более, ведёте за собой войско на Алман. Лорд, вас здесь ожидают\n\nуже второй день подряд, так что нужно быть начеку, - граф вздыхает и выжидающе смотрит на вас. Вы киваете в знак согласия. Странно, выходит, что алмары разгадали или частично раскрыли план короля так скоро. - Последние дни я занимался поиском возможного убежища (или одного из убежищ) алмаров в Лофане. И, кажется, отыскал такой дом. По некоторой информации, в нём недавно поселилась группа каких-то странных людей, и сосед говорит, что по ночам из-за закрытых ставен видны полоски света. На спешном совете мы решили послать отряд обыскать дом, но мои люди не нашли ничего подозрительного. Возможно, в ратуше есть шпион, который предупредил алмаров заранее. Они подставили мирных жителей как хозяев, а сами на время затаились, но, думаю, сейчас вернулись обратно. Тут нужен человек с опытом, способный в одиночку, без лишнего шума пробраться в дом. А мои солдаты будут ждать его сигнала. Я знаю, лорд, что вы совершили немало подвигов и сюда присланы не просто так, а с какой-то не терпящей отложения миссией. Но, может, всё же поможете мне?.. Тот дом стоит неподалёку, а новая информация о враге поможет и мне, и вам. Если согласитесь, я пошлю следом своих солдат, и они будут ждать условного сигнала для атаки. Вот какое у меня для вас предложение...\n\nНа этом столь длинная и содержательная речь графа Хэйсала оканчивается. Можно признать, он поведал вам много нового и интересного. Идея и вправду очень рисковая, но как раз для таких, как вы. Не слишком ли много проблем в самом начале пути? Хотя вы тоже знаете о цели недостаточно.\n\nКакое решение примете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Откажетесь от этого ненадёжного задания"/>
				<Option Goto="446" Text="всё-таки попробуете себя в нём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>29.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Если Нэйом жив"/>
				<Option Goto="610" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Быстро подбегаете к двери и, изготовившись, достаёте меч. Затем резко распахиваете дверь и заскакиваете внутрь. Двое алмаров, споривших о чём-то друг с другом, удивлённо переглядываются и незамедлительно тянутся руками к клинкам.\n\n2 ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 7\n\n2 ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 5\n\nЕсли вы их победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Кожистые крылья какой-то твари накрывают лицо, когти царапают голову... и вся стая бросается и облепляет вас со всех сторон. Вы обречены...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Первый человек, которого вы встречаете, лишь растерянно качает головой. Ясно: он не местный.\n\nА вот следующего прохожего ваш вопрос не застаёт врасплох. Он хитро прищуривается, и что-то резкое, словно недоброе, проскакивает в чертах его лица. Но почти все уже разошлись кто куда, остался только этот подозрительный незнакомец. От его ответа зависит исход ваших поисков.\n\nПроверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="367" Text="а если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Наконец, все звуки стихают позади. Похоже, вы оторвались, если, конечно, кто-то гнался следом, но расслабляться всё равно не стоит.\n\nЕли ли вы хоть что-нибудь за весь сегодняшний день? Или передряги, тяжести пути и столкновения помешали в этом? Если так, то следует поесть немного или потерять 3 СИЛЫ.\n\nИ что же вы собираетесь делать теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447" Text="Памятуя об отряде алмаров, будете идти по тропе всю долгую ночь"/>
				<Option Goto="365" Text="плюнув на всё, пристроитесь спать под ближайшим деревом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>- Торговец ты, значит, - произносит алмар. - А товары-то есть? Что у тебя там, в мешке? За проход надо платить... Пошлина - два предмета!\n\nВы понимаете, что это, скорее всего, никакая не пошлина, а попросту вещественная взятка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589" Text="Если у вас есть два предмета, можете расплатиться ими"/>
				<Option Goto="428" Text="Если вещей не хватает, можете отдать, например, заплечный мешок (но потом некуда будет класть находки). Только не отдавайте оружие - вы без него никуда, и вас могут неправильно понять, как сдавшегося человека. Если хотите, можете вместо вещей предложить 5 золотых"/>
				<Option Goto="270" Text="Если же у вас не хватает ни на то, ни на другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Следующая развилка появляется уже ближе к сумеркам, солнце почти ушло на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Северо-западная"/>
				<Option Goto="296" Text="северная тропинка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Настороженно, почти бесшумно, вы тянете на себя ручку двери. Она подаётся, пропуская в дом солнечные лучи. Внутри - ни души, ни живой, ни мёртвой. Если судить по следам деятельности людей, здесь не так давно (скорее всего, этой ночью) спали двое... нет, даже трое. И похоже, что прямо посреди ночи они встали, собрались и куда-то ушли. Лишь на стене сиротливо приютились два лука.\n\nДа это застава. Но очень странные обстоятельства. Загадка.\n\nСтоп. А если. Вы вспоминаете сегодняшнюю встречу с алма-рами. Значит, это и есть их застава? Именно так! Вам только на руку, что никого нет.\n\nВ поисках чего-нибудь полезного вы обнаруживаете 2 золотых и верёвку (+55). Можете взять с собой один из луков и колчан с всего-навсего 1 стрелой.\n\nПохоже, это всё, пора продолжать путь. Вы выходите и осматриваетесь. Есть три возможных варианта:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="на северо-запад, к концу ущелья"/>
				<Option Goto="468" Text="на северо-восток, вдоль дороги"/>
				<Option Goto="533" Text="или на восток, в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Резкая обжигающая боль в руке (-3 СИЛЫ). Вы успеваете заметить, как куда-то в стену втягивается длинная красная штуковина.\n\nТеперь вы видите противника - это хамелеон. Начав движение, он выдал себя, до той поры сливаясь с стеной. Эта особь воистину гигантских размеров - почти как вы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Воины внимательно выслушивают ваш рассказ, а по его окончании делятся доступной им информацией:\n\n- Можем дать несколько советов. Раньше с этой площадки существовала тропа на северо-восток, вдоль ущелья, сейчас её завалило. Но учтите, что на самой северной окраине Малланских гор, в конце Лофанского ущелья, можно наткнуться на алмарскую заставу. Если пойдёте отсюда на восток, то, может быть, к ночи доберётесь до другой заставы, наррийской. Правда, по пути тропы, как и вообще в этих краях, очень плохие, и есть опасность встретиться со злобными птицелюдьми. У них привычка не пропускать человека живым. Ну, да вы с ними, наверное, знакомы. А ещё можно спуститься по склону к большой дороге. На саму дорогу лучше не выходить, но можно перейти её и продолжить путь по Алмазным горам: говорят, там поспокойнее.\n\nЭто всё, что они могут рассказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="А сейчас можете попросить воинов дать с собой немного еды и стрел"/>
				<Option Goto="634" Text="закончить беседу и покинуть гостеприимную заставу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Если она вас не подвела"/>
				<Option Goto="492" Text="Если всё-таки подвела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы подоспеваете как раз вовремя: наррийцев застали врасплох, и один из союзников уже мёртв. Подскочив к одному из алмаров, едва тот успевает обернуться, вы пронзаете его мечом.\n\nУслышав шум сзади, здоровый детина-орк обращает на вас внимание. Этого так просто одолеть не удастся.\n\n2 орк\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 11\n\nЕсли вы вышли победителем из этой стычки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="646"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>- Да, - отвечаете вы, - меня сюда направил торговец.\n\n- Небось, деньжат ты ему побольше отвалил? - спрашивает человек.\n\n- Ну... так, за некоторую плату. Но под честное слово не выдавать, а я человек чести.\n\n- Честь... честь... Нынче честь не в моде! Ответь-ка на один вопрос - это ты должен знать. Сколько дней назад началась война?\n\nНеплохой вопрос. Со всеми этими странствиями, встречами, бесконечными битвами вы как-то потеряли счёт дням. Насколько вы помните, войско Крисла выступило в поход то ли вечером, то ли ночью. Сейчас поздний вечер, значит нужно указать точное количество дней. От столицы Эрхэллана до Алмана вы добрались, можно считать, за пять дней. А ещё... вы никак не можете толком вспомнить.\n\nКакой ответ назовёте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="552" Text="13 дней назад"/>
				<Option Goto="347" Text="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Дверь оказывается не запертой и со скрипом открывается, пропуская вас внутрь. За ней - тёмный холл и, кажется, лестница наверх.\n\nВнезапно что-то мягкое, но тяжёлое опускается вам на макушку, и вы без сознания падаете на холодный пол</Text>
			<Options>
				<Option Goto="507"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы в просторном, даже обширном, полукруглом ярко освещённом зале. Обилие мебели (шкафов, столов, кресел и всего такого), ковры на полу, какие-то картины сражений на стенах, дверь в правой стене... Несколько окон. Нигде ещё в цитадели вы не видели окон.\n\nВ центре залы лицом к вам стоит человек. Вы никогда ранее не встречались с Алмарком, но сразу понимаете, что это именно он и никто другой. Он выше вас (два метра ростом), крупнее, чем-то напоминает орка: покатый лоб, выдающиеся скулы, глубоко посаженные зловещие глаза. На губах играет ядовитая усмешка.\n\n- Ну здравствуй, странник, - произносит он. - Проник сюда всё-таки. Что ж, я лично сражусь со столь достойным соперником.\n\nВы поднимаете меч, он поднимает свой. Если у вас есть возможность призвать союзника, не делайте этого: в этой битве должны сойтись лишь двое, один на один. Каждый удар его тяжёлого оружия отнимет у вас 3 СИЛЫ.\n\nАЛМАРК\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 18\n\nЕсли вы сумели отнять у него 6 СИЛ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы и Нэйом против\n\nX АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="Если вы с Нэйомом победили"/>
				<Option Goto="649" Text="А ежели союзник пал, но вы сразили врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Медленно разглядываете всё вокруг. Вы стоите в нешироком земляном коридоре. Сверху, из отверстия лестницы, пробивается лёгкий свет. Приглядевшись, замечаете, что дальше по проходу, на стенах и невысоком потолке, кое-где видно свечение. Это странные фосфоресцирующие жучки, создающие лёгкий полумрак, хотя всё равно при таком неверном свете очертания расплываются, а пола не видно.\n\nВозвращаться не хочется, надо исследовать проход. Кто знает, куда и как далеко он может завести? По вашим расчётам, направление ведёт к Алману.\n\nЗа вашей спиной тупик. Остаётся один путь - вперёд. И вы устремляетесь по проходу, надеясь, что в полумраке успеете при случае увидеть опасность.\n\nЕсли у вас есть с собой свеча или перо павлина, следовало бы воспользоваться чем-то из них. Если нет ничего из этого</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Осмотрев поверженного зверя, вы остаётесь довольным. Туша упитанна и в приготовленном состоянии должна быть хороша на вкус.\n\nКак бывалый охотник, быстро снимаете ненужную шкуру (хотя при особом желании можете забрать её себе). Если у вас осталось огниво, спокойно разведите костёр и поджарьте большой окорок. В таком случае можно устроить трапезу прямо сейчас (и восстановить 5 СИЛ), а можно завернуть мясо с собой. Если же огнива у вас не имеется, то, увы, вы останетесь без вкусного обеда.\n\nЧто ж, пора дальше в дорогу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы лихорадочно, как и всегда в минуты волнения и в трудном положении, пытаетесь придумать выход из ситуации. Пробраться лесом или попытаться прокрасться к лучнику крайне неразумно, ваши шансы в таком случае стремятся к нулю.\n\nХорошо. Хотя чего хорошего?.. Может, в доме есть лук? Дверь расположена сбоку, и алмар почти не видит её. В самом доме тихо, и можно попробовать проскочить туда.\n\n^ Медленно и бесшумно, по-пластунски, как учили, вы подбираетесь к дому... видите, что дверь чуть приоткрыта... и, резко вскочив, вбегаете внутрь. На пороге стрела оцарапывает плечо (-2 СИЛЫ) - стрелок всё-таки среагировал, но запоздало и неточно.\n\nА здесь все спят. Трое заставщиков-алмаров спокойно дрыхнут на своих лежанках. Серьёзно? Спят днём на заставе, да ещё в такое неспокойное время! Куда только смотрит их начальство.\n\nНу, по крайней мере, они спали до вашего прибытия. От шума вторжения алмары, потирая глаза, поднимаются и, при виде вас, хватаются за оружие. Одного вы сумели застать врасплох и тут же уложили, а вот два других в состоянии принять бой.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 6\n\nПока вы дерётесь с этими врагами, тот лучник-алмар, сидевший в засаде, явно успевает оценить ситуацию. Видимо, он понимает, что сонным товарищам нужна помощь, и решает поспешить сюда. В разгар битвы, после 5 раундов боя, он, отбросив лук, вступает в борьбу:\n\nX ТРЕТИЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 10\n\nЕсли вы сумели одолеть их всех</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Путь долог и лишён приключений. Неторопливо ровная наезженная дорога ведёт прямо в знаменитое Лофанское ущелье между двумя громадными хребтами. Скоро горы уже возвышаются по обе стороны от вас, а позади исчезают с линии горизонта стены Лофана...\n\nСклоны хребтов слишком непроходимы из-за многочисленных острых скал, осыпей как с небольшими, так и с крупными камнями, грозящими устроить лавину. Вокруг вас пространство ещё достаточно широко, но почти всё усеяно большими валунами, когда-то сорвавшимися с вершин. Однако где-то здесь имеются тропинки.\n\n^ Начинает припекать, а широкое дно ущелья не оставляет места для тени. Попейте из фляги или потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nАга, вот и они! Видно, как от дороги по достаточно пологим склонам вьются две тропки, отходящие к разным хребтам. Судя по всему, ими нередко пользуются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Выберете ту, что ведёт в Алмазные горы"/>
				<Option Goto="359" Text="или другую, ведущую в Малланские"/>
				<Option Goto="411" Text="Вы, скорее всего, сейчас где-то на границе Эрхэллана и нынешнего Алмана, но можете рискнуть и пойти дальше по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Дозор проходит удачно: вы не засыпаете и никого не встречаете. Когда приходит время, будите спутника и ложитесь спать.\n\nБлиже к утру нарриец поднимает вас на ноги. Он делает знак молчать и притаиться и показывает в сторону тропы. Там виден колеблющийся свет двух-трёх факелов.\n\nВы предлагаете не показываться на виду и отойти дальше в лес. Быстро собираете вещи и отступаете. Это оправданно: алмары (или кто-то другой) проходят мимо места прежней стоянки и вскоре скрываются из виду.\n\nЕщё около часа, до рассвета, вы проводите в бодрствовании, но никого не встречаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="458"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Несколько троп с этого плато уводят обратно, как вы успели понять, в Алмазные горы, но вам туда не по пути.\n\nДобравшись со всей осторожностью до северного края возвышенности, находите две тропинки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="583" Text="на север"/>
				<Option Goto="664" Text="на северо-восток. Обе они сбегают с гор на равнину, так что выбирайте любую, по наитию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Металл быстро справляется с деревом, но телепатические атаки чародея в это время не прекращались (-2 СИЛЫ). Выпилив приличный кусок решётки, вы выбираетесь из западни. Теперь наверх!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Какой бы необычной ни была эта встреча и какими бы решительными ни были намерения варана, но он явно не собирается вас преследовать. Пробежав следом (но медленно) метров пять, он возвращается обратно.\n\nА вы замечаете, что ноги сами избрали нужный путь - на северо-восток, ведь на юг и на запад с того перекрёстка вам идти не стоило</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Увидев у вас коготь своего собрата по крови, птицечеловек издаёт отчаянный вопль и улетает куда-то вверх, на свою балку. Что ж, опасность больше не угрожает, и вы минуете залу и открываете дверь.\n\nВойдя в следующий зал, слышите за спиной отчётливый щелчок. Это закрылась дверь, и открыть её вы уже не сможете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Закончен трудный бой. Вы отлично поработали оружием, вспомнили, каково это - драться со всякими мерзкими большими монстрами. Если хотите, можете отрезать для себя коготь (-89) одного из птицелюдей.\n\nНо больше здесь делать абсолютно нечего. Мясо их несъедобное (да вы бы и пробовать не стали), а вещей никаких нет. Вряд ли разумно возвращаться назад по одному из двух юго-западных направлений, так что у вас не остаётся выбора - только тропинка на восток</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Убив зверя, вы осматриваете свои раны и заключаете, что острой опасности они не несут. Ничего интересного в теле дикобраза нет, на мясо он не сгодится.\n\nВы продолжаете путь на север и вскоре выходите на тропу, ведущую с юго-востока на северо-запад. Вам же как раз нужно пойти западнее, и вы направляетесь по дорожке, которая должна вести в сторону Алмана</Text>
			<Options>
				<Option Goto="657"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Ночь прошла спокойно (+3 СИЛЫ), без всяких там происшествий, хоть вам и снился этот проклятый торговец.\n\nДом, конечно, хороший, в таком и укрыться от нападения можно. Но задерживаться больше не стоит - впереди последний день пути</Text>
			<Options>
				<Option Goto="615"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Внезапно вы замечаете в окне дома резкое движение. Значит, там точно кто-то есть. Не враги ли?.. Решив не рисковать, вы укрываетесь за ближайшим выступом.\n\nНо, похоже, вас тоже заметили. Почти сразу из домика выскакивают трое. И это явно не друзья. Те двое, с луками, в типичных плащах, - это ведь алмары! А последний... Неужели орк? Да, так и есть.\n\nСудя по их виду, боя не избежать: враги начинают быстро осматривать и обыскивать всё вокруг в поисках вас. Возможности скрыться уже нет. Выбирайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="атакуете первым, используя лук"/>
				<Option Goto="305" Text="свой верный меч"/>
				<Option Goto="444" Text="либо спокойно подождёте столкновения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>С хрипом алмар опускается наземь. Надо быстрее принимать решение, где-то рядом должна быть алмарская сторожевая застава.\n\nВерно, чуть подальше виден бревенчатый дом с окнами на тропу, поставленный на голых камнях. Там обязательно кто-то есть, иначе бы этот алмар не стал бы нести дозор, не имея подмоги.\n\nПробраться незамеченным не удастся: вокруг только скалы, вас тут же заметят и пристрелят. Попытаться пострелять из лука в окна тоже глупо и бессмысленно: нет порядочного укрытия.\n\nЧто ж, тогда остаётся с боем ворваться в дом</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Есть тут одно место, - в задумчивости говорит Арвид. - Могут помочь, наверняка ведают что надо... Если захотите, идите на Ремесленную, в подвал дома 3 - там что-то... вроде как подпольная организация. Только вы учтите, что они люди бывалые, осторожные, могут проверку вам устроить, ну, вопросы наводящие задать... Ключевые слова: «я от торговца, что на краю леса». Я не смогу сейчас вас проводить, мне ещё нужно кое-какие дела справить...\n\nЭльф примолкает. Что ж, если появится желание пойти по указанному адресу, прибавьте 145 к номеру параграфа, который будете читать. А если вас спросят, встречались ли вы с Арвидом за время пребывания в Алмане, прибавьте 170 к номеру параграфа.\n\nВы по-дружески прощаетесь с Арвидом и покидаете трапезную</Text>
			<Options>
				<Option Goto="702"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Едва уловимый свист, и вас пронзает острая боль (-4 СИЛЫ). Беспечность как рукой снимает. Из плеча торчит стрела...\n\nМолниеносно оцениваете ситуацию, даже не попытавшись вытащить стрелу. Она попала в плечо под углом, откуда-то справа и немного впереди от тропинки. Это проносится в голове за долю секунды, и вы тут же разворачиваетесь налево и, петляя, как заяц, проскальзываете за первый попавшийся камень.\n\nТолько теперь можно сориентироваться. Первым делом извлекаете стрелу и заматываете обрывком рубахи рану. С интересом замечаете, что у стрелы широкий зазубренный наконечник - такие приносят больше боли, особенно при вытаскивании из раны. К несчастью, древко стрелы вы сломали при попытке укрыться за камнем, поэтому применить её вы не сможете.\n\nТак, теперь о противнике. Краем глаза выглянув из-за валуна, вы оглядываете скалы по другую сторону тропы, но никого не замечаете. Да, здесь немудрено спрятаться, в этом нагромождении камней и уступов - отличное место для засады выбрал ваш враг. Остаётся маленькая уловка.\n\nОчень осторожно приподнимаете над камнем край своего плаща. Вам повезло: нервы у врага (очевидно, алмара) не выдерживают, и он выстреливает. Но вы вовремя отдёргиваете руку, успев-таки его разглядеть.\n\nВон там, по другую сторону тропинки, ещё повыше, за небольшим уступом, мелькнул край серо-бурого плаща. Да, человека с такой маскировкой трудно отыскать в горном пейзаже. А... постойте, так ведь оттуда до вас больше пятидесяти метров! Ух ты!.. Можно только подивиться меткости алмара, засевшего там. При большом запасе стрел и еды он фактически может выдержать долгую осаду с разных сторон, ведь сверху напасть на него нельзя, а подобных мастеров меткости, которые бы могли его сразить, немного.\n\nНо, по праву, один из таких мастеров - это вы! Что ж, вы постараетесь составить ему конкуренцию и не уступить! Попасть с такого расстояния за укрытие во врага практически невозможно (как и ему в вас), но соперник вряд ли будет сидеть сложа руки. Наверняка, как только вы выглянете, он выпустит стрелу. Да, остаётся обмениваться выстрелами. Только правила будут немного другие.\n\n* Для того, чтобы провести каждый раунд, то есть выпустить стрелу, проверьте свою МЕТКОСТЬ, как и обычно. Если проверка неудачна, то вы вообще не попали в нужном направлении, и, сразу оценив это, прячетесь за валуном от стрелы противника.\n\nА если проверка прошла успешно, то киньте кубик дважды: за себя и за алмара по разу. У вас число больше - враг ранен, а вы успели вовремя пригнуться. У него больше - наоборот, и вы теряете ещё 4 СИЛЫ. Равные числа - оба поспели укрыться и не пострадали.\n\nИ по новой. Такими раундами будет проходить перестрелка. Придётся сражаться до конца, до последней стрелы (при надобности), иначе вас могут одолеть безоружным.\n\nДля победы нужно ранить врага три раза.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если вы сумели достигнуть этого результата и выйти из весьма затруднительной переделки живым, а алмар - нет"/>
				<Option Goto="395" Text="А если у вас и вовсе кончились стрелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Странная и в то же время печальная встреча... Хотел ли этот заключенный вам зла? Наверняка он принял вас за ещё одного стражника. Может, он смог бы помочь?..\n\nВыбросив из головы неприятные мысли, вы на скорую руку обыскиваете комнату. Ничего интересного, как и ожидалось.\n\nА что это за перстень у человека на пальце? Деревянное кольцо в виде ящерицы. Каким образом оно было утаено от алмаров? Однако вы тоже смогли упрятать медальон короля. Если хотите взять кольцо (+131) с собой, наденьте пока что на палец (когда найдёте мешок, сможете положить перстень туда).\n\nВыглядываете из комнаты - тихо. Предварительно заперев дверь, куда пойдёте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="налево"/>
				<Option Goto="312" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Ночь проходит вполне благополучно, вы неплохо отдохнули к рассвету (+2 СИЛЫ). Остаётся последний, решающий день миссии.\n\nА перед вами всё ещё развилка, на которой вы решили остановиться прошлым вечером. Дорожки на юг и на юго-восток не подходят.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="528" Text="Выбирайте северо-западную"/>
				<Option Goto="172" Text="северо-восточную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Если на вас надет амулет Алмарка, перейдите на соответствующий параграф.\n\nВ противном случае проверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="420" Text="Если ваш рассказ покажется собеседнику достаточно убедительным"/>
				<Option Goto="611" Text="А ежели всё-таки нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы уже почти забываете о тех угрюмых верзилах, наблюдавших за вами в трактире, но они напоминают о себе сами.\n\nКогда вы начинаете отвязывать от забора поводья своего коня, вдруг слышится свист тетивы, и прямо в плечо вонзается стрела (потеряйте 3 СИЛЫ). Освободившись от неё, выхватываете меч. И тут перед вами вырастают те самые нелюдимы, да ещё к ним присоединился третий, с луком за спиной. В руках у них сверкают в полутьме начищенными лезвиями мечи.\n\nX ПЕРВЫЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ТРЕТИЙ ВОИН\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nЕсли вы одолели нежданных противников</Text>
			<Options>
				<Option Goto="593"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>& Ещё один поход по непролазным кустам - ещё с дюжину царапин и ушибов (-2 СИЛЫ).\n\nВыбравшись на тропу, вы хорошенько отряхиваетесь и оглядываетесь. Ничего не изменилось. Идите дальше - на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Вы стараетесь не думать о продолжительности, заунывности и неприятностях спуска, ведь впереди вас ждёт мягкая равнина!\n\nВыходит неожиданно, но вы обнаруживаете себя идущим по мшисто-каменистой земле у подножия хребта. Ура! Вы преодолели горы!\n\nВскоре вокруг уже поднимаются травы и злаки, жёсткая горная тропа превращается в плотный чернозём. Недалеко справа расположился тёмно-зеленеющий Наррианский лес, он аккуратным полукругом огибает долину, по которой вы идёте. Если обернуться, можно хорошо рассмотреть оба хребта. Слева высятся крупные утёсы Малланских гор, по краю которых вьётся затерянная тропинка; правее уходят вдаль Алмазные горы - древний осыпающийся массив.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="От созерцания красот природы вас отвлекает движение в траве. Приглядевшись, вы замечаете дёргающиеся серые уши. Да это всего лишь кролик! Тем не менее, можете попробовать подстрелить его"/>
				<Option Goto="679" Text="просто пойти вперёд по тропе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Извлекая павлинье перо из заплечного мешка, вы вспоминаете, как оно искрилось и сверкало. И правда, чудодейственный предмет и сейчас продолжает переливаться разными цветами. Даже нет: в этом полумраке оно начинает разгораться и вскоре уже ярко светится, показывая путь на несколько метров вперёд. Вот это здорово!\n\nЧуть поодаль на полу замечаете змею. Это крайне ядовитая болотная гадюка. При ярком свете она поспешно уползает в свою нору. А иди вы без света, могли бы напороться.\n\nНесколько утомительных часов ходьбы проходят спокойно. Кое-где стены и потолок сухие и глинистые, а где-то - влажные, в этих местах неведомой рукой седлана крепь. С течением времени вы уже перестаёте удивляться этому странному туннелю, сделанному под землёй и ведущему так далеко под вражеской землёй.\n\nНаконец, проход заканчивается. Аккуратно положите павлинье перо в заплечный мешок: оно может ещё понадобиться</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вы выдержали трудный бой, и награда не ждёт! В комнате вы обнаруживаете все свои вещи: меч и всё, что было с вами, когда входили в дом. Даже в кошеле позвякивают прежние золотые.\n\n^ В полном снаряжении, со своим старым мечом, вы выходите из помещения. Вот теперь прорвёмся! Отметьте на ЛИСТЕ ГЕРОЯ, что вы уже посещали комнату на углу коридора и сражались с алмарами. Решайте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="526" Text="налево, по более хоженому проходу"/>
				<Option Goto="150" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Дракончики атакуют, они быстры и ловки. Вдобавок они дерутся в привычной для себя среде, в отличие от вас, лучше бьющего на земле, чем в воде. Поэтому на время боя уменьшайте на 1 свою МОЩНОСТЬ УДАРА. Каждый успешный плевок кислотой отнимет у вас 3 СИЛЫ.\n\n2 ПЕРВЫЙ ДРАКОНЧИК\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 6\n\nX ВТОРОЙ ДРАКОНЧИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nX ТРЕТИЙ ДРАКОНЧИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 7\n\nЕсли каким-то чудом вы сумели их всех одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="699"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Увы, вы так и остаётесь ждать, не смея ни бросить свой плащ, ни высунуться из укрытия. Так проходит час, другой. Тишина...\n\nА потом вдруг вы слышите голоса, голоса со стороны алмар-ской стороны. Сомнений нет - там враги. Выхода не остаётся, и вы выскакиваете из-за валуна, надеясь на чудо, на спасительное место, где можно укрыться и принять бой.\n\nНо чуда не наступает. Не успеваете пробежать и пяти метров, как вас настигает метко пущенная стрела.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>- Если я правильно понимаю, - говорит торговец, получив деньги, - вы пришли с юга, так что эта тропа не представляет интереса. Ну, через бурелом вы тоже не станете продираться. На север идти не советую: места там опасные, как будто тяготеет какое-то зло. Кто-то рассказывал, что видел там большого матёрого волка, возможно - оборотня. Хотя здесь везде сейчас неприятно. Сам я в Алман хожу по тропе на северо-восток. Но учтите: тут некоторые звери больны бешенством, но. вот моё противоядие от этого помогает! - Он снова с гордостью демонстрирует вам уже знакомую склянку.\n\nНепонятно, правда ли тут есть бешеные животные, или хитрец торговец просто хочет зарекомендовать свой товар. Впрочем, если вы этого ещё не сделали, можете купить противоядие (+19) на 1 глоток за 4 золотых.\n\nТеперь за 2 золотых можете задать другой вопрос (если уже не задали все).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Как проникнуть в Алман?"/>
				<Option Goto="416" Text="Что вы знаете об Алмарке?"/>
				<Option Goto="549" Text="Есть ли друзья в самом Алмане?"/>
				<Option Goto="124" Text="Не будете задавать вопросов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Стрела намертво попадает в цель: с такого расстояния сложно не попасть. Орк с хрипом оседает на землю, алмары резко оборачиваются на звук Вы вовремя пригибаетесь, слышится свист тетивы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Пока алмары ещё не сделали повторных выстрелов, вы можете выпустить свою стрелу"/>
				<Option Goto="688" Text="А если у вас закончились ресурсы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Тело чародея корчится в судорогах, затем затихает. Алмарк подходит к своему распростёртому на ковре другу. Вдруг слышится треск, и тело чародея прямо на глазах обращается пепел, да и тот исчезает почти сразу. Вы сумели одолеть чёрного мага!\n\nАлмарк потрясённо оглядывается и в ярости кричит:\n\n- Ты убил Ксоролла, моего верного друга! Ну, я отомщу за это!\n\nЭто мы ещё посмотрим, кто кого. Алмарк бросается в атаку, словно мгновенно справившись с чувством утраты и найдя в себе новые силы. Каждый его удар заставит вас потерять 3 СИЛЫ. Призвать союзника, если такая возможность осталась, в этом бою нельзя: вы всё же оказываетесь в большей степени человеком чести, чем ваш противник.\n\n2 АЛМАРК\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 12\n\nЕсли вы наконец-то одолели своего главного врага</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Широкое оголённое место. Деревья вырублены, лишь чахлая травка пробивается из-под земли.\n\nВпереди большим-большим кругом высятся неприступные серые каменные стены, окружённые глубоким рвом. Многочисленные галереи, высокие башни с бойницами, на зубчатых стенах деловито расхаживают с луками часовые-алмары. За бастионами видны возвышающиеся отдельные здания, а дальше, к центру города - высокая башня.\n\nЗдесь сходится множество тропинок и пять больших дорог. Четыре из них оканчиваются у четырёх окованных железом ворот, а пятая должна быть по другую сторону города.\n\nВы достигли цели своего путешествия. Остаётся лишь только проникнуть внутрь и закончить миссию. Даже пытаться не стоит отыскать в этой крепкой неприступной стене какую-либо лазейку, потайную дверь. Во-первых, их там нет и не должно быть. А во-вторых, хоть сейчас и близится вечер, но лучники сразу заметят вас при приближении. С этими мыслями вы уверенно направляетесь к створкам ближайших к вам ворот.\n\nПодвесной мост опущен, и на полпути через ров вас встречают несколько алмаров в воинском облачении. Сверху, из бойниц башни, за происходящим внимательно наблюдают лучники.\n\n- Пароль? - требовательно обращается к вам предводитель стражи.\n\nЕсли вы знаете пароль, то назовите его. Если же нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="439"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Почти под прямым углом коридор сворачивает вправо. Далее по левую руку виднеется маленькая дверь. Здесь стоит неприятный запах, а дверь напоминает вход в затхлую кладовую или комнату бедных работников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Попробуете войти"/>
				<Option Goto="268" Text="продолжите путь прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Когда вы договариваете и просите о помощи, на некоторое время повисает напряжённое молчание. Наконец, явно собравшись с мыслями, человек говорит:\n\n- Эх... парень, работёнку ты нам хорошую задал... Да ладно, не впервой. Не буду спрашивать, кто ты и зачем тебе в башню, - это не моё дело. Но есть один способ... Ребята, - обращается он к своим, - когда мы в последний раз относили еду?\n\n- Позавчера вечером, - отвечает кто-то из них.\n\n- Хорошо. Так вот, Алмарк потребовал, чтобы раз в два дня от каждого дома приносили определённый объём съестного - в кухню казармы и кухню его цитадели: им там еды не хватает. Два дня назад мы относили еду в башню, этой ночью новый черёд. Хочешь, можем взять тебя с собой?\n\nЗаманчивое предложение. Проникнуть вот так, запросто... но не будет ли непредвиденных проблем?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Примете это предложение"/>
				<Option Goto="329" Text="отклоните"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>- Времена нынче непростые, опасные, вот и приходится быть начеку, даже мне, простому торговцу, - объясняет новый знакомый, упитанный, но крепкий и сильный человек лет сорока.\n\nОн одет в добротный кафтан, на поясе - ножны, рукой придерживает лук. - Поселился-то я здесь давно, с алмарами во вражде не был, но и не люблю их. Временами ходил пешком в Лофан, откуда я родом. А после начала этой войны... и я стал носить меч и лук при себе. - Вы лишь сочувственно и понимающе киваете.\n\nПо коридору торговец проводит вас в большое помещение - столовую или. лавку. Он зажигает несколько подсвечников, освещая обстановку.\n\nВы присвистываете. Да тут есть абсолютно всё! Куча всяких инструментов, снаряжение искателя приключений, предметы для дома, какие-то склянки, даже еда, оружие и. всего не перечислить!\n\nХозяин буквально на глазах меняет манеры и превращается в аккуратного слащавого торговца, пытающегося угодить покупателю. Для начала он предлагает вам чашечку простого, но горячего и успокаивающего чая (восстановите 1 СИЛУ). Наглядно видно, что человек он бывалый и живёт далеко не бедно.\n\n- Чего желаете? - спрашивает торговец. Он теперь даже говорит на «вы». Ну, конечно, вы же больше не ломитесь к нему в дом, а находитесь в роли покупателя. - Что нужно опытному путнику, искателю приключений? Есть выбор луков и стрел, отличные верёвки, обязательно попробуйте верёвки! Снаряжение для скалолазания, хорошие сапоги, а. так, это не надо. В кладовой есть фрукты. Это - зелья. А ещё у меня были одни замечательные ножны - подарил один друг и сказал, что они зачаровывают любой меч и.\n\nНо вы благоразумно и вовремя прерываете его поток словесных излияний и отказываетесь от «волшебных» ножен. Всё-таки, в общении в подобными торгашами нужно сознавать разницу между действительностью, присказкой или явной выдумкой.\n\nПосмотрев всевозможные товары, вы выделяете часть из них, полезную для себя. Список на выбор вместе с ценами: моток прочной верёвки (+55) - стоит 3 золотых, лук (если вы потеряли свой) - 4 золотых, стрелы по золотому за штуку (их много, берите, пока деньги есть), отвар из целебных трав (должен, по словам торговца, восста\n\nнавливать СИЛУ до первоначального уровня) - за 5 золотых, яблоко (прибавит 2 СИЛЫ, можете взять несколько) - 2. За всего-навсего 2 золотых торговец доверху наполнит вашу флягу водой, ничуть не хуже прежней.\n\nЕсли у вас нет заплечного мешка, можете купить подходящий за 4 золотых. Новый, правда, будет меньше - всего на 5 мест.\n\nС нескрываемой гордостью торговец показывает маленькую склянку с надписью «Противоядие» (+19) - оно хоть и стоит целых 6 золотых, но, как уверяет торговец, может спасти от яда любой змеи или другого зверя, даже от бешенства. Только используется всего один раз (так как склянка рассчитана на 1 глоток). Может, это, конечно, вообще сущая отрава, но решать вам.\n\nПопытки заспорить с торговцем о цене совершенно бесполезны: он упёрт, как бык, ссылаясь на то, что «уже и так впустил в дом не за должную плату». Однако другой подходящей лавочки в окрестном лесу нет, поэтому цены завышены неспроста.\n\nВыбирайте товары и покупайте, лишь бы денег хватило на нужное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="В любой момент можете попытаться корыстно убить торговца и заполучить всё сразу и бесплатно"/>
				<Option Goto="265" Text="Если до драки дело не дошло, и вы хоть что-то купили"/>
				<Option Goto="502" Text="Если не приобрели совсем ничего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вас можно поздравить! Вы настоящий скалолаз, раз без снаряжения взобрались на почти ровную, отвесную стену.\n\nУцепившись за край дыры, подтягиваетесь наверх. Перед вами тёмное отверстие</Text>
			<Options>
				<Option Goto="574"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Отступать вам некуда, а взывать о помощи к алмарам вы не собираетесь. Молча достаёте меч и готовитесь проучить наглеца.\n\n2 АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nУбивать его не следует: противник слаб и плохо соображает, это было бы не слишком достойно с вашей стороны. Кто знает, возможно, тут отыщется кто-нибудь из его дружков, способный постоять за себя и товарищей в бою. Когда снизите СИЛУ врага до 2</Text>
			<Options>
				<Option Goto="692"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Постепенно громада Наррианского леса всё приближается и приближается к вам, одновременно солнце начинает закатываться в сторону дальних отрогов Алмазных гор.\n\nЧерез пару часов, уже во время заката, вы выбираетесь на перекрёсток, расположенный под сводами первых деревьев. По какой тропе пойдёте дальше в лес:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="по северной"/>
				<Option Goto="604" Text="восточной (южное направление уведёт обратно в степь)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Воины рассказывают, что нынешняя война затронула и их лесную страну. Нарриан спешно созывает армию, чтобы быть готовым сразиться в новой битве.\n\nДаже в этих местах сейчас неспокойно, приходится всё время ставить двух часовых. На наррийской стороне потише, но всё-таки недобрых встреч иногда не избежать. Алмары сейчас - враги, недаром они вместе с орками разгромили войско союзников.\n\nНедавно на дороге из Алмана в Миль видели орков: что им тут делать?\n\nНо есть и что-то хорошее. Заставщики рассказывают, что, если отсюда пойти на север, а потом свернуть на восток, можно наткнуться на ульи диких пчёл - у них должен быть очень целебный мёд, и здешние лесники присматривают за этим местом. Правда, у пчёл весьма злой нрав, но у воинов есть специальная москитная сетка - они продадут вам её, как особому гостю, всего лишь за 3 золотых. Стоит ли она этих денег - вам решать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="524" Text="Купите сетку (если у вас, конечно, есть заплечный мешок и место в нём)"/>
				<Option Goto="631" Text="откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Следующая комната тоже просторна и ярко освещена. Два длинных дубовых стола и ряды стульев однозначно указывают на то, что это столовая цитадели. У стен несколько полок. Никого.\n\nДругого выхода вы не замечаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="520" Text="Можете повнимательнее обыскать всю залу"/>
				<Option Goto="355" Text="Если не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Стрелять в раскачивающемся положении в быстро движущуюся цель очень непросто, хотя бы расстояние довольно близкое.\n\nПроверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="513" Text="А если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>- Ну что ж, - после некоторого раздумья подытоживает долго допрашивавший вас эрхэец, - услуга за услугу... Вы спасли Арвида, и, я думаю, мы отплатим добром. Во-первых, дам совет: лучше вам сейчас пойти восточнее. Не ручаюсь, что так вы избежите стычек с алмарами, но на запад вам с этой развилки не надо, а на север - слишком опасно.\n\n- Я был там недавно, лорд, - подхватывает другой эрхэец, - В тех местах засада, еле спасся. Всего один алмар, но таких лучников я мало видел за свою жизнь!\n\n- Во-вторых, - продолжает первый воин, - куда бы вы ни пошли, это вам. - С этими словами он протягивает свёрток с 1 ЕДОЙ (она восстановит 4 СИЛЫ) и 2 стрелы. - Может пригодиться, если вы всё же решите выбрать северную тропу. Увы, больше стрел дать не сможем, у нас самих запасы невелики. Да, и у нас есть ещё кое-что.\n\n- Лорд Лайрэм, - обращается к вам молчавший до того эльф, - вы ведь должны быть знакомы с краткой историей Эрхэллана?\n\n- Конечно, - отвечаете вы, - меня воспитывали на истории нашего королевства.\n\n- Тогда вы помните о великом сражении в Лофанском ущелье в 422 году начала Эпохи войн, когда юный Алнор со своим отрядом остановил многотысячные орды орков. Он стоял в обороне больше десяти дней, и, ценой своей жизни, удержал ущелье до прихода подкреплений. Эрхэллан был спасён, после чего собрал большую армию и победил в великой войне. Говорят, его меч, выкованный древними эльфийскими кузнецами, вселял страх во врагов и чудесным образом защищал от вражеского чародейства. Он таил в себе великие силы, которые до тех пор не заключались ни в одном клинке. Но после битвы меч Алнора был утерян. - После небольшой паузы эльф продолжает тихим голосом: - Один из моих дальних предков отыскал меч на бывшем поле битвы, и больше двух с половиной\n\nвеков наша семья хранила его. Мне кажется, снова настало время для этого клинка.\n\nВоин осторожно передаёт вам простые кожаные ножны. Обнажаете клинок... и с восхищением присвистываете. Идеально наточенное и начищенное лезвие переливается на свету. Рукоять украшают будто светящиеся древние руны, прочесть которые вы, увы, не можете, но в них обязательно заключена невиданная волшебная сила добра. Сразу видно, что этот клинок может долго служить хозяину, оставаясь крепким, острым и таким же ровным. Ещё эльф что-то там сказал про защиту от колдовства.\n\nОт всего сердца вы благодарите гостеприимных воинов. Меч Алнора (+105), конечно, берите с собой, а свой прежний оставьте заставщикам. Новый клинок добавит 1 к значению ЛОВКОСТИ (повысив и изначальный показатель), а также при каждом вашем удачном ударе в бою отнимет у врага не 2, а 3 СИЛЫ. Кроме того, восстановите 1 квадрат УДАЧИ.\n\nТеперь, наверное, вам здесь больше нечего делать. Тепло простившись с воинами, вы покидаете заставу</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Сейчас время вечерней трапезы, и трактир забит почти под завязку. Почти все - воины-алмары с ножнами у пояса, собирающиеся в шумные компании. Ужин будет стоить вам 3 золотых. Упитанный трактирщик с наглым видом заявляет, что платить нужно вперёд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387" Text="Если вы заплатите"/>
				<Option Goto="542" Text="Нет - тогда остаётся покинуть заведение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы осторожно подходите к двери и выглядываете на кухню. Все заняты работой, никто не замечает, как вы проскальзываете к лестнице</Text>
			<Options>
				<Option Goto="622"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Где-то через час наскучившего утомительного горного пейзажа, к вашей радости, вы достигаете последнего отрога хребта. Ура! Горы остались позади!\n\nНо, памятуя о вчерашней стычке с алмаром, вы ведёте себя на спуске очень осторожно и, избегая расщелин, осыпей, ненадёжный уступов и валунов, не забываете в то же время оглядываться по сторонам. Однако всё благополучно, и вы оказываетесь у подножия.\n\nНа глазах камень и глина переходят в плодородную землю, лишайники обращаются травой, трава - душистыми цветами и злаками, высоко обступившими края тропы.\n\nВозвышающиеся позади Алмазные горы с равнины выглядят чудовищными гигантами, и неясно, как вы там пробирались. Впереди на горизонте виднеются верхушки деревьев. Это знаменитый Наррианский лес.\n\nИдти по плотно утоптанной степной дорожке хорошо, и через пару часов бодрой ходьбы вы достигаете развилки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Через некоторое время, в полузабытьи, вы слышите голоса, много, много людей. Что-то шуршит, стучит, гремит, вас куда-то тащат, несут, волокут...\n\nИ вы окончательно теряете сознание</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Дорожка выводит вас на прогалину. В нескольких метрах впереди уже видна вода.\n\nЗаслышав неосторожный шорох, вы мгновенно оборачиваетесь, а рука сама собой ложится на рукоять меча. Из зарослей по направлению к вам выбирается высокий, крепко сложённый человек, возраста чуть постарше вас. Одет он в непримечательный серо-зелёный плащ и холщовые штаны, за спиной - сумка, у пояса - меч. Никаких нашивок или других знаков отличия не заметно, и остаётся загадкой: кто он, какого народа, какого звания? На собрата алмаров он не похож, но дружелюбны ли его намерения?\n\nОднако незнакомец без всяких колебаний поднимает свой меч. Двух мнений быть не может: нужно сражаться. Первый же удар, скрещённые клинки - и вы осознаёте, что вам достался в соперники отличнейшего мастерства боец!\n\n2 НЕИЗВЕСТНЫЙ\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 9\n\nЕсли вы оказались ещё более искусным воином и победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вы успеваете лишь заметить, что попали в широкую круглую комнату. Почти сразу резко меркнет свет, и за спиной слышится стук. Пробуете открыть дверь снова - бесполезно.\n\nЕсли у вас есть павлинье перо или свеча вместе с огнивом, воспользуйтесь чем-либо.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вот где может пригодиться свеча! Однако есть ли у вас огниво, что давали в королевском дворце?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="641" Text="Есть предмет"/>
				<Option Goto="337" Text="А если нет, то зажечь свечу вам нечем!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Теперь можно и осмотреться. Уже темновато, солнце касается отрогов гор вдали. Вы стоите на дороге, той самой, ведущей из Лофана в Алман. Налево, на запад, уводит тропка, направо сразу три: на северо-восток, на восток, на юго-восток. Последние две вам явно не подойдут.\n\nДальше об алмаре. Увы, ничего интересного у него нет, один только меч. Алмары в одиночку без снаряжения обычно не прогуливаются. Странно...\n\nВдруг вы отчётливо слышите голоса. Их донёс ветер, подувший откуда-то с севера, с дороги и северо-восточной тропы. Судя по всему, там устроил стоянку целый отряд. Как вам подсказывает опыт и наитие, это дружки вот этого человека. Значит, компания алмаров остановилась неподалёку от дороги на пути в Алман (или к горам), выставила часовых и. Но дальше ничего предположить вам не удаётся.\n\nИ что же вы предпримете? Идти навстречу опасности открыто, прямо по дороге - точно глупо. С одной стороны, стоянка врага, если к ней можно подобраться незамеченным, - хороший источник новой информации. С другой - алмары тоже не дураки, соваться туда невероятно рискованно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504" Text="Итак, можете от греха подальше свернуть на западную тропу"/>
				<Option Goto="211" Text="Можете попытаться обогнуть лесом место стоянки, при везении не заблудившись и не попав в руки алмаров, и выйти потом на северо-восточную"/>
				<Option Goto="345" Text="Третий вариант - пойти прямо по этой тропе, надеясь подобраться ближе к противнику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Собеседник открывает было рот, но затем вдруг его взгляд останавливается на предмете у вас на шее. Замявшись, он произносит:\n\n- Да-а, хорошо... Но я не могу рассказать ничего столь важного. - Его глаза выражают недоверие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="701"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Если вы сегодня уже видели графа Хэйсала, выполните необходимые действия.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="665"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Трактир переполнен, все столы заняты, и есть только пара свободных мест. Куда вы подсядете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="к компании эльфов, весело болтающих за одним из центральных столов"/>
				<Option Goto="386" Text="к двум верзилам мрачного вида у крайнего столика"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>^ Вкус отменный, а после тяжёлого дня пара ложек мясного супа немного снимают усталость (восстановите 1 СИЛУ).\n\nДовольный повар всем своим видом показывает, что ему пора продолжать работу, а вам - уходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="651" Text="Уйдёте"/>
				<Option Goto="455" Text="сначала решите зайти в дверь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вот теперь можно и внимательно осмотреться. Уже утро, свет восходящего солнца падает из широкого окна с юго-восточной стороны. Открывается вид на простор Наррианского леса и туманные пики гор вдали...\n\nРаскинув руки, чародей лежит на полу, одетый в тёмную мантию. Почему он разговаривал? Не может быть, чтобы в тот момент здесь был кто-то ещё. Возможно, это был телепатический контакт на расстоянии. Или он разговаривал сам с собой. Впрочем, тайны чародея так и останутся тайнами.\n\nЗаслуживает внимания из вещей только его магический посох, но вы благоразумно решаете не трогать: кто ведает, не принесёт ли он вреда, не убьёт ли попросту - вы же не волшебник.\n\nЗала заставлена столами и книжными полками - типичный вид кабинета какого-нибудь мудреца или мага. На столах лишь всякий колдовской хлам (вроде лягушачьих лапок или чьей-то шерсти - честное слово, как у древних шаманов), а книги все про колдовство. Смотреть эту теорию вам некогда, а никаких полезных свитков нет. Придётся уйти, так и не получив ничего с этой победы. Даже скромная коллекция мечей на стенах вряд ли лучше одного вашего клинка.\n\nОтсюда есть две двери. Та, что слева, надёжно заперта и чёрт знает как открывается (да вам и не хочется туда ломиться). Дверь напротив выходит на ещё одну винтовую лестницу.\n\nНисколько не сомневаясь, вы спускаетесь по ней. На этот раз никаких ловушек, и вы открываете новую дверь, которая уже точно должна вести на чистый воздух</Text>
			<Options>
				<Option Goto="629"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Вы выходите как раз вовремя: здесь уже кипит настоящий бой. Эльф в облачении воинов Эрхэллана изо всех сил отбивается от наседающих с двух сторон верзил, тех самых, что наблюдали за вами в трактире. К ним ещё присоединился лучник, и видно, что сил эльфу явно не достаёт.\n\nНадо обязательно помочь ему! Но как?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Попытаетесь снять одного из врагов выстрелом из лука"/>
				<Option Goto="511" Text="вступите с мечом наголо в бой"/>
				<Option Goto="14" Text="Либо вы не желаете рисковать своей жизнью ради незнакомого эльфа и решили покинуть поле боя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Что ж, вы достойно победили в этой битве между заставами. Почистите 1 квадрат УДАЧИ. Если вас сегодня ещё спросят, встречались ли вы за этот день алмарами, прибавьте 75 к номеру параграфа, который будете читать.\n\nВыживший эльф, переведя дух, обращается к вам:\n\n- Уф-ф, счастье, что мы победили! Спасибо!.. Лорд, если бы не вы, мы все были отправлены на тот свет, застигнутые спящими. Мои товарищи погибли, а. Вы ведь спасли меня...\n\n- Да ладно, - просто отвечаете вы. - Я и сам, по счастью, проснулся рано, плохо спалось. А что же ты будешь делать теперь, один на заставе?\n\n- Я. наверное, тут немного разберусь, а потом. Придётся отправиться искать другую нашу заставу, а то мне одному здесь не управиться. - Он призадумывается. - Знаете, а они, я уверен, приходили именно для того, чтобы убить вас. Когда этот предатель. до сих пор толком не могу поверить. Услышав о поручении убить Алмарка, он решил предотвратить даже саму возможность этого. Ночью пошёл за алмарами. Откуда он только их взял?.. Значит, где-то, не так далеко, есть алмарская застава, и, возможно, она\n\nсейчас пустует. Лорд, будьте осторожнее, не рассказывайте никому о своей миссии: многим нельзя доверять...\n\nЭльф совершенно прав, эти доводы убедительны и справедливы. ^ Вы осматриваете тела побеждённых врагов, но у них нет ничего интересного, только простые мечи. Видимо, луки алмары оставили у себя на заставе. Вы с товарищем перевязываете раны и устраиваете маленький завтрак (прибавьте 1 СИЛУ).\n\nСобрав все свои вещи и снаряжение (благо они уцелели), вы прощаетесь с эльфом и возобновляете свою ходьбу дальше по тропе - на север</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Повар с недовольным видом отвлекается от готовки. Видно, что ему сейчас не до вас.\n\nПроверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="605" Text="Если вам удастся разговорить этого человека"/>
				<Option Goto="201" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Алмар с хрипом оседает на землю, второй, проснувшись, сонно поднимает голову и пытается сориентироваться. Пока он толком не сообразил и не приготовился к самообороне, вы успеваете подбежать и нанести победный удар мечом.\n\nБой окончен. Может, он был и не совсем честный, хотя их и было двое. Поменяйся вы ролями, стали бы они церемониться?.. Нет. И потом, для вас нанести удар мечом в спину - это подло и недостойно, а выстрелить из засады, в противника, который просто не пригляделся, - это другое.\n\nНо вы в любом случае выиграли бой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Следующие несколько часов вы молча идёте по петляющей тропинке. Время тянется непривычно медленно, солнце нехотя катится по небосклону, медленно уходя к западу. Слышно пение птиц, но становится скучно, да ещё вы замечаете, что забрали слишком к востоку.\n\nИ тут впереди меж деревьев становится виден просвет, и через минуту вы уже стоите на дороге. Ага, похоже, это дорога из Алмана в Миль. Значит, вы действительно ушли куда-то в сторону от основного пути.\n\nНи одного путника или всадника не видно. Однако это хорошо: хотя вы находитесь на наррийской земле, но и тут наверняка стоит держаться начеку и опасаться алмарских лазутчиков.\n\nА вам предстоит выбор. По другую сторону дороги тропинка уходит аж в два направления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="На восток идти уже не стоит, так что можете пойти по северному из них"/>
				<Option Goto="413" Text="Но если хотите попытать удачу и сократить путь, идите прямо по дороге - на северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Какой неудачный побег! Вы попадаете в ту самую камеру, откуда только что сбежали. Но на этот раз сталкиваетесь с удивлённым алмаром, зашедшим к узнику и предпочитающим при вашем виде сначала громко позвать на помощь. И распределение сил в битве оказывается слишком неравным...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы попадаете в большую комнату, закруглённую с правого края. Мебель, зеркало, окно справа - первое, которое вы видите в этой башне...\n\nЧто-то неумолимо тянет вас к двери слева, словно там вас ожидает невероятной важности встреча. Поддавшись внутреннему голосу, вы, не осматривая этого помещения, открываете новую дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Стараясь поторапливаться после нежданной встречи, вы шагаете по извилистой тропке.\n\nНо вскоре быстро начинает смеркаться, нужно где-то заночевать. В укромной лощине, не видной с тропы, вы устраиваетесь спать. Конечно, жёстко на камнях, но делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="560"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Скоро вы достигаете следующей развилки. Уже поздно, давно смеркается, становится почти совсем темно, поэтому пора сделать привал.\n\n^ Если вы за день ничего не съели, съешьте хоть 1 ЕДУ, или 3 СИЛЫ нужно будет потерять.\n\nПосле этого, устроившись за ближайшими деревьями, вы накрываетесь плащом и засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Идти по степной тропке довольно просто и даже немного скучно, это в сравнении с трудным горным перевалом. Но так проблем гораздо меньше.\n\nЧаса через полтора-два вы достигаете следующего перекрёстка</Text>
			<Options>
				<Option Goto="630"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>- Кто там? - громогласно звучит в полнейшей тьме и тишине.\n\nСначала из коридора не слышно ни звука. Потом свет затухает, и шаги тихо удаляются. Опасность вроде как миновала.\n\nСперва вы хотите последовать за нежданным гостем и выяснить его личность. Однако решаете оставить это дело в покое, раз он вас не стал-таки трогать, тем более в коридоре полная темнота.\n\nУ вас ещё вчера появились какие-то подозрения насчёт торговца, кто знает, может, это был он?.. Вполне вероятно, даже почти наверняка. Но, насколько вы поняли его натуру, он сейчас был немного напуган таким окриком и не посмеет больше сюда заявиться.\n\nВ конце концов, вы, сохраняя бдительность во сне, вновь закрываете глаза</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вот и окончен первый за миссию бой. Жаль, но мертвы не только враги, но и сражавшийся за вас эльф...\n\nУ поверженных противников вы находите 4 золотых, 2 стрелы (второй лук вам не нужен) и необычный деревянный амулет (+30). На этом странном предмете изображён орёл с человеческим лицом: выдающиеся скулы, ядовитая усмешка, смотрящие исподлобья\n\nугрюмые глаза. Внизу подпись: «Алмарк». Очень любопытно, такая вещь (которую можете надеть себе на шею) может вполне пригодиться, да и Алмарка вы видите впервые. Выходит, вы одолели и обчистили алмаров!\n\nПо одному взгляду понятно, что у мёртвого союзника-эльфа, кроме меча, ничего нет, а совесть честного воина не позволяет вам проверить его карманы.\n\nНаконец, вскочив на своего коня, вы пускаете его галопом прочь от Лофана</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Уф-ф... славный был бой!\n\nИ всё же, что это за человек такой? Отерев меч, вы подвергаете тщательному обыску его вещи. Кроме обычного меча, другого оружия нет. В сумке завалялись сразу 8 золотых и небольшая помятая записочка. Вы не сразу разбираете корявые, быстро намётанные слова: «Ты один из последних наших агентов, будь максимально осторожен. Задание хитрое, непростое. Разведай, как обстоят дела в стане алмаров, какую тайну хранит Драконье озеро, что на границе с Наррианом. Сыграешь роль наёмника, если алмары проиграют, то займёшь место в стане армий СБК. Корабль будет, в Городе получишь более подробные указания».\n\nНи начала, ни конца. Агент?.. Город?.. Стоп. Так ведь Городом с давних пор называли Великий Город чародеев, за другим концом материка, на острове Бэлхэм в океане! В дело вмешался Белхэрт - страна, воспитывающая магов и колдунов? Становится интереснее. Запахло жареным, а они тут как тут, со своими разведчиками и шпионами. Тайну хранит Драконье озеро?.. Не об этом ли озере идёт речь?\n\nСлишком много загадок для одного человека. Вряд ли вам под силу самому их распутать, но это будет хорошим поводом для беседы с Мэллоном. Пока что можете взять записку с собой (+77) - даже если нет мешка, места она не займёт.\n\nОзеро перед вами. Лодки нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Может, стоит попробовать вернуться на развилку и пойти по правой тропинке"/>
				<Option Goto="487" Text="Или рискнуть отправиться вплавь - из водной глади торчит каменистый, покрытый кустарником островок"/>
				<Option Goto="65" Text="Если вас это не устраивает, остаётся проломиться сквозь кусты и, тем же путём, что и убитый вами незнакомый шпион, вернуться на большую тропу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>К превеликому счастью, при вас меч Алнора - волшебный предмет, исцеляющий от любого колдовства или магической болезни. Пока он с вами, вы можете не беспокоиться за себя.\n\nНо помните, что даже чудесный клинок не спасёт вас от «волчьей заразы» полностью. Несколько дней вы продержитесь, но затем наверняка может произойти превращение. Понятно, что, когда вы встретитесь с королевскими врачами и самим Эйнолом, мастером в деле магии, они сумеют исцелить вас. Но этого момента нужно ещё дождаться, а пока что будьте очень внимательны: при любом попадании яда в организм может случиться что-то непредвиденное, может, даже смерть.\n\nПоэтому, если в тексте книги вас спросят, были ли вы укушены оборотнем, прибавьте 130 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nЛадно, теперь вспомним и о самом побеждённом противнике</Text>
			<Options>
				<Option Goto="645"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>В пере павлина заключена мощная волшебная сила. Стоит ему оказаться в тёмной комнате или в ночи, оно начинает быстро разгораться и сиять ярким светом, озаряя всё вокруг.\n\nВнимательно оглядевшись, вы видите, что пол комнаты от левой стены и почти до правой прорезает широкая расщелина, и, иди вы в темноте, скорее всего, отправились бы на её дно. Заглядывать вам туда не хочется, поэтому вы аккуратно, по правой стенке, обходите опасное место по направлению к новой двери.\n\nДальше - короткий коридор с одним-единственным факелом в стене. Убрав перо обратно в заплечный мешок, вы берётесь за ручку следующей двери</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>- Тогда мы можем кое-чем помочь, - хитро прищурившись, говорит эрхэец. - Через большую дорогу, около окраины Алмазных гор, есть ещё одна наша застава. Но, чтобы её найти, придётся взять сильно западнее. А если отсюда пойти на восток по тропе, то там можно отыскать наррийскую заставу.\n\n- Насколько быстро до неё можно добраться? - спрашиваете вы.\n\n- Ну, думаю, к ночи дойдёте. Только там тропки очень плохие, опасно ходить.\n\nПо-видимому, эрхэец удовлетворил своё любопытство насчёт вас. Беседа подходит к концу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Можете спросить, нельзя ли получить или купить еду и оружие"/>
				<Option Goto="634" Text="а можете сразу попрощаться с дружелюбной компанией и отправиться дальше в путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Узкий полутёмный коридор, освещённый парой еле чадящих факелов. Несколько решёток, за ними - голые стены камер.\n\nОдна из них не пуста. Пожилой бородатый человек в крестьянской одежде, завидев вас и оценив ситуацию, обращается:\n\n- Слушай, молодой человек, освободи меня, а? У тебя же есть ключи, я прозябаю и голодаю. А взамен кое-что интересное расскажу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Сжалитесь и выпустите старика"/>
				<Option Goto="553" Text="откажетесь? Тогда выходите из тюрьмы и идите к башне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Может, когда-то нора и была шире, но сейчас пролезть удаётся с превеликим трудом.\n\nЛаз короткий, он выводит вас в маленькую пещерку. Никого. Ну и зачем вы сюда сунулись? Склизкий пол и стены, затхлый запах животного...\n\nЭх... Стоп, а это ещё что? В маленькой ямке лежит скромный свёрток из ткани - явно дело рук человека. Разворачиваете его. и застываете в изумлении.\n\nСлабый свет, проникающий снаружи, рассыпался на множество лучей и искр в неровных блистающих гранях камня. Да, это алмаз (-315), никаких сомнений! И довольно крупный в своём роде, даже слишком - чуть меньше перепелиного яйца.\n\nА к нему записка (-66), указывающая точное место, где он был найден. Это в другой части Алмазных гор. Так ведь в этих горах уже давным-давно не находили алмазы (если вообще находили)!\n\nВосстановите 1 квадрат УДАЧИ. Записку обязательно возьмите с собой - королю Мэллону такая информация не помешает, тем более что листок места не займёт (даже если у вас нет больше заплечного мешка). Теперь-то ясно, что в этой пещерке раньше жил человек.\n\nОбрадованный находкой, вы начинаете протискиваться назад. Неприятно ободрав локти о стенки хода (-2 СИЛЫ), выбираетесь наружу. Тропинки на запад и на юг с развилки вам не подойдут, поэтому идите по северо-восточной</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Путь к бегству отрезан, вести переговоры ни вы, ни алмары не намерены, так что остаётся одно: вынуть из ножен свой верный меч и драться, благо у врагов нет при себе луков.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 9\n\nЕсли вы их одолели</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Винтовая лестница уводит наверх, на второй этаж, и упирается в дверь. Открыв её, вы на время зажмуриваетесь от ярких светильников. Потом быстро осматриваетесь. На стене в рамках пейзажи неизвестного художника, по краям комнаты - пара стульев.\n\nНо кто же ждёт вас за следующей дверью? Приготовившись к неожиданной встрече, отворяете её</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы медленно подходите и наклоняетесь над животным. Протягиваете руку... и неожиданно получаете сильный укус (-3 СИЛЫ), а лиса, дёрнувшись, вскакивает и скрывается в лесу.\n\nВот вам и перекус. Лиса то ли притворялась, то ли вы её пробудили. Но это не самое дурное: животное больно бешенством. Срочно нужно что-то предпринимать, а то страшная болезнь овладеет и вами. Вы слышали несколько историй о людях, заразившихся бешенством, и эти рассказы не внушают никакой надежды на скорое самостоятельное выздоровление.\n\nЕсли у вас есть противоядие, немедленно воспользуйтесь им.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="470"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Слава великим богам! Алмар проходит мимо, по счастливой случайности перешагнув через вас, и начинает обходить поляну дальше. Холодок, пробежавший по спине, отступает, но чувство неожиданной угрозы остаётся.\n\nОднако, вы сами сюда полезли, никто не просил. Надо сматываться. Тем же способом, на животе, добираетесь обратно до тропы. Осталось как можно скорей проскочить мимо оставшихся часовых и уйти подальше от стоянки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Окончив бой, вы осматриваете карманы противника. Как ни странно, у него ни гроша за душой. Только неказистый меч в старых поношенных ножнах.\n\nЧто пережил этот человек до встречи с вами?.. Быть может, он бежал от преследования алмаров, участвовал в жестокой схватке или просто потерял надежду и уходил прочь с родной земли, не доверяя никому из встречных? Или он был послан кем-то, под видом простого путника, нападать на тех, в чьих жилах течёт иная кровь? Не напрасно ли вы убили его, не был ли он простым не внушающим опасений сельским жителем?.. Увы, вы этого уже не сможете узнать никогда.\n\nНу... тогда вам пора. Надо уходить прочь отсюда. Две тропинки в направлении обратно к горам точно не по пути. Продолжая гадать, кем же был этот человек, вы выбираете северную</Text>
			<Options>
				<Option Goto="636"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>