<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Зловещие тропы Алмана</Title>
			<Author>Илья Можаев</Author>
			<Year>2020</Year>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="8a1204"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Предисловие\n\nМэллон сидел на широком балконе своего дворца и смотрел вдаль. Взор статного эльфа был чист и прекрасен; казалось бы, ничто не потревожит покой этой величавой особы. Там, за пределами столицы, простиралась великая степь Эрхэллана - его родной страны, королём которой он стал несколько лет назад.\n\nНо думы короля «Страны эльфов» (её второе название) вовсе не так светлы и радужны, как может показаться со стороны. Морщина прорезает черты молодого ещё лица...\n\nС давних времён четыре государства - Эрхэллан, Галассон, Нарриан, Эрриэн - образовали Союз Белых королевств и обязались оказывать друг другу посильную военную помощь. До сих пор это клятва, принесённая ещё древними королями, строго соблюдалась всеми сторонами.\n\nНе так давно, около полугода назад, из соседнего государства Галассон приходили тревожные новости. Алман, один из городов, подвластных тамошнему королю, восстал. Воинственный народ алмаров - умелых лучников и бойцов - был поднят на бессмысленный и беспричинный бунт. По слухам, их воеводу, начавшего восстание, звали Алмарк. Они сражались лишь ради свободы, не пытаясь вести мирных переговоров, но смогли одержать небольшую победу, успешно разгромив местный гарнизон и подкрепления.\n\nКороль Галассона воззвал за помощью к Мэллону для победы над бунтарским народом алмаров. Эрхэллан издревле славился своими достойными героями-воинами, талантливыми полководцами и дипломатами. Мэллон, приняв просьбу, решил отправить двоих своих лучших посланников - бойцов-наёмников, исполнявших тайные и опасные миссии. Их целью было отыскать и убить алмарского предводителя Алмарка: весь бунт зиждился на его могучей и властной фигуре.\n\nПервый наёмник успешно пробрался на алмарскую территорию, но был остановлен самым неожиданным образом: на одной из галас-ских застав его приняли за шпиона и взяли как ценного пленника.\n\nМэллону удалось вызволить его, убедив союзников в их ошибке. Второй посланник был убит уже на подступах к ставке Алмарка. Кто-то даже пустил слух, что воин был убит не по-людски, а с использованием чёрной магии, но никто не верил этим россказням.\n\nШансы на победу этим путём таяли, но объединёнными силами Галассона королю удалось опрокинуть ряды алмаров. Городу бунтовщиков был возвращён прежний статус, была восстановлена власть. Сам Алмарк сумел бежать, и поиски его не увенчались успехом.\n\nИ вот, несколько дней назад, самые тревожные новости стали поступать из Галассона. Совершенно неожиданно для властей объявился Алмарк и снова возглавил восстание в своём городе. Но на этот раз он позаботился об организованности: заморское орочье королевство Оркэрт, жаждущее господствовать на всём севере мира, отправило крупный военный корпус на подмогу. Это войско, возглавляемое орком по имени Крисл, в тот же день начала восстания высадилось близ галасского Виргена и захватило город.\n\nКрисл быстро, всего через сутки, добрался до ставки Алмарка и заключил договор, по которому должен был подчиняться указаниям алмарского короля до завершения военной кампании. Часть алмаров была отправлена вместе с Крислом в следующий поход. Через четыре дня после начала восстания и всей войны в битве на реке Галасс большая армия галассов пала, сражённая силами орков и алмаров.\n\nУзнав о победе, Алмарк отдал Крислу чёткий и логичный приказ: через двенадцать дней уничтожить Сонное озеро и столицу Галассона. Последняя галасская армия осталась в окружении без возможности получить подкрепление, а совсем скоро новые корабли с полчищами орков должны были высадиться на берег. Война велась настолько молниеносно и успешно, что союзники из Содружества не успевали прийти на помощь вовремя.\n\nСведения из-за границы произвели страшное впечатление на эльфов и всех жителей Эрхэллана. Говорили о страшном Крисле, беспощадном Алмарке, полчищах алмаров и орков. Кто-то даже\n\nразводил слухи о печальной участи Галассона, об угрозе, нависшей, возможно, над всем Содружеством...\n\nОдновременно с отправлением приказа оркам Алмарк, успешно свергнув власть в своём городе и оставшись там со своим войском, прислал Мэллону письмо, которое пришло по назначению ещё через два дня. Содержание было весьма деликатным: новоявленный король алмаров уверял в своих благих намерениях и заявлял, что воюет лишь с Галассоном и не собирается разворачивать более масштабную войну.\n\nМэллон письму ничуть не поверил и спешно стал советоваться со своим придворным магом и советником Эйнолом. В результате в тот же тревожный день было вынесено решение, согласованное с советом столицы Эрхэллана. С окрестностей Долгого озера будет созвана крупная армия, являющаяся основной частью военной элиты Эрхэллана. Это войско недавно уже было приведено в боевую готовность, им будут руководить граф Мейнал и известный в своих воинских достоинствах молодой лорд Лайрэм. На рассвете следующего дня войско направиться к границе, дальше в Алман, а там и доберётся до столицы Галассона. На путь, сражение у Алмана, которое следует ожидать - девять дней, и воины успеют.\n\nКак всякий эрхэец (человек, родившийся в Эрхэллане), вы горите желанием постоять за свою страну. В свои молодые годы вы уже стяжали себе скромную славу перед королевским дворцом, не раз приносив победу в тяжёлых заданиях и небольших сражениях. Теперь на вас, лорда Лайрэма, ложится ещё более серьёзная ответственность: вы должны воодушевить полки соотечественников и выполнить задание, о котором вам скоро поведает король.\n\nЕсли вы готовы исполнить волю короля, если готовы ради своей страны отправиться в путь, то это приключение - для вас, а Мэллон и Эйнол ждут вашего прибытия.\n\nОставшись с вами наедине, Мэллон объясняет суть дела, хотя часть вам уже и так известна. «Страна эльфов» втянута в эту войну, так как находится в родстве с Галассоном, а заклятые враги всего Содружества - орки. Теперь, при близости врага, опасность нависает и над Эрхэлланом.\n\nСемитысячная армия графа Мейнала доберётся до реки Лилий, а у вас есть особо тяжёлое и важное королевское задание. Вы должны в одиночку дойти пешком до города Алман и победить самого Алмарка. На это лишь три дня.\n\nВ это время Мэллон будет созывать новое войско Нарриана и Эрриэна и флот для войны. К третьему дню вашей миссии король на самых быстрых конях доскачет до места стоянки у реки Лилий и вместе с войском направится в Алман - независимо от вашего успеха или поражения. Но Алмарк - слишком серьёзный противник. Если он будет убит, алмары потеряют и правителя, и вождя - тогда у Эрхэллана будет много шансов на победу в битве. Но стоит оставить Алмарка в живых, как его воины под властью опытного полководца почувствуют свою силу и, скорее всего, одержат победу: ведь их-то десять тысяч.\n\nПосылать кого-либо другого не имеет смысла. Опыт прошлого восстания и неудач наёмников показал, что здесь необходим человек, способный проникнуть на вражескую территорию и исполнить задание и одновременно быть принятым своими соотечественниками. Вы отлично подходите по обеим причинам. Эльфа посылать не выйдет, потому что среди алмаров представителей этого народца почти нет, и он сразу же вызовет подозрения. Став во главе войска, вы, как надеется король, на время сможете не привлекать внимания, и алмары осознают вашу истинную роль лишь в последний момент.\n\nВ залу входит Эйнол. Король и маг делают вам поистине королевский подарок: золотой медальон на цепочке, внутри которого изображена алая роза, над ней - перекрещенные меч и колчан. Эйнол объясняет значение медальона. Это символ верности Эрхэллану и его королю. Если удача, ум и верный меч будут славно служить вам, если вы достигнете цели и победите Алмарка, нужно\n\nбудет лишь поднять медальон вверх и произнести: «Победа во славу Эрхэллана и его короля!» Мэллон и Эйнол увидят магический знак, который появится при произнесении заветных слов.\n\nНо вот уже и утро решающего похода, время торопит. В сопровождении графа Мейнала - вашего старого друга - вы выходите из королевского дворца и встречаетесь с эльфийскими пажами. Они снабжают вас всем необходимым для пути: заплечным мешком (в нём 7 мест), кошелём (с 15 золотыми, его подвесьте к поясу), луком и колчаном с 5 стрелами (их повесьте на ремешок через плечо), наполненной флягой (2 глотка по +2 СИЛЫ, тоже у пояса), огнивом для разжигания костров и факелов (1 место в заплечном мешке) и ЕДОЙ на 3 дня (по +4 СИЛЫ, каждая по 1 месту в заплечном мешке). Учтите, что если вы потеряете огниво, разжечь огонь другим способом вряд ли удастся. Королевский медальон бережно повесьте на шею под плащ, а верный меч в ножнах всегда с вами. Запишите все эти предметы на ЛИСТ ГЕРОЯ.\n\nПодводят вашего прекрасного серого коня. Гудят трубы, и народ на площади затихает, приготовившись слушать короля.\n\nСтоя на дворцовом балконе, Мэллон под сладостные звуки музыки произносит торжественную речь обо всём ныне происходящем в соседних странах, об Алмане, Оркэрте и Галассоне, о развязавшейся войне, о войске лорда Лайрэма и графа Мейнала. Свою речь Мэллон завершает словами: «В путь! Удачи и победы!»\n\nЗвучат прощальные крики и музыка, и войско во главе с вами и графом Мейналом трогается в поход на Алман...\n\nЕсли вы решили не отступить и исполнить королевскую миссию, если будете до конца бороться за свою родину и Содружество, если хотите отправиться в поход - то переверните страницу, и да сопутствует вам удача!\n\nИ помните: всё зависит только от вас!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Первый день проходит без приключений. Пустив коней шагом, войско неторопливо трясётся по Эрхэлланскому тракту вдоль берегов Долгого озера. В Элланоне, где делается остановка на ночь, вас ожидает подкрепление.\n\nК вечеру следующего дня армия добирается до стен Лофана. Город этот был основан в древние времена как крепость у двух северо-восточных границ. Трудные годы прошли, но и сейчас Лофан является важным опорно-стратегическим пунктом для «Страны эльфов». Тем более что время пошло неспокойное.\n\nДостаточно высокая крепостная стена вокруг Лофана со множеством бойниц и большими воротами словно показывает свою надёжность и монументальность и вызывает на бой вражеские армии, но ваше войско беспрепятственно пропускают в город.\n\nГраф Мейнал считает, что нужно, пополнившись ещё одним отрядом, остановиться на ночлег у реки Лилий, ближе к границе. Вы соглашаетесь с ним и отправляете войско к реке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Что ж, вы можете поскакать в том же направлении"/>
				<Option Goto="471" Text="а можете остаться ненадолго в городе и попытаться что-нибудь разузнать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Тропка без приключений ведёт вас по лесной чаще. Тихо и хорошо, несмотря на неприятное чувство напряжённости и тревожности из-за нахождения на вражеской территории. Переваливает за полдень, но вовсе не жарко: по небу пробегают облака, а кроны деревьев укрывают вас от горячих солнечных лучей.\n\nДовольно скоро попадается ответвление на северо-запад.\n\nТак как путь на север вам уже не нужен (вы слишком забрали к востоку), вы сворачиваете по направлению к Алману, западнее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="657"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Снова проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330" Text="Если попали в последнюю цель"/>
				<Option Goto="606" Text="Если промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Закрыв бочку, вы ещё раз окидываете взором обстановку и оставляете кладовую. На кухне кипит работа, и вы беспрепятственно проходите к лестнице</Text>
			<Options>
				<Option Goto="651"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Рискованная затея: придётся сражаться с огромной тварью, балансируя на узком уступе. На время боя вычтите 1 из своей ЛОВКОСТИ.\n\nПТИЦЕЧЕЛОВЕК\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели одолеть существо в нелёгком бою</Text>
			<Options>
				<Option Goto="619"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Во время боя оборотень крепко укусил вас за ногу. Этот, конечно, не в расцвете своих сил, сейчас не полнолуние, но сильный укус от оборотня - это «волчья зараза».\n\nВы начинаете чувствовать небольшую слабость и странное ощущение в конечности. Если вы не предпримете чего-либо в ближайшее время, болезнь быстро распространится по телу, и вы станете таким же полукровкой.\n\nЕсли у вас есть меч Алнора или противоядие, воспользуйтесь чем-нибудь.\n\nЕсли нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="539"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Внезапно слышится тихий свист, и один из стражников валится со стрелой в спине. Алмары судорожно начинают метаться, голосить, а вы тем временем вновь прицеливаетесь. По движущемуся человеку попасть сложнее...\n\n* Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="566" Text="Если и этот выстрел пришёлся в цель"/>
				<Option Goto="415" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Тут же подаётесь назад и в последний миг прячетесь за шкафом. Алмары, даже не пытаясь оглядеть залу, устремляется к к лестнице в кухню.\n\nВам показалось, или в комнате стражи ещё кто-то остался?.. В таком случае, не стоит туда заходить. Тихо выходите в холл и отворяете левую дверь - ту, что украшена причудливым орнаментом.\n\nЗдесь зал ожидания. Пара книжных шкафов, стулья и большие двойные двери с рельефным орнаментом. Не задерживаясь, проходите к ним.\n\nЗастыв на месте, присвистываете. Оказывается, в Алмане с некоторых пор есть тронный зал! Его простор озаряют множество светильников по стенам. Пол частично покрыт ковром, стены украшены панелями и гобеленами, а в дальнем конце, на возвышении, находится трон. Он ярко сверкает, но вы твёрдо уверены, что это всего лишь позолота.\n\nВ это время к вам с мечом наперевес устремляется дюжий стражник. По алмарским законам, ни одному смертному не дозволено без разрешения заходить в тронный зал короля! Отступать вам некуда и незачем, поэтому вы скрещиваете клинки с опытным противником.\n\nСТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12\n\nЕсли вы сумели его одолеть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Ещё не один час проходит в мерной ходьбе по степной тропе. Громада леса всё приближается, по сторонам тропы начинаются кустарники. Парящее прежде солнце уверенно клонится к западному горизонту.\n\nК вечеру вы попадаете под кроны деревьев. Быстро смеркается, и вы через некоторое время пристраиваетесь спать под раскидистым деревом, так, чтобы не было видно с тропы.\n\nЕсли за прошедший день вы так ничего и не ели, поужинайте, или 3 СИЛЫ придётся потерять.\n\nПотом вы мирно засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="602"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Ещё часа три-четыре проходит в блужданиях по лесу. Постепенно смеркается, всё вокруг затихает, скоро надо останавливаться на ночлег.\n\n& Достигнув следующей развилки, вы решаете, что как раз пора. Если вы сегодня за день так и не поели, съешьте 1 ЕДУ либо потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nПо вашим расчётам, вы всё ещё находитесь на наррийской территории, поэтому опасений за сон может быть меньше. Ворох сухих листьев в ближайших кустах заменит мягкую постель, и вы засыпаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вот где пригодится пилка! Вы наскоро выпиливаете приличный кусок решётки и выбираетесь из ловушки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Наконец, река Лилий входит в маленькое ущелье в Малланских горах (а точнее говоря, воды выходят из него). Травы, а тем более кустарник, исчезли, остались лишь скудные лишайники на каменистой почве, да кое-где влажные мшистые камни.\n\n^ Ущелье заканчивается, и тропинка начинает зигзагами карабкаться вверх, по тёмному, ещё не освещённому склону, состоящему из множества крутых уступов. Река превратилась в ручей, небольшими журчащими водопадами скатывающийся вниз. Пару раз вы даже срываетесь на острых камнях (вычтите 2 из СИЛЫ).\n\nНо вскоре подъём заканчивается, и вашему взору открывается удивительное зрелище. Вы стоите на ровной, достаточно широкой площадке, сплошь покрытой невысокой зеленью. Чувствуется аромат полевых цветов. На другой стороне площадки раскинулось поистине огромное зеленеющее дерево, невиданное вами прежде. А у его корней из-под земли бьёт чистый ключ, который потом превратится в ручей, а затем в мощную реку, несущую свои воды в далёкий океан...\n\nЛужайка так и манит отдохнуть. Но не ловушка ли? Вряд ли...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Устроите привал"/>
				<Option Goto="258" Text="отправитесь по одной из следующих тропок: на северо-восток"/>
				<Option Goto="332" Text="на восток. Обе тропы отсюда выглядят старыми, узкими и заброшенными, а восточная и вовсе уходит под осыпающийся откос, который, кажется, может в любой момент обрушить склон"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Эх, как жаль, что лук вы оставили на той злополучной заставе! Он мог бы неплохо пригодиться в эту минуту.\n\nНо делать нечего, надо идти помогать. Вы поднимаетесь до конца лестницы и, держась в стороне, в полутьме, приближаетесь к сражающимся сбоку. Меч уже сжат в руке, и вы подходите ближе. Выждав удобный момент, когда чародей окажется к вам лицом (всё-таки атаковать врага со спины в высшей степени бесчестно), вы наносите меткий и неотразимый удар.\n\nЕщё одна большая вспышка, и вас отбрасывает назад (вычтите 2 из СИЛЫ). Поднявшись, вы видите, что противник упал на каменный пол замертво</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вычтите за такой неблагородный поступок 1 из своего ОБАЯНИЯ.\n\nБыстро отвязав от заборчика поводья и вскочив на коня, вы пришпориваете его, оставляя на произвол судьбы своего соотечественника. Вскоре весь город остаётся позади</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Верная стрела не даёт промаха: алмар хватается за простреленное горло и, упав, больше не подаёт признаков жизни.\n\nНо вы немножко помедлили. В это время второй противник успел выскочить из укрытия и приблизиться к вам. Вы оба одновременно тянетесь к лукам...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если у вас нет стрел в запасе, то нужно мгновенно предпринять что-то другое"/>
				<Option Goto="401" Text="Если есть, то кто же из вас успеет выпалить первым? Возможность промаха на такой дистанции исключена. Проверьте свою УДАЧУ. Если судьба на вашей стороне"/>
				<Option Goto="639" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Вскоре, к вашему удивлению, вы выезжаете на ту самую дорогу, по которой скакали через город вместе с войском из столицы в Алман. Решив, что с вас хватит на сегодня и что лучше всего перед миссией - крепкий сон, вы пришпориваете коня и быстро добираетесь до реки Лилий</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Помещение оказывается спальней для охранников-алмаров. Двое сразу вскакивают и хватаются за мечи, а третий пока ещё мирно храпит.\n\nX ПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 9\n\nX ВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 6\n\nЧерез пять раундов боя третий алмар, которого так невежественно будят, совсем проснётся и также вступит в битву:\n\n2 ТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 7\n\nКогда вы победите одного из алмаров, можете взять себе его меч (если у вас ещё не было оружия).\n\nЕсли вы одолели всех троих</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>- Проверка? - переспрашивает повар. - Ну, проверяй... Ужин мы готовим. Вот жаркое, а вот суп, - он показывает на кастрюли. - На, пробуй...\n\nОн подаёт вам ложку, чтобы попробовать еду. Вид и запах съестного показывают, что приготовлено хорошо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Согласитесь попробовать"/>
				<Option Goto="550" Text="откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Неподалёку отсюда, в укромной лощинке, под прикрытием острых скальных отрогов, притулился простенький бревенчатый дом с парой окон. Небольшая эрхэйская застава - последний оплот «Страны эльфов» перед границей.\n\nВы проходите внутрь. Пара двухъярусных кроватей, стулья и большой стол - почти вся обстановка. Встречают вас радушно и сразу предлагают пообедать.\n\n^ За плотной трапезой (восстановите 3 СИЛЫ) вы знакомитесь с остальными. Всего на заставе два эрхэйца и два эльфа. Разговор идёт о том о сём, о разных известиях из-за границы, пока не заводит в сторону вашей личности. Тут все как по команде начинают задавать вопросы.\n\nНадо обязательно им что-то рассказать. Предателей среди собеседников быть не может, но от осторожности ещё никто не умирал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Доверите заставщикам всю правду"/>
				<Option Goto="613" Text="преподнесёте отговорку о том, что вы лишь проверяете сторожевые посты границы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Солнце быстро поднимается над хребтом, тени рассеиваются, и в окрестностях склона гор становится очень светло.\n\nЧерез час тропа, попетляв по скалам, спускаясь вниз и снова поднимаясь, разветвляется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Дальше можно продолжить дорогу на север, вдоль хребта"/>
				<Option Goto="322" Text="повернуть на восток, в гущу Наррианского леса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Больше присутствия алмаров не наблюдается. Да, это - алмар-ская застава, ловушка для простых путников, но не для вас. А воины здесь почему-то спят на посту...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="482"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Свежий прохладный воздух ласкает лицо. Как приятно чувствовать себя на свободе!\n\nПоздний вечер, сумерки. Солнце уже село на западе, оставив после себя сполохи красок на половине неба, а луны ещё не видать. Всё погружено в мягкий полумрак, но вам удаётся разглядеть, что вы стоите на ограждённой площади. Вроде никого. Сторожка и тюрьма остались позади.\n\nПеред вами возвышается в ночном небе тёмная башня - Цитадель Алмарка. Что ж, вы у цели. Уверенно направляетесь к основанию массивного строения</Text>
			<Options>
				<Option Goto="553"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Проход заворачивает налево, а в правой стене рядом с углом видна дверь. Почти такая же широкая, как и предыдущая, к тому же довольно расшатанная: ей явно часто пользуются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если вы ещё не заходили туда, можете это сделать"/>
				<Option Goto="670" Text="А если уже были или не хотите, то направляйтесь вдоль нечищеных стен дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Едва вы успеваете снова натянуть одеяло, придерживая рукоять меча, как шаги останавливаются и замирают на несколько секунд под дверью. Слышится лёгкий скрип, и она отворяется. Затем шаги слышатся ближе.\n\nВы едва приоткрываете глаз. Около кровати виден чей-то большой силуэт. Незнакомец осматривает вас и, видимо, уверившись, что вы спите, начинает копаться в вашем мешке. Ну, вот это уже наглость. Приглядевшись, к своему изумлению, вы узнаёте в нём... торговца!\n\nОн повёрнут к вам боком и не замечает, как вы медленно поднимаетесь, доставая меч, и тяжело кладёте руку ему на плечо. От неожиданности он вздрагивает, но тут же выхватывает свой клинок.\n\nЗначит, этот чёртов торговец не просто влез ночью к вам в комнату явно не с добросердечными намерениями. Хозяин ещё и захватил оружие и готов дать вам бой, хоть и слегка не ожидал\n\nвашего пробуждения. Ну что ж, вы уже полны решимости задать ему славную битву!\n\n2ТОРГОВЕЦ\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если вы снизили его СИЛУ до 3, то можете оставить его в живых и заставить рассказать о причине нападения"/>
				<Option Goto="399" Text="Но если вы совсем в гневе и решили убить грабителя - деритесь до конца. Если вы победите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Неизвестно, подействует ли обычное противоядие на магическую болезнь, но ничего другого вам не остаётся. Быстро делаете глоток содержимого склянки (теперь она пуста) и замираете.\n\nСначала не чувствуется ничего. Но потом боль в ноге немного проходит, а слабость исчезает. Похоже, противоядие действует!\n\nНо учтите, что оно не избавило вас полностью от «волчьей заразы». Ещё несколько дней вы продержитесь, но затем вполне может произойти превращение в оборотня. Конечно, когда вы встретитесь с королевскими врачами и Эйнолом собственной персоной, они сумеют найти исцеление. Но до этого момента надо ещё дожить, а пока что будьте очень осторожны: при любом другом попадании яда в организм может случиться что-то непредвиденное, и противоядие может и не помочь.\n\nКогда в тексте книги вас спросят, укусил ли вас оборотень, прибавьте 130 к номеру параграфа, на котором будете находиться.\n\nТеперь возвращайтесь к действительности</Text>
			<Options>
				<Option Goto="645"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Эта тропа уводит в глубь гор, вдаль от ущелья. То, что вас там ждёт - корявые полуразрушенные уступы, песчаные и каменистые осыпи, просветы меж древними крошащимися скалами, куда стремится тропинка, иссушенные лишайники и тишина. А где-то над головой горные пики красиво завершаются сверкающими снежными шапками, будто принарядившись к какому-то празднеству. Вы упрямо идёте по тропе, которая уходит в расселины, взбирается по уступам, сбегает по склонам отрогов вниз и вновь карабкается по гребню горы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Уже давно за полдень, когда тропка разъединяется. Идите либо на северо-восток"/>
				<Option Goto="573" Text="либо на восток, а на запад вам не в этот раз. Путь севернее частично завален камнями: там явно давно не появляются люди"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Голоса давно отдалились и замолкли, но вы, как ни стараетесь, не можете отыскать путь. Блуждания по лесу чем-то напоминают переход через горы: всё время петлять, вглядываться, переходить и обходить овраги, перелезать через поваленные деревья. Вот только не видно ничего, и от этого не легче: постоянно с чем-то сталкиваетесь в кромешной тьме. Но даже при свете вы, скорее всего, не смогли бы уже отыскать прежинй путь.\n\n^ Ночь длинная-длинная, и в этот раз вам не суждено поспать (-3 из СИЛЫ).\n\nНо вот, наконец-то (казалось бы, прошла целая вечность), начинает светать, и вы уже можете определить стороны света. И тут вдруг обнаруживаете, что прямо перед вами, за парой деревьев, - тропа, судя по всему, та самая, с которой сошли вечером. Следов алмаров не видно, наверное, вы продвинулись хоть немного вперёд.\n\nТяжёлый вздох - но делать нечего! Да, ночь выдалась непростая, но остался всего один день миссии. Именно он решит всё. Итак - в путь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="440"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Улица Кузнечного дела ничем особо не отличается от других - такая же тихая и узенькая, как и остальные. Вы не спеша проезжаете всю её вдоль.\n\nПривлекает внимание двухэтажный каменный дом с роскошными мраморными ступенями. Странно, что он построен на такой неприметной улице. Мощное строение словно вглядывается своими окнами на северо-восток, в сторону границы. У вас не остаётся сомнений, что это и есть дом графа.\n\nОткрывшему парадную дверь лакею вы называете своё истинное имя и титул. Он проводит вас на второй этаж, в кабинет графа Хэйсала.\n\nПеред вами просторное помещение, под ногами паркет, а у стен шкафы с бесчисленными томами и сочинениями. Да, видно, графу не приходится скучать в этом великолепном доме. Хозяин поднимается из-за дубового стола, заваленного бумагами, чертежами, чернильницами, и приветствует вас:\n\n- Добрый вечер, лорд Лайрэм, - он улыбается, но глаза остаются грустноватыми. - Я как раз ожидал вас. Прошу, садитесь. Если позволите, я сразу приступлю к делу. Прикажи принести нам по чашке кофе, - отсылает он лакея и, прокашлявшись, начинает рассказ:\n\n- Итак, я полагаю, что сейчас и в Лофане стало небезопасно. По всему городу можно неожиданно столкнуться с алмарами. Наверняка вы уже заметили это, - он делает небольшую паузу, будто раздумывая над своими словами или давая время на осмысление и вам. - Я надеюсь, что король Мэллон знает или догадывается\n\nо том, что письмо от Алмарка с уверениями о мире - лишь наглая ложь для отвода глаз. Как только падёт Галассон, та же участь может постигнуть и нас. Но, чтобы проникнуть на территорию Эрхэллана, врагу нужно сначала взять наш крайний пограничный аванпост - неприступный и хорошо защищённый Лофан, потому пройти так просто не удастся. Для этой цели Алмарк выбрал скрытную тактику: направил в Лофан группу шпионов собирать информацию, например, о вооружении, а сам затаился в своём проклятом Алмане. Я более чем уверен, что он хорошо подготовился и ожидает ваше, лорд, войско. Так как он хороший полководец, а численность его армии больше, он вполне рассчитывает на победу. Тогда ничто уже не спасёт Галассон, и падёт одно королевство из Содружества. В нужный момент шпионы-алмары нападут на меня, на других военачальников, откроют ворота, и враг беспрепятственно войдёт в Лофан.\n\nГраф снова прерывает свою речь. В это время входит слуга с двумя чашками горячего кофе на подносе. Попивая приятный напиток (+2 СИЛЫ), вы немного сидите в тишине, а потом граф продолжает.\n\n- Да, коварства и хитрости у этого алмарского царька хватает. Шпионы работают по-тихому, я с ними пока не сталкивался, но следы их всё-таки есть. Один эльф, не так давно переселившийся из Алмана сюда, недавно был найден мёртвым в своём доме. Дверь была выломана, а на столе красовались три пустых стакана. Видимо, ночью к нему в дом вломились двое, о чём-то поговорили, выпили и, когда не добились нужного результата, без лишних проблем убили. Возможно, он был с кем-либо из них знаком или знал что-то, чего знать не нужно было. Или Алмарк приказал переманивать на свою сторону всех, кто связан с его городом, да вот этот эльф отказался. А другого, человека, который лицом немного был похож на вас, нашли вчера поздно вечером на одной из главных улиц. Кто он, откуда - неизвестно. Я лишь думаю, что они перепутали его с вами, и точно так же без проблем убрали свидетеля этой досадной ошибки. Вы талантливый воин, для врага опасный, тем более, ведёте за собой войско на Алман. Лорд, вас здесь ожидают\n\nуже второй день подряд, так что нужно быть начеку, - граф вздыхает и выжидающе смотрит на вас. Вы киваете в знак согласия. Странно, выходит, что алмары разгадали или частично раскрыли план короля так скоро. - Последние дни я занимался поиском возможного убежища (или одного из убежищ) алмаров в Лофане. И, кажется, отыскал такой дом. По некоторой информации, в нём недавно поселилась группа каких-то странных людей, и сосед говорит, что по ночам из-за закрытых ставен видны полоски света. На спешном совете мы решили послать отряд обыскать дом, но мои люди не нашли ничего подозрительного. Возможно, в ратуше есть шпион, который предупредил алмаров заранее. Они подставили мирных жителей как хозяев, а сами на время затаились, но, думаю, сейчас вернулись обратно. Тут нужен человек с опытом, способный в одиночку, без лишнего шума пробраться в дом. А мои солдаты будут ждать его сигнала. Я знаю, лорд, что вы совершили немало подвигов и сюда присланы не просто так, а с какой-то не терпящей отложения миссией. Но, может, всё же поможете мне?.. Тот дом стоит неподалёку, а новая информация о враге поможет и мне, и вам. Если согласитесь, я пошлю следом своих солдат, и они будут ждать условного сигнала для атаки. Вот какое у меня для вас предложение...\n\nНа этом столь длинная и содержательная речь графа Хэйсала оканчивается. Можно признать, он поведал вам много нового и интересного. Идея и вправду очень рисковая, но как раз для таких, как вы. Не слишком ли много проблем в самом начале пути? Хотя вы тоже знаете о цели недостаточно.\n\nКакое решение примете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Откажетесь от этого ненадёжного задания"/>
				<Option Goto="446" Text="всё-таки попробуете себя в нём"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>29.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Если Нэйом жив"/>
				<Option Goto="610" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Быстро подбегаете к двери и, изготовившись, достаёте меч. Затем резко распахиваете дверь и заскакиваете внутрь. Двое алмаров, споривших о чём-то друг с другом, удивлённо переглядываются и незамедлительно тянутся руками к клинкам.\n\n2 ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 7\n\n2 ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 5\n\nЕсли вы их победили</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Кожистые крылья какой-то твари накрывают лицо, когти царапают голову... и вся стая бросается и облепляет вас со всех сторон. Вы обречены...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Первый человек, которого вы встречаете, лишь растерянно качает головой. Ясно: он не местный.\n\nА вот следующего прохожего ваш вопрос не застаёт врасплох. Он хитро прищуривается, и что-то резкое, словно недоброе, проскакивает в чертах его лица. Но почти все уже разошлись кто куда, остался только этот подозрительный незнакомец. От его ответа зависит исход ваших поисков.\n\nПроверьте своё ОБАЯНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если проверка успешна"/>
				<Option Goto="367" Text="а если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Наконец, все звуки стихают позади. Похоже, вы оторвались, если, конечно, кто-то гнался следом, но расслабляться всё равно не стоит.\n\nЕли ли вы хоть что-нибудь за весь сегодняшний день? Или передряги, тяжести пути и столкновения помешали в этом? Если так, то следует поесть немного или потерять 3 СИЛЫ.\n\nИ что же вы собираетесь делать теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="447" Text="Памятуя об отряде алмаров, будете идти по тропе всю долгую ночь"/>
				<Option Goto="365" Text="плюнув на всё, пристроитесь спать под ближайшим деревом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>- Торговец ты, значит, - произносит алмар. - А товары-то есть? Что у тебя там, в мешке? За проход надо платить... Пошлина - два предмета!\n\nВы понимаете, что это, скорее всего, никакая не пошлина, а попросту вещественная взятка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="589" Text="Если у вас есть два предмета, можете расплатиться ими"/>
				<Option Goto="428" Text="Если вещей не хватает, можете отдать, например, заплечный мешок (но потом некуда будет класть находки). Только не отдавайте оружие - вы без него никуда, и вас могут неправильно понять, как сдавшегося человека. Если хотите, можете вместо вещей предложить 5 золотых"/>
				<Option Goto="270" Text="Если же у вас не хватает ни на то, ни на другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Следующая развилка появляется уже ближе к сумеркам, солнце почти ушло на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Северо-западная"/>
				<Option Goto="296" Text="северная тропинка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Настороженно, почти бесшумно, вы тянете на себя ручку двери. Она подаётся, пропуская в дом солнечные лучи. Внутри - ни души, ни живой, ни мёртвой. Если судить по следам деятельности людей, здесь не так давно (скорее всего, этой ночью) спали двое... нет, даже трое. И похоже, что прямо посреди ночи они встали, собрались и куда-то ушли. Лишь на стене сиротливо приютились два лука.\n\nДа это застава. Но очень странные обстоятельства. Загадка.\n\nСтоп. А если. Вы вспоминаете сегодняшнюю встречу с алма-рами. Значит, это и есть их застава? Именно так! Вам только на руку, что никого нет.\n\nВ поисках чего-нибудь полезного вы обнаруживаете 2 золотых и верёвку (+55). Можете взять с собой один из луков и колчан с всего-навсего 1 стрелой.\n\nПохоже, это всё, пора продолжать путь. Вы выходите и осматриваетесь. Есть три возможных варианта:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="на северо-запад, к концу ущелья"/>
				<Option Goto="468" Text="на северо-восток, вдоль дороги"/>
				<Option Goto="533" Text="или на восток, в лес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Резкая обжигающая боль в руке (-3 СИЛЫ). Вы успеваете заметить, как куда-то в стену втягивается длинная красная штуковина.\n\nТеперь вы видите противника - это хамелеон. Начав движение, он выдал себя, до той поры сливаясь с стеной. Эта особь воистину гигантских размеров - почти как вы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Воины внимательно выслушивают ваш рассказ, а по его окончании делятся доступной им информацией:\n\n- Можем дать несколько советов. Раньше с этой площадки существовала тропа на северо-восток, вдоль ущелья, сейчас её завалило. Но учтите, что на самой северной окраине Малланских гор, в конце Лофанского ущелья, можно наткнуться на алмарскую заставу. Если пойдёте отсюда на восток, то, может быть, к ночи доберётесь до другой заставы, наррийской. Правда, по пути тропы, как и вообще в этих краях, очень плохие, и есть опасность встретиться со злобными птицелюдьми. У них привычка не пропускать человека живым. Ну, да вы с ними, наверное, знакомы. А ещё можно спуститься по склону к большой дороге. На саму дорогу лучше не выходить, но можно перейти её и продолжить путь по Алмазным горам: говорят, там поспокойнее.\n\nЭто всё, что они могут рассказать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="А сейчас можете попросить воинов дать с собой немного еды и стрел"/>
				<Option Goto="634" Text="закончить беседу и покинуть гостеприимную заставу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Проверьте свою МЕТКОСТЬ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Если она вас не подвела"/>
				<Option Goto="492" Text="Если всё-таки подвела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы подоспеваете как раз вовремя: наррийцев застали врасплох, и один из союзников уже мёртв. Подскочив к одному из алмаров, едва тот успевает обернуться, вы пронзаете его мечом.\n\nУслышав шум сзади, здоровый детина-орк обращает на вас внимание. Этого так просто одолеть не удастся.\n\n2 орк\n\nЛОВКОСТЬ 9, СИЛА 11\n\nЕсли вы вышли победителем из этой стычки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="646"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>- Да, - отвечаете вы, - меня сюда направил торговец.\n\n- Небось, деньжат ты ему побольше отвалил? - спрашивает человек.\n\n- Ну... так, за некоторую плату. Но под честное слово не выдавать, а я человек чести.\n\n- Честь... честь... Нынче честь не в моде! Ответь-ка на один вопрос - это ты должен знать. Сколько дней назад началась война?\n\nНеплохой вопрос. Со всеми этими странствиями, встречами, бесконечными битвами вы как-то потеряли счёт дням. Насколько вы помните, войско Крисла выступило в поход то ли вечером, то ли ночью. Сейчас поздний вечер, значит нужно указать точное количество дней. От столицы Эрхэллана до Алмана вы добрались, можно считать, за пять дней. А ещё... вы никак не можете толком вспомнить.\n\nКакой ответ назовёте:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="552" Text="13 дней назад"/>
				<Option Goto="347" Text="14"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Дверь оказывается не запертой и со скрипом открывается, пропуская вас внутрь. За ней - тёмный холл и, кажется, лестница наверх.\n\nВнезапно что-то мягкое, но тяжёлое опускается вам на макушку, и вы без сознания падаете на холодный пол</Text>
			<Options>
				<Option Goto="507"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вы в просторном, даже обширном, полукруглом ярко освещённом зале. Обилие мебели (шкафов, столов, кресел и всего такого), ковры на полу, какие-то картины сражений на стенах, дверь в правой стене... Несколько окон. Нигде ещё в цитадели вы не видели окон.\n\nВ центре залы лицом к вам стоит человек. Вы никогда ранее не встречались с Алмарком, но сразу понимаете, что это именно он и никто другой. Он выше вас (два метра ростом), крупнее, чем-то напоминает орка: покатый лоб, выдающиеся скулы, глубоко посаженные зловещие глаза. На губах играет ядовитая усмешка.\n\n- Ну здравствуй, странник, - произносит он. - Проник сюда всё-таки. Что ж, я лично сражусь со столь достойным соперником.\n\nВы поднимаете меч, он поднимает свой. Если у вас есть возможность призвать союзника, не делайте этого: в этой битве должны сойтись лишь двое, один на один. Каждый удар его тяжёлого оружия отнимет у вас 3 СИЛЫ.\n\nАЛМАРК\n\nЛОВКОСТЬ 11, СИЛА 18\n\nЕсли вы сумели отнять у него 6 СИЛ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы и Нэйом против\n\nX АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 10, СИЛА 12</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="Если вы с Нэйомом победили"/>
				<Option Goto="649" Text="А ежели союзник пал, но вы сразили врага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Медленно разглядываете всё вокруг. Вы стоите в нешироком земляном коридоре. Сверху, из отверстия лестницы, пробивается лёгкий свет. Приглядевшись, замечаете, что дальше по проходу, на стенах и невысоком потолке, кое-где видно свечение. Это странные фосфоресцирующие жучки, создающие лёгкий полумрак, хотя всё равно при таком неверном свете очертания расплываются, а пола не видно.\n\nВозвращаться не хочется, надо исследовать проход. Кто знает, куда и как далеко он может завести? По вашим расчётам, направление ведёт к Алману.\n\nЗа вашей спиной тупик. Остаётся один путь - вперёд. И вы устремляетесь по проходу, надеясь, что в полумраке успеете при случае увидеть опасность.\n\nЕсли у вас есть с собой свеча или перо павлина, следовало бы воспользоваться чем-то из них. Если нет ничего из этого</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Осмотрев поверженного зверя, вы остаётесь довольным. Туша упитанна и в приготовленном состоянии должна быть хороша на вкус.\n\nКак бывалый охотник, быстро снимаете ненужную шкуру (хотя при особом желании можете забрать её себе). Если у вас осталось огниво, спокойно разведите костёр и поджарьте большой окорок. В таком случае можно устроить трапезу прямо сейчас (и восстановить 5 СИЛ), а можно завернуть мясо с собой. Если же огнива у вас не имеется, то, увы, вы останетесь без вкусного обеда.\n\nЧто ж, пора дальше в дорогу!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="662"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Вы лихорадочно, как и всегда в минуты волнения и в трудном положении, пытаетесь придумать выход из ситуации. Пробраться лесом или попытаться прокрасться к лучнику крайне неразумно, ваши шансы в таком случае стремятся к нулю.\n\nХорошо. Хотя чего хорошего?.. Может, в доме есть лук? Дверь расположена сбоку, и алмар почти не видит её. В самом доме тихо, и можно попробовать проскочить туда.\n\n^ Медленно и бесшумно, по-пластунски, как учили, вы подбираетесь к дому... видите, что дверь чуть приоткрыта... и, резко вскочив, вбегаете внутрь. На пороге стрела оцарапывает плечо (-2 СИЛЫ) - стрелок всё-таки среагировал, но запоздало и неточно.\n\nА здесь все спят. Трое заставщиков-алмаров спокойно дрыхнут на своих лежанках. Серьёзно? Спят днём на заставе, да ещё в такое неспокойное время! Куда только смотрит их начальство.\n\nНу, по крайней мере, они спали до вашего прибытия. От шума вторжения алмары, потирая глаза, поднимаются и, при виде вас, хватаются за оружие. Одного вы сумели застать врасплох и тут же уложили, а вот два других в состоянии принять бой.\n\nX ПЕРВЫЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 7, СИЛА 8\n\nX ВТОРОЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 6, СИЛА 6\n\nПока вы дерётесь с этими врагами, тот лучник-алмар, сидевший в засаде, явно успевает оценить ситуацию. Видимо, он понимает, что сонным товарищам нужна помощь, и решает поспешить сюда. В разгар битвы, после 5 раундов боя, он, отбросив лук, вступает в борьбу:\n\nX ТРЕТИЙ АЛМАР\n\nЛОВКОСТЬ 8, СИЛА 10\n\nЕсли вы сумели одолеть их всех</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Путь долог и лишён приключений. Неторопливо ровная наезженная дорога ведёт прямо в знаменитое Лофанское ущелье между двумя громадными хребтами. Скоро горы уже возвышаются по обе стороны от вас, а позади исчезают с линии горизонта стены Лофана...\n\nСклоны хребтов слишком непроходимы из-за многочисленных острых скал, осыпей как с небольшими, так и с крупными камнями, грозящими устроить лавину. Вокруг вас пространство ещё достаточно широко, но почти всё усеяно большими валунами, когда-то сорвавшимися с вершин. Однако где-то здесь имеются тропинки.\n\n^ Начинает припекать, а широкое дно ущелья не оставляет места для тени. Попейте из фляги или потеряйте 3 СИЛЫ.\n\nАга, вот и они! Видно, как от дороги по достаточно пологим склонам вьются две тропки, отходящие к разным хребтам. Судя по всему, ими нередко пользуются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Выберете ту, что ведёт в Алмазные горы"/>
				<Option Goto="359" Text="или другую, ведущую в Малланские"/>
				<Option Goto="411" Text="Вы, скорее всего, сейчас где-то на границе Эрхэллана и нынешнего Алмана, но можете рискнуть и пойти дальше по дороге"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Дозор проходит удачно: вы не засыпаете и никого не встречаете. Когда приходит время, будите спутника и ложитесь спать.\n\nБлиже к утру нарриец поднимает вас на ноги. Он делает знак молчать и притаиться и показывает в сторону тропы. Там виден колеблющийся свет двух-трёх факелов.\n\nВы предлагаете не показываться на виду и отойти дальше в лес. Быстро собираете вещи и отступаете. Это оправданно: алмары (или кто-то другой) проходят мимо места прежней стоянки и вскоре скрываются из виду.\n\nЕщё около часа, до рассвета, вы проводите в бодрствовании, но никого не встречаете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="458"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Несколько троп с этого плато уводят обратно, как вы успели понять, в Алмазные горы, но вам туда не по пути.\n\nДобравшись со всей осторожностью до северного края возвышенности, находите две тропинки:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="583" Text="на север"/>
				<Option Goto="664" Text="на северо-восток. Обе они сбегают с гор на равнину, так что выбирайте любую, по наитию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Металл быстро справляется с деревом, но телепатические атаки чародея в это время не прекращались (-2 СИЛЫ). Выпилив приличный кусок решётки, вы выбираетесь из западни. Теперь наверх!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="621"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Какой бы необычной ни была эта встреча и какими бы решительными ни были намерения варана, но он явно не собирается вас преследовать. Пробежав следом (но медленно) метров пять, он возвращается обратно.\n\nА вы замечаете, что ноги сами избрали нужный путь - на северо-восток, ведь на юг и на запад с того перекрёстка вам идти не стоило</Text>
			<Options>
				<Option Goto="674"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Увидев у вас коготь своего собрата по крови, птицечеловек издаёт отчаянный вопль и улетает куда-то вверх, на свою балку. Что ж, опасность больше не угрожает, и вы минуете залу и открываете дверь.\n\nВойдя в следующий зал, слышите за спиной отчётливый щелчок. Это закрылась дверь, и открыть её вы уже не сможете</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>