<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Притча о том, как Пич Квачо генерала спас</Title>
			<Author>Илья Бутов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="3c1724"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>— Противник полностью разгромлен. Последний вражеский оплот -корабль-бастион «Кукенойс», после недели осады сдался. Планета мутантов пылает, флот полностью уничтожен! О, могущественный генерал Перекатикосмос, Вы можете лично нажать кнопку сброса последней боеголовки и наконец-то получить подвеску Голубого Ядерного Взрыва!!, - докладывал изнеможенный, в потрепанных сапогах гонец, только что пролетевший в своем скафандре от агонизирующей планеты до флагмана генерала 42 световых километра, 195 надсветовых метров.\n\nСказав это, гонец испустил дух.\n\n— Замечательно!, - заорал генерал, потирая руки и пиная робота-гробовщика, пытавшегося оттащить безжизненное тело. Врубайте двигатели! Вылетаем немедленно!\n\nОгромный флагман развернулся, и титанические руки-манипуляторы принялись сминать пространство. Смятопространственный корабль «Победа-13» мгновенно переместился в подготовленную дырку в материи...\n\n...Оказавшись окруженным десятками кораблей злобных мутантов.\n\n— Что?, - вытянулось лицо Перекатикосмоса. «Умерший» гонец неожиданно поднялся, извлекая длиннющий протонный пистолет. Двое андроидов-охранников с прожженными в грудях дырами падают на пол.\n\nГонец - обыкновенный человекоподобный андроид, набросил на шею генерала парализатор-мозгодав и проорал в интерком несколько указаний маячившему за окном огромному флоту.\n\nОтправленный на гауптвахту Пич Квачо как раз дочищал последнюю тысячную по счету луковицу, когда все вокруг задрожало. Дверь в камбуз слетела от удара вибротесака и тесное помещение протиснулся взвод мутантов...\n\nТюрьма, где содержали Пича, не особенно-то отличалась от большинства других. С двух часов утра и до 23.00 все заключенные вкалывали на морских приисках. Чтобы стало более-менее понятно, куда попал рядовой, попытайтесь представить длинный, суженный до тошноты эллипс, только одной своей покрытой налетом из улиток верхушкой выступающий из воды (здесь жеи засасывался воздух - вот почему все так ненавидели улиток.). Остальная двухкилометровая часть уходившая в глубину, представляла собой систему камер, а из самого подножья здание изрыгало орды заключенных, пытающихся найти в близлежащих подводных приисках золото. Кое-кто даже утверждал, что оно там было.\n\nНеудивительно, что с первых дней пребывания, Пич самым серьезным образом занялся вопросом подготовки побега. Хотя все уже было подготовлено до него. Вот уже целый год каждый день двое зэков-водолазов, вытянувших короткую спичку, отбивались от основной группы и долбили в скале туннель на поверхность. Дело в том, что под водой далеко не убежишь, да и сдерживаемые только специальным устройством акулы, курирующие недалекие рифы, отметали подобные идеи начисто.\n\nИ вот, когда «час Х» вдруг настал, Пич вместе с остальными ринулся в жерло пещеры.\n\nМгновенно сайборги из охраны тюрьмы открыли пальбу из подводных гаусс-пистолетов. Но Пич знал - нужно только проплыть половину пещеры и грянет огромный взрыв, отрезав погоню (взрывчатку сделал сокамерник Пича из особой местной рыбешки, используемой также для приготовления соуса). Тем временем, сайборги уже уложили большинство беглецов и в пещере оказались только Пич, его сокамерник Ринх и братья Вилты. Злобные охранники бросились за ними, бешено работая ластами.\n\n5... 4... 3... 2... 1...\n\nПич первым пересек гипотетическую половину, в спину ему дышали трое товарищей, тем в спину - четыре сайборга. Все закрутилось в сумраке пещеры. Взрыв еще и вдобавок должен был обрушить последние вожделенные метры скальной породы, отделявшие их от поверхности.\n\nКогда муть осела, все внимание приковала к себе полоска света над головой. Заряд был заложен таким образом, чтобы не уничтожить плывущих первыми, а только отрезать преследователей (правда, приходилось возвращаться опять в середину пещеры, чтобы выбраться). Но к ужасу Пича он заметил медленно парящие в толще воды три безжизненные тела.\n\nНаплевав на декомпрессию, чуть не плача, Пич попал...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы выбрались на безжизненных скалах, стянули скафандр. Рядом, к счастью пролегала трасса автобана. Левитирующий дорожный знак неподалеку указывал ее номер Е95.\n\nИз-за поворота выбрался местный вид авто. Четырехколесная махина, мило размалеванная пестрыми цветами, мчалась прямо к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если подымите руку и попытаетесь остановить ее"/>
				<Option Goto="3" Text="если с опаской продолжите дорогу в направлении противоположном движению автомобиля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>В здании библиотеки, как вы и заметили с улицы, были расположены стеллажи с книгами и аудиокассетами. Между рядами стояли столики, где можно было перекусить в ожидании заказа. Периодически доставку этого самого заказа озвучивал в микрофон робот за своим рабочим местом, огороженном от посетителей узорчатой решеткой.\n\nВыбор здесь был действительно богатый. Можно было найти раритетную «Песню про зубра» Гусовского, «Четность проходов при мультимедийной игре за десантника на локации «Завод» в игре «Квейк» неизвестного автора или полистать «Майн ЧАЙФ» - бессмертный труд диктатора планеты. Усевшись за стол и распечатав комплект резиновых перчаток (для аккуратного обращения с книгами) вы заглянули в «меню».\n\nТак, на «Т» - трюфели в тесте, топинамбур под соусом, ага, вот «тюрьмы планеты».\n\nЖуя принесенный трюфель, вы дожидаетесь заказа - три книги и одну аудиокассету. Раскрыв красочно иллюстрированный том, вы пробегаетесь между строк. Тюрьма - сооружение предназначенное... всем находящимся в ней уют и тепло... двигатель прогресса. суровое наказание получат все преступники. Вот!\n\nЧерт!\n\nЧерт!\n\nЧерт!\n\nРаздел начинался с информации о гордости правителя планетарным режимом О-грина - мутанта Дезоксириба IV. Восхвалялась тюрьма, отгроханная на спутнике планеты - β-прктп. Кстати, спутник использовался и как «загородная резиденция» диктатора.\n\nГенералу больше нигде не быть. А это плохо. Теоретически вы могли штурмовать любые укрепленные сооружения на планете, самостоятельно или подкупив десяток другой наемников. Но как атаковать спутник? Угнать космический корабль? Насколько вам известно, за всю историю человечества с планеты никто еще удачно не угонял корабль. В лучшем случае угонщика отстреливали на высоте нескольких километров, в худшем - еще в корабле. В космосе пираты иногда захватывали корабли, но вы то не в космосе!\n\nПоэтому лучший выход - сообщить командованию и пусть пройдутся ковровым бомбометанием по спутнику. Хотя тут скорее нужна секретная\n\nоперация. А если передачу засекут, то высоким чином воспользуются как заложником или живым щитом, что тоже отнюдь не лучший исход ситуации...\n\nВ совершенно подавленном настроении вы выходите из библиотеки...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Бредя вдоль дороги, вы все же решаете одеть наизнанку тюремную робу с привлекающей надписью - «Я - зэк». Однако надпись от этого начинает еще и светиться, вдобавок переливаясь, так что от идеи приходится сразу отказаться.\n\nСзади кто-то орет:\n\n— Йоу!\n\nВы оборачиваетесь.\n\nРядом неспешно катил местный вид автотранспорта - длиннющий автомобиль с несколькими несуразными боченками по бокам. В ноздри ударил запах навоза.\n\nВодитель - негр - начинает первым:\n\n— Похоже у тебя проблемы, парень. Могу помочь. Ксиву тебе сделаем. Я тебя сведу с одним чудаком.\n\n(Пич все еще не обращал внимания и шагал вперед).\n\n— Отдай почку! Миллионы маленьких детей умирают без почки. А у тебя их две! Всего одну почку, а иначе тебя сцапают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Согласитесь с изувером и сядете к нему"/>
				<Option Goto="96" Text="Побредете вперед - авось еще кто-нибудь остановится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Если еще не пытались это сделать, то можете направиться к:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="роботу Михею"/>
				<Option Goto="82" Text="Брэндискоку"/>
				<Option Goto="12" Text="Ъйёъм’у"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Только после того, как вы стали посередине дороги, огромная фура с, наверное, полусотней мелких колес и с мигающей надписью «Колбаса Эдисона -ЛУЧШАЯ колбаса!», мерзко бибикая, так ловко тормозит, что все же сбивает вас с ног в самый последний момент.\n\nВы, отряхиваясь, прыгаете к кабине водителя.\n\nОгромное пузо закрывало обросшую голову, которая с сильным свазилендским акцентом принялась материть вас неплохими образчиками местных синонимов половых органов (которых, как понял Пич, у жителей планеты около четырнадцати!). Наконец поток ругательств иссяк.\n\n— Садись, дардэрдирил!!! И поживее. Колбаса заплесневеет.\n\nДва раза повторять не пришлось. Внутри кабины было очень жарко, но водила уже врубает радио, которое оказывается здесь совмещено с кондиционером, и кабину наполняет не только приятный холодок, но и веселая\n\nрок-музыка, похоже содранная местными музыкантами с планетарного хита «Мертвые обезьяны».\n\nВодила, внося в речь какие-то трубные свазилендские звуки, расспрашивает вас, как все-таки возможно сбежать с «подводных колоний». Вам повезло -дальнобойщик очень веселый и ему плевать на службу правопорядка, да и у него водительская неприкосновенность...\n\nУдается выяснить главное (после 20 минут хохота водилы): планета называется О-грин, основное население (аборигены) - мутанты, плюс переселенцы - роботы и люди. Правит всеми верховный мутант Десоксириб IV.\n\n— А какие тут есть знаменитые тюрьмы, известные строжайшими условиями и особенно изощренными пытками?\n\n— Да не так и много, но самая известная - наш спутник Р-прктп..., - трубил водила.\n\nУже перед самой остановкой у постоялой гостиницы, вы разглядываете вашего спасителя повнимательнее. Да, похоже, матушка у него была из местных - одной рукой он рулил, а двумя остальными пил что-то из длиннющих зеленых бутылок.\n\nДальше везти он вас не будет, впереди в Гористых скалах пост, а лишние неприятности даже с неприкосновенностью ни к чему. Получаете вы и презент от водилы - старую кожаную куртку с нашивкой «BRIZZ». О деньгах он просит забыть - ни к чему они. А хозяйка гостиницы для постоянных клиентов предоставляет один раз бесплатный ночлег. Похоже, этот раз вам пригодится больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>— Нельзя!, - гримаса ужаса искажает лицо робота и с этими словами он отбивает тластер, выстрел из которого проделывает дыру в стене стоящего рядом дома.\n\n— Согласно положению 53, подпункту 34-ы Свода Законов, ПОКА мы не имеем право применить оружие. Но я знаю миллиард способов, как исправить это положение, - продолжал робот, извлекая из за спины утыканные шипами рукавицы.\n\nВы же приняли единственно верное решение в этой ситуации.\n\nБросились бежать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Из-за столика грациозно поднимается внушительный механизм, у которого в голове торчит меч короля Арктура, оставшийся от битвы при Бетельгейзе. Меч можно было легко вынуть, но Михей, конечно, это не сделал, даже, говорят, слегка удлинил лезвие, после чего его стали заваливать цветами поклонницы.\n\nРобот допивает свою бутыль пива, по привычке разбивает ее о пол и направляется к трейлеру. Реклама на машине гласит, что в прицепе какая-то местная руда, так что среди нее, даже если она не радиоактивная вряд ли спрячешься. Но попробовать броситься в ножки к роботу стоит...\n\nНо робот грубо отшвыривает вас, принимая за очередного поклонника. Отполированное лезвие сверкает на солнце, пока кабина не завинчивается, включается экологически чистый нейтрино-двигатель и трейлер рывками уезжает со стоянки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— А может быть поможем им?, - убивается Тейнтер. - Ведь там не только люди, но и мутанты и мутантихи и даже роботихи были!, - в порыве гнева изобретатель крушит вибробуловой телевизор.\n\nВы опять стояли в центральном вестибюле.\n\nГенерал во сто крат важнее. На этот раз остается выбирать между:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="пневмолифтом"/>
				<Option Goto="251" Text="лестницей наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Под сладостное пение хора учителей по пению, вы засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Негр-водила не отстает:\n\n— Ну, отдай хоть аппендикс. Тысячи мальчиков, жителей разработок Попокатипетля умирают без двух аппендиксов. Сцапают, сцапают. Впереди дорогу охраняет рота кондукторов! Сцапают или убьют, сразу, как заметят!\n\nПриходится прислушаться к голосу разума. На этот раз дверь откручивается без промедления и вы оказываетесь на заднем сидении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Совершенно озверев от бесплодных атак, полицейский с нижнего потока подныривает под несколько автомобилей, и вы теряете его из виду. Только вот почти сразу вы (в это время Пич был во втором потоке) чувствуете удар!\n\nПошел на таран, собака!\n\nСмяв вам хвостовую часть мутант вращает над головой магнитное лассо, сейчас ваши автомобили станут единым целым и начнется самое интересное.\n\nВот только нужно пережить развилку дорог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Северо-западное направление"/>
				<Option Goto="167" Text="северо-восточное направление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Ъйёъм занят тем, что раскладывает карты на столе с воображаемым противником. Это был типичный сидорианец с множеством обонятельных рецепторов, торчащих в разные стороны (нужно отметить, что у этих существ не смогли найти даже зачатков глаз).\n\nОчень тихо вы обходите трейлер и новым, изученным в тюрьме приемом открываете хитроумный замок. Внутри стояли обыкновенные пластмассовые ящики с апельсинами... Нет же, не просто апельсинами, а великолепными фруктами одной из планет созвездия Апельсина.\n\nОдин из рецепторов Ъйёъма изогнулся в пространстве, почуяв непонятный аромат.\n\nВы быстро прикрыли дверь, забираясь в один из ящиков (почему-то пустой). Теперь остается лишь ждать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>В постоялой гостинице было два этажа - кроме увиденного вами с улицы был еще один, подземный. Следует отметить, что, учитывая самые разные габариты здешних обитателей, имелись номера-аквариумы, номера, заполненные метаном, сероводородом или с температурой не меньше 300°С.\n\nХозяйка, закутанная в белые одежды, из-под паранджи бросает вам короткое «Йоханга», и вы спускаетесь вниз. Номер «13» ваш - это знакомая тесная комнатушка со скрипучей кроватью, умывальником, картиной с репродукцией «Красного квадрата» и радиоточкой.\n\nВозле кровати имелась малюсенькая панель с клавишами: «без клопов» (3 о-гринских драхмы), «без тараканов» (1 о-гринская драхма) и «без клопов и тараканов» (4 о-гринских драхмы). (Наверное, их специально разводили или дрессировали, подумал Пич). Но делать нечего, спать придется так.\n\nИ еще. Похоже, самое первое, о чем придется позаботиться - это внешность. Вроде бы к человекоподобным существам здесь относятся нормально, но ведь идет война, а со шпионами тут разговор короткий. Но все решиться немного позднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Осмотрите соседние номера"/>
				<Option Goto="9" Text="спокойно отойдете ко сну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы медленно, как-то даже картинно, погружаетесь в мягкий асфальт. Это явление природы настолько мимикрировалось под окружающую человека среду, что даже имело в центре разделительную полосу и заметить и распознать в нем хоть что-то коварное, не полистав прежде умные книжки, было практически невозможно.\n\nСтранно, но он был не горячим, а теплым, словно прогретый на солнце, на небольшую глубину песок. Ваши спутники подбегают и замирают у самой\n\nграницы пустынной трясины. Попов безуспешно вертит головой в поисках хоть каких-нибудь длинных предметов. Однако коварный асфальт уже давно предусмотрительно утопил все, что только могло использоваться для помощи его жертвам.\n\nПопов бросается к улетевшей вперед машине, в то время как оставшиеся двое подпольщиков наперебой дают вам совершенно бесполезные и противоречивые советы.\n\nВы предпринимаете последнее, отчаянное усилие глотнуть немного воздуха, когда голова наполовину уже скрывается в песке. Неожиданно рядом с собой замечаете протянутый Поповым приклад его винтовки. Абсолютно не соображая, что делаете и не слыша криков, адресованных вам, вы сжимаете обессиленной рукой рукоять, мгновенно почувствовав рывок на поверхность. Но и асфальт запаниковал, принявшись отбивать вас, еще более усилив хватку.\n\nСилы троих человек едва хватило, чтобы отвоевать беспомощного утопленника и подтащить его к кромке с песчаным берегом.\n\nВас кое-как затаскивают в машину, расходуя последние остатки воды, чтобы смочить тряпку и положить ее на ваш покрытый испариной и песком лоб, другую порцию осторожно дают вам выпить. Если бы вы погибли, боевой дух отряда заметно бы упал, тем более в некотором роде из-за вас они и отправились в путь.\n\nНемного оклемавшись, вы сообщаете, что вам значительно лучше. После этого водитель принимает решение продолжить движение вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы вылетаете из партатора под облегченный вздох Самуира. Когда вы достигаете перекрестка, то замечаете, что и вашего преследователя тоже партанули точно вслед за вами. Проклятье!\n\nНе успели вы приноровиться к новой дороге, как уже встретился первый перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Продолжите двигаться на север"/>
				<Option Goto="36" Text="поворачиваете на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Постояльцев мало. На вашем этаже только в номере-аквариуме отдыхает осьминог Пруль. Он принимает вас за сменщика фекалий и долго бурчит что-то, пока стекло не запотевает настолько, что уже непонятно - слушаете ли вы его, либо давно ушли.\n\nВы, естественно, давно ушли и, повертев реле, настроились, наконец, на русскоязычную станцию, под музыку которой и засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы вылетаете из партатора под облегченный вздох Самуира. Когда вы достигаете перекрестка, то замечаете, что и вашего преследователя тоже партанули точно вслед за вами. Проклятье!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Летите на север"/>
				<Option Goto="36" Text="сворачиваете на улицу с односторонним движением всего в две высоты, ведущей на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Не задумываясь, вы шагаете через силовое поле внутрь. Первое, что вы видите два огромных расширенных глаза местной дамы.\n\n- Хам!, - щупальце хлестнуло по лицу.\n\nУпитанная обитательница планеты выпихивает вас, подкрепляя действия отборными словечками. Тыча одним из свисающих с ног щупалец в сторону соседней двери, она, все еще возмущаясь, сливается с толпой.\n\nВы же уверенно следуете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ручка мясорубки медленно, надменно вращается, перетирая вам и так уже видавшие виды кости...\n\nНо не насмерть, куда там! Это оказывается личный партатор к Дезоксирибу, должный подчеркивать специфику учреждения спутника планеты. С противоположного конца из сетчатого люка в полу начал появляться отнюдь не фарш. Вы соединились из струй, мощным фонтаном брызнули вверх сложившись в свой первоначальный облик. То, что вы увидели, могло сломить кого угодно, но только не вас.\n\nВы стояли на самой вершине маяка - в большой просторной зале, бережно защищенной от чрезвычайно разреженной на такой высоте атмосферы прозрачным стеклянным куполом. Система искусственной вентиляции здесь работала безупречно, и индикатор на респираторе сообщил, что воздух был точно таким же, как на расположенной далеко под вами планете.\n\nПрямо перед вами вздымалась, по размерам не меньше планетария, фара, подающая информацию об астероидной опасности пролетающим мимо кораблям. Иногда утверждали, что самой последней забавой верховного мутанта стало выстукивание на специальной световой азбуке пошленьких анекдотов и отправке их на пролетающие рядом звездолеты. Неподалеку от вас у входа в пневмолифт стояли отборные легионеры Дезоксириба: их было не меньше десятка, и каждый был вооружен гораздо более мощным оружием, чем вы. Видимо, они ожидали, что вы появитесь из пневмолифта и уже скидывались на колодец, кто выстрелит в вас первым.\n\nОдин против десяти. Вы не были одним из 300 спартанцев и не смогли бы им ничего противопоставить, да и технологии немного продвинулись с тех пор в немного более убойную сторону.\n\nУслышав шум, личные легионеры правителя поворачиваются в вашу сторону.\n\nВ это время у вас возникает безумная мысль, и вы бросаете взгляд на опору с установленным на ней гигантским источником дальнего космического света. Для удобства управления здесь применялась общераспространенная схема -установленный шар-манипулятор, связанный со всеми узлами установки системой гидрорычагов. Стоило просто поводить ладонью над шаром, и вся конструкция двинулась бы в этом же направлении.\n\nОдним резким движением вы разворачиваете ослепительную фару в сторону, уже высекающих искру в пьезопушках охранников. На миг вы уподобляетесь мастеру телекинеза легким мановением руки разбрасывающего в стороны прорву несущихся на него озверевших противников.\n\nОслепленные приспешники Дезоксириба хватаются за глаза, сверкает шальной заряд пьзопушки пущенный наугад и поглощенный овальным куполом. Вы стреляете из тластерной винтовки, пытаясь попасть в щели между листовой броней ныне беспомощных, а только что грозных безжалостных убийц. Именно тогда, как утверждал проводивший впоследствии сеанс регрессивного гипноза врач-хроникер, появился Тейнтер с включенной вибробулавой. Он сориентировался мгновенно и принялся крушить направо и налево бессердечных убийц. То, что ни один из них не оказал никакого сопротивления, летопись хрониста умолчала, указав, что все охранники дрались как звери до последнего, даже умирая, стрекоча из полупустых пушек в сторону неожиданно обретшего нечеловеческую силу обыкновенного изобретателя.\n\nНо вы не заметили еще одного мутанта, стоящего у покрытой бриллиантами джакузи...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы минуете очередную улицу, набитую спешащими по своим делам людьми. По проезжей части нескончаемо тек на нескольких уровнях над землей поток машин, никому не было до вас дела. Преследователи видимо отстали, ничего, по крайней мере не выдавало их близкого присутствия.\n\nВы замираете на перекрестке, безумно крутя ручку сфетофора-автомата. Переходить можно было только тогда, когда на трех панелях выпало бы три одинаковых рисунка. Говорят, некоторые даже умирали от голода на так называемых «островках безопасности» посреди проезжей части. Но вам везет -почти сразу выпадают три «бубны» - хороший знак для пешехода!\n\nНо вы не совсем пешеход. Нескончаемая беготня вымотает кого угодно. Категорию бегоходов еще не узаконили, хотя такие обсуждения велись в последнее время на государственном уровне многих планет.\n\nЗа 25 секунд, пока силовые поля сдерживают напирающие машины и разъяренных водителей, определитесь куда бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="На восток"/>
				<Option Goto="151" Text="На юго-восток"/>
				<Option Goto="121" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вокруг были все те же улицы, те же соборы возвышались по обеим сторонам дорог. Вы просто оказались в другой части города - удобное средство передвижения для спешащих водителей, появляющееся сейчас на многих планетах.\n\nТочно такой же как всегда перекресток...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="133" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Классический жест - большой палец поднят вверх, рука вытянута вперед. С первой попытки остановить «тачку» вам редко когда удавалось, тем более арестантская роба с надписью «Я - зэк, телефон полиции ***-**-***», наверняка резко контрастировала с предпочтениями местных кавалеров.\n\nПротивно визжат тормоза.\n\nРаспахивается дверь и машина рождает своего водителя - горбатого лысого мужика с гипертрофированными ручищами. Он отвешивает вам плюху, отчего вы летите в кювет, установив, что все законы физики на поверхности этой планеты вполне привычные. Злобно хлопает дверца, и автомобиль, и его владелец скрываются из виду.\n\nПохоже, вы чем-то оскорбили местного жителя (неплохо бы полистать местного Карнеги, подумалось Пичу).\n\nЧто ж, следующий раз нужно быть поумнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы крутите вентиль миниатюризатора, перемещая его со значения «Необратимо нарушать межмолекулярные связи», на «Не нарушать связи между молекулами» - то бишь устанавливаете ваше оружие на минимальную убойную силу. Лежащие поодаль от вас соратники, непрерывно стреляющие в супостатов у РЭС, похоже, догадываются о вашем намерении. Мужественный водитель махает рукой - он уже решил свою судьбу.\n\nПопов кидает ему свою раскаленную от безостановочной стрельбы винтовку, получив взамен менее убойный тластер, который ему теперь может и не понадобиться вовсе.\n\nПервый выстрел уменьшает Попова, вторым вы, закрыв глаза, поражаете себя. Теперь у вас есть не более двух минут, чтобы, словно порожденному пустыней гомункулусу, нестись вперед под ногами у недружелюбных охранников радиоэлектростанции. Это и был ваш план.\n\nНа деле же оказалось, что когда все двести пятьдесят костей начинают сжиматься, сплющиваться и сокращаться в размерах это доставляет эйфорию разве что садомазохистам. Вам это доставляло неимоверную боль. Пожалуй, лучше было бы быстро, не мучаясь, умереть от выстрела, хотя никто уже не мог рассказать об ощущениях перед смертью - может быть ваше теперешнее состояние, было по сравнению с предсмертными лишь сродни боли школьника, впервые делающего прививку. Не слаще приходилось и Попову с искаженным лицом, сжавшемуся до размеров своей ладони вместе с малюсеньким, как из магазина детских товаров, тластером.\n\nКак оказались за оградой из кактусов, вы не помнили, вероятнее всего вы потеряли сознание и Попову пришлось тащить вас на себе. Поэтому, когда вы очутились в тылу противника, отстреливающего теперь единственного поистине героического человека из бывшего отряда, то даже не представляли, сколько времени осталось у вас в запасе.\n\n— Бежим к тому входу в ангар!, - произносит Попов, все еще не отпуская вас.\n\n- Бежим, парень, или нам крышка!\n\nУворачиваясь от особо разъяренного робота бегающего кругами и стреляющего из встроенного в руку пистолета в совершенно противоположную сторону, вы вбегаете в полукруглый вход ангара с неровными краями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>На этот раз в руке мутанта оказывается его дежурный пистолет, и он снова и снова палит в вас, - опять не попадая. Значит дело не в низкой точности интегрального пулемета? Нет, дело скорее в том, что вы не зависли в одном положении, а летели чудаковатыми зигзагами, будто выполняя сложную программу сдачи экзамена на водителя космического корабля категории S...\n\nНе провалите зачет!\n\nВыберите верный путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Путь на запад огорожен множеством рекламных плакатов, на которых изображены полные женщины, рекламирующие... вроде бы... чай - буквы слишком быстро проносятся мимо вас"/>
				<Option Goto="79" Text="Путь на север устлан венками только что проехавшей похоронной процессии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Хотя вы еще не до конца разобрались в управлении, подсказка находится в самом салоне. Точнее раздается из встроенного радио.\n\n— Здравствуйте, я буду вашим ментальным оператором. Мое имя - Самуир. В настоящее время - вы находитесь на улице Полнейшего Равновесия. Я буду работать еще в течение ближайших четырех часов, после чего, если вы планируете куда-либо лететь, вам придется совершить короткую остановку для смены оператора.\n\n— Я чего-то не понял, как работает эта штука?, - удивились Вы.\n\n— А так вы не местный... Вы двигаетесь за счет моих мысленных способностей. Управление осуществляйте сами. Я буду держать вас на определенной высоте, относительно стационарно принятого положения тверди и магнитного полюса планеты. О всех планируемых изменениях высоты немедленно докладывайте мне.\n\n«Да уж доложу», - думаете вы. Бессонная ночка Самуиру обеспечена.\n\nВы лучше осматриваете приборную панель. Небольшой руль, быстро принявший форму ваших рук, на нем расположены переключатели увеличения и уменьшения скорости, огромная рукоятка экстренного снижения, динамики радио, показатель высоты, скорости и каких-то других величин, клавиша вывода личного гороскопа на сегодня и еще пара непонятных рычагов. Навыков водителя планеты Мурлмяу вполне достаточно.\n\nВ зеркале заднего вида вы замечаете машину полиции.\n\n— Эй, оператор, ты там еще не заснул?\n\n— Я здесь!\n\nТем временем улица подходит к перекрестку.\n\nПолетите на:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="север"/>
				<Option Goto="231" Text="северо-запад"/>
				<Option Goto="189" Text="северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Мутант думал срезать, но по ошибке свернул не в ту улицу и выехал где-то вдалеке, возле предыдущего поворота. Вы воодушевлены удачей. Но полностью «фактор мутанта» еще не снят.\n\nСнимайте его при помощи очередного перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Нырнете в небольшой поворотик, чтобы скрыться от преследователя"/>
				<Option Goto="77" Text="продолжаете путь дальше, на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Толпа, собравшаяся у трубы, сердито сторонится вас. Детина в промасленной кепке заглядывают в нутро прохода:\n\n- Да где же она!?\n\nНаконец раздается грохот подъезжающего транспортного средства. Из трубы показалась металлическая платформа с небольшими бортиками, на которой согнувшись сидели несколько человек. Это была обшарпанная флай-телега, трясущаяся от вибрации, и заставляющая вцепится в борта сбившихся в кучу пассажиров.\n\nЗа первой телегой выплыла еще целая вереница таких же, и большинство ехавших на них людей и мутантов, вздохнув с облегчением, спрыгивают на этой станции. Вы же с осторожностью занимаете свое место на корточках в дальнем углу платформы, рядом с вами, читая молитву, садится тот самый детина.\n\nОт резкого толчка вас чуть не сбрасывает, уши закладывает не только от перепада давления, вызванного ужасающей скоростью, но и от страшного громыхания в замкнутом пространстве - так что спросить хоть о чем-то у ваших товарищей по несчастью нет никакой возможности. Когда флай-телега начинает тормозить, слышатся страшные вопли нескольких отцепившихся и улетевших в неизвестность людей. Вот почему показавшийся свет кажется вам самым лучшим, что происходило с вами с момента рождения.\n\nНе дожидаясь остановки, ваш спутник еще на лету бросается на вожделенную станцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Последуете за ним"/>
				<Option Goto="124" Text="все же продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Полицейская машина выныривает откуда-то сверху-сбоку из окошка для прикормленных голубей с уже включенным (еще в голубятне) на возможный максимум пулеметом. Вы оказались в рае для математиков, если так можно выразиться - все вокруг было наполнено цифрами, водящими хороводы, поющими, постоянно прирастающими и подпитывающихся от окружающих предметов.\n\nТакого везения не видела еще Г.-армия. Сегодня скорее мутант попадет в себя сам, чем в вас.\n\nНо даже у удачи бывает исчерпан лимит на день. Если сейчас не повернете куда-нибудь этот лимит и будет исчерпан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Северо-западная трасса имеет N60"/>
				<Option Goto="176" Text="Номер Северо-восточной дороги вам разглядеть не удается (да и чем вам это поможет)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>На уходящем в небо кресте представшей перед вами церквушки была нацеплена широкополая шляпа. Шальной ли ветер занес ее туда или нацепил расчетливый раввин, сложно сказать. Над входом значилось: «ЦЕРКОВЬ ЗОРРОАСТРИЙЦЕВ. НЕ ЗАБЛУДИТЕСЬ В ЭТОМ ЖЕСТОКОМ МИРЕ».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Загляните внутрь"/>
				<Option Goto="168" Text="Продолжите путь на северо-восток"/>
				<Option Goto="34" Text="пойдете на восток"/>
				<Option Goto="209" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Устав, оттого, что вы все время обороняетесь, и не очень-то полагаясь на свой пистолет, вы швыряете в машину мутанта парализатором для роботов, естественно, промахнувшись. Но, тормозя, полицейский теряет с таким трудом\n\nотыгранное расстояние, необходимое, чтобы с бесцеремонной жестокостью включить свой пулемет.\n\nПерекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="185" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы уже не бежите, а скорее идете спортивной ходьбой. Проследовав так около километра вы замечаете навес, из-под которого торгуют едой - шнеллер-фудами, незаменимыми в длительной, изнуряющей дороге. Подойдя к парню в очках, вы заказываете пять порций ножки койота в тесте - и все это тут же исчезает в вашем необъятном желудке под понимающее выпячивание челюсти торговца. Для эффекта вы бросаете горсть самых тяжелых монет ошарашенному продавцу и собираетесь уходить. Но парень хватает вас за плечо:\n\n- Эй, это только за одну порцию!\n\nПонимая свою ошибку и вспомнив, что цены в городских «точках» продажи всегда на порядок выше, вы добавляете еще пару купюр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Улица, продолжаясь возле стены ведет вперед, можно назвать это направление северо-западным"/>
				<Option Goto="173" Text=", другая часть этой улицы уходит на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В кромешной тьме, не снижая темп, Попов надевает свою повязку, лишь немного подсвечивая тластером. Со стороны это, безусловно, смотрелось смешно, однако теперь вы могли дать фору скрывающимся тут существам.\n\nРазвилка заставляет вас как по команде чертыхнуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Следуете в левое ответвление"/>
				<Option Goto="246" Text="Либо же в правое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Мутант, узнав знакомое место, заметно приободряется. Он выжимает из своего казенного автомобиля какой-то скрытый, едва теплящийся в нем ресурс, настигая вас.\n\nУйдете ли вы на этот раз?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="На северо-восток"/>
				<Option Goto="198" Text="На северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Дорога приводит на круглую площадку возле большого прозрачного с одной стороны прямоугольного здания. Внутри угадывались какие-то стеллажи, сновало несколько мутантов, да гудел работник, вкалывающий ветрогоном...\n\nВывеска однозначно утверждала - «Библиотека». Между прочим - это удача для вас. Не найдется ли там учебничка по тюрьмам планеты? Ведь где искать генерала, вы не знаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Войдете внутрь"/>
				<Option Goto="217" Text="Направитесь на северо-восток"/>
				<Option Goto="47" Text="восток"/>
				<Option Goto="252" Text="юго-восток"/>
				<Option Goto="209" Text="юго-запад"/>
				<Option Goto="29" Text="запад"/>
				<Option Goto="168" Text="северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вас еще никогда ТАК не снимали. О побочных последствиях Маркони предусмотрительно умолчал. Вначале кажется, что по вам пропускают заряд электрического тока, и вы не стесняетесь громко кричать от боли. Затем послойно начинает возникать пространство вокруг вас, удается заметить даже проектор в углу, который транслировал вас в новое место. От умопомешательства спасает только порция чистого кислорода, немного дурманящая ваш разум.\n\nКогда убийственный процесс заканчивается, вы втроем уже стоите в нагромождении мячей для игры в футбол, баскетбол, регби, а также некоторых местечковых игр - животбола и попбола. Здесь смешивались новенькие, раскрашенные для устрашения соперников мячи, полностью изорванные, мячи с автографами на-день-знаменитостей, дворовые экземпляры, мячи-гири, значительно легче было найти, каких мячей здесь не было. Уныло ползущий в сторону конвейер, грубо выражаясь, пытался хоть как-то разгрузить возвышающиеся по обеим сторонам горы, но ему это слабо удавалось. Вы следуете у подножья резиновой массы, пока не добираетесь до расчищенной площадки, на которой возвышался, возможно, самый необычный мячик из всех.\n\nРазмером он был примерно три на три метра и выглядел как располневший вместе с ушедшим на заслуженный отдых футболистом спортивный снаряд для этой игры. Ничего не выдавало в нем серьезного вмешательства профессионалов, он скорее казался затерявшейся игрушкой сына Гулливера.\n\n- Приветствую, - раздалось из внутренностей мяча и оттуда, как червь из надкушенного яблока выбрался человек.\n\nОн больше походил на изобретателя, чем Попов, Лумис и Маркони вместе взятые. Можно было его назвать антигагариным - он был небольшого роста, в испачканной одежде рабочего мастерской и абсолютно лысый, причем было совершенно очевидно, что это был естественный процесс, и обзавестись роскошной шевелюрой человеку уже никогда не предстоит. Однако все же он не был стар - вы бы дали ему не более 40 лет, хотя с равной вероятностью ему могло быть на 20 меньше или больше.\n\n— Все работает исправно. Вчера сгрузили очередную партию - там было столько дармовой энергии, что я успел отцентровать и увеличить тягу. У нас энергии хватит пролететь через весь Сметанный путь туда и обратно... Пригнитесь, господа.\n\nВ потолке открылись створки, и вниз хлынул очередной поток мячей для переплавки. Они еще долго прыгают, целясь в вашу голову, пока, наконец, не успокаиваются.\n\nЛумис придирчиво осматривает корпус корабля, щупая его, будто проверяя - хорошо ли он накачан.\n\n— Других возможностей может и не представиться, поэтому ни волны ни передачи вам., - бросает Маркони, уже удирая к спасительному транслятору.\n\n— К черту!, - орет вдогонку антигагарин, затаскивая вас внутрь. - Тейнтер, -продолжает он, протягивая вам руку.\n\n— Пич Квачо, - представляетесь вы.\n\nВ наступившей предстартовой тишине слышались лишь крепкие словечки конвейера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Слышится, как Самуир, чтобы успокоиться откупоривает баночку с пивом. А пьяный ментальный оператор - это персонаж крамольных анекдотов. Что ж вы сами заслужили такой участи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="94" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы натягиваете левитирующие бутсы, вооружаетесь огромнейшим пистолетом с несколькими режимами стрельбы, вешаете за спину парализатор для роботов, в карманы запихиваете парочку бомб и, распахнув дверь, прыгаете.\n\nЛевитирующие бутсы - интересное изобретение военных. Хочешь - прыгай с небоскреба и при известной сноровке почувствуешь тоже, что почувствовал бы спрыгнув с детской кроватки. Хочешь подпрыгивай метров на 100 или, пока хватит заряда «муун-камня» (особой энергонасыщенной породы) лети себе на небольшой высоте, отстреливай вражеских солдат. В условиях планет покрытых джунглями ЛБ-1ПШК (так бутсы именовались в учебнике по тактике) были просто незаменимы.\n\nВы повисаете в воздухе ровно в центре отрезка «машины полиции» (точка А) - «трейлер Ъйёъма» (точка В).\n\nТочка С (Вы) с неподдающейся вычислению скоростью свернула в сторону от дороги к возвышающимся неподалеку башням и соборам в стиле рококо. Название города было намалевано на гигантском полотнище, вроде бы даже занявшем второе место на вселенском конкурсе полотнищ. (Но название это Пич сколько не старался, выговорить не смог, не может выговорить он его и теперь, с\n\nулыбкой вспоминая об этом приключении, раскуривая трубку у камина - всего за 2.50 кредитки в час).\n\nОднако одна из машин полиции, повторив ваш вираж как назойливая муха устремляется, ломая кактусы, вслед за вами. Ведет ее, вот напасть, желтый полицейский андроид с невозмутимой улыбкой на лице.\n\nЛететь вперед и стрелять по полицейскому очень неудобно. Но, увы, приходится. В спешке, правда вы не успеваете переключить режимы стрельбы и стреляете в андроида отравленными дротиками... Расстояние, тем не менее, быстро сокращалось. Когда между вами было уже всего ничего и андроид высунул какой-то хитроумный прибор явно по вашу душу, вам удается щелкнуть переключателем режима стрельбы.\n\n...Дуло изрыгнуло огромный мыльный пузырь. Черт! Но пузырь, окутав машину возымел очень интересный эффект. Все 20 колес полицейской машины бешено вертелись, но авто не двигалось с места!!! (Пич слышал что-то что подобные пузыри ослабляли силу трения и применялись вроде бы для разгона демонстраций).\n\nКогда вы перемахивали через городскую стену андроиду удалось еще только не без труда вылезти из машины, но он уже орал что-то в рацию. Да, приятные минутки еще впереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Улица не сочувствует вам - машин на ней практически не было. Именно ее мутант и избирает сделать вашей могилкой. Он опять задействует интегральный пулемет. Сколько интересно там осталось зарядов? Этого тоже никто не знал, значит и мутант! Но зарядов там хватит чтобы разделаться с вами. Вся придорожная растительность - крючковатые деревья исчезают на радость обрезчиков сучков местного комунхоза.\n\nВот только вам было не до радости.\n\nЮго-западная улица была более оживлена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Стоит ли повернуть туда, лавируя между выстрелами интегрального пулемета"/>
				<Option Goto="172" Text="понадеявшись на удачу лететь вперед на северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Не только вы смогли разделаться со своим противником, но и остальные расправились с преследователями. Увы, двое не выжили в этой беспощадной перестрелке. Это было трудное решение, но их трупы приходится выбросить, иначе получившая серьезные повреждения машина просто не смогла бы двигаться.\n\nПопов внимательно смотрит на радиокомпас.\n\n- Не работает. А нам нужно двигаться на север. По-моему нам в ту сторону, - показывает он направо.\n\n(Пичу, научившемуся определять направления по мельчайшим деталям, однако показалось, что север находится слева).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Промолчите, и будете двигаться на север, указанный Поповым"/>
				<Option Goto="122" Text="начнете возмущаться, указав верный «север»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы показываете ваш разряд по шахматам (первый!) роботу, но тот только смеется, запустив в вас пазлом. Нужно иметь и разряд по шахматам и быть членом «YOUNG PETRICK’S СЕИБа»!\n\nЕсли вы имеете и то и то, суммируйте числа, которые нужно было добавлять к параграфу. Вернитесь на 2 и добавьте получившееся число к этому номеру.\n\n— Еще раз для тупого, - всхлипывает робот, не прекращая смеяться. - Сплюсуй сумму цифирь, которые тебе нужно было добавлять. Сделал это? Чудно. Вернись на второй параграф и добавь это к двойке! Смотри искомый параграф. Что может быть проще?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Громко и неприлично ругаясь, вы вылетаете из партатора.\n\n— Успокойтесь, - вкрадчиво начинает Самуир. - Может вам сказки почитать?\n\nПослав его вместе со сказками, вы осматриваете новое место. Что оторвались?\n\nДа уж куда там.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Северный путь"/>
				<Option Goto="62" Text="Северо-восточный"/>
				<Option Goto="80" Text="Юго-восточный"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Место выхода легко обнаружить по направлению движения чудовищных размеров толпы, сыплющейся из труб, словно песок в часах у незримого великана. Другая половина стекала вниз по целой веренице проходов. Никаких признаков полиции пока не видно.\n\nОчередной момент обычно упускается в большинстве книг, детских сериалах и эпических сагах о героях космоса. Но вот незадача - вам приспичило в туалет. Осмотревшись по сторонам, вы видите два прохода, прикрытых непрозрачными разводами силового поля. Около одного из проходов значилось «М», возле другого «Ж».\n\nОднако кто знает местную биологию, может тут совсем иные меры пристойности, другая этика и эстетика? Возле туалетов не было никого, кто бы мог вам хоть чем-нибудь помочь.\n\nТем не менее, нужно куда-либо заходить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Войдете в дверь, где значится «Ж»"/>
				<Option Goto="18" Text="с буквой «М»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Огромное предприятие «О-грин-форест» поглотившее пол квартала заканчивается двумя дорогами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="На запад"/>
				<Option Goto="85" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>В оочередной раз, не особо веря в успех, вы бросаете через плечо анархистскую бомбу, в большей мере, чтобы напугать едущего за вами полицейского. Инстинктивно вы оборачиваетесь на взрыв, заценить масштабы урона древней архитектуре.\n\nВы не верите своим глазам.\n\nБомба попадает прямиком в машину полицейского, разорвавшись миллионом маленьких, предварительно заточенных дробинок. Система «антибомба» мгновенно выбросила мутанта вверх, по удачному (или нет?) стечению обстоятельств вместе с его пулеметом, с которым он не расставался даже ночью. Мутант на миг превратился в парящую грозовую птицу, поражающую несчастных, собравшихся, чтобы ей поклониться паломников острыми как бритва перьями. Конечно, в вас летели не перья, а заряды интегрального пулемета вместе с которым падал мутант.\n\nПо инерции мутант долетает прямо до вашего бывалого такси, все еще не прекращая беспорядочно стрелять, но немного промахивается мимо капота и падает вниз.\n\nК сожалению один из зарядов таки попадает в корпус вашего краденого автомобиля и тот тут же начинает таять, будто вынесенная на пляж большая упаковка «Эскимо». Не успеваете вы предпринять хоть что-нибудь либо обратиться за помощью к притихшему от некончающейся мигрени Самуиру, как машина начинает стремительно падать.\n\nВы было решили, что волноваться особо не стоит и установленная система «антипадение» будет аккуратно обращаться с вашим бренным телом. Не тут то было! Похоже, она работала от волевого решения убитого вашей стремительной ездой ментального оператора.\n\nВас опять выручают левитирующие бутсы и вы летите еще пол квартала, медленно снижаясь к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Тропинка, ведущая куда-то на юго-восток, не долго позволила вам наслаждаться травкой, свежим (ха, а какая гарь проникнет под защитные купола сквериков?) воздухом и, подозрительно смахивающими на искусственные,\n\nдеревцами. Вы прошли скверик и дошли до городской стены, здесь заканчивалась какая-то длинная улица и было только парочка печей мусорозжигателей. Да, планетка-то отсталая, на других - бросишь в урну мешок мусора, получишь конфетку, из этого мусора сделанную, но по вкусовым качествам ничуть не хуже или какой сервиз кхитайский, если мусор конечно позволит...\n\nЧерез стену не перемахнуть, она строилась на века, надежно защищая и от муссонов и от набегов воинствующих маркхедов, которых неизменно уничтожали (они пока так и не вышли из стадии варварства), но и оставить их безрезультатные набеги без внимания тоже было нельзя, после того как они изуродовали двоих богатых туристов, пытавшихся их сфотографировать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Вернетесь в сквер"/>
				<Option Goto="187" Text="пойдете по улице в северном направлении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Вас засасывает в лабиринтовый узор сверкающей паутины бурлящей энергии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Фантазии планировщиков этого квартала не было предела - перед вами странное здание, напоминающее какую-то шахматную фигуру (увы, для Пича это был темный лес). Еще оно чем-то смахивало на башню, вроде бы похожие встречались, когда Вы въезжали в город. Башня раскрашена странно - половина ее была белой, вторая половина - черной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Войдете внутрь"/>
				<Option Goto="217" Text="Пойдете в северо-западном направлении"/>
				<Option Goto="252" Text="юго-западном"/>
				<Option Goto="34" Text="западном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Появляетесь вы на свежем воздухе у живописного пруда. Застыв в изумлении, вы наблюдаете за трехметровой белой птичкой, отбирающей соей длинной изогнутой шеей буханку хлеба из рук рыдающего мальчика.\n\n- Пнаехало, - пихает вас сзади мутант с внушительным пузом, выходя из партатора.\n\nВы осматриваете окружающие здания, сверяясь с предусмотрительно прихваченной картой. На водах пруда качались столики-поплавки и был расположен ресторан «Не замочи ног», он был отмечен на карте и это не могло не радовать. Все еще держа перед собой раскрытый план города, глотая слюну, вы идете по мостовой мимо ряда деревянных лавочек, занятых влюбленными, безуспешно маскирующимися под местных жителей туристами, играющими на домбрах подростками, да и другими, присевшими отдохнуть жителями города. За стеклянной оградой парил длинный трамвай, рекламируя сигареты «Машенька». Вагоновожатая в красном галстуке омерзительно сигналит вам,\n\nвидимо вы ей приглянулись, однако плотские утехи лучше оставить до прибытия в часть...\n\nНа карте значился музей покушений на Дезоксириба и ярмарка-распродажа новых моделей электрических стульев, а прямо за ними уже должен быть Салон. Вы у цели! Затем вы минуете митинг в поддержку противников отмены прав у сторонников противников отмены прав у сторонников противников. Нужно сказать и противники отмены прав и сторонники противников давно запутались, кто за кого радеет. Несколько полицейских с грустными лицами также были недовольны сегодняшней работенке. Но вас бы они схватили за милую душу!\n\nВы сворачиваете в переулок.\n\nВпереди показалось здание Салона Татуировки. Стараясь не показать своего возбуждения, вы идете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Перед вами два туннеля разделенных ничемнепробиваемой перегородкой. Даже интегральный пулемет мутанта тут не справится!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Один туннель ведет на северо-запад"/>
				<Option Goto="88" Text="Второй туннель ведет на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Робот не зря как заправский стрелок призы получал. Бил с улыбкой, не целясь, на вскидку и влет, а кругом говорили: «Вот роботу-то везет!». Но это было не везение, а с самой сборки оттачиваемое мастерство настоящего профессионала.\n\nНет, чтобы столкнуться с роботом пылесосом или окопокапателем - таких часто переоборудовали для дежурства и патрулирования улиц. Удача тут вас по-крупному подвела. Робот был точен, как никогда.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Из центра палочки вырывается тоненький луч и преследователь пропадает с ваших глаз. Что с ним произошло, остается только догадываться.\n\nНесколько минут в кабине царит тишина.\n\n- А знаешь, тут под дорогой большая залежь алмазов, - сообщаете вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Неожиданно в кабину пополз рулон - вы зацепили клавишу выводу личного гороскопа. Мельком оторвавшись от дороги и взглянув на него, вы видите, что сегодня вы потеряете некоторую сумму денег и, чтобы этого не произошло, лучше потратить их с пользой, отправившись отдыхать на морской берег.\n\nКак всегда - прямо в точку!\n\nПреследователь закладывает крутой вираж, почуяв кровь. Он готов для новой атаки. Вот только ему мешает то, что вы сворачиваете.\n\nКуда же?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="179" Text="На северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вас перебивает писклявый голос из-под ног.\n\n— Рыцарь желает почистить обувь?\n\nС вами разговаривала щетка... Конечно же это был просто автомат для чистки обуви. Запихнув в щель несколько крупных купюр, вы приготовились к тому, что ваши сапоги будет представлять после этого однородную черную массу. Ваша щедрость, конечно же была направлена на то, чтобы произвести впечатление на вашу спутницу, которая сейчас занята тем, что вертит колесико на встроенном возле нее радио, ища что-нибудь интересное для себя. Оставив это занятие, она, скорее автоматически, разворачивает лежащую возле нее газету.\n\n— А эти червибурги с планеты Мишлем чертовски вкусны, вы не находите?, -наконец решаетесь вы на разговор.\n\nХотя вы и не угадали с началом, но сделав еще несколько попыток, наконец находите хоть что-то, чем вы смогли заинтересовать надменную даму. Оказывается, она обожает истории о далеком космосе и рассказы о подвигах бравых солдат. Эти истории ее просто возбуждают.\n\nУдается выяснить, что она потомственная боярыня, зовут ее Перислава и живет она здесь уже несколько лет, с трудом получив разрешение местных властей. Их семья искала в Галактике города с древней архитектурой, которыми как раз изобиловала эта планета. О себе же вы сообщаете, что путешествуете в рамках адреналин-тура по планетам, ведущим войны. Вы также робко интересуетесь и о тюрьмах, но спутница лишь вспоминает лексическое значение этого слова. Тем более она на планете недавно.\n\nВы выходите на одной остановке, и Перислава даже сообщает частоту своей рации.\n\n— Передавай сообщения, пока будешь в городе. А если за городом, то лучше бери по-мощнее, хотя бы «Зеппелин»...\n\nРешив не ввязывать в ваши проблемы посторонних, вы расстаетесь у двух пневмоэскалторов ведущих на разные уровни. Труба всасывает вас, подбрасывая высоко вверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>— Шалом, дорогой путник, - растягивая гласные, проговорил настоятель. Чем тебе может помочь могучий воин Зорро, тем он тебе, будь уверен, поможет!\n\n— Я вообще-то думал, что это храм бога Зороастра, - не нашли вы сказать ничего лучшего.\n\n— Не путай пантеоны богов, путник. Зороастр - официальный бог на планете ЧГК и колонии на астероидах, образованные переселенцами с этой планеты, уничтоженной взрывом мегатонного мозга, обычно исповедуют Зороастризм. Мы совсем другая церковь - освободительского толка и уважаем все течения. Ближе нам конечно Робингуддизм, хотя эта лишь ветка Зорроастризма, возникшая лет пятьсот назад, - настоятель делает жест рукой, изображая выпад импровизированной шпагой.\n\nЯ благословляю тебя на дальнейший путь. Можешь молиться нашему Богу.\n\nЗавидев, как оживился автомат для сбора пожертвований, вы предполагаете, что молиться - тоже не бесплатное удовольствие и решаете выйти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Собака упрямо тянет к мясорубке, тогда как рядом располагается пневмолифт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Осмотрите странную мясорубку"/>
				<Option Goto="238" Text="продолжите подъем на пневмолифте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы вышли уже на полную народа улицу города. Похоже на ваш экстравагантный наряд здесь никто не обращал внимания. Хотя иногда вы и ловили на себе недоверчивые взгляды мутантов - но это скорее было вызвано их неприязнью к людям, а не критической оценкой вашего гардероба.\n\nГород был построен в давно забытом и похороненном в энциклопедиях стиле рококо. Хотя на ваш непредвзятый вкус - это вполне прилично смотрелось. Много роскошных соборов встречалось по обеим сторонам дороги, величественные башни, возвышающиеся, словно фаллические символы заставляли постоянно смотреть вверх, любуясь воскрешенной местными зодчими древней архитектурой.\n\nОчевидно, генерала упрятали в самую непреступную тюрьму планету, по сравнению с которой та, из которой вам удалось бежать - просто санаторий. Необходимо как можно скорее получить информацию обо всех тюрьмах, после чего выстраивать предположительный план спасения. Либо же придется оповестить командование о вашей рекогносцировке и сообщить место, где может находиться Перекатикосмос.\n\nУвернувшись от летящей навстречу ванны, где огромнейший черный мутант принимал душ, вы видите, что часть толпы спускается под землю, предположительно в метро. На других планетах - это достаточно удобный вид транспорта, хотя и запрещенный на Земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="последуете в метро"/>
				<Option Goto="239" Text="продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Еще один перекресток.\n\nТри пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="220" Text="На север"/>
				<Option Goto="84" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Вы добегаете до очередного поворота и становитесь свидетелями чудовищной пробки, напоминающей выращенную в воздухе, как в древних сказках, волшебную стену. Только стена при этом жила, по чуть-чуть продвигалась вперед, в окнах мелькали нервные водители, раскуривающие кальян.\n\nВ затор попали водители нескольких от земли ярусов, они негодующе сигналили. В выигрышной ситуации оказались только водители самого верхнего от земли потока они удовлетворенно перемахивали через крыши авто, сопровождая зачастую эту процедуру странным жестом - все пальцы рук попарно сближались друг с другом и при этом растопыривались. Четность все же доминировала в развитии количества пальцев и одного лишнего пальца ни у кого не оказывалось. (Пич всегда старался запомнить подобные жесты, они зачастую пригождались в дальнейшем, тем более вызывающие такую злобу на лицах застрявших в пробке).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Из поворота выплывают новые автомашины и тут же надолго увязнув в пробке, становятся подпитывающей ее составляющей. Последуете в подворотню на юг"/>
				<Option Goto="206" Text="пойдете на запад"/>
				<Option Goto="194" Text="на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вы летите мимо городской стены - дальше лежит пустыня. Это окраина города и здесь некому будет отвести от вас карающую длань закона!\n\nУлица тянется вдоль стены и дальше, но слишком долго лететь по прямой опасно.\n\nТем не менее у вас есть два варианта:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="полететь вперед по направлению на север"/>
				<Option Goto="129" Text="свернуть в северо-восточном направлении"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Вы показываете клубную карточку, но робот только смеется, запустив в вас пазлом. Нужно быть членом «YOUNG PETRICK’S СЕИБа» и иметь и разряд по шахматам!\n\nЕсли вы имеете и то и то, суммируйте числа, которые нужно было добавлять к параграфам. Вернитесь на 2 и добавьте получившееся число к этому номеру.\n\n— Еще раз для тупого, - всхлипывает робот, не прекращая смеяться. -Сплюсуй сумму цифирь, которые тебе нужно было добавлять. Сделал это? Чудно. Вернись на второй параграф и добавь это к двойке! Смотри искомый параграф. Что может быть проще?</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Возвращение назад оказалось очень поспешным решением. Из бокового прохода появляется мутант, сжимающий в руках плазмомет. Хохоча, он стреляет, и вдруг вы с ужасом понимаете - он всегда смеется, когда УБИВАЕТ.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Можно ли, набрав полную скорость, неожиданно повернуть на девяносто градусов на старой развалюхе-такси? Теперь вы знаете ответ на этот вопрос - вполне!\n\nПуть на юго-запад пролегает мимо дворца из бумаги, возле него толпятся зеваки. Направление на восток ничем вообще не примечательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Сворачиваете на юго-запад"/>
				<Option Goto="145" Text="летите на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Внутри сильно воняет навозом. На ваш удивленный вопрос водитель поясняет принцип работы двигателя:\n\n— Мы миниатюризируем животных: в основном гепардов, еще лошадей, бандерлогов и нарвалов. они бегут или плывут в КК-колесе и за счет вырабатываемой ими энергии мы движемся. Я предпочитаю лошадей.\n\nА вон, кстати, и ферма по их выращиванию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Мутант неожиданно сворачивает. Но видимо не оттого, что устал от погони, а чтобы облететь вас только одному ему известным коротким маршрутом.\n\nЕсли не угадаете куда свернуть, можете поплатиться жизнью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="На запад"/>
				<Option Goto="28" Text="на северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Улица, по которой вы идете, не пользуется большой популярностью у пешеходов. Пока вы не встретили вообще больше никого, кроме испугавшейся вас женщины. То ли отсутствие пешеходов, то ли ваш внешний вид служат причиной того, что от основного потока несущегося на полном ходу автомашин отделяется чье-то похожее на пирогу летающее транспортное средство. Оно зависает возле разрешающего остановку знака у обочины, на котором была изображена девушка, расстегивающая юбку.\n\nНа землю спрыгивает усатый дядька.\n\n— Не бойся, - начинает он с заметным акцентом. - Меня зовут Попов.\n\n— Сочувствую...\n\nДа нет, я француз - ПопОв!, - продолжал дядька, щелчком сбивая севшее на блестящую обшивку «пирги» насекомое.\n\n— Легко прослушать полицейскую частоту, да легко. Ты - Пич Квачо, не так ли?\n\nПриходится утвердительно кивать, тем более что-то подсказывает вам, что человек не сулит вам опасности. А тем временем Попов уже залезает на водительское сидение, жестом приглашая вас занять место сзади.\n\nВы чувствуете, что должны сесть и послушно следуете приказу странного человека.\n\n— Мы прослушали полицейскую частоту. Район оцеплен, там дальше по дороге один из блок-постов. Так что держись нас. Мы из подполья изобретателей телевиденья, развитие которого на этой планете сдерживают радио-короли и радиомагнаты. Сейчас доставим тебя в наш «андеграундный рай» - единственное место, куда не добрались жандармы Дезоксириба - он негодуя бьет двумя раскрытыми ладонями по борту «пироги» - там ты некоторое время будешь в безопасности. Потом решим, или ты решишь, что делать дальше.\n\nОколо получаса полета и машина останавливается возле Салона татуировки для роботов. Вы выпрыгиваете со своего сидения на мостовую и вместе со спутником забегаете в здание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Еще почти весь день уходит на движение в противоположную сторону. Вы испытываете на себе все прелести дня, проведенного на жаре, причем лишь несколько раз приложившись к фляжке. Даже камни здесь попадались реже, рассыпаясь под воздействием стихий, что уж говорить о вас и ваших спутниках? Естественно все вы, и даже всегда несколько высокомерно держащийся Попов, представляли сейчас не самое привлекательное зрелище.\n\nНа исходе дня машина замирает на краю огромной, теряющейся глубоко внизу, пропасти. Один из ваших спутников, которого тоже зацепил жировик, с отвращением сплевывает вниз. РЭС, теперь ужа самая взаправдашняя виднелась на другом конце, но попасть к ней пока не представлялось возможным.\n\nПопов предлагает использовать тягу машины, чтобы медленно спуститься на дно, а потом подняться у противоположной стены. Дело в том, что мощности уже не хватит на полет через обрыв, да и вполне может не хватить даже на более безопасный, с точки зрения экономии энергии вариант. Но, что остается делать?\n\nХотя у вас есть более безопасная версия. Можно просто осмотреть ущелье немного в сторону и поискать мосты или естественные переходы. Тем более вы ничего не теряете, кроме времени. К тому же ваша идея о направлении движения была правильной, нежели скоропалительное решение изобретателя телевидения.\n\nОднако Попов против такого варианта, утверждая, что внедорожнику жить осталось в лучшем случае пару часов. А если отряд потеряет машину, то заодно и шансы на успех.\n\nВ итоге, вы решаете проголосовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Если все же решите поддержать Попова"/>
				<Option Goto="229" Text="Если будете отстаивать свое решение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Попав в воздушную яму, работник полиции О-грина падает в машине, потеряв лассо. Но сами поплатились - вновь заработал интегральный пулемет, уничтожая все на своем пути. И еще неизвестно, что хуже...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Спасет ли вас северо-запад"/>
				<Option Goto="172" Text="северо-восток теперь уже неизвестно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Забежав за угол, вы оказываетесь на перекрестке. Роскошное убранство зданий как-то не радует уже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Продолжите бежать на запад"/>
				<Option Goto="89" Text="север"/>
				<Option Goto="191" Text="восток"/>
				<Option Goto="249" Text="попытаете счастья вернувшись на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Как только чудом выисканный на межгалактической барахолке трап оказывается внутри корабля, у вас есть немного свободного времени, чтобы поговорить. Тейнтер, успокаивающий Дядьку, исчезает, осматривать корабль и вы с Мишко остаетесь наедине.\n\nКиллкин создал в своем корабле уютный, немного прохладный для вас микроклимат, посадил декоративные деревья, в покрытом тиной и ряской прудике мерзопакостно крякали утки. Впрочем, у хозяйственного родственника медведей никогда не было ничего лишнего - утки вполне могли сыграть роль вечернего жаркого.\n\nМишко роется в холодильнике, напоминающем дупло, закрывающееся крышкой, и извлекает оттуда алюминиевую баночку с мошками - своим излюбленным лакомством. Глотнув, он обращается к вам своим странным, типично медвежачьим, голосом.\n\n— Вот, как только узнал, что крейсер исчез, я отправился прочесывать близлежащий квадрат космоса. Уж и не спрашивай, какие приключения выпали на меня, чтобы отыскать эту планету и этот треклятый спутник! Ты, Пич, с каждым годом становишься все более предсказуемым - стареешь. Никто бы не додумался штурмовать спутник на корабле-мяче, который давно на ладан дышит, - Мишко отхлебнул еще.\n\nИз рубки выбирается личный робот вашего напарника - двухголовый автомат с множеством манипуляторов, сочетающий в себе функции боцмана, сигнальщика, рулевого и даже изредка берущего на себя обязанности командира корабля. На нем была настоящая матросская форма: черные брюки с острой складкой, бушлат с золотыми пуговицами, под ним - темно-синяя фланелевка с разрезом на груди, синий форменный воротник с тремя белыми полосками по краям, полосатая бело-синяя тельняшка - «космическая душа». Пояс робота был украшен широким кожаным ремнем с сияющей бляхой, на которой был изображен тянущий планету якорь, а главное - голову механизма украшала бескозырка с летящими по ветру ленточками. Робот рапортует, падая ниц перед Киллкиным:\n\n— Товарищ командир, корабль к бою и походу приготовлен!!\n\nВы входите в рубку - главный командный пункт корабля. Мишко занимает место у штурвала, находящегося в центре. Рядом со штурвалом на секторе с делениями плясала стрелка, которая показывала, в каком положении находился руль за кормой судна. Сейчас стрелка была расположена по середине. Прямо перед штурвалом светилась круглая катушка компаса, на которой было указано не только направление на стороны света, но и более мелкие «подробности» - градусы и минуты. Киллкин снимает с пояса полуметровый машинный телеграф с\n\nдистанционным управлением и со всей силы кричит в него на своего верного металлического слугу, увы, совершенно глухого.\n\n— Баковым на бак, ютовым на ют!!! Отдать носовой, отдать кормовой!!!\n\nКак мы уже сказали, Киллкин был романтиком в душе, с детства зачитываясь книгами о пиратах. Многие ранее необходимые операции выполнял бортовой компьютер, но ваш напарник всегда следовал традициям.\n\nКиллкин перевел рукоятку машинных телеграфов на «полный вверх». Корабль вздрагивает и, постепенно набирая ход, начинает подниматься. У прозрачной верхушки маяка Киллкин наконец орет в сторону суетящегося робота.\n\n— Отдать якоря!\n\n— Якорь отдан, - сообщает спустя миг верный спутник медведя.\n\nДальше говорить будут, скорее всего, корабельные пушки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>— Покажите, мне, пожалуйста, кольчатых червей...\n\nЭто конечно было слишком опрометчиво с вашей стороны. Робот притащил их в самых разных кулинарных проявлениях - жаренных, залитых соусом и майонезом, в виде салата и холодца. Пришлось совать ему огромные чаевые, только для того, чтобы он унес все это поскорее на библиотекарскую кухню.\n\nВ разделе же «кольчатые черви» и нашлась небольшая брошюрка «Червь Неуничтожимый: речь-образец ораторского искусства».\n\nСнедаемый нетерпением вы бросились к решетке, ограждающей робота-библиотекаря. Тот как раз вложил последний пазл, закончив собирать человека.\n\n— Нашел!, - победно заявили вы, сдержавшись, чтобы не съязвить по-поводу ума роботов-фасовщиков книг. - Я хочу взять эту книгу!\n\nНо, выяснив, что вы не с этой планеты, робот удрученно сообщает вам, что в настоящий момент это не представляется возможным. Книги выдаются только тем, кто имеет читательский абонемент. Да и банально запомнить речь не удастся - вся книга была написана какими-то крестиками и ноликами - видимо на машинном наречии этой планеты.\n\n— А читательский абонемент выдаем мы только тем, кто имеет разряд по шахматам и числится в YOUNG PETRICK’S СЕИБе. То есть играет в две наиболее распространенные на планете игры, является полноценным членом общества, -продолжал вещать робот, медленно разбирая сложенную фигурку человека.\n\nОпять облом.\n\nВычтите 88 из номера параграфа, если когда-нибудь окажетесь в YOUNG PETRICK'S СЕИБе и будет вам счастье.\n\nОстается только выходить из библиотеки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Мутант устав стрелять из косого пулемета, достает свой пистолетик на солнечных аккумуляторах и принимается обстреливать вас этим более точным, но куда менее убойным оружием. Поцарапав вашу обшивку, он еще больше злиться, опять хватаясь за пулемет.\n\nТем временем появляется перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Сворачиваете на северо-запад"/>
				<Option Goto="159" Text="летите на север"/>
				<Option Goto="94" Text="поворачиваете на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>- Не знаю, сколько времени понадобиться, чтобы ее починить. Может быть, несколько часов или дней... Сейчас они не смогут полноценно принимать сигнал в этой области планеты..., - говорил Попов, еще не отдышавшись от усиленной работы.\n\nТаким вы его навсегда и запомнили - с винтовкой в руках, у потрескивающего пульта.\n\nЗапомнили, потому что открылась смеходверь за его спиной, и еще смеющийся мутант в прозрачном шлеме и гимнастерке насквозь простреливает смелого телетехника зарядом из двуручного плазмомета.\n\nВы бросаетесь вверх по лестнице, спасшись от смерти только благодаря тому, что у мутанта от смеха дрожит плазмомет и он мажет, проделывая возле вас здоровенные оплавленные дыры. Ответить ему вы не можете - и винтовка и тластер остались внизу у погибшего предводителя отряда.\n\nСоскочив с последнего пролета, вы оказываетесь на площадке, дальше которой уже не подняться. Судорожно вы вчитываетесь в висящие тут таблички «План эвакуации в случае наводнения», «План эвакуации в случае землетрясения», «План эвакуации в случае мора и утопии». Все не то.\n\n«План эвакуации в случае самой крайней ситуации».\n\nОно!\n\nСнизу вы слышите, как мутант, закончив стрельбу, вприпрыжку поднимается за вами, стуча для острастки рукоятью плазмомета по металлическим перилам. И, похоже, он был не один. Как на детском утреннике, вы различаете слившийся в унисон смех, входящих в предназначенную для техников полость антенны, десятков мутантов.\n\n«Для того чтобы выбраться из генератора радиоволн, вскройте пломбу аптечки и примите легкие наркотики для снижения стрессовой ситуации. Примечание - препараты не вызывают зависимости. Примечание номер два -если вы робот, читайте пункт 8. Затем активируйте партатор в центре технической площадки, надавив ногой на находящуюся там кнопку.».\n\nУпрашивать, включив программу упрашивания, табличке не пришлось. Вы кинулись к середине небольшого пространства на пути в небытие, надавив на кнопку. Из этого получился интересный эффект - вас окутало поблескивающими, похожими на электрические, сполохами, только совсем не причиняющими боли.\n\nА в голове зазвучал до безобразия нудный голос, явно произносящий эту фразу не меньше 120 раз в минуту.\n\n- Производится партация из радиоэлектростанции, партатора №7 в Центр экстренной психологической помощи пострадавшим, паратор № 13678.\n\nВы выходите уже...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Собор остается позади, вы же бредете вперед по пустынной улочке, даже машин здесь почти не было. Единственными встреченными вами живыми существами оказываются компания бритых мутантов, сидящая на ступенях перед памятником одного из своих собратьев - безобразного монстра в длинном плаще и кепке. Подростки слушают большую радиолу и пьют из прозрачных стеклянных пирамидок некий местный спиртной напиток.\n\nВидно через глаза в голове зубра великолепно. Антихомы в самом своем естественном проявлении...\n\nОдин из них таращится на идущее рядом с ними чудовище. Хотелось бы верить, но ведь может принять и за обольстительную самку и открыть период спаривания. Самое смешное, что, похоже, в вас так и не распознали человека! Правда, интересоваться своим сходством с коренными жителями и тем более просить найти «десять отличий» у вас особого желания не было. Да уж, больше вы этот трюк ни за что повторять бы не стали.\n\nНикак не показав своего волнения, вы сворачиваете на соседнюю улочку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Водитель, смеясь, опровергает ваши догадки - эти автоматы на заправках настолько тупые, что в них так и не смогли вложить эту функцию. Вы и дальше весело болтаете, узнав множество полезных мелочей: эта планета называется О-грин, население около 20 миллиардов, львиную долю которых составляют мутанты. Кроме них в городах много людей и, конечно же, роботов, без которых не обходится ни одна из планет Галактики.\n\nА вот уже вскоре появились и зеленые шлемы грозных кондукторов, вооруженных вибронагайками. Вот и все, приехали. - думаете вы. Однако обладатель мурега уже вылезает здороваться (ударами ног) с доброй половиной постовых. Видно это его излюбленная трасса и на вас почти никто не обращает внимания.\n\nПочти. Среди апостолов всегда обнаружится Иуда, среди полицейских взяточников - честный полицейский.\n\nРаскидав погрязших в грехах товарищей, молоденький парнишка, едва прикрытый легонькой броней серии «Ангел» грудью, взмахивая нагайкой, устремляется к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы мчитесь на полной скорости, сшибая придорожные буи. Навстречу вылетает здоровенная машина, в которой сидят, по меньшей мере, пять мутантов, покрытые густой шерстью. Они поочередно трут эбонитовой палочкой об свой волосяной покров, затем прилаживают ее к круглому трансформатору - только благодаря этому машина двигается дальше. Да, чего не придумают в век экономии энергии!\n\nВы подныриваете под машину, оказавшись в самом нижнем потоке. Самуиру это не понравится - ну а вам то что? А сверху машина с мутантами задевает за полицейский автомобиль и тот крутится, как волчок, пытаясь вернуться в первоначальное положение. Когда это происходит, полицейский со злости стреляет вдогонку мутантам из интегрального пулемета, совершенно случайно уничтожив всех пятерых. Заодно он и показывает вам, что в длительных церемониях участвовать, не намерен - он будет сеять только смерть!\n\nПравда, пока мутант отвлекался, вы значительно обогнали его, выскользнув из зоны действия интегрального пулемета.\n\nДальше вы можете:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="свернуть в северо-западном"/>
				<Option Goto="62" Text="восточном направлении"/>
				<Option Goto="183" Text="Но тогда придется снижать скорость. Если увеличите скорость до максимального максимума и полетите прямо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Когда вы вбегаете в залу, то на соседней доске от той, где должен играть Рийойййи только что злорадствующий безухий мутант передвигает фигуру. Как вовремя! Какой точный расчет!\n\nРийойййи прыгает на свое место, деморализовав уверенного в легкой победе противника не только своим появлением, но и чудовищным запахом перегара. Старик-тренер воздевает руки к небу.\n\n— Хвала Зорро! Великому и дарующему справедливость угнетенным!\n\nЯ не знаю чем тебя отблагодарить, неведомый незнакомец. Денег вижу у тебя не счесть. А как насчет разряда по шахматам? Все уважаемые граждане города имеют разряд. Без него даже булочку хлеба иной раз не купишь.\n\nВам приходится признать, что разряда по шахматам у вас действительно нет и булочки как-то не приходилось покупать.\n\n— Нет ничего проще, - сияет престарелый тренер, извлекая из внутреннего кармана портупеи ламинированную бумажку, разделенную белыми и черными квадратиками. - В наш век все продается и покупается. Теперь у тебя первый разряд - требуй чашечку кофе в подарок, если купишь две! Если еще чего понадобиться ты заглядывай. А если придется воспользоваться неожиданно открывшейся вам «спецвозможностью», прибавьте 38 к номеру параграфа на котором будете.\n\nПоложив подарок в карман, вы спускаетесь вниз...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>От центральной улицы отходит небольшая дорожка для велосипедистов. Да вам сейчас не до церемоний!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="По велосипедной дорожке"/>
				<Option Goto="139" Text="По центральной улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Около часа требуется Ъйёъму, чтобы доехать до гористых скал, где трейлер останавливают, чтобы досмотреть. На удивление слышно из ящика великолепно.\n\n— Друг Горацио, шипит какая-то тварь, семеня ножками вдоль ящиков, - а не рвануть ли нам к Соленому Озеру?\n\nРаздается шипение, видимо означающее согласие.\n\nЧерез минуту процедура досмотра закончилась, и двигатель вновь заработал. Вскоре можно будет выбраться из вашего убежища. Но мотор снова глохнет...\n\nСлышится судорожное дыхание догоняющего машину патрульного.\n\n— Извините, но при более тщательном анализе одной из проб, выявлено наличие небоскребского долгоносика. Это карантинный объект и мы вынуждены немедленно протравить всю вашу партию №О!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Выскочите из коробки и броситесь на свежий воздух"/>
				<Option Goto="105" Text="Или будете сидеть и ждать, ведь патрульные наверняка вооружены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы-то умирать сейчас совершенно не собирались, пусть венки символизируют скорое отправление в мир иной вашего преследователя, нежели вас. Действительно пусть!\n\nСойдясь с собой на таком варианте развития событий, вы долетели до нового разветвления проезжей и пролетной части. Улица дальше не продолжается, она разделяется на две.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Северо-западная улица"/>
				<Option Goto="172" Text="Северо-восточная"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>К сожалению, на этот раз вы мешкаете на повороте, и мутант отыгрывает несколько метров. Его противное тело нависает над пулеметом, готовясь к началу новой атаки.\n\nВас опять спасает только перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="На юг"/>
				<Option Goto="242" Text="На северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Вы подлетаете под одну из опор моста, переводя дух после встречи с лесовозом. Еще один... Лесовоз???\n\nПоворот!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="На север"/>
				<Option Goto="247" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Брэндискок - приземистый толстяк, допив уже вторую бочку эля, направляется в клозет.\n\nВы несетесь к его трейлеру, быстро открываете дверь. и тут только до вас доходит смысл надписи «Гусеница гейсона. Не опасна только в стадии имаго».\n\nРовно через секунду страшный удар отбрасывает вас на несколько метров. Из приоткрытой створки начинают высовываться ложноножки в крапинку. Только чудом, преодолев натиск многотонной туши, удается затолкать внутрь трейлера ложноножки, а дверь защелкнуть на крючок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Улица явно оживленная по меркам этого города, а это вам на руку. Вас не только сложнее заметить, но и стрелять опасно, зацепишь какого-нибудь зеваку или просто прохожего - потом хлопот не оберешься, да и легко вообще без премии остаться - зря что ли целый день за преступником бегал?\n\nПо эту сторону улицу располагался ряд фамильных склепов, переоборудованных в серию мелков магазинчиков и закусочных. С противоположной стороны улицы находился величественный собор какой-то матери. Чего только не придумывали, как ни рисковали туристы, что бы увидеть его - ведь ни одна турфирма не продавала путевок на планету О-грин. Нет - но парочка стариков в шортах и майках «Я облетел всю галактику, и долетел бы до края, но вспомнил, что не покормил своего попугая и вернулся» здесь все же была. Похоже американцы.\n\nОт улицы отделяется еще одна, уходящая куда-то в северо-восточном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Последуете по ней"/>
				<Option Goto="89" Text="Пойдете по направлению на юг"/>
				<Option Goto="102" Text="север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Мутанта какое-то время не было видно и вы уже начинаете подозревать, что он и не появится. Как неожиданно он вновь возникает под вами, перепутав как обычно потоки.\n\nУлица заканчивается перекрестком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="На северо-восток"/>
				<Option Goto="157" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Возможно, поворот на север был одной из ваших роковых ошибок! Машина оказалась в узкой извилистой улочке, еще в древности мощеной камнями. Потоки движущегося автотранспорта здесь были разделены всего на три, и только провидение позаботилось о том, что вы оказываетесь во втором, а мутант прямо над вами. Вновь шипя в бессильной злобе, преследователь харкает оранжевым сгустком вниз, дико тряся, наверняка закрепленный стационарно, пулемет...\n\nУлица поворачивает в северо-восточном направлении и вам удается немного оторваться, благодаря небольшой разнице в трафиках потоков.\n\nХотя вы вылетели на перекресток лишь на несколько секунд ранее, скорее всего именно это и спасло вам жизнь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Лавируя между машинами и несущимися на вас пьяными водителями (странным образом это почти всегда были роботы), вы долетаете до нового перекрестка дорог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Северо-запад"/>
				<Option Goto="26" Text="Северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Что-то попадает в вашу машину сзади...\n\nИ в следующую секунду автомобиль теряет управление и врезается в строящиеся возле дороги щиты, для защиты койотов от высокочастотных шумов города, влияющих на их репродуктивную систему.\n\nСледователь Малевич, держал черный ящик машины, приготовившись прослушать последние реплики незадачливых пассажиров. Он писал диссертацию о наборе заключительных в жизни ругательств. Для того чтобы закончить вариационный ряд не хватало последнего образца. Малевич запустил пленку на воспроизведение.\n\n- Что за..., - раздалось из динамиков.\n\nУлыбка заиграла у следователя на лице - он получит свою степень.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы пролетаете возле городской стены, где установлено новое изобретение для водителей и все - ради экономии энергии партаторов! Приспособление напоминало длиннющую взведенную пружину, придающую машине дополнительное ускорение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Пружина мгновенно откинет вас (и послушайте, вы сэкономите немного ментальной энергии!)"/>
				<Option Goto="139" Text="Дальнейший полет вдоль древней стены (также являющейся достопримечательностью) закончится.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вы двигаетесь вперед по длиннющей улице, заполненной спешащими куда-то мутантами, людьми и роботами, а также многочисленными полукровками от узаконенных браков между ними. Мельком оглянувшись через плечо, вы замечаете, что за вами никто не гонится... Странно, но возможно эти двое появятся из-за очередного поворота.\n\nОчередной поворот.\n\nНикого.\n\nЛишь четыре пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="на юг"/>
				<Option Goto="83" Text="север"/>
				<Option Goto="173" Text="восток"/>
				<Option Goto="151" Text="запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Представший перед вами участок трассы имел у водителей шутливое название «тараканьи усы». И действительно, чем-то две открывшиеся перед вами дороги напоминали усы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Ус, уходящий на юго-запад"/>
				<Option Goto="123" Text="Ус, уводящий на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Изображая подростка, катающегося на роликах, вы снижаетесь к самой земле.\n\nГород был сплошным нагромождением зданий, с замысловатыми орнаментами, будто при постройке каждого следующего строители ставили непременной целью переплюнуть все предыдущие. Здесь соседствовали соборы и небольшие семейные капеллы, роскошные отели с величественными башнями, расписанные сверху донизу, и только вездесущие Макдоналдсы, добравшиеся даже сюда в находящуюся на военном положении планету, портили картину.\n\nОднако ошибочное вначале впечатление от воображаемого скачка в прошлое, быстро пропадает. Никакие блага цивилизации на первый взгляд не были тут в диковинку. Хоть и на планете царил махровый тоталитаризм, многие попадающиеся мутанты уже вовсю разговаривали со своими умершими родственниками, пользуясь преимуществами недавно открытой могильной связи. Большинство машин двигалось над землей на нескольких высотах, благодаря чему был значительно снижен трафик. То тут то там пестрели щиты реклам, стилизованных под картины известных художников, в общем - как и на других планетах.\n\nКонечно все планетарные правительства хотели сохранить самобытную культуру и не попасть в зависимость от импорта с других планет, поэтому как могли развивали производство ввозимых аналогов продукции у себя. По этой\n\nпричине, нелегко было угадать марки машин и вспомнить похожие названия фирм.\n\nНеплохо бы обзавестись каким-нибудь средством передвижения... Вы как-то забыли, что еще был поток самый первый, у земли.\n\n- Подвезти?, - хитро подмигивает рикша, толкающий тележку рядом с вами, увидев как вы уставились вверх, на водителей.\n\nВздрогнув и старательно поправляя куртку, под которой угадывался внушительный пистолет, вы любезно отказываетесь. Десятиногий худющий мутант сверкает вам остатками гнилых зубов и уносится вперед.\n\nА вот и то, что вам нужно - лавка подержанных автомашин. Денег у вас ни драхмы, но карманы набиты бомбами, так что стоит заглянуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Струя воздуха подхватывает вас, Дядьку и Тейнтера и несет на самый верх. Но не слишком ли это просто - вывалиться из пневмолифта прямо на голову Дезоксириба, тюкнуть того по башке и, взвалив освобожденного генерала на плечи, семафорить ближайшему космическому флоту?\n\nСпохватившись такому развитию событий, воздушный поток втягивает вас в боковое ответвление, больно приложив головой о пол. Следует ли удивляться тому, что вас здесь уже подстерегали? Растерянные охранники вначале решили, что с планеты их накрывает ударный крейсер, проектировщики которого, увлекшись, даже забыли сделать выход из корабля, покрыв каждый квадратный сантиметр обшивки самыми смертоносными орудиями в галактике. Охранники долго не могли поверить, увидев корабль-мяч. Единственное, что сыграло вам на руку - не меньше половины из них умерло от хохота.\n\nВас окружило по самым скромным подсчетам около 50 мутантов, наставив все самое страшное, извлеченное из загашников диктатора, оружие. Еще несколько секунд и без лишних церемоний вас расстреляют прямо на месте.\n\nПора читать молитву? Или надеяться на припрятанную в рукаве Тейнтера даму бубен*? Ровно секунда требуется вашим значительно увеличившими производительность мыслительным процессам, чтобы осознать - Тейнтер не взял с собой ничего кроме странной дрессированной собаки и, оставшейся в наследство от неандертальцев, только слегка усовершенствованной дубины.\n\nСледующая секунда решила вашу судьбу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Даму бубен* - старшая карта в любимых играх Пича, таких как Астероид или Бескозырной Астероид.\n\nВы правильно угадали. В баре можно было получить разряд радиолюбителя любой степени. Завсегдатаям присваивали только первый разряд, но как несложно догадаться, это была третьесортная рекламная акция.\n\nВы обращаетесь к бармену-старику, который как молодчик набивает трубку понюшкой табачку. Тот ненадолго задумывается, казалось, отделившись от тела и вылетев в астрал, пообщаться с более умными, но уже покойными коллегами.\n\n- Можно. Это можно. Посмотри на стену, дружек. Ты видишь, сколько знаменитостей оставило тут свои крестики? Билли Биллибоб, Тили Тилитесто, Родр Брудерргрог - да, современное поколение и не помнит их имен! А когда-то они - именно они - делали погоду в городе. Я хочу сказать, что их передачи гремели на всю галактику! Но, можно сказать, посмотреть на их закорючки и приходит к нам большинство. И вот, я услышал, что сегодня на радиостанцию, что недалеко отсюда, прибывает тоже легендарная личность - Мустафа Рыгдр!!! Он прочитает всего-то пару строчек, но мне нужен его автограф! Ведь я уже стар и слаб. Принеси мне его автограф, и я сразу дам тебе первый радиолюбительский разряд. Только поторопись, - он вертит ручку радиолы, вызвав недовольство нескольких мутантов, слушающих матч. Выступление уже началось. У тебя совсем мало времени!\n\nЕсли попадешь на Радиостанцию, встреться там с Мустафой, для чего отними 42 от номера параграфа, на котором будешь.\n\nТоропись!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Не успев начаться, улица уже разветвляется на несколько «подулочек».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Северная"/>
				<Option Goto="134" Text="Северо-восточная"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Уткнувшись вам в плечо, мутант начинает рыдать. Вы смущенно поправляете позаимствованную голову.\n\n— Опять, Рийойййи напился! Наш лучший игрок, накануне отборочного матча, глушит в баре дедабсент! Как только до его доски дойдет ход, а она, как вы сами видите, последняя, двадцатая, то нам на этой доске засчитают техническое положение. Я не знаю, что теперь делать, силы почти равны, а меня он не слушает. Да и стар я, уже даже за доску не пускают. Слушай, может ты спасешь престиж турнира?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="47" Text="Ответите, что всегда больше уважали простые игры типа карточных и выйдите из здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Негр-водила не отстает:\n\n— Ну отдай хоть аппендикс. Тысячи мальчиков, жителей разработок Попокатипетля умирают без двух аппендиксов. Сцапают, сцапают. Впереди дорогу охраняет рота кондукторов! Сцапают или убьют, сразу, как заметят!\n\nПриходится прислушаться к голосу разума. Водитель откручивает дверь, и вы оказываетесь на заднем сидении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Да, похоже, это действительно метро.\n\nНа самом входе рупор под потолком пробасил, что вполне неплохо было бы вам приобрести подержанный пылесос с огромной скидкой. Скидка была и впрямь настолько огромной, что вы уже начали искать указанное в рекламе окошко, но, вовремя спохватившись, продолжили путь. Впереди замаячил «турникет» - какое-то существо, наряженное пестрой куклой, вооруженное станером, перед которым был подвешен мешок. В этот мешок проходящие около него бросали непонятные предметы, далее они проходили сквозь тесные металлические опоры, над которыми застыло, замершее в ехидной усмешке лезвие гильотины.\n\nПока вы благоразумно пробираетесь к окошку билетной кассы какая-то бабка предлагает сочинить для вас побасенки на заказ, утверждая, что вся ваша жизнь после этого изменится в лучшую строну. Терпеливо дождавшись своей очереди, вы с удивлением обнаруживаете живое существо за стеклом (обычно продажу билетов доверяли роботам). Это была переселенка с Франглейкхта.\n\n— Куэрой крой карой?*, - начала она.\n\n— Мне один билетик, - не поняли вы.\n\n— Одна драхма с четвертью. И предъявите удостоверение личности.\n\nЖетон, похоже, и был этим самым удостоверением, которое вы прикладываете к круглому лейблу на стекле. Одна из смятых банкнот со странным символом, состоящим из большого количества закорючек, превращается в груду мелочи и небольшой кружок с отверстием в центре. Продавщица очень недоверчиво сует вам его, рождая самые невероятные догадки какое же положение в местном обществе занимаете вы с легкой руки Вальбраса.\n\nПовторив всю процедуру прохода через «турникет» за идущим впереди вас мелким мутантом, тянущим за собой по полу колючего зверька с крылышками (пускают же таких), вы оказываетесь на платформе. Здесь опять было полно рекламы - щит изображал придурковатого подростка с примотанным к руке куском мыла. «Не уроните ваше мыло», гласил слоган, - «страховая компания «Ви акрон»...\n\nВозле проложенной в отдалении ржавой трубы собирались не самого приятного вида личности - рабочие, громилы из ночных клубов, пьяноватые подростки. Их одежда не отличалась особым вкусом, кое-кто был заляпан грязью и не удосужился даже почистить туфли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Люди по-приличнее сворачивали к боковой кассе, просачиваясь через еще одну проходную. Последуете за ними, ведь деньги позволяют вам сделать это"/>
				<Option Goto="27" Text="Но стоит ли привлекать к себе излишнее внимание, не зная даже чуть-чуть обычаев богатеев? Может стоит затеряться среди местных «пролетариев» и расспросить их об местах лишения свободы для особых пленников. Куэрой крой карой? - Ваше подданство (о-гриннский местный)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Сидящий за решеткой робот аж присвистнул от удивления:\n\n— Перворазрядник! Ненавижу таких.\n\n— Ну что ж, - продолжает он, - бери книгу, но только на несколько дней. Я вижу, ты проявил большие достижения в спорте и доверяю тебе. Книга твоя.\n\nЕсли вам придется воспользоваться книгой, прибавьте 19 к тому номеру параграфа, на котором будете.\n\nВы выходите...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>До самого утра вы летите вперед на максимально возможной после повреждения внедорожника скорости. Ночью в пустыне температура снизилась практически до нуля и вы мало того, что продрогли, так и подхватили насморк. Как только стало светать, вы сняли с глаз ненужную больше повязку и все оставшееся время использовали ее в качестве носового платка.\n\nМежду оставшимися четырьмя спутниками царило гробовое молчанье. Вы не знали имен погибших, не знали даже, были ли они изобретателями или просто добровольцами. Но вы всегда будете помнить их, как, уверены, и будущие\n\nпоколения о-гринцев. Правда в том единственном случае, если операция завершиться успешно, а в этом вы стали сомневаться все больше и больше.\n\nКогда более или менее рассвело и температура стала стремительно подыматься, обнаружился и еще один неприятный сюрприз - вся ваша рука была в крови. Странно, но рана не давала о себе знать ночью, а теперь стала кровоточить. Приходится жертвовать бывшим прибором ночного видения и недолго носовым платком, чтобы худо-бедно перевязать рану.\n\nРаскаленное марево стало медленно заполнять горизонт, ветер превратился в жгущий хлыст, а местное Солнце вновь принялось отрабатывать хлеб свой насущный, медленно выжигая прячущуюся в пустыне живность. Попов, не проронивший в последние несколько часов ни слова, неожиданно оживился и показал вперед. Там на горизонте высилась огромная, нацеленная в небо антенна, окруженная небольшими вспомогательными постройками.\n\n— Мы у цели! - радостно сообщает гениальный изобретатель.\n\nМашина медленно стала приближаться к долгожданному сооружению</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вооружившись резиновыми перчатками, вы углубленно изучили разделы «Вступительные речи», «Выдающиеся правители», «Правители не мутанты» и даже «100 самых смелых высказываний роботов».\n\nНичего. Ни в одном разделе ни малейшей ссылки на речь компьютера. Вскользь упоминалось, что около 250 лет на заре зарождения государственности правил механизм Пензиум-3. И все.\n\nОтбросив перчатки в урну, вы стучите по решетке, защищающей робота-библиотекаря. Отрывая взгляд от толстого тома и, сдвинув очки на лоб, он раздраженно бросает:\n\n— Да?\n\nВы поясняете суть проблемы, иногда для пущей убедительности ударяя по решетке ладонью.\n\n— Нет ничего проще. Оставьте заказ и в течение месяца мы подыщем вам подходящую литературу. Спасибо за обращение, - водрузив очки назад, он склонился над книгой.\n\n— Это что у вас за шуточки тоталитар...\n\n— Но-но-но, - зашипел робот. Или вам дать Уголовный Котекс?\n\n— Нет, спасибо. Но мне нужно срочно!\n\n— Ничем не могу помочь. Обратитесь в Литературную кофейную. Там сидят свядомыя люди, могут посоветовать. Но я ничего не обещаю!\n\nРазговаривать с роботом было бесполезно и вы решаете выйти. Когда попадете в Кофейную, отмените 9 от номера параграфа, на котором окажитесь и поинтересуйтесь о предмете ваших поисков</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Извилистая улочка служит естественной преградой против нежданнонегаданно начатой атакой мутанта. Вы все больше отклоняетесь в северо-западном направлении</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вот почему двое полицейских на время исчезли из виду: они бросились догонять вас по только им ведомому короткому пути. Появляются ваши преследователи с двух сторон - робот слева, а толстячек - справа. Заметив вас издалека, парочка затаилась возле автоматов по продаже сигарет... Возникнув же совершенно неожиданно, они начинают палить по вам, мало прислушиваясь к вашим попыткам оправдаться.\n\nВы же ничего не можете противопоставить им, и их тластеры испытывают оргазм за оргазмом, убивая очередного преступника...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>За следующим холмом выросли огромные сюрреалистические установки.\n\n— Накинем пару лошадок, а заодно сгрузим остатки навоза, а то на прошлой неделе «Мечта тореадора» отравилась несвежим овсом. Тпру!!!\n\nИз ремонтной ниши, среагировав на приехавший автомобиль, прихрамывая, выбирается заправочный автомат, имеющий вместо головы гигантское подобие лампочки. Интеллектом эти механизмы практически не отличались, зато в них были вложены целые словари машинных терминов.\n\n— Приветствую вас, владелец или владельцы прекрасного «Мурега-311»! Могу ли я порекомендовать вам несколько наших замечательных жеребцов?\n\n— Да, накинь десяток, дружище, да вычисти отсек-Г...\n\n— Уже делаю, - и правда, «лампочка» за окном замаячила из стороны в сторону. Автомат подсоединил к авто извлеченный из недр себя провод и грязный шланг.\n\nВы вздрогнули, когда заправщик врубил еще и динамик с веселой музыкой. Но, видя ваше негодование на лице, существенно поубавил громкости.\n\nКогда, наконец, процедура заправки-очистки закончилась, чернокожий уроженец планеты увеличил обороты колеса, и вы понеслись вперед. Правда вот, роботы должны быть оборудованы сигнальной системой связи с полицией в случае внештатных ситуаций или обнаружения преступников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Тейнтер заинтересованно осматривает еще одно странное устройство Дезоксириба. Однако вы, руководствуясь благими намерениями, отталкиваете его в сторону - похоже, сейчас была необходима обыкновенная удача, а не\n\nдоскональное знание техники.\n\nВы приоткрываете жестяную дверцу на обшивке.\n\nВнутри был установлен барабан с выпирающими ножами, но между зазубренными лопастями как раз оставалось место на одного человека или даму с собачкой...\n\nТейнтер опять на вас недоверчиво косится.\n\nБыла тут и одна малюсенькая кнопочка, которую вас так и подмывало нажать. Но не безопаснее ли продолжить путь на пневмолифте?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Выбирайте, забираетесь в мясорубку и надавливаете на кнопку"/>
				<Option Goto="238" Text="Возвращаетесь и входите в пневмолифт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Сразу после слов патрульного фура дергается и мчится вперед.\n\nВы выглядываете из коробки. А Ъйёъм парень не промах. Он решил удрать от вездесущей карантинной службы, которые не признавали даже водительской неприкосновенности. Раскачиваясь во все стороны в несущейся на максимальной скорости машине вы пытаетесь сориентироваться в тесном пространстве.\n\nОго!\n\nВот чего Ъйёъм давит на педаль местного аналога «газа». Один из ящиков, стоящих у стенки перевернулся и на полу оказался неплохой арсенал -гидрометы, р-мезонные автоматы, автоматы купца Калашкикова, анархистские бомбы, левитирующие бутсы - да чего тут только не было!\n\nСзади раздается патриотическая музыка - это заработали «сирены» автомобилей охраны. Нужно скорее выбираться отсюда</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вас засасывает в лабиринтовый узор сверкающей паутины бурлящей энергии...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>На удивление оказывается, что это действительно писсуары для мужчин. Хотя здесь были не только писсуары, но и странные механизмы с тысячами трубок и даже пугающе выглядящий прозрачный шар, заполненный булькающей жидкостью.\n\n...Во избежание протеста общественного мнения большинства цивилизованных миров мы упускаем интимные подробности пребывания Пича в этом помещении и даже то, как он отбивался здесь от назойливого робота-горшка, хотя это описание, конечно, позволило бы составить более объективное мнение обо всех испытаниях выпавших на долю РСПН*. Возвращаемся мы к нашему повествованию уже на выходе из метро.\n\nПоэтому, а особенно, если вы являетесь одним из членов комиссии по вручению медалей, рекомендуем вам внимательно ознакомиться со следующим параграфом... *РСПН - Рядовой С Прикрепленным Напарником.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы показываете ваш разряд по шахматам (первый!) роботу, но тот только смеется, запустив в вас пазлом. Нужно иметь и разряд по шахматам и быть членом «YOUNG PETRICK’S СЕИБа»!\n\nЕсли вы имеете и то и то, суммируйте числа, которые нужно было добавлять к параграфу. Вернитесь на 2 и добавьте получившееся число к этому номеру.\n\n- Еще раз для тупого, - всхлипывает робот, не прекращая смеяться. - Сплюсуй сумму цифирь, которые тебе нужно было добавлять. Сделал это? Чудно. Вернись на второй параграф и добавь это к двойке! Смотри искомый параграф. Что может быть проще?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Выстрелы стихли когда вы поравнялись с толпой прохожих на противоположном конце улицы. Кто-то, как внушительный хомяк-переросток упал на тротуар, закрывшись лапами, кто-то удивленно застыл, но большинство, привыкшие и не к таким переделкам просто продолжили путь. Это как раз и было вам на руку - теперь вы могли хотя бы рассчитывать на то, что вас не расщепит на белковые составляющие очередной выстрел. Безуспешно пытаясь изобразить фальшивящего на съемках низкобюджетного фильма актера, что бы вселить такую же уверенность в спешащий на встречу поток «живых щитов», вы выбегаете на пересечение двух улиц.\n\nУказатель, который посменно поддерживал очередной перекрестный, гласил, что на юго-западе располагается чуднейший «сад пней» и что редкий турист не теряет головы от этой красоты, а на северо-востоке можно посетить выставку новейших автомобилей там же можно и купить по бросовым ценам новинки гениев автомобилестроения. Понятное дело, до этой планеты добирались «новинки», которые на большинстве других планет можно было обнаружить лишь на свалке или в музее.\n\nУвидев, что вы застыли в нерешительности, робот, наудачу стреляет в вас, поджарив птичку сидящую на одной из стрелок указателя...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Бегите же на северо-восток"/>
				<Option Goto="206" Text="на юго-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Лапа Мишко дрожит на спусковом крючке пулемета. На миг воцаряется оглушительное безмолвие, которое портил только стон еще живого охранника с отстреленными ногами.\n\nИ вот за секунду до того, как решились судьбы миллиардов человек, когда Дезоксириб уже входил в кабинку с неизвестными, но легко предсказуемыми намерениями, за секунду до того, как он переступил через порожек, в глазах генерала появился отблеск разума.\n\nНет, показалось - парализатор-мозгодав воздействует на мозг, обрывая связь между мозгом, сознанием и органами чувств. Ни одно мыслящее существо не способно противостоять этому изобретению.\n\nНи одно.\n\nГенерал дернулся, старым, как мир рубящим ударом ладони выбив пистолет из рук ликующего в душе единоличного владыки планеты. Ну и отскочил в сторону, чтобы не находиться на линии огня. Правда и Дезоксириб в свою очередь тоже прыгнул - в сторону спасительной кабинки, обеими руками ухватившись за висящий там шнурочек.\n\nКабинка сгорела мгновенно. На нее была направлена мощь всех ваших смертельных оружий, в том числе и установленного на буксире Киллкина протонного орудия с турбонаддувом...\n\nУвы, внутри кабинки никого не было - осталось лишь хмуро смотрящее на вас отверстие писсуара. Мутант ускользнул, исчез либо в мрачных недрах спутника, или в пустынях О-гина, а может на планетах с сочувствующими режимами.\n\nХотя сейчас это вас мало заботило, нужно было скорее броситься к генералу и поцеловать ему руки, как того требовал устав, нарушение которого вело к немедленному расстрелу.\n\nА погибать в минуту торжества, что может быть хуже?\n\nПОСЛЕСЛОВИЕ\n\nБуксир «Шарж смерти» после длительного перелета по выделенной оператором линии космоса, остановился у долгожданной придорожной мойки звездолетов. Пока валики вычищали укромные закоулки, лишая их пыли и прочно забравшихся в мех клещей, вы могли спокойно предаться мыслям. Чувствовали вы себя на удивление прескверно. Нет, раны вскоре затянуться -пустяки. Гораздо более неприятный осадок остался от какой-то вашей второстепенности во всей этой истории. Вначале Попов, потом Тейнтер, затем Киллкин - вы то, что делали, кроме того, что являлись для всех них ненужным балластом?\n\nПо правде говоря, то, что правитель О-грина остался в живых, вас тревожило гораздо меньше. Являться инициатором революций у вас не было никакого желания. Ни одна революция не стоит жизни даже одного единственного человека! Пусть мутанты еще столетиями слушают радио, не ведая всей прелести лежания на диване и тупого созерцания трехмерной картинки. Вы\n\nсебя виноватым не чувствовали. Да и что лучше после работы - прослушать ток-шоу на любимой частоте или просмотреть тех же ведущих расфранченных в одежду, предоставленную спонсорами?\n\nМожно не сомневаться, что военные начнут форсировать действия в окрестностях планеты, пытаясь отомстить за генерала. Заслужить секунду его милости. Жадно ловить Его взгляд, направленный на смельчака. Принимать награду, а потом самоуничижаясь лобызать Его руку... Но при этом возможно погибнут люди, невинные жители, слушающие в наушниках хит-парады, которые населяют древние и не менее удивительные чем тот, в котором вы побывали, города. Но и сотни новобранцев также пропустят через эту мясорубку войны. Будут рыдать, представляя безымянную печь крематория на неведомой планете, матери погибших.\n\nВпрочем, о награде неплохо было бы замолвить словечко.\n\nВ рубку как раз вваливается генерал, заказавший у вращающегося по орбите торгового лотка парочку бутылок охлажденного почти до абсолютного нуля, доставленного с далеких звезд, звезданутого грога.\n\n- Хо-хо, мы почти достигли нашей неуничтожимой флотилии и моего славного флагмана. Вы незамедлительно получите повышение! Я никогда не забуду вашего героического подвига, его выжгут на золотых скрижалях и отправят во все еще неизведанные уголки космоса! Вы - просто герои!\n\nПри всей той патетике, вложенной генералом в обращение к застывшим в рубке Мишко и Пичу, можно было заметить, что высший командный чин, был уже под изрядным хмельком. О своих словах он забыл уже через несколько минут, а на завтра вообще не мог вспомнить о доблестных РСПН. Не помогло даже обращение к корабельному оракулу, утверждающему, что он может внушать мысли солдат их непосредственным начальникам (брал он тоже совсем не дорого, грех был не попытать счастья).\n\nПосему остался только один единственный вопрос в этой притче, считающейся теперь не более чем баечкой для новобранцев, который мучает Пича до сих пор.\n\nПочему не сработал парализатор-мозгодав?\n\nПочему?...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Сгусток энергии поражает разъяренного носорога.\n\nРаздается хлопок и выталкиваемая давлением вода накрывает всю ближайшую к вам территорию взвесью мелких рассеянных брызг. Пара недоумевающих полицейских исчезает за этой стеной.\n\nНо когда они достигают того места, где вы только что стояли - вас там уже не было. Вы вновь бросились бежать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Мутант неожиданно сворачивает. Но видимо не оттого, что устал от погони, а чтобы облететь вас только одному ему известным коротким маршрутом.\n\nЕсли не угадаете куда свернуть, можете поплатиться жизнью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="На юго-запад"/>
				<Option Goto="139" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="28" Text="На северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вновь раздаются противные аккорды бравурно патриотической музыки сирен полицейских машин. А сработали они на приличную пятерочку. Спустя минуту уже сели на хвост.\n\nИ действительно, вперед вырвался один из мутантов (что гораздо хуже туповатых механизмов). Сколько можно! Тем временем, преследователь заканчивает наносить боевую раскраску и, злобно скалясь, сдергивает чехол большущего пулемета... Бросив еще один взгляд в зеркало, вы заметно погрустнели - это был легендарный «интегральный пулемет». Сказывали, что его изобрел один гениальный математик и тут же, осознав то, что сделал - сошел с ума. И впрямь было от чего, ведь никто до сих так и не понял принципа работы этого ужасающего орудия. Было доподлинно известно только, что все попадающиеся объекты математик представлял как совокупность произведения множества чисел. Например, шутя, он написал миллиард подобных произведений для человека, а потом, чтобы заснуть, стал интегрировать произвольные места этой армады цифр. Говорят, он не спал после этого пять ночей подряд прежде чем поняв то, что у него стало получаться, сделал своё перевернувшее мир открытие. Ведь оказалось, что для этого оружия не было разницы в пластмассе, броне или человеке - любой предмет вначале представлялся в виде длиннющего произведения, а потом расчленялся на единичные составляющие. Стены просто рассыпались в пыль. Человек. Нет, это сложно вынести неподготовленной аудитории. Посему умолчим до поры до времени об этом.\n\nЕдинственный небольшой недостаток - не слишком высокая точность. Лучше всего было, вооружившись этой убийственной штуковиной выходить одному в поле воевать.\n\nУвеличив коленкой скорость до максимума, вы небольшой кометой достигаете очередного перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Первым же рывком своей челюсти тварь откусывает пол ноги Попова. Затем раздался довольный выстрел тластера, а вас отбросило к стене - видимо существо пустило в ход хвост.\n\nВы поднимаетесь, ориентируясь на мельтешащий в темноте огонек пистолета, который держал в руках изобретатель. Значит, по крайней мере, жив. Криком вы сообщаете, где находитесь, и огонек приближается в вашу сторону.\n\nТусклый свет освещает ваши испуганные лица. Теперь уже вы бросаетесь к Попову, хватая его под руки.\n\n— Ты, чего?, - удивляется он.\n\n— Нога. Я видел, как тебе откусили ногу, - сглатывая ком из горла, сообщаете вы.\n\nПопов светит на свои ступни - одна из них была в сапоге, а вторая завернута в портянку - создание, прежде чем испустить дух, сожрало кожаный сапог. Признаться вас сейчас не очень интересовали подробности гибели ящерицы, а гораздо больше собственное выживание.\n\nВы бежите назад, пока не оказываетесь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы облетаете падающее бревно по спирали, и оно пролетает мимо, чуть не зацепив почти догнавшего вас мутанта. Последний чтобы избежать столкновения взмывает на высоту выше дозволенной и у него отказывает система, позволяющая машине находится в воздухе. Пока мутант, сотрясая воздух ругательствами, разбирается в причине неполадки, вы отрываетесь на значительное расстояние, достигая перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Северо-запад"/>
				<Option Goto="81" Text="Север"/>
				<Option Goto="120" Text="Северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Небольшим, похожим на разводной ключ продолговатым предметом обладатель авто откручивает дверь. Заклинило!\n\nВы пробуете со своей стороны - мертво. Но, наконец-то дверь удается открыть и она падает на дорогу. И тут ваш не доученный ни в одной школе мозг извлек какие-то образы-ассоциации чрезмерной выпивки и работы почек. Все это составило единую картину - пить можно будет в два раза меньше!\n\nНет уж, лучше обратно дышать улитками, думали вы, идя вперед, слушая негодующие крики за спиной...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>