<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Притча о том, как Пич Квачо генерала спас</Title>
			<Author>Илья Бутов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="3c1724"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>— Противник полностью разгромлен. Последний вражеский оплот -корабль-бастион «Кукенойс», после недели осады сдался. Планета мутантов пылает, флот полностью уничтожен! О, могущественный генерал Перекатикосмос, Вы можете лично нажать кнопку сброса последней боеголовки и наконец-то получить подвеску Голубого Ядерного Взрыва!!, - докладывал изнеможенный, в потрепанных сапогах гонец, только что пролетевший в своем скафандре от агонизирующей планеты до флагмана генерала 42 световых километра, 195 надсветовых метров.\n\nСказав это, гонец испустил дух.\n\n— Замечательно!, - заорал генерал, потирая руки и пиная робота-гробовщика, пытавшегося оттащить безжизненное тело. Врубайте двигатели! Вылетаем немедленно!\n\nОгромный флагман развернулся, и титанические руки-манипуляторы принялись сминать пространство. Смятопространственный корабль «Победа-13» мгновенно переместился в подготовленную дырку в материи...\n\n...Оказавшись окруженным десятками кораблей злобных мутантов.\n\n— Что?, - вытянулось лицо Перекатикосмоса. «Умерший» гонец неожиданно поднялся, извлекая длиннющий протонный пистолет. Двое андроидов-охранников с прожженными в грудях дырами падают на пол.\n\nГонец - обыкновенный человекоподобный андроид, набросил на шею генерала парализатор-мозгодав и проорал в интерком несколько указаний маячившему за окном огромному флоту.\n\nОтправленный на гауптвахту Пич Квачо как раз дочищал последнюю тысячную по счету луковицу, когда все вокруг задрожало. Дверь в камбуз слетела от удара вибротесака и тесное помещение протиснулся взвод мутантов...\n\nТюрьма, где содержали Пича, не особенно-то отличалась от большинства других. С двух часов утра и до 23.00 все заключенные вкалывали на морских приисках. Чтобы стало более-менее понятно, куда попал рядовой, попытайтесь представить длинный, суженный до тошноты эллипс, только одной своей покрытой налетом из улиток верхушкой выступающий из воды (здесь жеи засасывался воздух - вот почему все так ненавидели улиток.). Остальная двухкилометровая часть уходившая в глубину, представляла собой систему камер, а из самого подножья здание изрыгало орды заключенных, пытающихся найти в близлежащих подводных приисках золото. Кое-кто даже утверждал, что оно там было.\n\nНеудивительно, что с первых дней пребывания, Пич самым серьезным образом занялся вопросом подготовки побега. Хотя все уже было подготовлено до него. Вот уже целый год каждый день двое зэков-водолазов, вытянувших короткую спичку, отбивались от основной группы и долбили в скале туннель на поверхность. Дело в том, что под водой далеко не убежишь, да и сдерживаемые только специальным устройством акулы, курирующие недалекие рифы, отметали подобные идеи начисто.\n\nИ вот, когда «час Х» вдруг настал, Пич вместе с остальными ринулся в жерло пещеры.\n\nМгновенно сайборги из охраны тюрьмы открыли пальбу из подводных гаусс-пистолетов. Но Пич знал - нужно только проплыть половину пещеры и грянет огромный взрыв, отрезав погоню (взрывчатку сделал сокамерник Пича из особой местной рыбешки, используемой также для приготовления соуса). Тем временем, сайборги уже уложили большинство беглецов и в пещере оказались только Пич, его сокамерник Ринх и братья Вилты. Злобные охранники бросились за ними, бешено работая ластами.\n\n5... 4... 3... 2... 1...\n\nПич первым пересек гипотетическую половину, в спину ему дышали трое товарищей, тем в спину - четыре сайборга. Все закрутилось в сумраке пещеры. Взрыв еще и вдобавок должен был обрушить последние вожделенные метры скальной породы, отделявшие их от поверхности.\n\nКогда муть осела, все внимание приковала к себе полоска света над головой. Заряд был заложен таким образом, чтобы не уничтожить плывущих первыми, а только отрезать преследователей (правда, приходилось возвращаться опять в середину пещеры, чтобы выбраться). Но к ужасу Пича он заметил медленно парящие в толще воды три безжизненные тела.\n\nНаплевав на декомпрессию, чуть не плача, Пич попал...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы выбрались на безжизненных скалах, стянули скафандр. Рядом, к счастью пролегала трасса автобана. Левитирующий дорожный знак неподалеку указывал ее номер Е95.\n\nИз-за поворота выбрался местный вид авто. Четырехколесная махина, мило размалеванная пестрыми цветами, мчалась прямо к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если подымите руку и попытаетесь остановить ее"/>
				<Option Goto="3" Text="если с опаской продолжите дорогу в направлении противоположном движению автомобиля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>В здании библиотеки, как вы и заметили с улицы, были расположены стеллажи с книгами и аудиокассетами. Между рядами стояли столики, где можно было перекусить в ожидании заказа. Периодически доставку этого самого заказа озвучивал в микрофон робот за своим рабочим местом, огороженном от посетителей узорчатой решеткой.\n\nВыбор здесь был действительно богатый. Можно было найти раритетную «Песню про зубра» Гусовского, «Четность проходов при мультимедийной игре за десантника на локации «Завод» в игре «Квейк» неизвестного автора или полистать «Майн ЧАЙФ» - бессмертный труд диктатора планеты. Усевшись за стол и распечатав комплект резиновых перчаток (для аккуратного обращения с книгами) вы заглянули в «меню».\n\nТак, на «Т» - трюфели в тесте, топинамбур под соусом, ага, вот «тюрьмы планеты».\n\nЖуя принесенный трюфель, вы дожидаетесь заказа - три книги и одну аудиокассету. Раскрыв красочно иллюстрированный том, вы пробегаетесь между строк. Тюрьма - сооружение предназначенное... всем находящимся в ней уют и тепло... двигатель прогресса. суровое наказание получат все преступники. Вот!\n\nЧерт!\n\nЧерт!\n\nЧерт!\n\nРаздел начинался с информации о гордости правителя планетарным режимом О-грина - мутанта Дезоксириба IV. Восхвалялась тюрьма, отгроханная на спутнике планеты - β-прктп. Кстати, спутник использовался и как «загородная резиденция» диктатора.\n\nГенералу больше нигде не быть. А это плохо. Теоретически вы могли штурмовать любые укрепленные сооружения на планете, самостоятельно или подкупив десяток другой наемников. Но как атаковать спутник? Угнать космический корабль? Насколько вам известно, за всю историю человечества с планеты никто еще удачно не угонял корабль. В лучшем случае угонщика отстреливали на высоте нескольких километров, в худшем - еще в корабле. В космосе пираты иногда захватывали корабли, но вы то не в космосе!\n\nПоэтому лучший выход - сообщить командованию и пусть пройдутся ковровым бомбометанием по спутнику. Хотя тут скорее нужна секретная\n\nоперация. А если передачу засекут, то высоким чином воспользуются как заложником или живым щитом, что тоже отнюдь не лучший исход ситуации...\n\nВ совершенно подавленном настроении вы выходите из библиотеки...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Бредя вдоль дороги, вы все же решаете одеть наизнанку тюремную робу с привлекающей надписью - «Я - зэк». Однако надпись от этого начинает еще и светиться, вдобавок переливаясь, так что от идеи приходится сразу отказаться.\n\nСзади кто-то орет:\n\n— Йоу!\n\nВы оборачиваетесь.\n\nРядом неспешно катил местный вид автотранспорта - длиннющий автомобиль с несколькими несуразными боченками по бокам. В ноздри ударил запах навоза.\n\nВодитель - негр - начинает первым:\n\n— Похоже у тебя проблемы, парень. Могу помочь. Ксиву тебе сделаем. Я тебя сведу с одним чудаком.\n\n(Пич все еще не обращал внимания и шагал вперед).\n\n— Отдай почку! Миллионы маленьких детей умирают без почки. А у тебя их две! Всего одну почку, а иначе тебя сцапают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Согласитесь с изувером и сядете к нему"/>
				<Option Goto="96" Text="Побредете вперед - авось еще кто-нибудь остановится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Если еще не пытались это сделать, то можете направиться к:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="роботу Михею"/>
				<Option Goto="82" Text="Брэндискоку"/>
				<Option Goto="12" Text="Ъйёъм’у"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Только после того, как вы стали посередине дороги, огромная фура с, наверное, полусотней мелких колес и с мигающей надписью «Колбаса Эдисона -ЛУЧШАЯ колбаса!», мерзко бибикая, так ловко тормозит, что все же сбивает вас с ног в самый последний момент.\n\nВы, отряхиваясь, прыгаете к кабине водителя.\n\nОгромное пузо закрывало обросшую голову, которая с сильным свазилендским акцентом принялась материть вас неплохими образчиками местных синонимов половых органов (которых, как понял Пич, у жителей планеты около четырнадцати!). Наконец поток ругательств иссяк.\n\n— Садись, дардэрдирил!!! И поживее. Колбаса заплесневеет.\n\nДва раза повторять не пришлось. Внутри кабины было очень жарко, но водила уже врубает радио, которое оказывается здесь совмещено с кондиционером, и кабину наполняет не только приятный холодок, но и веселая\n\nрок-музыка, похоже содранная местными музыкантами с планетарного хита «Мертвые обезьяны».\n\nВодила, внося в речь какие-то трубные свазилендские звуки, расспрашивает вас, как все-таки возможно сбежать с «подводных колоний». Вам повезло -дальнобойщик очень веселый и ему плевать на службу правопорядка, да и у него водительская неприкосновенность...\n\nУдается выяснить главное (после 20 минут хохота водилы): планета называется О-грин, основное население (аборигены) - мутанты, плюс переселенцы - роботы и люди. Правит всеми верховный мутант Десоксириб IV.\n\n— А какие тут есть знаменитые тюрьмы, известные строжайшими условиями и особенно изощренными пытками?\n\n— Да не так и много, но самая известная - наш спутник Р-прктп..., - трубил водила.\n\nУже перед самой остановкой у постоялой гостиницы, вы разглядываете вашего спасителя повнимательнее. Да, похоже, матушка у него была из местных - одной рукой он рулил, а двумя остальными пил что-то из длиннющих зеленых бутылок.\n\nДальше везти он вас не будет, впереди в Гористых скалах пост, а лишние неприятности даже с неприкосновенностью ни к чему. Получаете вы и презент от водилы - старую кожаную куртку с нашивкой «BRIZZ». О деньгах он просит забыть - ни к чему они. А хозяйка гостиницы для постоянных клиентов предоставляет один раз бесплатный ночлег. Похоже, этот раз вам пригодится больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>— Нельзя!, - гримаса ужаса искажает лицо робота и с этими словами он отбивает тластер, выстрел из которого проделывает дыру в стене стоящего рядом дома.\n\n— Согласно положению 53, подпункту 34-ы Свода Законов, ПОКА мы не имеем право применить оружие. Но я знаю миллиард способов, как исправить это положение, - продолжал робот, извлекая из за спины утыканные шипами рукавицы.\n\nВы же приняли единственно верное решение в этой ситуации.\n\nБросились бежать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Из-за столика грациозно поднимается внушительный механизм, у которого в голове торчит меч короля Арктура, оставшийся от битвы при Бетельгейзе. Меч можно было легко вынуть, но Михей, конечно, это не сделал, даже, говорят, слегка удлинил лезвие, после чего его стали заваливать цветами поклонницы.\n\nРобот допивает свою бутыль пива, по привычке разбивает ее о пол и направляется к трейлеру. Реклама на машине гласит, что в прицепе какая-то местная руда, так что среди нее, даже если она не радиоактивная вряд ли спрячешься. Но попробовать броситься в ножки к роботу стоит...\n\nНо робот грубо отшвыривает вас, принимая за очередного поклонника. Отполированное лезвие сверкает на солнце, пока кабина не завинчивается, включается экологически чистый нейтрино-двигатель и трейлер рывками уезжает со стоянки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>— А может быть поможем им?, - убивается Тейнтер. - Ведь там не только люди, но и мутанты и мутантихи и даже роботихи были!, - в порыве гнева изобретатель крушит вибробуловой телевизор.\n\nВы опять стояли в центральном вестибюле.\n\nГенерал во сто крат важнее. На этот раз остается выбирать между:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="пневмолифтом"/>
				<Option Goto="251" Text="лестницей наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Под сладостное пение хора учителей по пению, вы засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Негр-водила не отстает:\n\n— Ну, отдай хоть аппендикс. Тысячи мальчиков, жителей разработок Попокатипетля умирают без двух аппендиксов. Сцапают, сцапают. Впереди дорогу охраняет рота кондукторов! Сцапают или убьют, сразу, как заметят!\n\nПриходится прислушаться к голосу разума. На этот раз дверь откручивается без промедления и вы оказываетесь на заднем сидении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Совершенно озверев от бесплодных атак, полицейский с нижнего потока подныривает под несколько автомобилей, и вы теряете его из виду. Только вот почти сразу вы (в это время Пич был во втором потоке) чувствуете удар!\n\nПошел на таран, собака!\n\nСмяв вам хвостовую часть мутант вращает над головой магнитное лассо, сейчас ваши автомобили станут единым целым и начнется самое интересное.\n\nВот только нужно пережить развилку дорог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Северо-западное направление"/>
				<Option Goto="167" Text="северо-восточное направление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Ъйёъм занят тем, что раскладывает карты на столе с воображаемым противником. Это был типичный сидорианец с множеством обонятельных рецепторов, торчащих в разные стороны (нужно отметить, что у этих существ не смогли найти даже зачатков глаз).\n\nОчень тихо вы обходите трейлер и новым, изученным в тюрьме приемом открываете хитроумный замок. Внутри стояли обыкновенные пластмассовые ящики с апельсинами... Нет же, не просто апельсинами, а великолепными фруктами одной из планет созвездия Апельсина.\n\nОдин из рецепторов Ъйёъма изогнулся в пространстве, почуяв непонятный аромат.\n\nВы быстро прикрыли дверь, забираясь в один из ящиков (почему-то пустой). Теперь остается лишь ждать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>В постоялой гостинице было два этажа - кроме увиденного вами с улицы был еще один, подземный. Следует отметить, что, учитывая самые разные габариты здешних обитателей, имелись номера-аквариумы, номера, заполненные метаном, сероводородом или с температурой не меньше 300°С.\n\nХозяйка, закутанная в белые одежды, из-под паранджи бросает вам короткое «Йоханга», и вы спускаетесь вниз. Номер «13» ваш - это знакомая тесная комнатушка со скрипучей кроватью, умывальником, картиной с репродукцией «Красного квадрата» и радиоточкой.\n\nВозле кровати имелась малюсенькая панель с клавишами: «без клопов» (3 о-гринских драхмы), «без тараканов» (1 о-гринская драхма) и «без клопов и тараканов» (4 о-гринских драхмы). (Наверное, их специально разводили или дрессировали, подумал Пич). Но делать нечего, спать придется так.\n\nИ еще. Похоже, самое первое, о чем придется позаботиться - это внешность. Вроде бы к человекоподобным существам здесь относятся нормально, но ведь идет война, а со шпионами тут разговор короткий. Но все решиться немного позднее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Осмотрите соседние номера"/>
				<Option Goto="9" Text="спокойно отойдете ко сну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы медленно, как-то даже картинно, погружаетесь в мягкий асфальт. Это явление природы настолько мимикрировалось под окружающую человека среду, что даже имело в центре разделительную полосу и заметить и распознать в нем хоть что-то коварное, не полистав прежде умные книжки, было практически невозможно.\n\nСтранно, но он был не горячим, а теплым, словно прогретый на солнце, на небольшую глубину песок. Ваши спутники подбегают и замирают у самой\n\nграницы пустынной трясины. Попов безуспешно вертит головой в поисках хоть каких-нибудь длинных предметов. Однако коварный асфальт уже давно предусмотрительно утопил все, что только могло использоваться для помощи его жертвам.\n\nПопов бросается к улетевшей вперед машине, в то время как оставшиеся двое подпольщиков наперебой дают вам совершенно бесполезные и противоречивые советы.\n\nВы предпринимаете последнее, отчаянное усилие глотнуть немного воздуха, когда голова наполовину уже скрывается в песке. Неожиданно рядом с собой замечаете протянутый Поповым приклад его винтовки. Абсолютно не соображая, что делаете и не слыша криков, адресованных вам, вы сжимаете обессиленной рукой рукоять, мгновенно почувствовав рывок на поверхность. Но и асфальт запаниковал, принявшись отбивать вас, еще более усилив хватку.\n\nСилы троих человек едва хватило, чтобы отвоевать беспомощного утопленника и подтащить его к кромке с песчаным берегом.\n\nВас кое-как затаскивают в машину, расходуя последние остатки воды, чтобы смочить тряпку и положить ее на ваш покрытый испариной и песком лоб, другую порцию осторожно дают вам выпить. Если бы вы погибли, боевой дух отряда заметно бы упал, тем более в некотором роде из-за вас они и отправились в путь.\n\nНемного оклемавшись, вы сообщаете, что вам значительно лучше. После этого водитель принимает решение продолжить движение вперед.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Вы вылетаете из партатора под облегченный вздох Самуира. Когда вы достигаете перекрестка, то замечаете, что и вашего преследователя тоже партанули точно вслед за вами. Проклятье!\n\nНе успели вы приноровиться к новой дороге, как уже встретился первый перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Продолжите двигаться на север"/>
				<Option Goto="36" Text="поворачиваете на северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Постояльцев мало. На вашем этаже только в номере-аквариуме отдыхает осьминог Пруль. Он принимает вас за сменщика фекалий и долго бурчит что-то, пока стекло не запотевает настолько, что уже непонятно - слушаете ли вы его, либо давно ушли.\n\nВы, естественно, давно ушли и, повертев реле, настроились, наконец, на русскоязычную станцию, под музыку которой и засыпаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы вылетаете из партатора под облегченный вздох Самуира. Когда вы достигаете перекрестка, то замечаете, что и вашего преследователя тоже партанули точно вслед за вами. Проклятье!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Летите на север"/>
				<Option Goto="36" Text="сворачиваете на улицу с односторонним движением всего в две высоты, ведущей на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Не задумываясь, вы шагаете через силовое поле внутрь. Первое, что вы видите два огромных расширенных глаза местной дамы.\n\n- Хам!, - щупальце хлестнуло по лицу.\n\nУпитанная обитательница планеты выпихивает вас, подкрепляя действия отборными словечками. Тыча одним из свисающих с ног щупалец в сторону соседней двери, она, все еще возмущаясь, сливается с толпой.\n\nВы же уверенно следуете...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ручка мясорубки медленно, надменно вращается, перетирая вам и так уже видавшие виды кости...\n\nНо не насмерть, куда там! Это оказывается личный партатор к Дезоксирибу, должный подчеркивать специфику учреждения спутника планеты. С противоположного конца из сетчатого люка в полу начал появляться отнюдь не фарш. Вы соединились из струй, мощным фонтаном брызнули вверх сложившись в свой первоначальный облик. То, что вы увидели, могло сломить кого угодно, но только не вас.\n\nВы стояли на самой вершине маяка - в большой просторной зале, бережно защищенной от чрезвычайно разреженной на такой высоте атмосферы прозрачным стеклянным куполом. Система искусственной вентиляции здесь работала безупречно, и индикатор на респираторе сообщил, что воздух был точно таким же, как на расположенной далеко под вами планете.\n\nПрямо перед вами вздымалась, по размерам не меньше планетария, фара, подающая информацию об астероидной опасности пролетающим мимо кораблям. Иногда утверждали, что самой последней забавой верховного мутанта стало выстукивание на специальной световой азбуке пошленьких анекдотов и отправке их на пролетающие рядом звездолеты. Неподалеку от вас у входа в пневмолифт стояли отборные легионеры Дезоксириба: их было не меньше десятка, и каждый был вооружен гораздо более мощным оружием, чем вы. Видимо, они ожидали, что вы появитесь из пневмолифта и уже скидывались на колодец, кто выстрелит в вас первым.\n\nОдин против десяти. Вы не были одним из 300 спартанцев и не смогли бы им ничего противопоставить, да и технологии немного продвинулись с тех пор в немного более убойную сторону.\n\nУслышав шум, личные легионеры правителя поворачиваются в вашу сторону.\n\nВ это время у вас возникает безумная мысль, и вы бросаете взгляд на опору с установленным на ней гигантским источником дальнего космического света. Для удобства управления здесь применялась общераспространенная схема -установленный шар-манипулятор, связанный со всеми узлами установки системой гидрорычагов. Стоило просто поводить ладонью над шаром, и вся конструкция двинулась бы в этом же направлении.\n\nОдним резким движением вы разворачиваете ослепительную фару в сторону, уже высекающих искру в пьезопушках охранников. На миг вы уподобляетесь мастеру телекинеза легким мановением руки разбрасывающего в стороны прорву несущихся на него озверевших противников.\n\nОслепленные приспешники Дезоксириба хватаются за глаза, сверкает шальной заряд пьзопушки пущенный наугад и поглощенный овальным куполом. Вы стреляете из тластерной винтовки, пытаясь попасть в щели между листовой броней ныне беспомощных, а только что грозных безжалостных убийц. Именно тогда, как утверждал проводивший впоследствии сеанс регрессивного гипноза врач-хроникер, появился Тейнтер с включенной вибробулавой. Он сориентировался мгновенно и принялся крушить направо и налево бессердечных убийц. То, что ни один из них не оказал никакого сопротивления, летопись хрониста умолчала, указав, что все охранники дрались как звери до последнего, даже умирая, стрекоча из полупустых пушек в сторону неожиданно обретшего нечеловеческую силу обыкновенного изобретателя.\n\nНо вы не заметили еще одного мутанта, стоящего у покрытой бриллиантами джакузи...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы минуете очередную улицу, набитую спешащими по своим делам людьми. По проезжей части нескончаемо тек на нескольких уровнях над землей поток машин, никому не было до вас дела. Преследователи видимо отстали, ничего, по крайней мере не выдавало их близкого присутствия.\n\nВы замираете на перекрестке, безумно крутя ручку сфетофора-автомата. Переходить можно было только тогда, когда на трех панелях выпало бы три одинаковых рисунка. Говорят, некоторые даже умирали от голода на так называемых «островках безопасности» посреди проезжей части. Но вам везет -почти сразу выпадают три «бубны» - хороший знак для пешехода!\n\nНо вы не совсем пешеход. Нескончаемая беготня вымотает кого угодно. Категорию бегоходов еще не узаконили, хотя такие обсуждения велись в последнее время на государственном уровне многих планет.\n\nЗа 25 секунд, пока силовые поля сдерживают напирающие машины и разъяренных водителей, определитесь куда бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="На восток"/>
				<Option Goto="151" Text="На юго-восток"/>
				<Option Goto="121" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Вокруг были все те же улицы, те же соборы возвышались по обеим сторонам дорог. Вы просто оказались в другой части города - удобное средство передвижения для спешащих водителей, появляющееся сейчас на многих планетах.\n\nТочно такой же как всегда перекресток...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="133" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Классический жест - большой палец поднят вверх, рука вытянута вперед. С первой попытки остановить «тачку» вам редко когда удавалось, тем более арестантская роба с надписью «Я - зэк, телефон полиции ***-**-***», наверняка резко контрастировала с предпочтениями местных кавалеров.\n\nПротивно визжат тормоза.\n\nРаспахивается дверь и машина рождает своего водителя - горбатого лысого мужика с гипертрофированными ручищами. Он отвешивает вам плюху, отчего вы летите в кювет, установив, что все законы физики на поверхности этой планеты вполне привычные. Злобно хлопает дверца, и автомобиль, и его владелец скрываются из виду.\n\nПохоже, вы чем-то оскорбили местного жителя (неплохо бы полистать местного Карнеги, подумалось Пичу).\n\nЧто ж, следующий раз нужно быть поумнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы крутите вентиль миниатюризатора, перемещая его со значения «Необратимо нарушать межмолекулярные связи», на «Не нарушать связи между молекулами» - то бишь устанавливаете ваше оружие на минимальную убойную силу. Лежащие поодаль от вас соратники, непрерывно стреляющие в супостатов у РЭС, похоже, догадываются о вашем намерении. Мужественный водитель махает рукой - он уже решил свою судьбу.\n\nПопов кидает ему свою раскаленную от безостановочной стрельбы винтовку, получив взамен менее убойный тластер, который ему теперь может и не понадобиться вовсе.\n\nПервый выстрел уменьшает Попова, вторым вы, закрыв глаза, поражаете себя. Теперь у вас есть не более двух минут, чтобы, словно порожденному пустыней гомункулусу, нестись вперед под ногами у недружелюбных охранников радиоэлектростанции. Это и был ваш план.\n\nНа деле же оказалось, что когда все двести пятьдесят костей начинают сжиматься, сплющиваться и сокращаться в размерах это доставляет эйфорию разве что садомазохистам. Вам это доставляло неимоверную боль. Пожалуй, лучше было бы быстро, не мучаясь, умереть от выстрела, хотя никто уже не мог рассказать об ощущениях перед смертью - может быть ваше теперешнее состояние, было по сравнению с предсмертными лишь сродни боли школьника, впервые делающего прививку. Не слаще приходилось и Попову с искаженным лицом, сжавшемуся до размеров своей ладони вместе с малюсеньким, как из магазина детских товаров, тластером.\n\nКак оказались за оградой из кактусов, вы не помнили, вероятнее всего вы потеряли сознание и Попову пришлось тащить вас на себе. Поэтому, когда вы очутились в тылу противника, отстреливающего теперь единственного поистине героического человека из бывшего отряда, то даже не представляли, сколько времени осталось у вас в запасе.\n\n— Бежим к тому входу в ангар!, - произносит Попов, все еще не отпуская вас.\n\n- Бежим, парень, или нам крышка!\n\nУворачиваясь от особо разъяренного робота бегающего кругами и стреляющего из встроенного в руку пистолета в совершенно противоположную сторону, вы вбегаете в полукруглый вход ангара с неровными краями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>На этот раз в руке мутанта оказывается его дежурный пистолет, и он снова и снова палит в вас, - опять не попадая. Значит дело не в низкой точности интегрального пулемета? Нет, дело скорее в том, что вы не зависли в одном положении, а летели чудаковатыми зигзагами, будто выполняя сложную программу сдачи экзамена на водителя космического корабля категории S...\n\nНе провалите зачет!\n\nВыберите верный путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Путь на запад огорожен множеством рекламных плакатов, на которых изображены полные женщины, рекламирующие... вроде бы... чай - буквы слишком быстро проносятся мимо вас"/>
				<Option Goto="79" Text="Путь на север устлан венками только что проехавшей похоронной процессии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Хотя вы еще не до конца разобрались в управлении, подсказка находится в самом салоне. Точнее раздается из встроенного радио.\n\n— Здравствуйте, я буду вашим ментальным оператором. Мое имя - Самуир. В настоящее время - вы находитесь на улице Полнейшего Равновесия. Я буду работать еще в течение ближайших четырех часов, после чего, если вы планируете куда-либо лететь, вам придется совершить короткую остановку для смены оператора.\n\n— Я чего-то не понял, как работает эта штука?, - удивились Вы.\n\n— А так вы не местный... Вы двигаетесь за счет моих мысленных способностей. Управление осуществляйте сами. Я буду держать вас на определенной высоте, относительно стационарно принятого положения тверди и магнитного полюса планеты. О всех планируемых изменениях высоты немедленно докладывайте мне.\n\n«Да уж доложу», - думаете вы. Бессонная ночка Самуиру обеспечена.\n\nВы лучше осматриваете приборную панель. Небольшой руль, быстро принявший форму ваших рук, на нем расположены переключатели увеличения и уменьшения скорости, огромная рукоятка экстренного снижения, динамики радио, показатель высоты, скорости и каких-то других величин, клавиша вывода личного гороскопа на сегодня и еще пара непонятных рычагов. Навыков водителя планеты Мурлмяу вполне достаточно.\n\nВ зеркале заднего вида вы замечаете машину полиции.\n\n— Эй, оператор, ты там еще не заснул?\n\n— Я здесь!\n\nТем временем улица подходит к перекрестку.\n\nПолетите на:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="север"/>
				<Option Goto="231" Text="северо-запад"/>
				<Option Goto="189" Text="северо-восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Мутант думал срезать, но по ошибке свернул не в ту улицу и выехал где-то вдалеке, возле предыдущего поворота. Вы воодушевлены удачей. Но полностью «фактор мутанта» еще не снят.\n\nСнимайте его при помощи очередного перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Нырнете в небольшой поворотик, чтобы скрыться от преследователя"/>
				<Option Goto="77" Text="продолжаете путь дальше, на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Толпа, собравшаяся у трубы, сердито сторонится вас. Детина в промасленной кепке заглядывают в нутро прохода:\n\n- Да где же она!?\n\nНаконец раздается грохот подъезжающего транспортного средства. Из трубы показалась металлическая платформа с небольшими бортиками, на которой согнувшись сидели несколько человек. Это была обшарпанная флай-телега, трясущаяся от вибрации, и заставляющая вцепится в борта сбившихся в кучу пассажиров.\n\nЗа первой телегой выплыла еще целая вереница таких же, и большинство ехавших на них людей и мутантов, вздохнув с облегчением, спрыгивают на этой станции. Вы же с осторожностью занимаете свое место на корточках в дальнем углу платформы, рядом с вами, читая молитву, садится тот самый детина.\n\nОт резкого толчка вас чуть не сбрасывает, уши закладывает не только от перепада давления, вызванного ужасающей скоростью, но и от страшного громыхания в замкнутом пространстве - так что спросить хоть о чем-то у ваших товарищей по несчастью нет никакой возможности. Когда флай-телега начинает тормозить, слышатся страшные вопли нескольких отцепившихся и улетевших в неизвестность людей. Вот почему показавшийся свет кажется вам самым лучшим, что происходило с вами с момента рождения.\n\nНе дожидаясь остановки, ваш спутник еще на лету бросается на вожделенную станцию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Последуете за ним"/>
				<Option Goto="124" Text="все же продолжите путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Полицейская машина выныривает откуда-то сверху-сбоку из окошка для прикормленных голубей с уже включенным (еще в голубятне) на возможный максимум пулеметом. Вы оказались в рае для математиков, если так можно выразиться - все вокруг было наполнено цифрами, водящими хороводы, поющими, постоянно прирастающими и подпитывающихся от окружающих предметов.\n\nТакого везения не видела еще Г.-армия. Сегодня скорее мутант попадет в себя сам, чем в вас.\n\nНо даже у удачи бывает исчерпан лимит на день. Если сейчас не повернете куда-нибудь этот лимит и будет исчерпан.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Северо-западная трасса имеет N60"/>
				<Option Goto="176" Text="Номер Северо-восточной дороги вам разглядеть не удается (да и чем вам это поможет)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>На уходящем в небо кресте представшей перед вами церквушки была нацеплена широкополая шляпа. Шальной ли ветер занес ее туда или нацепил расчетливый раввин, сложно сказать. Над входом значилось: «ЦЕРКОВЬ ЗОРРОАСТРИЙЦЕВ. НЕ ЗАБЛУДИТЕСЬ В ЭТОМ ЖЕСТОКОМ МИРЕ».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Загляните внутрь"/>
				<Option Goto="168" Text="Продолжите путь на северо-восток"/>
				<Option Goto="34" Text="пойдете на восток"/>
				<Option Goto="209" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Устав, оттого, что вы все время обороняетесь, и не очень-то полагаясь на свой пистолет, вы швыряете в машину мутанта парализатором для роботов, естественно, промахнувшись. Но, тормозя, полицейский теряет с таким трудом\n\nотыгранное расстояние, необходимое, чтобы с бесцеремонной жестокостью включить свой пулемет.\n\nПерекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="185" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы уже не бежите, а скорее идете спортивной ходьбой. Проследовав так около километра вы замечаете навес, из-под которого торгуют едой - шнеллер-фудами, незаменимыми в длительной, изнуряющей дороге. Подойдя к парню в очках, вы заказываете пять порций ножки койота в тесте - и все это тут же исчезает в вашем необъятном желудке под понимающее выпячивание челюсти торговца. Для эффекта вы бросаете горсть самых тяжелых монет ошарашенному продавцу и собираетесь уходить. Но парень хватает вас за плечо:\n\n- Эй, это только за одну порцию!\n\nПонимая свою ошибку и вспомнив, что цены в городских «точках» продажи всегда на порядок выше, вы добавляете еще пару купюр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Улица, продолжаясь возле стены ведет вперед, можно назвать это направление северо-западным"/>
				<Option Goto="173" Text=", другая часть этой улицы уходит на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В кромешной тьме, не снижая темп, Попов надевает свою повязку, лишь немного подсвечивая тластером. Со стороны это, безусловно, смотрелось смешно, однако теперь вы могли дать фору скрывающимся тут существам.\n\nРазвилка заставляет вас как по команде чертыхнуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Следуете в левое ответвление"/>
				<Option Goto="246" Text="Либо же в правое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Мутант, узнав знакомое место, заметно приободряется. Он выжимает из своего казенного автомобиля какой-то скрытый, едва теплящийся в нем ресурс, настигая вас.\n\nУйдете ли вы на этот раз?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="На северо-восток"/>
				<Option Goto="198" Text="На северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Дорога приводит на круглую площадку возле большого прозрачного с одной стороны прямоугольного здания. Внутри угадывались какие-то стеллажи, сновало несколько мутантов, да гудел работник, вкалывающий ветрогоном...\n\nВывеска однозначно утверждала - «Библиотека». Между прочим - это удача для вас. Не найдется ли там учебничка по тюрьмам планеты? Ведь где искать генерала, вы не знаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Войдете внутрь"/>
				<Option Goto="217" Text="Направитесь на северо-восток"/>
				<Option Goto="47" Text="восток"/>
				<Option Goto="252" Text="юго-восток"/>
				<Option Goto="209" Text="юго-запад"/>
				<Option Goto="29" Text="запад"/>
				<Option Goto="168" Text="северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вас еще никогда ТАК не снимали. О побочных последствиях Маркони предусмотрительно умолчал. Вначале кажется, что по вам пропускают заряд электрического тока, и вы не стесняетесь громко кричать от боли. Затем послойно начинает возникать пространство вокруг вас, удается заметить даже проектор в углу, который транслировал вас в новое место. От умопомешательства спасает только порция чистого кислорода, немного дурманящая ваш разум.\n\nКогда убийственный процесс заканчивается, вы втроем уже стоите в нагромождении мячей для игры в футбол, баскетбол, регби, а также некоторых местечковых игр - животбола и попбола. Здесь смешивались новенькие, раскрашенные для устрашения соперников мячи, полностью изорванные, мячи с автографами на-день-знаменитостей, дворовые экземпляры, мячи-гири, значительно легче было найти, каких мячей здесь не было. Уныло ползущий в сторону конвейер, грубо выражаясь, пытался хоть как-то разгрузить возвышающиеся по обеим сторонам горы, но ему это слабо удавалось. Вы следуете у подножья резиновой массы, пока не добираетесь до расчищенной площадки, на которой возвышался, возможно, самый необычный мячик из всех.\n\nРазмером он был примерно три на три метра и выглядел как располневший вместе с ушедшим на заслуженный отдых футболистом спортивный снаряд для этой игры. Ничего не выдавало в нем серьезного вмешательства профессионалов, он скорее казался затерявшейся игрушкой сына Гулливера.\n\n- Приветствую, - раздалось из внутренностей мяча и оттуда, как червь из надкушенного яблока выбрался человек.\n\nОн больше походил на изобретателя, чем Попов, Лумис и Маркони вместе взятые. Можно было его назвать антигагариным - он был небольшого роста, в испачканной одежде рабочего мастерской и абсолютно лысый, причем было совершенно очевидно, что это был естественный процесс, и обзавестись роскошной шевелюрой человеку уже никогда не предстоит. Однако все же он не был стар - вы бы дали ему не более 40 лет, хотя с равной вероятностью ему могло быть на 20 меньше или больше.\n\n— Все работает исправно. Вчера сгрузили очередную партию - там было столько дармовой энергии, что я успел отцентровать и увеличить тягу. У нас энергии хватит пролететь через весь Сметанный путь туда и обратно... Пригнитесь, господа.\n\nВ потолке открылись створки, и вниз хлынул очередной поток мячей для переплавки. Они еще долго прыгают, целясь в вашу голову, пока, наконец, не успокаиваются.\n\nЛумис придирчиво осматривает корпус корабля, щупая его, будто проверяя - хорошо ли он накачан.\n\n— Других возможностей может и не представиться, поэтому ни волны ни передачи вам., - бросает Маркони, уже удирая к спасительному транслятору.\n\n— К черту!, - орет вдогонку антигагарин, затаскивая вас внутрь. - Тейнтер, -продолжает он, протягивая вам руку.\n\n— Пич Квачо, - представляетесь вы.\n\nВ наступившей предстартовой тишине слышались лишь крепкие словечки конвейера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>