<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Притча о том, как Пич Квачо генерала спас</Title>
			<Author>Илья Бутов, 2010</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, System" Value="3c1724"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>— Противник полностью разгромлен. Последний вражеский оплот -корабль-бастион «Кукенойс», после недели осады сдался. Планета мутантов пылает, флот полностью уничтожен! О, могущественный генерал Перекатикосмос, Вы можете лично нажать кнопку сброса последней боеголовки и наконец-то получить подвеску Голубого Ядерного Взрыва!!, - докладывал изнеможенный, в потрепанных сапогах гонец, только что пролетевший в своем скафандре от агонизирующей планеты до флагмана генерала 42 световых километра, 195 надсветовых метров.\n\nСказав это, гонец испустил дух.\n\n— Замечательно!, - заорал генерал, потирая руки и пиная робота-гробовщика, пытавшегося оттащить безжизненное тело. Врубайте двигатели! Вылетаем немедленно!\n\nОгромный флагман развернулся, и титанические руки-манипуляторы принялись сминать пространство. Смятопространственный корабль «Победа-13» мгновенно переместился в подготовленную дырку в материи...\n\n...Оказавшись окруженным десятками кораблей злобных мутантов.\n\n— Что?, - вытянулось лицо Перекатикосмоса. «Умерший» гонец неожиданно поднялся, извлекая длиннющий протонный пистолет. Двое андроидов-охранников с прожженными в грудях дырами падают на пол.\n\nГонец - обыкновенный человекоподобный андроид, набросил на шею генерала парализатор-мозгодав и проорал в интерком несколько указаний маячившему за окном огромному флоту.\n\nОтправленный на гауптвахту Пич Квачо как раз дочищал последнюю тысячную по счету луковицу, когда все вокруг задрожало. Дверь в камбуз слетела от удара вибротесака и тесное помещение протиснулся взвод мутантов...\n\nТюрьма, где содержали Пича, не особенно-то отличалась от большинства других. С двух часов утра и до 23.00 все заключенные вкалывали на морских приисках. Чтобы стало более-менее понятно, куда попал рядовой, попытайтесь представить длинный, суженный до тошноты эллипс, только одной своей покрытой налетом из улиток верхушкой выступающий из воды (здесь жеи засасывался воздух - вот почему все так ненавидели улиток.). Остальная двухкилометровая часть уходившая в глубину, представляла собой систему камер, а из самого подножья здание изрыгало орды заключенных, пытающихся найти в близлежащих подводных приисках золото. Кое-кто даже утверждал, что оно там было.\n\nНеудивительно, что с первых дней пребывания, Пич самым серьезным образом занялся вопросом подготовки побега. Хотя все уже было подготовлено до него. Вот уже целый год каждый день двое зэков-водолазов, вытянувших короткую спичку, отбивались от основной группы и долбили в скале туннель на поверхность. Дело в том, что под водой далеко не убежишь, да и сдерживаемые только специальным устройством акулы, курирующие недалекие рифы, отметали подобные идеи начисто.\n\nИ вот, когда «час Х» вдруг настал, Пич вместе с остальными ринулся в жерло пещеры.\n\nМгновенно сайборги из охраны тюрьмы открыли пальбу из подводных гаусс-пистолетов. Но Пич знал - нужно только проплыть половину пещеры и грянет огромный взрыв, отрезав погоню (взрывчатку сделал сокамерник Пича из особой местной рыбешки, используемой также для приготовления соуса). Тем временем, сайборги уже уложили большинство беглецов и в пещере оказались только Пич, его сокамерник Ринх и братья Вилты. Злобные охранники бросились за ними, бешено работая ластами.\n\n5... 4... 3... 2... 1...\n\nПич первым пересек гипотетическую половину, в спину ему дышали трое товарищей, тем в спину - четыре сайборга. Все закрутилось в сумраке пещеры. Взрыв еще и вдобавок должен был обрушить последние вожделенные метры скальной породы, отделявшие их от поверхности.\n\nКогда муть осела, все внимание приковала к себе полоска света над головой. Заряд был заложен таким образом, чтобы не уничтожить плывущих первыми, а только отрезать преследователей (правда, приходилось возвращаться опять в середину пещеры, чтобы выбраться). Но к ужасу Пича он заметил медленно парящие в толще воды три безжизненные тела.\n\nНаплевав на декомпрессию, чуть не плача, Пич попал...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вы выбрались на безжизненных скалах, стянули скафандр. Рядом, к счастью пролегала трасса автобана. Левитирующий дорожный знак неподалеку указывал ее номер Е95.\n\nИз-за поворота выбрался местный вид авто. Четырехколесная махина, мило размалеванная пестрыми цветами, мчалась прямо к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если подымите руку и попытаетесь остановить ее"/>
				<Option Goto="3" Text="если с опаской продолжите дорогу в направлении противоположном движению автомобиля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>В здании библиотеки, как вы и заметили с улицы, были расположены стеллажи с книгами и аудиокассетами. Между рядами стояли столики, где можно было перекусить в ожидании заказа. Периодически доставку этого самого заказа озвучивал в микрофон робот за своим рабочим местом, огороженном от посетителей узорчатой решеткой.\n\nВыбор здесь был действительно богатый. Можно было найти раритетную «Песню про зубра» Гусовского, «Четность проходов при мультимедийной игре за десантника на локации «Завод» в игре «Квейк» неизвестного автора или полистать «Майн ЧАЙФ» - бессмертный труд диктатора планеты. Усевшись за стол и распечатав комплект резиновых перчаток (для аккуратного обращения с книгами) вы заглянули в «меню».\n\nТак, на «Т» - трюфели в тесте, топинамбур под соусом, ага, вот «тюрьмы планеты».\n\nЖуя принесенный трюфель, вы дожидаетесь заказа - три книги и одну аудиокассету. Раскрыв красочно иллюстрированный том, вы пробегаетесь между строк. Тюрьма - сооружение предназначенное... всем находящимся в ней уют и тепло... двигатель прогресса. суровое наказание получат все преступники. Вот!\n\nЧерт!\n\nЧерт!\n\nЧерт!\n\nРаздел начинался с информации о гордости правителя планетарным режимом О-грина - мутанта Дезоксириба IV. Восхвалялась тюрьма, отгроханная на спутнике планеты - β-прктп. Кстати, спутник использовался и как «загородная резиденция» диктатора.\n\nГенералу больше нигде не быть. А это плохо. Теоретически вы могли штурмовать любые укрепленные сооружения на планете, самостоятельно или подкупив десяток другой наемников. Но как атаковать спутник? Угнать космический корабль? Насколько вам известно, за всю историю человечества с планеты никто еще удачно не угонял корабль. В лучшем случае угонщика отстреливали на высоте нескольких километров, в худшем - еще в корабле. В космосе пираты иногда захватывали корабли, но вы то не в космосе!\n\nПоэтому лучший выход - сообщить командованию и пусть пройдутся ковровым бомбометанием по спутнику. Хотя тут скорее нужна секретная\n\nоперация. А если передачу засекут, то высоким чином воспользуются как заложником или живым щитом, что тоже отнюдь не лучший исход ситуации...\n\nВ совершенно подавленном настроении вы выходите из библиотеки...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Бредя вдоль дороги, вы все же решаете одеть наизнанку тюремную робу с привлекающей надписью - «Я - зэк». Однако надпись от этого начинает еще и светиться, вдобавок переливаясь, так что от идеи приходится сразу отказаться.\n\nСзади кто-то орет:\n\n— Йоу!\n\nВы оборачиваетесь.\n\nРядом неспешно катил местный вид автотранспорта - длиннющий автомобиль с несколькими несуразными боченками по бокам. В ноздри ударил запах навоза.\n\nВодитель - негр - начинает первым:\n\n— Похоже у тебя проблемы, парень. Могу помочь. Ксиву тебе сделаем. Я тебя сведу с одним чудаком.\n\n(Пич все еще не обращал внимания и шагал вперед).\n\n— Отдай почку! Миллионы маленьких детей умирают без почки. А у тебя их две! Всего одну почку, а иначе тебя сцапают.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Согласитесь с изувером и сядете к нему"/>
				<Option Goto="96" Text="Побредете вперед - авось еще кто-нибудь остановится"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Если еще не пытались это сделать, то можете направиться к:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="роботу Михею"/>
				<Option Goto="82" Text="Брэндискоку"/>
				<Option Goto="12" Text="Ъйёъм’у"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Только после того, как вы стали посередине дороги, огромная фура с, наверное, полусотней мелких колес и с мигающей надписью «Колбаса Эдисона -ЛУЧШАЯ колбаса!», мерзко бибикая, так ловко тормозит, что все же сбивает вас с ног в самый последний момент.\n\nВы, отряхиваясь, прыгаете к кабине водителя.\n\nОгромное пузо закрывало обросшую голову, которая с сильным свазилендским акцентом принялась материть вас неплохими образчиками местных синонимов половых органов (которых, как понял Пич, у жителей планеты около четырнадцати!). Наконец поток ругательств иссяк.\n\n— Садись, дардэрдирил!!! И поживее. Колбаса заплесневеет.\n\nДва раза повторять не пришлось. Внутри кабины было очень жарко, но водила уже врубает радио, которое оказывается здесь совмещено с кондиционером, и кабину наполняет не только приятный холодок, но и веселая\n\nрок-музыка, похоже содранная местными музыкантами с планетарного хита «Мертвые обезьяны».\n\nВодила, внося в речь какие-то трубные свазилендские звуки, расспрашивает вас, как все-таки возможно сбежать с «подводных колоний». Вам повезло -дальнобойщик очень веселый и ему плевать на службу правопорядка, да и у него водительская неприкосновенность...\n\nУдается выяснить главное (после 20 минут хохота водилы): планета называется О-грин, основное население (аборигены) - мутанты, плюс переселенцы - роботы и люди. Правит всеми верховный мутант Десоксириб IV.\n\n— А какие тут есть знаменитые тюрьмы, известные строжайшими условиями и особенно изощренными пытками?\n\n— Да не так и много, но самая известная - наш спутник Р-прктп..., - трубил водила.\n\nУже перед самой остановкой у постоялой гостиницы, вы разглядываете вашего спасителя повнимательнее. Да, похоже, матушка у него была из местных - одной рукой он рулил, а двумя остальными пил что-то из длиннющих зеленых бутылок.\n\nДальше везти он вас не будет, впереди в Гористых скалах пост, а лишние неприятности даже с неприкосновенностью ни к чему. Получаете вы и презент от водилы - старую кожаную куртку с нашивкой «BRIZZ». О деньгах он просит забыть - ни к чему они. А хозяйка гостиницы для постоянных клиентов предоставляет один раз бесплатный ночлег. Похоже, этот раз вам пригодится больше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>— Нельзя!, - гримаса ужаса искажает лицо робота и с этими словами он отбивает тластер, выстрел из которого проделывает дыру в стене стоящего рядом дома.\n\n— Согласно положению 53, подпункту 34-ы Свода Законов, ПОКА мы не имеем право применить оружие. Но я знаю миллиард способов, как исправить это положение, - продолжал робот, извлекая из за спины утыканные шипами рукавицы.\n\nВы же приняли единственно верное решение в этой ситуации.\n\nБросились бежать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Из-за столика грациозно поднимается внушительный механизм, у которого в голове торчит меч короля Арктура, оставшийся от битвы при Бетельгейзе. Меч можно было легко вынуть, но Михей, конечно, это не сделал, даже, говорят, слегка удлинил лезвие, после чего его стали заваливать цветами поклонницы.\n\nРобот допивает свою бутыль пива, по привычке разбивает ее о пол и направляется к трейлеру. Реклама на машине гласит, что в прицепе какая-то местная руда, так что среди нее, даже если она не радиоактивная вряд ли спрячешься. Но попробовать броситься в ножки к роботу стоит...\n\nНо робот грубо отшвыривает вас, принимая за очередного поклонника. Отполированное лезвие сверкает на солнце, пока кабина не завинчивается, включается экологически чистый нейтрино-двигатель и трейлер рывками уезжает со стоянки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>