<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Серия «Загадки Шерлока Холмса»</Title>
			<Author>Джеральд Линц, 1987</Author>
		</Copyright>
		<Dictionaries>
			<Buttons>
				<Item Name="1" Value="be2926"/>
			</Buttons>
		</Dictionaries>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Убийство в Эплдор Тауэрс" Image="AppledoreTowers" Style="be2926">
					<Text Style="Small, Upper">Death at Appledore Towers, 1987</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Некоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nНекоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>- Да, конечно, я слышала это имя, - признает она. - Из газет. Но этот человек не имеет ко мне никакого отношения. Моя горничная, Эллен, знает, как глупо было бы шантажировать меня. Это просто смешно.\n\nОна искренне смеется и звонит в колокольчик, вызывая дворецкого. С высочайшим достоинством дворецкий провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы обдумываете слова мистера Дженкинса, и Вам становится интересно, чего же этот маленький осторожный человек недоговаривает.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="510" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Лестрейд сверяется со списком и говорит, что следующая идет госпожа Кокс, кухарка.\n\n- Будете разговаривать с ней? - спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Если будете"/>
				<Option Goto="510" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>- Спасибо, мистер Холмс, - смеетесь Вы, - в следующий раз, когда мне понадобится кэб, я буду искать вас.\n\nДетектив расплывается в улыбке.\n\n- Ватсон никогда не портит забавы, раскрывая меня, - смеется он. - Когда мы обнаружили в газетах вашу заметку, я не мог сопротивляться искушению проверить вашу наблюдательность. Но я ждал, чтобы убедиться, что настоящий извозчик не приехал. Поэтому и постучался к вам лишь в десять. Перекинувшись с вами еще парой слов, детектив уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы напрягаете все свое внимание, но, к сожалению, не находите ничего полезного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы обдумываете дальнейшие вопросы к братьям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если Вы спросите их об убийстве Милвертона"/>
				<Option Goto="351" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>- Я полагаю, Милвертона убил полковник Доркинг, - говорите Вы. - Скорее всего, он проник в Эплдор Тауэрс вместе со своим племянником.\n\nХолмс отрицательно качает головой. Видно, он очень удивлен Вашему предположению.\n\n- Нет, ни в коем случае, - говорит он. - Они совершенно не причастны. По своим каналам я узнал, что в тот вечер они до глубокой ночи играли в клубе в вист.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Мадам, после встречи с вами я начал теряться в догадках, каким образом он мог бы быть связан со столь прекрасной леди, но дело в том, что мистер Милвертон проявил себя как изощренный шантажист. Ваш разрыв вполне мог быть результатом его действий. И поскольку этот человек убит, я обязан поговорить со всеми возможными жертвами его шантажа.\n\n- Понимаю, - отвечает она несколько мрачно. - Хотя интересно, почему Вы должны искать убийцу такого злодея. Однако, он не имел никакого отношения к теперешнему поведению моего мужа. Мы не сошлись на том, каким образом нам нужно воспитывать нашего сына. И поскольку ему пришлось принять мою точку зрения, что мы должны дать парню некоторое время, чтобы определиться с\n\nинтересами, муж уехал на несколько недель, чтобы не видеть меня пока в нем преобладают плохие настроения.\n\nВы еще вежливо общаетесь несколько минут, благодарите леди и уезжаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Графиня, - отвечаете Вы, - но кто-то должен рассказать. В конце концов, мы не можем позволить одному человеку убить другого и остаться безнаказанным. Мы должны, по крайней мере, узнать, почему он был убит, и уже затем судить должен ли убийца быть арестован.\n\nГрафиня задумывается над Вашими словами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия. (Добавьте 2, если Вы проверяли решение №20.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>- Мне бы не хотелось причинять вам беспокойство...\n\n- Вы уже делаете это.\n\n- Но мне хотелось бы узнать, почему Вы считаете, что теперь вам ничто не угрожает. Кто-то из его партнеров может все еще владеть бумагами.\n\n- О нет-нет! Это не возможно! - она вдруг осекается, затем задумывается. - Я имею в виду, - продолжает она после паузы, - что сейчас уже поздно. Да и полиция, скорее, забрала все письма Милвертона.\n\nОна в отчаянии смотрит на свою кузину, но мрачная леди молчит.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="30" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Возможно, я слышала об Эплдор Тауэрс, - говорит она медленно, - ровно столько же, сколько и о самом мистере Милвертоне. Но это дело касается не только меня, но и моей подруги, и я сомневаюсь, что имею право рассказывать вам ее секреты. Почему я должна это делать? - спрашивает она резко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если Вы будете настаивать на важности расследования убийства"/>
				<Option Goto="73" Text="Если Вы хотите напомнить ей о письме лорда Эллингтона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>- Мисс Филиппа, - несколько напряженно произносите Вы, - я расследую убийство одного вымогателя, человека по фамилии Милвертон. Имя леди Евы\n\nвсплыло в ходе расследования. И из-за ее предстоящего бракосочетания, думаю, лучше будет поговорить с ней об этом сейчас. Уверяю вас, я буду делать это настолько осторожно и деликатно, насколько это только возможно.\n\nФилиппа Блэквелл изучает Вас некоторое время, затем кивает.\n\n- Глупо считать, что она может хоть что-то знать о каком бы то ни было убийстве. Я позволю вам поговорить с ней, но учтите, если Вы своими словами хоть как-то травмируете ее, я прослежу, чтобы вы пожалели о том дне, когда появились на свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Графиня выслушивает Вас, затем соглашается.\n\n- Хорошо, я доверю вам эту информацию, - говорит она. - Лучше рассказать ее вам, нежели полицейским.\n\n- Спасибо, - говорите Вы. - Как же так случилось, что Вы оказались вовлечены в дела с Милвертоном?\n\n- Сама я с ним не общалась, - отвечает она, - но моя подруга имела с ним кое-какие отношения. Леди Блейкни приехала ко мне на прошлой неделе и сказала, что ей необходимо вести переписку с этим человеком таким образом, чтобы никто об этом не знал.\n\n- Странная просьба, не так ли? - спрашиваете Вы.\n\n- Нет, не такая уж и странная, как кажется на первый взгляд, - отвечает она. -Мои друзья знают, что я сама забочусь о своих делах, и их тоже никогда не буду винить в излишней осмотрительности. Леди Блейкни не всегда была столь осторожна при выборе помощников в делах, требующих особой осторожности. Мы договорились, что если будет письмо по этому адресу из Эплдор Тауэрс, я запечатаю его в другой конверт и перешлю ей с измененным именем на конверте.\n\n- Вы получали такие письма? - спрашиваете Вы.\n\nОна кивает.\n\n- Я получила одно утром в тот день, когда Милвертон был убит. Я переслала письмо леди Блейкни, как мы и договорились.\n\nОтметьте улику Z.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>- Расскажите, каким человеком был мистер Милвертон? - просите Вы горничную.\n\n- О, это вам не у меня надо спрашивать, - быстро отвечает она. - Разве может кто-то в моем положении судить такого важного человека? Мистер Милвертон\n\nдействительно был очень щепетилен в том, что касается уборки комнат. Он требовал, чтобы при уборке я ни трогала никаких его ящиков. Но мои подруги говорят, что многие из хозяев требуют того же.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>- Милвертона убила мисс Майлс, - уверенно говорите Вы. - Она ненавидит его за то, что он разрушил ее свадьбу.\n\nХолм качает головой.\n\n- У Вас нет совершенно никаких доказательств, что это сделала она, - говорит он Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы решаете поговорить с графиней д’Альбер, и задумываетесь над тем, как же лучше это сделать. Ведь непосредственно к делу она не имеет никакого отношения. Она просто может не захотеть разговаривать с вами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="519" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="299" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы прячетесь за куст и ждете своих помощников, ожидая, когда они начнут отрабатывать заплаченные им деньги. Наконец, ниже по улице начинают раздаваться громкие крики и шум. Дворецкий и повар леди Блейкни выходят из дома и спускаются к дороге, чтобы посмотреть что происходит. Как Вы и надеялись, они оставляют парадную дверь приоткрытой. Вы проскальзываете в нее и осторожно поднимаетесь наверх.\n\nВам быстро удается найти спальню леди. Комната обставлена по последней моде, что говорит о хорошем вкусе и большом богатстве ее владелицы. Вы начинаете искать доказательства, но слышите как дворецкий и повар возвращаются в дом, обсуждая драку.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей изобретательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="222" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вы пристально смотрите на Дженкинса.\n\n- Мистер Дженкинс, можете рассказать что-нибудь о той части жизни мистера Милвертона, о которой мне до сих пор еще никто ничего не смог ясно сообщить. Чем же он все-таки занимался? Мы знаем, что он называл себя «агентом», но согласитесь, это мало о чем говорит.\n\n- Я не знаю насколько смогу вам помочь, - отвечает Дженкинс. - Он действительно делал то, что обычно делают посредники. Мистер Милвертон зарабатывал тем, что за вознаграждение находил людям необходимые им вещи или наоборот, искал покупателей для тех, у кого было что продавать. Он весьма преуспел в своем деле - большинство клиентов были им очень довольны.\n\n- И какого рода это были сделки? - спрашиваете Вы.\n\n- О, всевозможные, сэр. Продажа драгоценностей, иногда картин или редких книг. Особой его специализацией были автографы. Вы бы сильно удивились, если бы знали, сколько людей стремится заиметь бумагу, подписанную нужным человеком.\n\n- А какова была ваша роль во всем этом? - продолжаете Вы.\n\n- Я писал для него письма, и это были очень осторожные письма, сэр. Он всегда просил меня писать что-то вроде «Теперь у меня есть то, что вы просили. Я передам вам это за условленную цену 22-го».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Если у Вас отмечен Вывод 12"/>
				<Option Goto="468" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Вы очень мне помогли, - говорите Вы Дженкинсу, - вы значительно увеличили наши шансы поймать убийцу. Но у меня есть еще один вопрос: может быть, вы предполагаете, у кого могли быть причины убить мистера Милвертона? Бросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="476" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="307" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>- Сомневаюсь, что должен рассказывать вам что-то еще, - говорит дворецкий натянуто. - Едва ли мне следует распространяться о делах хозяйки.\n\nВы согласно киваете.\n\n- Понимаю, но как вы можете видеть из моих бумаг, я расследую весьма деликатное дело. Дав информацию, вы могли бы избавить меня от необходимости тревожить саму леди Блейкни в то время, когда она пытается отдохнуть.\n\nДворецкий обдумывает Ваши слова, замет говорит:\n\n- Хорошо, чтобы оградить леди от Вашего вторжения, кое-что я расскажу. За день до того как уехать она получила письмо от графини д’Альбер. Когда она\n\nоткрыла его, внутри был другой конверт. Я был встревожен загоревшимся огнем в ее глазах, который она, однако быстро подавила. Она уехала этим вечером, чтобы помочь подруге справиться с какой-то проблемой и вернулась домой очень поздно. Я думаю, уладив проблемы подруги, она и сама успокоилась, поскольку на следующий день вела себя намного более непринужденно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Она качает головой:\n\n- Нет, я не смогу вам помочь. Судя по всему, мое имя ошибочно фигурирует в вашем деле - говорит она резко. - Вероятно, вы не правильно его прочли, или злодей использовал его в качестве псевдонима для какой-то своей жертвы. А теперь извините, сэр, я очень занята.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы благодарите графиню за потраченное время, кланяетесь и уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Осматриваясь, Вы обнаруживаете маленький столик, на котором стоит ваза, две фарфоровые собаки и фотография последнего в роду лорда Блейкни. Однако, крики внизу подсказывают Вам, что в доме уже знают о Вашем присутствии. Вы поспешно открываете окно и спускаетесь вниз по плющу. Избегая встречи со служащими, Вы двигаетесь вдоль задней стены дома.\n\nБросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="438" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>- Шантаж? - спрашивает графиня недоверчиво. - Да кто может шантажировать меня?\n\n- Я думаю, Милвертон вполне мог быть вами заинтересован, - отвечаете Вы осторожно.\n\n- Что если и так? - говорит она раздраженно. - Я хочу, чтобы вы знали - я никогда не делала ничего такого, что могло бы сделать меня жертвой шантажа, молодой человек. Поэтому меня мало волнует, что за вымогатель мог мной интересоваться. Никто из людей подобных Милвертону не может повлиять на меня ни таким, ни каким-либо иным образом.\n\n- Судя по его записям, Милвертон договаривался о встрече в полночь с вашей горничной, - продолжаете Вы. - Поскольку он был убит, нам нужно знать, почему он интересовался вами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="35" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Графиня качает головой.\n\n- Это дело не стоит выеденного яйца, - резко говорит она. - У меня совершенно нет времени, чтобы тратить его на такую ерунду. Я слишком занята для этого.\n\nОна вызывает дворецкого, чтобы тот проводил Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Стук в дверь раздается, когда часы уже начинают бить десять. Вы отвечаете, и в комнату входит высокий худой мужчина, заметно хромающий на левую ногу. Его грязная кепка глубоко надвинута на глаза, на небритом лице выделяется ярко красный нос сильно пьющего человека. По его дыханию Вы понимаете, что перед тем как придти, он принял изрядную дозу спиртного.\n\n- Это вы помещали в газету заметку, что ищете человека, который подобрал ночью двух джентльменов на Хэмпстедской пустоши несколько дней назад? -спрашивает он. Вы киваете. - В общем, это был я, и я могу уладить ваше пари.\n\n- Продолжайте, - подталкиваете Вы его.\n\n- Значит, дело было так, - говорит он. - Выбегают эти двое с пустоши, садятся в мой кэб и говорят, что им, дескать, в город. Вроде ничего особенно, да? Но эти-то было разодеты как фуфыри, пьяные как графья, а ещё тащили большой такой мешок, который вроде даже шевелился. Ну, я и говорю: с мешком говорю, вам вдвое дороже обойдётся. Они согласились и купили мне ещё бутылку джина -как раз двойная цена. Думаете, мистер, это были Ваши друзья?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если Вы платите ему и отсылаете вон"/>
				<Option Goto="370" Text="Если Вы прогоняете его, не дав денег"/>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы продолжаете расспрашивать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Перед тем как начать опрашивать следующего человека Лестрейд просит Силверсмита послать за чаем и пирогами, чтобы немного подкрепиться. Лестрейд говорит Вам, что следующей по списку идет служанка по имени Бесси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если Вы хотите видеть ее"/>
				<Option Goto="246" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>- Миссис Линдон, - продолжаете Вы, - что вы можете сказать о бывшем хозяине? Каким он был человеком? Может быть, вам известна какая-нибудь причина, из-за чего кто-нибудь мог убить его?\n\nВы сами слегка удивлены профессиональной четкости своих вопросов. Бросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="511" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="509" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Объяснение леди Евы и ее якобы желание помочь не убедили Вас. В криминальных хрониках ничего не упоминалось, что письма Милвертона были уничтожены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Если Вы снова спросите, почему она чувствует себя в безопасности"/>
				<Option Goto="86" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы пересекаете двор вдоль цепочки следов, протоптанной прошлой ночью ногами прислуги от парадной двери. К счастью, в то время как солнце уже начало припекать, тень от дома и окружающих его стен пока защищают эту область. Бросьте кубики и прибавьте, к полученному числу, значение Вашей Наблюдательности. (Прибавьте 1, если у Вас отмечена улика А).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="58" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>- Вы помните, что происходило в ночь убийства, мистер Силверсмит? -спрашиваете Вы. - Часто ли мистер Милвертон принимал у себя посетителей поздно вечером или может быть даже ночью?\n\n- Ночью, сэр? Не знаю. Никогда не было такого, чтобы кто-то звонил в дверь ночью. Но у хозяина ведь была другая дверь в его кабинет. А ночью я сплю. Я всегда заканчиваю в одиннадцать и, поскольку обычно бываю уставшим, быстро засыпаю.\n\n- Просил ли он вас когда-либо оставить дверь открытой? - продолжает Лестрейд, взглянув на Вас. - Оставлял ли он вам какие-нибудь особые распоряжения в день смерти?\n\n- Нет, он никогда не просил оставить дверь открытой, - отвечает Силверсмит, - но иногда, где-то три-четыре раза в год, он просил запереть собаку. Он попросил меня сделать это и в ночь убийства, но никогда не говорил, зачем ему это нужно, а спрашивать его было не моим делом.\n\n- Конечно, - соглашаетесь Вы. В положении Силверсмита это было логично.\n\nОтметьте улику I.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>