<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Серия «Загадки Шерлока Холмса»</Title>
			<Author>Джеральд Линц, 1987</Author>
		</Copyright>
		<Dictionaries>
			<Buttons>
				<Item Name="1" Value="be2926"/>
			</Buttons>
		</Dictionaries>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Убийство в Эплдор Тауэрс" Image="AppledoreTowers" Style="be2926">
					<Text Style="Small, Upper">Death at Appledore Towers, 1987</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Некоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nНекоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>- Да, конечно, я слышала это имя, - признает она. - Из газет. Но этот человек не имеет ко мне никакого отношения. Моя горничная, Эллен, знает, как глупо было бы шантажировать меня. Это просто смешно.\n\nОна искренне смеется и звонит в колокольчик, вызывая дворецкого. С высочайшим достоинством дворецкий провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы обдумываете слова мистера Дженкинса, и Вам становится интересно, чего же этот маленький осторожный человек недоговаривает.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="510" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Лестрейд сверяется со списком и говорит, что следующая идет госпожа Кокс, кухарка.\n\n- Будете разговаривать с ней? - спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Если будете"/>
				<Option Goto="510" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>- Спасибо, мистер Холмс, - смеетесь Вы, - в следующий раз, когда мне понадобится кэб, я буду искать вас.\n\nДетектив расплывается в улыбке.\n\n- Ватсон никогда не портит забавы, раскрывая меня, - смеется он. - Когда мы обнаружили в газетах вашу заметку, я не мог сопротивляться искушению проверить вашу наблюдательность. Но я ждал, чтобы убедиться, что настоящий извозчик не приехал. Поэтому и постучался к вам лишь в десять. Перекинувшись с вами еще парой слов, детектив уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы напрягаете все свое внимание, но, к сожалению, не находите ничего полезного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы обдумываете дальнейшие вопросы к братьям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если Вы спросите их об убийстве Милвертона"/>
				<Option Goto="351" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>- Я полагаю, Милвертона убил полковник Доркинг, - говорите Вы. - Скорее всего, он проник в Эплдор Тауэрс вместе со своим племянником.\n\nХолмс отрицательно качает головой. Видно, он очень удивлен Вашему предположению.\n\n- Нет, ни в коем случае, - говорит он. - Они совершенно не причастны. По своим каналам я узнал, что в тот вечер они до глубокой ночи играли в клубе в вист.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Мадам, после встречи с вами я начал теряться в догадках, каким образом он мог бы быть связан со столь прекрасной леди, но дело в том, что мистер Милвертон проявил себя как изощренный шантажист. Ваш разрыв вполне мог быть результатом его действий. И поскольку этот человек убит, я обязан поговорить со всеми возможными жертвами его шантажа.\n\n- Понимаю, - отвечает она несколько мрачно. - Хотя интересно, почему Вы должны искать убийцу такого злодея. Однако, он не имел никакого отношения к теперешнему поведению моего мужа. Мы не сошлись на том, каким образом нам нужно воспитывать нашего сына. И поскольку ему пришлось принять мою точку зрения, что мы должны дать парню некоторое время, чтобы определиться с\n\nинтересами, муж уехал на несколько недель, чтобы не видеть меня пока в нем преобладают плохие настроения.\n\nВы еще вежливо общаетесь несколько минут, благодарите леди и уезжаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Графиня, - отвечаете Вы, - но кто-то должен рассказать. В конце концов, мы не можем позволить одному человеку убить другого и остаться безнаказанным. Мы должны, по крайней мере, узнать, почему он был убит, и уже затем судить должен ли убийца быть арестован.\n\nГрафиня задумывается над Вашими словами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия. (Добавьте 2, если Вы проверяли решение №20.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>- Мне бы не хотелось причинять вам беспокойство...\n\n- Вы уже делаете это.\n\n- Но мне хотелось бы узнать, почему Вы считаете, что теперь вам ничто не угрожает. Кто-то из его партнеров может все еще владеть бумагами.\n\n- О нет-нет! Это не возможно! - она вдруг осекается, затем задумывается. - Я имею в виду, - продолжает она после паузы, - что сейчас уже поздно. Да и полиция, скорее, забрала все письма Милвертона.\n\nОна в отчаянии смотрит на свою кузину, но мрачная леди молчит.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="30" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Возможно, я слышала об Эплдор Тауэрс, - говорит она медленно, - ровно столько же, сколько и о самом мистере Милвертоне. Но это дело касается не только меня, но и моей подруги, и я сомневаюсь, что имею право рассказывать вам ее секреты. Почему я должна это делать? - спрашивает она резко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если Вы будете настаивать на важности расследования убийства"/>
				<Option Goto="73" Text="Если Вы хотите напомнить ей о письме лорда Эллингтона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>- Мисс Филиппа, - несколько напряженно произносите Вы, - я расследую убийство одного вымогателя, человека по фамилии Милвертон. Имя леди Евы\n\nвсплыло в ходе расследования. И из-за ее предстоящего бракосочетания, думаю, лучше будет поговорить с ней об этом сейчас. Уверяю вас, я буду делать это настолько осторожно и деликатно, насколько это только возможно.\n\nФилиппа Блэквелл изучает Вас некоторое время, затем кивает.\n\n- Глупо считать, что она может хоть что-то знать о каком бы то ни было убийстве. Я позволю вам поговорить с ней, но учтите, если Вы своими словами хоть как-то травмируете ее, я прослежу, чтобы вы пожалели о том дне, когда появились на свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Графиня выслушивает Вас, затем соглашается.\n\n- Хорошо, я доверю вам эту информацию, - говорит она. - Лучше рассказать ее вам, нежели полицейским.\n\n- Спасибо, - говорите Вы. - Как же так случилось, что Вы оказались вовлечены в дела с Милвертоном?\n\n- Сама я с ним не общалась, - отвечает она, - но моя подруга имела с ним кое-какие отношения. Леди Блейкни приехала ко мне на прошлой неделе и сказала, что ей необходимо вести переписку с этим человеком таким образом, чтобы никто об этом не знал.\n\n- Странная просьба, не так ли? - спрашиваете Вы.\n\n- Нет, не такая уж и странная, как кажется на первый взгляд, - отвечает она. -Мои друзья знают, что я сама забочусь о своих делах, и их тоже никогда не буду винить в излишней осмотрительности. Леди Блейкни не всегда была столь осторожна при выборе помощников в делах, требующих особой осторожности. Мы договорились, что если будет письмо по этому адресу из Эплдор Тауэрс, я запечатаю его в другой конверт и перешлю ей с измененным именем на конверте.\n\n- Вы получали такие письма? - спрашиваете Вы.\n\nОна кивает.\n\n- Я получила одно утром в тот день, когда Милвертон был убит. Я переслала письмо леди Блейкни, как мы и договорились.\n\nОтметьте улику Z.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>- Расскажите, каким человеком был мистер Милвертон? - просите Вы горничную.\n\n- О, это вам не у меня надо спрашивать, - быстро отвечает она. - Разве может кто-то в моем положении судить такого важного человека? Мистер Милвертон\n\nдействительно был очень щепетилен в том, что касается уборки комнат. Он требовал, чтобы при уборке я ни трогала никаких его ящиков. Но мои подруги говорят, что многие из хозяев требуют того же.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>- Милвертона убила мисс Майлс, - уверенно говорите Вы. - Она ненавидит его за то, что он разрушил ее свадьбу.\n\nХолм качает головой.\n\n- У Вас нет совершенно никаких доказательств, что это сделала она, - говорит он Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы решаете поговорить с графиней д’Альбер, и задумываетесь над тем, как же лучше это сделать. Ведь непосредственно к делу она не имеет никакого отношения. Она просто может не захотеть разговаривать с вами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="519" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="299" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы прячетесь за куст и ждете своих помощников, ожидая, когда они начнут отрабатывать заплаченные им деньги. Наконец, ниже по улице начинают раздаваться громкие крики и шум. Дворецкий и повар леди Блейкни выходят из дома и спускаются к дороге, чтобы посмотреть что происходит. Как Вы и надеялись, они оставляют парадную дверь приоткрытой. Вы проскальзываете в нее и осторожно поднимаетесь наверх.\n\nВам быстро удается найти спальню леди. Комната обставлена по последней моде, что говорит о хорошем вкусе и большом богатстве ее владелицы. Вы начинаете искать доказательства, но слышите как дворецкий и повар возвращаются в дом, обсуждая драку.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей изобретательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="222" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вы пристально смотрите на Дженкинса.\n\n- Мистер Дженкинс, можете рассказать что-нибудь о той части жизни мистера Милвертона, о которой мне до сих пор еще никто ничего не смог ясно сообщить. Чем же он все-таки занимался? Мы знаем, что он называл себя «агентом», но согласитесь, это мало о чем говорит.\n\n- Я не знаю насколько смогу вам помочь, - отвечает Дженкинс. - Он действительно делал то, что обычно делают посредники. Мистер Милвертон зарабатывал тем, что за вознаграждение находил людям необходимые им вещи или наоборот, искал покупателей для тех, у кого было что продавать. Он весьма преуспел в своем деле - большинство клиентов были им очень довольны.\n\n- И какого рода это были сделки? - спрашиваете Вы.\n\n- О, всевозможные, сэр. Продажа драгоценностей, иногда картин или редких книг. Особой его специализацией были автографы. Вы бы сильно удивились, если бы знали, сколько людей стремится заиметь бумагу, подписанную нужным человеком.\n\n- А какова была ваша роль во всем этом? - продолжаете Вы.\n\n- Я писал для него письма, и это были очень осторожные письма, сэр. Он всегда просил меня писать что-то вроде «Теперь у меня есть то, что вы просили. Я передам вам это за условленную цену 22-го».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Если у Вас отмечен Вывод 12"/>
				<Option Goto="468" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Вы очень мне помогли, - говорите Вы Дженкинсу, - вы значительно увеличили наши шансы поймать убийцу. Но у меня есть еще один вопрос: может быть, вы предполагаете, у кого могли быть причины убить мистера Милвертона? Бросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="476" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="307" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>- Сомневаюсь, что должен рассказывать вам что-то еще, - говорит дворецкий натянуто. - Едва ли мне следует распространяться о делах хозяйки.\n\nВы согласно киваете.\n\n- Понимаю, но как вы можете видеть из моих бумаг, я расследую весьма деликатное дело. Дав информацию, вы могли бы избавить меня от необходимости тревожить саму леди Блейкни в то время, когда она пытается отдохнуть.\n\nДворецкий обдумывает Ваши слова, замет говорит:\n\n- Хорошо, чтобы оградить леди от Вашего вторжения, кое-что я расскажу. За день до того как уехать она получила письмо от графини д’Альбер. Когда она\n\nоткрыла его, внутри был другой конверт. Я был встревожен загоревшимся огнем в ее глазах, который она, однако быстро подавила. Она уехала этим вечером, чтобы помочь подруге справиться с какой-то проблемой и вернулась домой очень поздно. Я думаю, уладив проблемы подруги, она и сама успокоилась, поскольку на следующий день вела себя намного более непринужденно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Она качает головой:\n\n- Нет, я не смогу вам помочь. Судя по всему, мое имя ошибочно фигурирует в вашем деле - говорит она резко. - Вероятно, вы не правильно его прочли, или злодей использовал его в качестве псевдонима для какой-то своей жертвы. А теперь извините, сэр, я очень занята.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы благодарите графиню за потраченное время, кланяетесь и уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Осматриваясь, Вы обнаруживаете маленький столик, на котором стоит ваза, две фарфоровые собаки и фотография последнего в роду лорда Блейкни. Однако, крики внизу подсказывают Вам, что в доме уже знают о Вашем присутствии. Вы поспешно открываете окно и спускаетесь вниз по плющу. Избегая встречи со служащими, Вы двигаетесь вдоль задней стены дома.\n\nБросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="438" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>- Шантаж? - спрашивает графиня недоверчиво. - Да кто может шантажировать меня?\n\n- Я думаю, Милвертон вполне мог быть вами заинтересован, - отвечаете Вы осторожно.\n\n- Что если и так? - говорит она раздраженно. - Я хочу, чтобы вы знали - я никогда не делала ничего такого, что могло бы сделать меня жертвой шантажа, молодой человек. Поэтому меня мало волнует, что за вымогатель мог мной интересоваться. Никто из людей подобных Милвертону не может повлиять на меня ни таким, ни каким-либо иным образом.\n\n- Судя по его записям, Милвертон договаривался о встрече в полночь с вашей горничной, - продолжаете Вы. - Поскольку он был убит, нам нужно знать, почему он интересовался вами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="35" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Графиня качает головой.\n\n- Это дело не стоит выеденного яйца, - резко говорит она. - У меня совершенно нет времени, чтобы тратить его на такую ерунду. Я слишком занята для этого.\n\nОна вызывает дворецкого, чтобы тот проводил Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Стук в дверь раздается, когда часы уже начинают бить десять. Вы отвечаете, и в комнату входит высокий худой мужчина, заметно хромающий на левую ногу. Его грязная кепка глубоко надвинута на глаза, на небритом лице выделяется ярко красный нос сильно пьющего человека. По его дыханию Вы понимаете, что перед тем как придти, он принял изрядную дозу спиртного.\n\n- Это вы помещали в газету заметку, что ищете человека, который подобрал ночью двух джентльменов на Хэмпстедской пустоши несколько дней назад? -спрашивает он. Вы киваете. - В общем, это был я, и я могу уладить ваше пари.\n\n- Продолжайте, - подталкиваете Вы его.\n\n- Значит, дело было так, - говорит он. - Выбегают эти двое с пустоши, садятся в мой кэб и говорят, что им, дескать, в город. Вроде ничего особенно, да? Но эти-то было разодеты как фуфыри, пьяные как графья, а ещё тащили большой такой мешок, который вроде даже шевелился. Ну, я и говорю: с мешком говорю, вам вдвое дороже обойдётся. Они согласились и купили мне ещё бутылку джина -как раз двойная цена. Думаете, мистер, это были Ваши друзья?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если Вы платите ему и отсылаете вон"/>
				<Option Goto="370" Text="Если Вы прогоняете его, не дав денег"/>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы продолжаете расспрашивать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Перед тем как начать опрашивать следующего человека Лестрейд просит Силверсмита послать за чаем и пирогами, чтобы немного подкрепиться. Лестрейд говорит Вам, что следующей по списку идет служанка по имени Бесси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если Вы хотите видеть ее"/>
				<Option Goto="246" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>- Миссис Линдон, - продолжаете Вы, - что вы можете сказать о бывшем хозяине? Каким он был человеком? Может быть, вам известна какая-нибудь причина, из-за чего кто-нибудь мог убить его?\n\nВы сами слегка удивлены профессиональной четкости своих вопросов. Бросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="511" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="509" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Объяснение леди Евы и ее якобы желание помочь не убедили Вас. В криминальных хрониках ничего не упоминалось, что письма Милвертона были уничтожены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Если Вы снова спросите, почему она чувствует себя в безопасности"/>
				<Option Goto="86" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы пересекаете двор вдоль цепочки следов, протоптанной прошлой ночью ногами прислуги от парадной двери. К счастью, в то время как солнце уже начало припекать, тень от дома и окружающих его стен пока защищают эту область. Бросьте кубики и прибавьте, к полученному числу, значение Вашей Наблюдательности. (Прибавьте 1, если у Вас отмечена улика А).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="58" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>- Вы помните, что происходило в ночь убийства, мистер Силверсмит? -спрашиваете Вы. - Часто ли мистер Милвертон принимал у себя посетителей поздно вечером или может быть даже ночью?\n\n- Ночью, сэр? Не знаю. Никогда не было такого, чтобы кто-то звонил в дверь ночью. Но у хозяина ведь была другая дверь в его кабинет. А ночью я сплю. Я всегда заканчиваю в одиннадцать и, поскольку обычно бываю уставшим, быстро засыпаю.\n\n- Просил ли он вас когда-либо оставить дверь открытой? - продолжает Лестрейд, взглянув на Вас. - Оставлял ли он вам какие-нибудь особые распоряжения в день смерти?\n\n- Нет, он никогда не просил оставить дверь открытой, - отвечает Силверсмит, - но иногда, где-то три-четыре раза в год, он просил запереть собаку. Он попросил меня сделать это и в ночь убийства, но никогда не говорил, зачем ему это нужно, а спрашивать его было не моим делом.\n\n- Конечно, - соглашаетесь Вы. В положении Силверсмита это было логично.\n\nОтметьте улику I.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы решаете, что было бы несколько нетактично расспрашивать Силверсмита о делах его хозяина. Если Силверсмит что-то и знает о сомнительном бизнесе Милвертона, он слишком осторожен, чтобы рассказывать о них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Если Вы попросите его рассказать об остальной прислуге"/>
				<Option Goto="350" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы решаете, что разумнее было бы начать опрос прислуги, нежели ехать осматривать тело Милвертона. Лестрейд соглашается с вами, вызывает дворецкого и объясняет ему, чего Вы хотите.\n\n- Конечно, сэр, - отвечает Силверсмит. - Я попрошу горничную подготовить для вас комнату и предупрежу прислугу.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Графиня, кажется, задумывается над вопросом, затем требовательно спрашивает:\n\n-Если я и знаю что-то, почему я должна вам это доверить? Действительно ли вы настолько благородны, чтобы можно было рассказывать вам такие деликатные вещи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если Вы скажете ей, что, так или иначе, убийство необходимо раскрыть"/>
				<Option Goto="43" Text="Если Вы скажете, что обсудите ситуацию с Шерлоком Холмсом, прежде чем рассказать все полиции"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вам интересно, знал ли Силверсмит что-нибудь о сомнительной стороне дел своего хозяина и есть ли у него предположения о том, кто мог хотеть смерти Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Если Вы спросите его об «особых» делах"/>
				<Option Goto="33" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Найденные улики с достаточной очевидностью указывают, что Милвертона убили те двое злоумышленников. Однако есть вероятность, что в кабинет входил кто-то еще - скорее всего, женщина. Возможно, что именно она убила Милвертона, а «невинные» злоумышленники просто сбежали. Очевидно, эти двое также находились в Эплдор Тауэрс не с благими намереньями, но вполне возможно, что убийства они не совершали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>- Мистер Холмс, - спрашиваете Ввы. - Если бы вам нужно было найти этих злоумышленников, как бы вы сделали это?\n\nОн на мгновение задумывается.\n\n- Есть две наиболее вероятные причины их появления в Эплдор Тауэрс. Либо они были жертвами шантажа Милвертона и пришли уничтожить компрометирующие их бумаги (а также, возможно, и самого Милвертона), либо\n\nбыли для этого кем-то наняты. Скорее всего, это была сама жертва либо ее родственник. Если же это были нанятые люди, они должны были бы обладать недюжинной честностью и благородством. Иначе человек, нанявших, рискует вместо шантажа Милверона стать шантажируемым этими двумя. Как вы понимаете, найдется совсем не много честных и благородных людей, которые могли бы выступить в роли квалифицированных грабителей.\n\nВатсон смеется над этим последним комментарием Холмса и предлагает поговорить о более приятных вещах, нежели события связанные с убийством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Едва наступает девять часов, когда в Вашу дверь раздается стук. Вы открываете ее и впускаете в комнату невысокого поджарого мужчину, в грубой одежде и пахнущего лошадьми - очевидно, извозчика.\n\n- Это ваше объявление? - спрашивает он, практически тыча бумажкой Вам в лицо.\n\n- Да, мое, - отвечаете Вы. - У вас был какой-то необычный пассажир, и может, вы даже скажете кто? -\n\n- Я не назову вам ее имени, сэр, - отвечает он, - но это была явно благородная леди, очень красивая и с повадками королевы. Это было видно, несмотря на то, что она полностью закуталась в плащ, а лицо прикрыла вуалью. Мне странно было такой поздней ночью повстречать столь благородную леди. Тем более не рядом с каким-то из особняков, а прямо на улице. Сама она ничего лишнего не говорила, а я не задавал лишних вопросов.\n\n- Где она села к вам? - спрашиваете Вы, пытаясь сохранить спокойствие в голосе.\n\n- Я не запоминаю таких вещей, сэр - отвечает он. - Богатые люди не хотят, чтобы я помнил, где подобрал их и где высадил.\n\nВы отдаете извозчику его деньги и он быстро уходит.\n\nВычтите 5 шиллингов из денег, указанных на листке персонажа и отметьте улику S. Бросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="437" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="253" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Убедившись, что дорожка больше не представляет для Вас интереса, Лестрейд уводит Вас по направлению к наружному входу в спальню и кабинет Милвертона. Полицейский идет очень осторожно, избегая некоторых мест, особенно расположенных близко к дому и предлагает сделать Вам то же самое, чтобы не испортить следы, оставшиеся на земле. Перед кабинетом Милвертона располагается оранжерея, стены которой украшены изразцами. Здесь Лестрейд останавливается и просит Силверсмита рассказать вам об этом месте поподробнее.\n\nДворецкий начинает:\n\n- Эта дверь ведет в кабинет хозяина. Внутри дома в кабинет есть еще один вход. Вчера вечером, услышав выстрелы, мы попробовали открыть внутреннюю дверь, но она оказалась заперта. Тогда мы помчались окружным путем через дом и прибежали сюда, - дворецкий показывает на следы рядом с оранжереей, оставленные слугами на покрытой инеем траве. - Когда мы подбежали к внешней двери в кабинет, кто-то из нас увидел, как двое мужчин бегут в дальнем конце оранжереи в сторону сада. Мы начали погнались за ними, но судя по всему, они очень хорошо знали территорию и перелезли через стену прежде, чем мы смогли их догнать.\n\nДворецкий заканчивает, и Вы начинаете осматривать цепочки следов, размышляя с каких из них Вам лучше начать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Если хотите сначала изучить следы слуг"/>
				<Option Goto="283" Text="Если будете исследовать цепочку следов злоумышленников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы благодарите извозчика за помощь и отдаете ему его награду.\n\nВычтите 5 шиллингов из денег, указанных на листке персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы задаетесь вопросом, какой информацией может обладать дворецкий, а вернее - какую информацию он мог бы захотеть рассказать. Судя по всему, он человек весьма благоразумный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>- Я разделяю ваше беспокойство, - осторожно говорите Вы. - Но, работая с полицией, я отдаю себе отчет, что убийство вымогателя должно быть\n\nрасследовано с чрезвычайной осторожностью. Прежде чем передать полиции свое решение, я обязательно буду обсуждать его с мистером Шерлоком Холмсом. Его репутация такова, что любой может довериться ему и быть уверенным, что вопрос будет рассмотрен со всей должной тщательностью. Я буду следовать его советам, чтобы застраховаться от вероятности обвинить невинного человека.\n\nБросьте кубики и прибавьте, к полученному числу, значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Охота на жестянщика отняла у Вас практически весь день. Когда Вы возвращаетесь в свой квартал, солнце уже начинает садиться. Вы рано ложитесь, чтобы пораньше встать и продолжить расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>- Никогда не слышал об этом человеке, - говорит Грей после паузы, - и меня нисколько не беспокоит, что его убили. Капрал Фаулер! - кричит он дежурному - Покажите джентльмену, где находится выход!\n\nДежурный входит и быстро выводит Вас, сопровождая до тех пор, пока Вы не покидаете территорию казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Инспектор начинает рассказывать суть дела, и Вы наклоняетесь к нему поближе.\n\n- Жертва убийства - мистер Чарльз Огастес Милвертон, владелец Эплдор Тауэрс. Он был убит вчера около полуночи двумя мужчинами, проникшими к нему в кабинет. Преступники шесть раз выстрелили в грудь Милвертона и сожгли большое количество его бумаг. Слуги, естественно, были разбужены выстрелами и убийцы бежали через сад. Они перелезли через стену прямо перед носом у слуг Милвертона, кто-то даже на мгновение схватил рукой одного из убийц. Я позволю вам самостоятельно расспросить прислугу и исследовать место преступления. Мистер Холмс всегда настаивает, чтобы ему дали возможность самому искать улики и изучать обстоятельства произошедшего, а не получать их от меня.\n\n- Очень хорошо, - говорите Вы. - Но вы сказали, что мистер Милвертон был вымогателем. Можете поподробнее рассказать, чем он занимался?\n\nЛестрейд слегка колеблется, затем кивает.\n\n- Это одна из главных проблем в этом деле. Мы имеем веские основания полагать, что Милвертон шантажировал многих высокопоставленных людей, самые сливки высшего общества. И это для нас совсем не хорошо. Милвертон был слишком умен, чтобы оставить очевидные свидетельства своих преступлений. Вы должны быть очень осторожны, когда будете искать людей, имеющих причины\n\nубить его. Конечно же, многие из жертв Милвертона будут довольны, когда прочитают о его смерти, но при этом наверняка будут всячески скрывать свои отношения с ним. Здесь у вас есть преимущество перед полицией, поскольку вы неофициальный агент, вам они могут рассказать большее, зная, что вы, скорее всего, будете значительно более осторожны, чем полиция. При необходимости, можете использовать мое имя в качестве рычага, чтобы повлиять на некоторых из них. Пригрозите им моим посещением, если они неохотно будут с вами сотрудничать. - Лестрейд слегка улыбается.\n\nВы пытаетесь привести свои мысли в порядок, чтобы начать расследование произошедшего, используя дедуктивный подход.\n\nЭкипаж останавливается, и извозчик открывает вам дверцу кэба.\n\n- Эплдор Тауэрс - объявляет он, и Вы выходите из экипажа к воротам особняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>- Элен, - начинаете Вы, - расскажите, пожалуйста, что вы думаете о мистере Милвертоне. Каким он был человеком?\n\nОна выглядит пораженной вопросом.\n\n- О, это вопрос точно не ко мне, мне нечего рассказать. Я едва его знала. Он был хорошим хозяином, никогда не кричал на меня, если я этого не заслужила. Это то, что вы хотите знать, сэр?\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="439"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы благодарите Грина за помощь, и он облегченно вздыхает. Лестрейд заглядывает в список и сообщает Силверсмиту, что теперь Вы хотели бы задать несколько вопросов ему.\n\nНекоторое время Вы рассматриваете дворецкого. Силверсмит - крупный мужчина, ведущий себя с чрезвычайным достоинством и спокойствием характерным для идеального дворецкого. Само его присутствие внушает некоторый страх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Если хотите расспросить его про ночь убийства"/>
				<Option Goto="42" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>- Мистер Силверсмит, - спрашиваете Вы, - были ли вы посвящены в какие-либо дела мистера Милвертона, его работе как «агента»? Не знаете ли вы кого-нибудь, у кого мог бы быть мотив убить его в связи с этими его делами?\n\nПодбородок дворецкого приподнимается, а глаза стекленеют.\n\n- Дела моего хозяина меня не касались, - холодно произносит дворецкий. -Мы оба предпочитали, чтобы все обстояло именно таким образом.\n\nПрежде чем Вы успеваете спросить что-то еще, влезает Лестрейд:\n\n- Но должны же вы были знать, что ваш хозяин шантажирует людей! -говорит он. - Есть у вас какие-нибудь мысли, кто мог быть его жертвой?\n\n- Сэр, если бы я знал что-то о таких вещах, я сам бы стал преступником. Не думаю, что это подходящий вопрос, тем более от вас, полицейского.\n\nВы пытаетесь придумать другую тему для разговора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Если Вы хотите попросить его рассказать о прислуге"/>
				<Option Goto="68" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>- Кто-нибудь помогал вам в ваших отношениях с негодяем? - спрашиваете Вы осторожно.\n\nМисс Майлс глубоко вздыхает.\n\n- Нет, я не осмелилась кому-либо признаться. Я не знаю никого, кому смогла бы довериться в таком деликатном деле. Возможно, я была не права -ничто уже не смогло бы ухудшить моего положения.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>С затекшей спиной от долгого нахождения в согнутой позе над дорожкой, Вы поднимаетесь и потягиваетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы находите любопытным факт, что Холмсу была назначена встреча с Милвертоном всего за несколько дней до убийства. Возможно, что это было значительно более веской причиной отказа Холмса от расследования, чем его отвращение к тайной деятельности Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Осматривая оконный проем, Вы обнаруживаете, что одна из штор порвана у карниза, словно ее резко дернули, когда пытались открыть. Вы указываете на это Лестрейду и говорите:\n\n- Посмотрите, инспектор. Злоумышленники, видимо, скрывались здесь, за шторами, и убегали так быстро, что, открывая, даже порвали одну из них.\n\n- Они застрелил Милвертона, - хмуро произносит Лестрейд, - Возможно он неожиданно заметил их, и им пришлось убить его, чтобы выиграть время и успеть убежать. Можете сказать, как долго они здесь прятались?\n\nВы еще раз осматриваете шторы и подоконник, затем отрицательно качаете головой.\n\n- Нет, боюсь, что не могу.\n\nОтметьте улику CC.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вам кажется, что все часы остановились. Вы еле дожидаетесь десяти часов и собираетесь покинуть квартиру.\n\nБросьте кубики (прибавьте к результату 2, если Вы разместили объявление в 3 газетах или больше):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если получилось от 2 до 6"/>
				<Option Goto="437" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>- Вы слышали когда-нибудь о человеке по фамилии Милвертон? -спрашиваете Вы мужчин - Он недавно был убит.\n\nМужчины с сомнением переглядываются.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если получилось от 2 до 6"/>
				<Option Goto="298" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Комод Милвертона - это заметный предмет мебели, сделанный из прекрасного темного дерева, тщательно отполирован до идеального блеска. Сверху он накрыт толстой тканью, на которой лежит несколько монет, расческа, щетка для одежды и другие мелочи, которые мужчина мог бы сюда положить для наведения порядка в собственной внешности. Ящики заполнены дорогой одеждой, тщательно сложенной и разделенной по видам. В одном из ящиков в коробке лежат золотые запонки и кое-какие другие драгоценности. Ничто из этих вещей не кажется Вам необычным.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Изобретательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если получилось 2-8"/>
				<Option Goto="443" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- Можете сказать, что за оружие было использовано? - спрашиваете Вы доктора.\n\n- Могу, по крайней мере, в общих чертах - отвечает доктор. - Это был пистолет небольшого калибра с маленьким барабаном. Я не уверен был ли это современный револьвер или более старый Пэпербокс. Так или иначе, он был легким и не очень точным. Выстрелы достаточно рассеяны для такого близкого расстояния и пули засели не так глубоко, как это могло бы быть используйся более серьезное оружие. Один или два выстрела не убили бы такого крупного человека как Милвертон, но шесть пуль смогли нанести смертельные повреждения.\n\n- Пистолет для женщин... - говорит Лестрейд. - Странно, что это оружие использовали мужчины. Возможно, они выбрали его, потому что такой пистолет легко спрятать.\n\nОтметьте улику H.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Используя методы Холмса, Вы определяете, что слуги Милвертона бежали сюда в сильной спешке. По цепочкам следов Вы понимаете, что некоторые из слуг были в шлепанцах, а некоторые в наскоро обутых туфлях, словно они пихали в них ноги и потом бежали, шаркая обувью по земле, и не имея времени надеть туфли полностью.\n\nВнезапно Вы пригибаетесь к следам еще ближе, будучи пораженный открытием. Среди большого количества мужских следов Вы явно видите цепочку, оставленную женскими ботинками. Эти следы ведут в противоположную сторону, к главным воротам. Поскольку обувь прислуги частично затоптала следы женских ботинок, очевидно, что женщина покинула это место раньше, чем выбежали все остальные. Но сравнив состояние следов, Вы понимаете, что разница во времени получается совсем не большой.\n\nОтметьте улику AA.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Если у Вас отмечена улика A"/>
				<Option Goto="504" Text="Если у Вас отмечено Решение 1"/>
				<Option Goto="51" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Рана? - удивленно спрашивает доктор Гордон. - О, на фоне остального она совсем не серьезна. Это просто царапина. Вероятно, он ударился о мебель во время падения. Я бы не стал придавать этому значения.\n\nВы киваете и поднимаетесь от тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>- Итак, инспектор, кто у нас следующий по списку? - спрашиваете Вы Лестрейда.\n\n- Рейнольдс, извозчик - отвечает Лестрейд - Хотите его допросить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Если Вы желаете поговорить с Рейнольдсом"/>
				<Option Goto="123" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Наконец Вы слышите, что городские часы бьют десять. Вы еще ждете некоторое время, но никто так и не появляется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Наконец-то со сбором улик в Эплдор Тауэрс покончено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если Вы хотите поразмышлять над их значением"/>
				<Option Goto="149" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Немного подумав, Вы понимаете, что Эскот, скорее всего, приезжал в Эплдор Тауэрс выполнить работу для газового завода. Возможно, на газовом заводе найдется человек, способный рассказать Вам что-нибудь о нем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Если Вы едете на газовый завод чтобы пообщаться с мастером"/>
				<Option Goto="44" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>- Каким человеком был мистер Милвертон? - спрашиваете Вы мальчишку посыльного. Его лицо начинает сиять.\n\n- О, мистер Милвертон был очень хорошим хозяином, - отвечает посыльный, - всегда шутил со мной и часто смеялся. А еще она велел Рейнольдсу и Силверсмиту разрешать мне иногда ездить типа как лакеем, чтобы я смог больше узнать, как и что делается и подходить, когда вырасту, для любой работы в доме. Я увидел много всяких интересных мест - разные богатые дома, а однажды было место даже еще интереснее.\n\nМалец явно хочет, чтобы Вы его поспрашивали еще. Лестрейд выглядит слегка скучающим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы хотите расспросить посыльного насчет «особенно интересного места»"/>
				<Option Goto="326" Text="Если Вы хотите спросить его, кто мог убить Милвертона"/>
				<Option Goto="462" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ожидая чьего-нибудь появления в ответ на Ваше объявление, Вы погружаетесь в размышления над найденными уликами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если Вы поместили объявления в 1 или 2 газетах"/>
				<Option Goto="264" Text="Если в 3 или больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>- Говорю вам сразу, это дело легким не будет, - говорит Лестрейд, - жертва подозревалась в шантаже. Найдется множество людей, и некоторые из них будут из самых высших слоев общества, которые весьма обрадуются новости о его смерти. Давайте, пока мы едем, я опишу вам ситуацию поподробнее.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы изучаете окно. Когда шторы закрыты между ними и окном получается небольшая скрытая от глаз ниша. Вы осматриваете занавески, раму, и ковер, пытаясь найти какие-нибудь улики.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если получилось 2-5"/>
				<Option Goto="53" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="90" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>- Уверяю вас, мы не подразумеваем ничего такого, - говорите Вы Силверсмиту - Никто не подозревает вас в незаконной деятельности. Нам очевидно, что вы слишком уважаете себя, чтобы заниматься чем-то незаконным.\n\nОт Вашей лести жесткий взгляд дворецкого слегка смягчается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Если Вы хотите расспросить его о собаке"/>
				<Option Goto="170" Text="Если у Вас нет больше вопросов к Силверсмиту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>В ы пытаетесь собрать в единую картину все, что Вам удалось узнать за последнее время, и размышляете, какие дальнейшие шаги следует предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="520" Text="Если на листке персонажа у Вас отмечены Вывод 5 и Улики G и D"/>
				<Option Goto="520" Text="Если отмечены Выводы 3 и 5 и Улика G"/>
				<Option Goto="309" Text="Если отмечены Улики G и D или Улика G и Вывод 3"/>
				<Option Goto="327" Text="Если отмечены Вывод 5 и Улика D"/>
				<Option Goto="369" Text="Если отмечены Вывод 5 и Улика G"/>
				<Option Goto="188" Text="В остальных случаях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>- Следы здесь нечеткие, - говорите Вы остальным, - но я вижу, что человек, проникший сюда, знал дом очень хорошо. Он точно прошел через комнату, не задев ни мебели, ни предметов, затем свернул в проход к кабинету мистера Милвертона, ни разу не остановившись и никуда не отклоняясь. Теперь давайте посмотрим, что нам расскажет сам кабинет.\n\nКивнув головой в знак согласия, Лестрейд ведет Вас к месту убийства.\n\nОтметьте на листе персонажа Вывод 7.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы обдумываете собранные за время расследования улики и размышляете, где еще можно добыть информацию, относящуюся к делу. Вы решаете, что какие-нибудь сведения наверняка можно было бы найти в домах подозреваемых, и что Вам вполне по силам устроить этакий небольшой незаконный обыск.\n\nС другой стороны, если Вас поймают в доме одного из богатых и влиятельных людей, скорее всего долгое время придется провести в тюрьме. Знай Лестрейд о Ваших мыслях, он, несомненно, не позволил бы Вам провернуть такое мероприятие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Если Вы хотите обыскать дом мисс Майлс"/>
				<Option Goto="402" Text="Если Вы хотите обыскать дом леди Сильвии Дэниелс"/>
				<Option Goto="244" Text="Если Вы хотите обыскать дом леди Блейкни"/>
				<Option Goto="362" Text="Если Вы решаете не заниматься незаконным обыском"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы размышляете над тем, кого еще допросить и вспоминаете, что секретарь Милвертона, Дженкинс, упоминал несколько человек в качестве возможных жертв шантажа бывшего хозяина. Все они есть в Вашем списке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Если Вы хотите посетить только людей упомянутых Дженкинсом"/>
				<Option Goto="265" Text="Если Вы хотите посетить каждую возможную жертву"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>- Так или иначе, вам придется с кем-то разговаривать на эту тему, -произносите Вы, добавляя жесткости голосу. - Я считаю, что разговор со мной был бы для вас значительно лучшим вариантом, нежели разговор с инспектором Лестрейдом. К тому же, если вы помните, и лорд Эллингтон заверил вас, что мне вполне можно доверять.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если получилось 2-3"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 4-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Дальнейшее изучение сейфа не дает никаких результатов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>- Что вы думаете о мистере Милвертоне? - спрашиваете Вы.\n\nШепард недолго колеблется, затем отвечает.\n\n- Он был вполне хорошим хозяином, сэр. Никогда не кричал, если, конечно, мы правильно делали свою работу. Правда, мог жестко поговорить, если мы оставляли где-нибудь грязь. Но с таким управляющим как Силверсмит, у нас почти не было шансов сделать что-то не так. Так что с нами у хозяина проблем почти не было. И он хорошо платил. Мне жаль, что вы до сих пор не нашли тех гадов, что убили его.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="120" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>В полночь у Милвертона была назначена встреча с горничной графини д’Альбер. Возможно, что именно она убила Милвертона и успела скрыться прежде, чем прибежали слуги.\n\nОтметьте на листе персонажа вывод 10.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>- Убитого зовут Чарльз Огастес Милвертон - говорите Вы. - Вы слышали когда-нибудь это имя? До меня дошли сведения, что этот человек вел дела со многими людьми вашего уровня.\n\n- Милвертон? - переспрашивает она - Нет, не думаю, что когда-либо слышала об этом человеке, или встречалась с ним. Какое отношение его смерть может иметь ко мне?\n\nОтвечая, Вы пытаетесь тактично объяснить, что Милвертон был вымогателем, который вел охоту на людей, подобных ей.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия (дополнительно прибавьте 2, если у Вас отмечено Решение 20):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если получилось 2-8"/>
				<Option Goto="9" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вам не терпится продолжить расследование настолько же сильно, насколько не терпится получить результат от размещенного объявления. Вы пробудете сконцентрироваться на утренней газете, но через некоторое время замечаете, что совсем не понимаете, что там написано.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если у Вас отмечена Улика V"/>
				<Option Goto="280" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы проверяете свои записи, находите адрес Эскота, ловите кэб и едете в тот район, собирая накопившиеся вопросы.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="277" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы размышяете над тем, какой вопрос задать следующим и понимаете, что совсем немного знаете о домашних делах в Эплдор Тауэрс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Если Вы хотите расспросить Силверсмита об этом"/>
				<Option Goto="36" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Доктор выглядит удивленным, но начинает рассказывать.\n\n- Ладно. Как вы понимаете, дорогой кузен, Милвертон шантажировал одного из клиентов Холмса. Теми двумя мужчинами, которых чуть не поймали в Эплдор Тауэрс, на самом деле были мы. Мы проникли туда, чтобы найти и уничтожить бумаги, которыми Милвертон собирался использовать. Холмс открыл сейф, но прежде чем мы смогли найти то, зачем пришли, в кабинет вернулся Милвертон. Мы спрятались, и через некоторое время в кабинет вошла красивая женщина. Она назначила с ним встречу, изображая, что пришла к нему, чтобы продать кое-какие бумаги. На самом же деле, это была одна из его предыдущих жертв. Ее муж, будучи больным и прикованным к постели, скончался от удара, после того, как Милвертон передал ему некоторые из ее писем. Если и бывает в мире оправданное убийство, то это как раз такой случай.\n\nЕще некоторое время Вы общаетесь с Холмсом и Ватсоном. Холмс заверяет Вас, что обязательно объяснит Лестрейду причину Вашего отказа от этого расследования.\n\nДля Вас же на этом оно закончивается.\n\nTHE END</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>- Смерть лорда Блэйкней, стала ударом для всей нации, но для обитателей вашего дома, должно быть, этот удар был особенно жесток, - говорите Вы вежливо. - Расскажите, пожалуйста, как произошла эта трагедия?\n\nЛицо дворецкого впервые за все время начинает выражать эмоции. Видимо, воспоминания об обстоятельствах смерти лорда до сих пор болезненны для него.\n\n- Это было чудовищно, сэр, - говорит он. - И самое страшное, что мы были совершенно беспомощны. Ее светлость как раз сопровождала Королеву в\n\nКэнтерберри, когда его светлость попал в поездке под дождь и сильно промок. Он слег в кровать с сильным жаром, который затем перешел в воспаление легких. Нам казалось, что он уже стал поправляться, когда ему прислали по почте пакет бумаг. Он прочитал их и тут же кинул в огонь. Потом написал жене записку и после этого, как нам показалось, оставил надежду и сдался болезни. Он ушел из жизни прежде, чем ее светлость смогла вернуться.\n\nДворецкий, кажется, вот-вот заплачет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="433"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы приезжаете к особняку Бивертонов. Он представляет собой трехэтажное здание, расположенное в одном из самых изысканных кварталов Лондона. Несмотря на Ваше предположение, дом не отличается особенными признаками богатства, положенного, по Вашему мнению, жилищу столь благородного семейства. На Ваш стук выходит дворецкий. Вы говорите, что хотели бы видеть лорда и леди Бивертон и даете ему посмотреть Ваши бумаги и рекомендации.\n\n- Встреча с его светлостью в настоящее время невозможна, - отвечает дворецкий, - поскольку сейчас он на своем судне путешествует по Гибралтару. Я узнаю, сможет ли ее светлость принять вас.\n\nСлегка нервничая, Вы ждете возвращения дворецкого, и когда он приходит, с облегчением видите, что дворецкий жестом приглашает Вас пройти.\n\nЕе светлость - невысокая пухленькая женщина с седыми волосами и острым взглядом. При Вашем появлении она встает со стула, и Вы видите, что ей приходится пользоваться тростью, чтобы пройти даже небольшое расстояние.\n\n- Частный детектив... - произносит она, заглянув в Ваши бумаги. - Никогда раньше не сталкивалась с вашим братом. Надеюсь, вы не будете задавать чересчур личных вопросов, - добавляет она.\n\nВы киваете.\n\n- О, я ни в коей мере не планирую задавать слишком личных или смущающих вопросов, - говорите Вы. - Я занимаюсь расследованием убийства и возможно, вы обладаете информацией, которая сможет мне помочь в этом деле.\n\n- Убийство? - пораженно переспрашивает она, - Сильно сомневаюсь, что смогу вам чем-то помочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Если Вы спросите, почему они с мужем разошлись"/>
				<Option Goto="77" Text="Если Вы спросите, слышала ли она что-нибудь о Милвертоне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Изучая отпечатки ног злоумышленников, через некоторое время Вы замечаете, что от солнца они начинают высыхать и теряться. Нелегко будет следовать по ним через пустошь.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если получилось 2-5"/>
				<Option Goto="354" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="178" Text="Если получилось 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>В ы прячетесь в кустах рядом с домом леди Блэйкней и ждете нанятых помощников. Внезапно голос позади Вас произносит: «Вот этот тип, офицер!». Вы оборачиваетесь и видите своих помощников стоящих вместе с полицейским. Убегать бесполезно, драться тоже. Вас быстро сопровождают в полицейское отделение Кэннон-роу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="455"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>- Вы действительно оказались в плохой ситуации, раз должны были иметь дело с Милвертоном, - произносите Вы сочувствующе. - Конечно же, нельзя одобрять убийство, но, думаю, его смерть принесла людям больше счастья, чем многие благородные поступки.\n\n- По-моему, его убийство - очень благородный поступок, - говорит кузина Филиппа. - Если человек, сделавший это, будет арестован, королева должна посвятить его в рыцари.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="88" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы приезжаете к Лестрейду. Он бодро приветствует Вас и спрашивает, есть ли какое-нибудь продвижение в расследовании. Вы даете ему нейтральный ответ, затем говорите:\n\n- Мне пришло в голову, что было бы полезно узнать о людях, которые, возможно, стали недавно жертвами скандалов связанных с милвертоновским шантажом. Есть у вас идеи о том, кому он мог навредить?\n\nДетектив отрицательно качает головой.\n\n- У меня совсем нет времени заниматься сплетнями, но у меня есть хороший друг, мистер Осборн, который посвящает им большую часть своего времени. Если мне бывает нужна информация подобного рода, я всегда обращаюсь к нему, -Лестрейд пишет для Вас записку и дает адрес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="Если у Вас отмечен Вывод 16"/>
				<Option Goto="152" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вам едва ли кажется возможным, что эта юная леди могла самостоятельно общаться с Милвертоном. Вы задаетесь вопросом, не попросила ли она кого-нибудь заняться этим вместо нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если Вы спросите, был ли у нее такой посредник"/>
				<Option Goto="404" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вы размышляете, не сможет ли Холмс подсказать Вам, каким образом можно определить личности злоумышленников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Если Вы хотите спросить совета"/>
				<Option Goto="179" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Осматривая оконный проем, Вы обнаруживаете, что одна из штор порвана у карниза, словно ее резко дернули, когда пытались открыть. Вы указываете на это Лестрейду и говорите:\n\n- Посмотрите, инспектор. Злоумышленники, видимо, скрывались здесь, за шторами, и убегали так быстро, что, открывая, даже порвали одну из них.\n\n- Они застрелили Милвертона, - хмуро произносит Лестрейд, - Возможно он неожиданно заметил их, и им пришлось убить его, чтобы выиграть время и успеть убежать. Можете сказать, как долго они здесь прятались?\n\nВы еще раз осматриваете шторы и подоконник.\n\n- Вот что я думаю, - медленно произносите Вы, - На шторах есть несколько мест, говорящих о том, что кто-то долгое время придерживал шторы руками. Ткань в этих местах смялась и до сих пор не расправилась полностью. Уверен, что они стояли здесь, по крайней мере, полчаса.\n\nОтметьте улику G.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>- Ты видел этих двух мужчин или, возможно, можешь предположить, кто они такие? - спрашиваете Вы. После Вашего вопроса мальчик задумывается на некоторое время, затем его взгляд проясняется и он выглядит, словно мог бы рассказать что-то еще.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="320" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Дженкинс едва дослушивает Ваш вопрос и быстро отвечает:\n\n- Если у меня и появятся какие-либо идеи по этому поводу, я расскажу об этом констеблю. Сейчас я ничего не могу сказать, мистер Милвертон был обычным бизнесменом.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы размышляете над словами доктора Гордона.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Если получилось 2-5"/>
				<Option Goto="143" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>- У меня нет никаких идей по поводу того, кто мог убить его, - отвечает Дженкинс. - Я не знаю людей, которые могли бы совершить такое.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Закончив с сейфом, Вы пересекаете комнату и подходите к двери, ведущей в оранжерею. Ключ находится в замке с внешней стороны, дверь не закрыта. Силверсмит объясняет Вам, что когда слуги не поймав злоумышленников, вернулись сюда, они обнаружили, что эта дверь заперта. Он открыл ее, чтобы узнать, что случилось с их хозяином. Вы осматриваете дверь, но понять была ли она заперта, когда злоумышленники попали сюда невозможно.\n\nВы задумываетесь, какие еще тайны может хранить кабинет? Ваш взгляд останавливается на большом камине - может быть он даст какие-нибудь подсказки?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если Вы исследуете камин"/>
				<Option Goto="431" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы решаете, что Холмс и Ватсон были бы весьма удивлены невероятной историей мальчика-пажа и поэтому едете на Бейкер-стрит. Миссис Хадсон провожает Вас к комнатам, которые Холмс делит с Ватсоном. Доктор тепло приветствует Вас, Холмс, кажется, больше увлечен книгой.\n\nПосле небольшого разговора о новостях дня, Ватсон спрашивает:\n\n- Как продвигается ваше расследование?\n\n- Достаточно хорошо, - отвечаете Вы, - я провел весь день в Эплдор Тауэрс, опрашивая прислугу, затем попытался поместить все, что они рассказали в общую логическую схему. Достаточно утомительная задача, поскольку у Милвертона оказалось около дюжины работников.\n\n- Так вы еще не нашли убийцу? - спрашивает Холмс поддразнивая, - Хотя, вам же помогал Лестрейд, который может испортить любое расследование. Думаю, вы пришли к нам, чтобы рассказать свои мысли и получить совет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501" Text="Если у Вас отмечена Улика O"/>
				<Option Goto="481" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы пытаетесь решить, что полезного для расследования может рассказать Вам Мэри Джонс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если Вы спросите ее мнение о Милвертоне"/>
				<Option Goto="228" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Входит Бесси. Это миниатюрная молодая женщина, лет около тридцати, очень стройная и просто одетая, весьма неброской внешности.\n\n- Беси, прошу вас, не нервничайте, - говорите Вы ей, - и расскажите нам, что вы видели и слышали в ту ночь, когда мистер Милвертон был убит. Но только то, что вы видели или слышали сами.\n\n- Да, сэр, - отвечает она. - Я была в кровати и спала, когда все это началось. Выстрелы разбудили меня, сама я слышала только последние два или три. Тотчас же все мужчины начали бегать по дому и кричать. Я быстро оделась и побежала вслед за остальными к кабинету, чтобы узнать что произошло. Кабинет был заперт, и мы побежали на улицу, чтобы попасть в него снаружи. Я бежала сзади и видела, как Томми Грин схватил за ногу одного из убегавших мужчин, когда те перелезали через стену. Но тот пнул Томми, ему пришлось выпустить ногу и эти двое убежали. Наши побоялись преследовать их, поскольку бандиты были вооружены. Потом я вернулась в дом и снова легла в кровать, но так и не смогла заснуть, все время думала о том, что в кабинете лежит мертвый хозяин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Если Вы спросите ее мнение о Милвертоне"/>
				<Option Goto="512" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>- Я не знаю кто запер Брутаса вчера вечером, - отвечает дворецкий. - Когда я пошел приказать это кому-нибудь из слуг, он был уже заперт.\n\n- А кто мог это сделать? - продолжаете Вы.\n\nДворецкий задумывается.\n\n- Ну, Брутас трудная собака, - говорит он, - и не многие могут справиться с ним, особенно когда он не хочет чтобы его запирали. Это могли сделать только Грин, Йетс, Мэри Джонс и Элен, кухарка, которая его кормит. Остальные боятся его трогать.\n\nОтметьте Вывод 11.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы задумываетесь над словами горничной, что она не слышала выстрелов, потому что плакала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514" Text="Если Вы спросите ее, почему она плакала"/>
				<Option Goto="97" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>- Есть у вас какие-нибудь мысли по поводу того, кто мог убить мистера Милвертона? - спрашиваете Вы.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>- Почему же вы прекратили погоню, когда злоумышленники перелезли через стену? - спрашиваете Вы.\n\nСилверсмит, похоже, удивлен Вашему вопросу.\n\n- Это только кажется разумным, сэр, - отвечает он. - К тому времени, когда мы с остальными догнали юного Грина, преступники уже достаточно далеко убежали по пустоши. Было холодно, и никто из нас не был нормально одет. Кроме того, на стене рассыпано битое стекло, а у этих двоих еще и был пистолет. Поэтому мы просто не решились дальше гнаться за ними. К тому же мне казалось необходимым проверить, что случилось с хозяином, может быть ему нужна была наша помощь. В тот момент мы еще не знали, жив он или мертв.\n\n- И вы вернулись в кабинет? - спрашивает Лестрейд.\n\n- Да, мы вернулись в кабинет.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Мисс Филиппа Блэквелл ведет Вас в небольшую комнату и представляет леди Еве. Комната приятно обставлена, но признаков особого богатства Вы не замечаете. Леди Ева - невысокая блондинка возрастом около двадцати лет, у нее миловидное юное лицо. Она заметно нервничает. Одета леди Ева в простое, но приятного покроя, голубое платье. Вы задаетесь вопросом, а есть ли вообще у нее столько денег, чтобы стать подходящей жертвой для шантажа?\n\nПосле вежливого обмена приветствиями Вы спрашиваете леди Еву, шантажировал ли ее Милвертон. Ее кузина тут же впивается в Вас взглядом. Молодая леди некоторое время колеблется, затем согласно кивает.\n\n- Да, он пробовал шантажировать меня, - тихо произносит она. - У него было несколько моих старых писем, которые он предлагал вернуть в обмен на семь тысяч фунтов. Я совсем не знала что делать. Может быть, ужасно так говорить, но я прочла о его смерти с огромным облегчением, поскольку она освободила меня от страшной угрозы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="456" Text="Если Вы спросите, заплатила ли она Милвертону"/>
				<Option Goto="181" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы закрываете платяной шкаф, уверенный, что ничего интересного в нем не найдете.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Прежде чем начать продолжить, Холмс несколько мгновений внимательно смотрит на Вас.\n\n- Если это мы были в тот вечер в Эплдор Тауэрс, Вы считаете, что и Милвертона убили тоже мы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="401" Text="Если у Вас отмечены Выводы 9 или 10"/>
				<Option Goto="503" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Холмс внимательно выслушивает Ваше объяснение, затем несогласно качает головой.\n\n- Возможно, вы и назвали убийцу, - произносит он, - но сейчас у вас нет однозначных доказательств этого. Ваше обвинение всего лишь предположение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы хотите снова вернуться к расследованию"/>
				<Option Goto="518" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Взглянув на миссис Кокс, Вы думаете, что не отказались бы, чтобы она и для Вас готовила еду. Кухарка - краснолицая, седовласая женщина, пухлая и веселая, и, судя по всему часто пробующая результат своей работы. Она выглядит\n\nслишком возбужденной, чтобы нормально говорить с вами и Лестрейдом, особенно после того, как Вы спрашиваете ее, что она слышала в ночь убийства.\n\n- Я тогда уже лежала в постели, - наконец отвечает она, - пыталась решить, что лучше приготовить на десерт, к завтрашнему ужину - мои особенные имбирные кексы или пирог. И тут я услышала выстрелы. Сначала было где-то пять выстрелов подряд, бах-бах-бах-бах-бах, потом несколько мгновений тишина и еще один бах. Звук был такой, знаете, как треск, не как громкие бухи как это бывает у дробовика. Я вскочила, все вокруг бегали, но мистер Силверсмит не позволил никому войти в кабинет мистера Милвертона, чтобы увидеть, как он там лежит, бедная душа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Если Вы спросите ее, что она думала о своем хозяине"/>
				<Option Goto="294" Text="Если Вам больше нечего у нее спросить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>- Хорошо, если мы с Ватсоном невиновны, - продолжает Холмс, - кто же на самом деле убил Милвертона?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427" Text="Если скажете, что понятия не имеете"/>
				<Option Goto="237" Text="Если назовете убийцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы задаетесь вопросом, может ли она рассказать Вам еще что-нибудь полезное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если у Вас отмечен Вывод 11"/>
				<Option Goto="296" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Тщательно подбирая слова, Вы объясняете, что совместно с инспектором Лестрейдом из Скотленд-ярда, расследуете дело о шантаже. Чтобы выяснить обстоятельства дела Вам необходимо поговорить с людьми, которых этот человек, возможно, шантажировал. Из-за деликатности вопроса, Лестрейд мудро предложил провести эту часть расследования неофициальному агенту, то есть Вам, чтобы частная информация не подверглась ненужной огласке. Наконец, Вы добавляете:\n\n- В ходе изучения возможных вариантов я решил, что джентельмены, которых родственники неожиданно ограничили в финансах, вполне могут оказаться жертвами интригана.\n\n- Действительно? - спрашивает Джон Паттерсон, - Так уж случилось, что сейчас мы уже перестали быть поводом для сплетен. Наш дядя решил, что не такие уж мы и негодяи, и восстановил наш доход. Теперь, с полными карманами мы вновь можем спокойно посещать богатые кварталы.\n\nВы поздравляете их с удачным окончанием проблем.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="334" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Вы бродите по окрестностям и замечаете уличного торговца, продающего цветы. Выбираете себе цветок для петлицы и говорите торговцу, что ищете одного знакомого, жестянщика по имени Эскот.\n\nВычтите из Ваших денег на листке персонажа 2 пенса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Если Вы не можете заплатить"/>
				<Option Goto="364" Text="Иначе бросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия: Если получилось 2-4, также"/>
				<Option Goto="454" Text="Если 5-8"/>
				<Option Goto="168" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>- Как мы поняли, собака в тот вечер была заперта, - отвечаете Вы. - Это вы ее заперли?\n\n- Нет, с-р, - отвечает Йетс. —бычн- хозя-н или мист- Силв-смит загодя просьт м-ня запереть Брут-са, но в тот веч- я эт- не дел-. Мож- Мэри Джонс, к кот-иногда приходь хах-ли, заперла его. А вообще, ток она, мист- Мил-ртон и Грин могли еще зап-реть, чтоб он не нач- нервнич-. Понима-те, он не позволя-т трог-себя людьм, кот- не доверя-т.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="521"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>- Думаю, двое мужчин, которых видели слуги, Милвертона не убивали. -отвечаете Вы. Взгляд Холмса становится заинтересованным. - Разозленный встречей, назначенной на столь поздний час, Милвертон ожидал делового свидания с женщиной. Улики доказывают, что эта женщина напала на него, если и не с пистолетом, то, по крайней мере, каблуком своей обуви! Но готов поклясться, что именно Милвертона убила именно она.\n\n- Вы посмотрите, - удивленно произносит Ватсон, - Такое ощущение, что он сам присутствовал при всем этом, не так ли, Холмс?\n\n- Наш друг всего лишь применяет мои методы, - бесстрастно отвечает Холмс, - А женщину еще нужно найти.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="477"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы вспоминаете, что горничная - одна из тех людей, кто мог запереть сторожевого пса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если Вы спросите, запирала ли она собаку"/>
				<Option Goto="296" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы благодарите лакея за помощь. Он кланяется и покидает Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы благодарите мисс Майлс за помощь, и горничная провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Вы размышляете, может ли Элен знать что-нибудь полезное для Вашего расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Если Вы спросите, как она относилась к Милвертону"/>
				<Option Goto="439" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Закончив со столом, Вы осматриваете кабинет, решая, чем заняться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Если Вы хотите осмотреть книжный шкаф"/>
				<Option Goto="380" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>- Я думаю, что Милвертона убил кто-то из прислуги, - говорите Вы. - Это объясняет отличное знание злоумышленниками дома и его окрестностей и быстрый побег с места преступления.\n\nХолмс уставился на Вас чрезвычайно удивленный.\n\n- Какой поразительный вывод, - произносит он медленно, - Даже Ватсон не придумал бы такого. Нет ни одного доказательства, ни одной причины для того, чтобы решить, что это был кто-то из слуг. Им попросту незачем было убивать хозяина.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вы понимаете, что, будучи лакеем, Шепард часто ездил вместе с Милвертоном и мог бы знать некоторых людей, которых Милвертон недавно посещал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Если Вы спросите его, к кому ездил Милвертон"/>
				<Option Goto="115" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>- Как лакей, - начинаете Вы, - вы нередко сопровождали мистера Милвертона в его поездках, не так ли?\n\n- Конечно, - отвечает он, - это моя работа.\n\n- Помните ли вы какие-нибудь места из тех, что он посетил недавно? -спрашиваете Вы.\n\n- Нет, сэр, я не запоминал, - отвечает он натянуто. - Это не мое дело, помнить такие вещи. Я бы даже сказал, что не помнить таких вещей - это часть моей работы. Человек, который не помнит тайн своего хозяина, не может о них никому рассказать. Я понял это, еще в десять лет, когда был коридорным.\n\nНи Вы, ни Лестрейд больше не можете от него ничего добиться. Вы говорите ему, что он свободен. Он кланяется и уходит.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Еще раз обдумав найденные улики, Вы обретаете уверенность, что помимо двух сбежавших мужчин, этой ночью к Милвертону приходила женщина. Возможно, что именно она, а не мужчины убили вымогателя. Дело, кажется, становится еще более запутанным.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Лестрейд останавливается и делает секундную паузу, прежде чем снова заглянуть в свой список.\n\n- Слава богу, осталась лишь пара человек, - говорит он. - Следующим по списку идет конюх Йетс. Хотите с ним поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если хотите"/>
				<Option Goto="376" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы заканчиваете осматривать дверь, открываете ее, и дворецкий ведет Вас внутрь дома. Жара и влажность оранжереи на мгновение вызывают у Вас головокружение. Затем Силверсмит открывает дверь в гостиную. Лестрейд и дворецкий остаются позади, чтобы Вы могли осмотреть пол и обстановку в комнате. Вы смутно представляете себе, как Милвертон управлялся с таким большим количеством вещей в таком маленьком пространстве. Здесь явный избыток столов и стульев. Каждый столик и каждая полка уставлены вазами, керамическими фигурками и прочими старинными безделушками. Следы на ковре слишком неясны, чтобы показать что-нибудь. Вы двигаете по проходу и видите, слабозаметные следы ведущие к следующей двери.\n\n- Куда эта дверь? - спрашиваете Вы Сильвесмита.\n\n- В кабинет мистера Милвертона. - бесстрастно отвечает дворецкий.\n\nВы обдумываете, о чем спросить дальше, затем отступаете к входу в гостиную.\n\n- Мистер Силверсмит, - говорите Вы, - как вам кажется, все ли стоит на своих местах?\n\nДворецкий осматривает обстановку в комнате и его лицо хмурится.\n\n- Кажется все как обычно, - произносит он, наконец. - Ничего не свалено и ящики не выдвинуты.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="70" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>После того, как Вы закрыли дверь за пажем, Вы смотрите на Лестрейда и спрашиваете улыбаясь:\n\n- Что вы думаете о теории парня, что нашими двумя злоумышленниками были Шерлок Холмс и доктор Ватсон?\n\nЛестрейд только в недоумении качает головой. Наконец, он произносит:\n\n- Я служу полицейским в Лондоне вот уже почти двадцать лет и не думаю, что слышал когда-либо более смешную теорию.\n\n- Я согласен, что все это звучит довольно странно, - признаете Вы, - но действительно ли полностью абсурдно? Ведь возможно, что мистер Холмс действительно имел какие-то дела с этим Милвертоном.\n\n- Нет! - резко отвечает Лестрейд, - Он отказался от этого расследования, потому что считал, что убийство Милвертона могло оказаться оправданным, поскольку шантажу нельзя противостоять законными средствами. Зная его, могу предположить, что он никогда не стал бы связываться с таким человеком как Милвертон.\n\n- А может быть, его отказ как раз и был попыткой скрыть такую связь? -предполагаете Вы, - Парень дал описания вполне соответствующие Холмсу и Ватсону.\n\n- И когда я рассказал эти описания Холмсу, он сказал: «Весьма неопределенно. Это, например, могло бы быть описание Ватсона». Нет, сэр, мальчишка говорит ерунду, не давайте этим глупостям повлиять на Ваше расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Если у Вас отмечен Вывод 6"/>
				<Option Goto="146" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>- Значит, это все-таки были вы, - произносите Вы удивленно, - Но скажите, что вы там делали, мистер Холмс? И почему вы не сказали Лестрейду кто убийца?\n\n- Я не обязан делать за вас вашу с Лестрейдом работу. Ватсону и мне нужно было уничтожить там кое-какие бумаги, которые Милвертон использовал для шантажа. А вас я очень прошу оставить это расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Если Вы решаете согласиться"/>
				<Option Goto="167" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>- Мистер Сильвесмит, - говорите Вы, выбирая подходящие выражения, - Я думаю, что для нас может оказаться полезным, если Вы расскажете что-нибудь о ежедневных хозяйственных заботах, которые происходили в доме мистера Милвертона.\n\nДворецкий уверенно кивает.\n\n- Да, сэр, это может оказаться существенным. Мистер Милвертон требовал, чтобы в доме всегда был порядок и дисциплина. Чтобы было чисто, чтобы все было отполировано, каждый знал, чем занимается и вовремя выполнял свои обязанности. Также он требовал, чтобы при необходимости слуги всегда были под рукой. Его бизнесом было посредничество, и он часто путешествовал по Лондону и его окрестностям по своим делам. Думаю, он чувствовал, что хорошо организованное домашнее хозяйство также влияет на ход его дел.\n\nБудучи дома он всегда ел в одно и то же время и ел хорошо. Всегда ложился спать в девять тридцать и каждую ночь крепко спал. Он был человеком, которого до утра ничем невозможно разбудить, поэтому я всегда сам запирал дом в десять часов и рассказывал ему о текущих проблемах прежде, чем он удалится.\n\n- Принимал ли он какие-нибудь меры предосторожности? - спрашиваете Вы, - Не вел ли он себя как человек боящийся чего-нибудь?\n\n- Боящийся, сэр? Нет, кто угодно, но только не мистер Милвертон. Он был чрезвычайно хладнокровен, при необходимости мог быть очень жестким, но для нас он был хорошим хозяином. Рядом с кроватью у него хранился пистолет и еще один в столе на тот случай, если какие-нибудь грабители попытаются ворваться в дом силой. И, конечно же, есть собака, которую мы выпускали во двор каждую ночь, да еще битые стекла, рассыпанные наверху вдоль стен.\n\nВы делаете несколько пометок у себя в записях, затем спрашиваете:\n\n- Если бы кто-нибудь захотел добраться до бумаг, смог бы он сделать это в течение дня?\n\n- Нет, сэр, - отвечает Силверсмит, - Мистер Дженкинс, секретарь хозяина, днем всегда находился в офисе, занимаясь своей работой. Он даже завтракал там.\n\nВы удовлетворенно киваете. Теперь Вы хорошо представляете себе устройство быта в доме Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Если у Вас отмечена улика D"/>
				<Option Goto="36" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Вы прикидываете, что еще полезного мог бы рассказать извозчик.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="278" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Вы помните слова Лестрейда о сожженных в камине бумагах. Вы прикидываете, что чтобы полностью сгорело такое количество бумаг необходимо достаточно много времени и удивляетесь, почему за это время Дженкинс не спас их от огня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Если Вы спросите Дженкинса, почему он позволил бумагам сгореть"/>
				<Option Goto="510" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вы находите адрес Паттерсонов, и через некоторое время кэб привозит Вас к маленькой квартирке на Оксфорд-стрит. Вычтите 1 шиллинг из денег, оставшихся на Вашем листе персонажа. Хозяйка показывает Вам квартиру и сообщает, что Вы очень удачно подъехали: «Джентльмены скоро съезжают, сэр».\n\nВы входите в их часть квартиры и видите, что они занимаются упаковкой вещей, но вежливо соглашаются поговорить с Вами, впечатленные Вашими\n\nрекомендательными письмами. Старший брат, Джон - худ и высок, в то время как Джеймс невысок и коренаст. У обоих длинные усы с закрученными на спортивный манер концами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Если у Вас отмечена Улика W"/>
				<Option Goto="321" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Ничего интересного среди пепла вы не находите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="431"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Вы сверяетесь со своим списком и находите там братьев Джона и Джеймса Паттерсонов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Если Вы хотите встретиться с ними"/>
				<Option Goto="276" Text="Если у Вас нет такого желания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>- Вы сопровождали мистера Милвертона во всех его поездках? -спрашиваете Вы извозчика, и тот согласно кивает. - Расскажите, каких людей он посещал?\n\n- Ну, больше всего среди них было всяких благородных джентльменов -отвечает Рейнольдс, - Знать, дворянство и прочий богатый народ. Ничего особенного, как вы понимаете это те люди, с которыми и полагается встречаться такому человеку как мистер Милвертон.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="301" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>В комнату входит горничная - Элен. Она несколько неуклюже приседает в реверансе и садится на стул. Элен худощава и нескладна, на вид ей пятнадцать или шестнадцать лет, у нее тонкие прямые волосы и простоватое лицо. С первого взгляда понятно, большого интеллекта от нее ждать не стоит.\n\n- Итак, Элен, - мягко начинаете Вы, - расскажите нам, пожалуйста, что вы видели и слышали в ночь убийства мистера Милвертона?\n\n- Хорошо, сэр, - робко произносит она, - но только я не знаю что рассказать. Я уже спала, когда вдруг все в доме повскакивали и начали кричать и бегать. Я так\n\nиспугалась, что спряталась с головой под одеялом. Потом пришла миссис Кокс и сказала, что бояться больше нечего. Она пришла за мной, чтобы я помогла ей на кухне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Если Вы спросите ее о том, кто мог убить Милвертона"/>
				<Option Goto="117" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>- Эскотт... - бормочет мастер, - Эскотт... Ах, да, я пользовался его услугами раз или два. Он весьма хороший человек, но я не видел его уже достаточно давно. Он сказал, что у него заболел отец и что ему нужно поехать домой, в Нотингхем, чтобы позаботиться о нем. Боюсь, я не смогу дать вам ни адреса его дома, ни какой-либо другой информации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы размышляете, что интересного для Вас может знать конюх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="521" Text="Если Вы спросите его, кто запер собаку"/>
				<Option Goto="187" Text="Если у Вас отмечено Решение 11"/>
				<Option Goto="521" Text="Если не отмечено"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Решив не разговаривать с Джонни, Вы размышляете, чем заняться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>- Леди Ева, - осторожно произносите Вы, - Признаюсь, у меня есть сомнения, что столь юная и благородная леди могла самостоятельно вести дела с таким негодяем, как Милвертон. Вам кто-нибудь помогал?\n\n- Да, - соглашается она после некоторого колебания. - Я попросила одного очень интеллигентного и надежного человека помочь мне. После того как произошло убийство он прислал мне записку, где написал, что я могу больше не беспокоиться, что кто-то использует против меня те письма.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Если Вы спросите, кем был ее помощник"/>
				<Option Goto="404" Text="Если Вы откланяетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>- Судя по документам, вы приехали ко мне в связи с каким-то вашим расследованием, - говорит мисс Майлс, сразу беря быка за рога. - Чем я могу быть вам полезна?\n\n- Меня попросили провести расследование дела, требующего особой деликатности, поскольку речь идет о шантаже, - объясняете Вы. - Для этого мне необходимо поговорить с кем-нибудь из возможных жертв шантажиста. Со своей стороны я могу гарантировать вам, что никакая частная информация, полученная мной в ходе этого расследования, не будет предана огласке.\n\n- Вы опоздали на несколько месяцев, - отвечает она с горечью в голосе. - Как вы, я думаю, догадываетесь, именно шантаж привел к разрыву моего брака. У этого человека оказалось несколько неблагоразумно написанных мной в свое время писем, и он потребовал огромную сумму за их возвращение. Я отказалась платить, и он переправил письма моему мужу. К счастью какой-то благодетель застрелил это чудовище несколько дней назад.\n\n- Это был мистер Милвертон? - спрашиваете Вы, и она кивает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Если Вы спросите, помогал ли ей кто-нибудь в делах с Милвертоном"/>
				<Option Goto="116" Text="Если Вы благодарите ее и уходите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Осмотр двери не приносит результатов, и Вы переключаете внимание на большой сейф в углу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы размышляете, стоит ли нанести визит полковнику Доркингу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если хотите встретиться с ним"/>
				<Option Goto="386" Text="Если у Вас нет такого желания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>- Но ведь Брутас большой, как и любой хороший сторожевой пес, -произносите Вы. Грин согласно кивает. - Кто из домашних смог бы запереть его прошлым вечером?\n\nСадовник на некоторое время задумывается, затем отвечает:\n\n- Ну, теперь, когда мистера Милвертона нет в живых, наберется всего три-четыре человека, которые могли бы сделать это без особых для себя проблем.\n\n- И кто же это? - спрашиваете Вы.\n\n- О, ну, один из них - я, еще конюх Йетс и горничная Мэри Джонс. Мы можем справиться с ним силой. И еще остается Элен, судомойка, он ее слушается, потому что она его кормит. Правда, не уверен, что он дал бы ей себя запереть. Отметьте Вывод 11.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Вы склоняетесь над телом, чтобы поближе рассмотреть рану на голове Милвертона.\n\n- Что вы можете сказать об этой ссадине, доктор? - спрашиваете Вы Городона, - Может быть такое, что сначала его ударили, а застрелили уже потом, когда он был без сознания?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="274" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>- Итак, ты говоришь, что однажды вместе с Милвертоном ездили в какое-то особенно захватывающее место, - вы пытаетесь говорить максимально ясно. - Что это было за место?\n\nПаж смущается.\n\n- О, я слишком много болтаю, сэр, - отвечает он. - Мистер Рейнольдс и мистер Силверсмит всегда пытались меня научить, что то, чем занимается хозяин или то, куда он ездит - это ничьего ума дело.\n\nВы сурово смотрите на него и видите, что он разрывается между желанием рассказать и запретами старших. Наконец, он продолжает:\n\n- Мне кажется, что вам я все-таки могу это рассказать.\n\n- Безусловно, - соглашаетесь Вы.\n\n- Ладно. Где-то около двух недель назад, после обеда мне сказали, что я могу побыть лакеем и поехать с мистером Милвертоном по его делам. Последним из мест, которые мы посетили, оказался дом 221, на Бейкер-стрит. Я думаю, что там хозяин встречался с мистером Шерлоком Холмсом, классным частным сыщиком.\n\n- Ты уверен? - спрашивает Лестрейд. Парнишка кивает, и детектив раздраженно двигает плечами.\n\nОтметьте Улику O.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="326" Text="Если Вы спросите парня о том, кто мог убить Милвертона"/>
				<Option Goto="462" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>- Милвертона убили братья Паттерсоны, - говорите Вы. - Скорее всего они хотели отомстить за проблемы, доставленные им милвертоновским шантажом.\n\n- О, нет, ни в коем случае, - отвечает Холмс. - Нет никаких доказательств их причастности. Тем более, что Милвертон так и не пустил в ход имеющуюся у него информацию. А после того как они помирились с дядей, у них совершенно не осталось поводов для убийства.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вы понимаете, что Лестрейд не был с вами до конца честен, когда рассказывал об этом деле. Холмс действительно отказался заниматься этим расследованием, но вовсе не потому, что был слишком занят.\n\nВы задумываетесь, а стоило ли и Вам им заниматься. Отметьте вывод 6.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>- Если говорить простыми словами, - начинаете Вы, - мистер Милвертон был шантажистом. Он охотился на людей вашего положения, имеющих секреты и тайны, которые они не захотели бы обнародовать.\n\n- И что же заставило вас предположить, что я могу стать жертвой шантажа?\n\nВы видите, что лицо женщины начинает багроветь от гнева и Ваша уверенность резко падает.\n\n- Я не вижу причин продолжать с вами этот разговор, - произносит она.\n\nВы сконфуженно прощаетесь с ней, и дворецкий провожает Вас к выходу.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>В комнату входит миссис Линдон. Ее движения, как и у всякой хорошо обученной прислуги, очень плавны, бесшумны и практически незаметны. Это невысокая, очень опрятно одетая и аккуратная женщина средних лет. Она выглядит хорошо знающей свои обязанности и отлично умеющей их выполнять. Миссис Линдон проходит ближе к Вам и останавливается в ожидании Ваших вопросов.\n\n- Миссис Линдон, расскажите, пожалуйста, что вы видели или слышали в ночь убийства мистера Милвертона? - спрашиваете Вы.\n\n- Я проснулась от выстрелов и последовавших за ними криками и топотом наших мужчин. Естественно, я не бросилась за ними, на улице был час ночи, а я вряд ли подхожу для погонь за преступниками. Когда мистер Силверсмит сказал мне, что хозяина убили, я вызвала полицию и приготовила чай. Сама я убийц не видела, и в кабинет тоже не пошла, потому что боялась увидеть там мертвого мистера Милвертона. Сожалею, но ничем не смогу больше вам помочь. Найдите, пожалуйста, этих негодяев, по ним виселица плачет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Если Вы хотите поподробнее расспросить ее о Милвертоне"/>
				<Option Goto="487" Text="Если не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вам пытаетесь решить, чем заняться дальше. Наиболее логичным Вам кажется начать опрос слуг Милвертона и Вы спрашиваете у Лестрейда возможно ли это.\n\n- Да, конечно. - отвечает Лестрейд, - Я велел сегодня и завтра никому не покидать дом, по крайней мере, пока их не допросят. Силверсмит обещал предоставить нам подходящую комнату.\n\nИнспектор достает часы и смотрит на время.\n\n- Кстати, доктор Гордон, полицейский хирург, как раз в это время должен был проводить осмотр тела Милвертона. Если хотите сами его осмотреть, то нам нужно ехать прямо сейчас, а опрос свидетелей придется отложить до завтра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Если Вы хотите осмотреть тело"/>
				<Option Goto="34" Text="Если Вы начнете опрос слуг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>- Таковы женщины, - глубокомысленно замечаете Вы. - Внезапно принимают решения, не предупреждая об этом бедных мужчин, которым приходится иметь с ними дело. Может быть, она была чем-то сильно расстроена, или, может быть, что-то заставило ее уехать?\n\n- Нет, сэр, ничего такого, - отвечает дворецкий. - Она не казалась расстроенной. Думаю, наоборот, она, наконец, смирилась, перестала нервничать и почувствовала, что нуждается в поездке, чтобы сбросить остатки напряжения.\n\nВы улыбаетесь, затем задаете следующий вопрос:\n\n- Может быть, было что-то еще, что могло привести к такому ее решению?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="21" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вскоре к дому подъезжает кэб. Вы с Лестрейдом благодарите Силвесмита за оказанную помощь, садитесь в кэб и возвращаетесь в город. Лестрейд прощается и покидает Вас, а Вы прикидываете, что полезного для расследования можете сделать этим вечером.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="478" Text="Если у Вас отмечено Решение 13"/>
				<Option Goto="414" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы едете в клуб «Три континента», где Осборн проводит большую часть своего времени. Вы предъявляете охране записку Лестрейда и просите проводить Вас к мистеру Осборну.\n\nОсборн - человек в годах с улыбчивым лицом и умными глазами. Он тепло приветствует Вас и тут же приглашает к завтраку, во время которого изливает на Вас потоки информации о скандалах и сплетнях в аристократических кругах. Из его хаотичных рассказов Вы создаете целый список возможных жертв Мирвертона с краткими комментариями напротив каждого имени:\n\nДжон и Джеймс Паттерсоны - дядя прекратил давать им деньги из-за их склонности к пустому расточительству.\n\nЛеди Ева Блэквелл - собиралась выйти замуж на этой неделе за очень ревнивого человека - графа Доверкорта.\n\nМисс Майлс и полковник Доркинг - отменили свадьбу за два дня до нее. Видимо из-за того, что у каждого были тайны, которые другой не смог спокойно принять.\n\nЛеди Блейкни - одна из красивейших женщин Англии, муж которой неожиданно скончался при странных обстоятельствах.\n\nЛеди Сильвия Дэниелс и мистер Джон Моррис - весьма знатные молодые люди, чья свадьба неожиданно была отменена родителями Джона.\n\nЛорд и Леди Бивертон - из-за произошедшего скандала уже несколько недель живут раздельно.\n\nКапитан Грей - из-за распространившихся слухов потерял очень желанное место атташе в Лиссабоне.\n\nВы благодарите Осборна и возвращаетесь к себе в квартиру, чтобы поужинать и поспать. В голове Вы прокручиваете полученные сведения, пытаясь определить, с кем из перечисленных людей Вам нужно встретиться.\n\nОтметьте Улику T.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="522"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>- Не могли бы вы рассказать нам о ваших обязанностях по дому? - осторожно интересуетесь Вы.\n\nМиссис Линдон все еще выглядит оскорбленной.\n\n- Значит, вас интересуют мои обязанности? В них входит лишь содержание комнат в чистоте и порядке. В общем, ничего, что могло бы заинтересовать вас, ведь вы сами, вероятно, в своей жизни ничего подобного не делали.\n\nВы решаете, что от нее Вы больше ничего не добьетесь, и имеет смысл переключиться на кого-нибудь из оставшихся свидетелей.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Вы выслушиваете доводы Холмса, пытающегося убедить Вас оставить это дело, затем несогласно качаете головой.\n\n- Простите, Холмс, - говорите Вы, - я искренне уважаю ваше мнение, но не могу бросить расследование на полпути. Я буду заниматься этим делом, пока не докопаюсь, кто и почему убил Милвертона. В конце концов, убийство - это жестокое преступление и не может оставаться безнаказанным. Эта женщина вполне может оказаться бывшей сообщницей Милвертона, захотевшей скрыть свою причастность к шантажам, или, возможно, Милвертон наткнулся на тайны значительно более опасные, чем те, которыми обычно пользовался для наживы. И мне до сих пор очень интересно знать, кто были те двое мужчин, которых чуть не поймали слуги. Но как я вам и обещал, я не буду рассказывать о своих догадках Лестрейду, не обсудив их предварительно с вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Если Вы хотите попросить у Холмса совета насчет женщины"/>
				<Option Goto="89" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вы удивленно смотрите на Лестрейда:\n\n- Есть одна вещь, которая кажется очень странной, инспектор, - говорите Вы. - Согласно вашей теории Милвертон вошел, наткнулся на злоумышленников, после чего они его застрелили. Однако осмотр стола привел меня к выводу, что Милвертон сидел за ним, читая документы. Да и количество пепла на сигаре доказывает, что он провел здесь достаточно времени.\n\n- Может быть, они надеялись застать его спящим? - предполагает Лестрейд. - Ведь обычно он ложился рано. А вместо этого, они обнаружили его сидящим за столом и от неожиданности застрелили его, не успев подумать о последствиях.\n\n- Как он был одет? - спрашиваете Вы.\n\n- Он был в брюках, рубашке и пиджаке от смокинга, - отвечает инспектор. -Не думаю, что злоумышленники подняли его из кровати, если только он не был настолько спокоен, чтобы одеться прежде, чем столкнуться с ними.\n\nВы размышляете над словами Лестрейда, прикидывая, что делать дальше.\n\nОтметьте на листе персонажа Вывод 3.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="498" Text="Если Вы хотите обыскать стол"/>
				<Option Goto="118" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>После ужина Вы едете на Бейкер-стрит, чтобы встретиться с Холмсом и доктором Ватсоном. В сопровождении миссис Хадсон Вы проходите в их комнату и видите, что Холмс читает, а Ватсон что-то пишет. Доктор радостно Вас приветствует. Холмс внимательно смотрит, а затем произносит.\n\n- Я вижу, что это не просто визит вежливости, - говорит он Ватсону. - Наш друг явно переполнен очень важной, по его мнению, информацией о нас и, судя по всему, даже возмущен. Что же мы сделали, сэр, чтобы привести вас в такое состояние?\n\nОн спрашивает, но у Вас складывается ощущение, что ему уже известно, что Вы ответите.\n\n- Сегодня я разговаривал с человеком по имени Мэлоун, - говорите Вы. - Он многое рассказал мне о неком жестянщике по имени Эскот, который в ночь убийства зачем-то попросил горничную запереть милвертоновского пса. И мне кажется, что вам есть, что рассказать на этот счет!\n\n- Если бы это был только мой секрет, я бы вам рассказал, - спокойно говорит детектив. - Но бывают ситуации, когда нам приходится соблюдать величайшую осторожность и скрытность, чтобы защитить человека, обратившегося к нам.\n\nВатсон и я действительно проникли в дом Милвертона, чтобы уничтожить бумаги, которыми он шантажировал одну юную леди. В то время, пока мы прятались, в кабинет Милвертона вошла красивая женщина - другая жертва его делишек. И хотя убийство редко бывает оправданным, если бывает вообще, она отомстила ему единственным возможным для нее способом.\n\n- Но ведь это же убийство! - кричите Вы.\n\n- А что еще она могла сделать? - отвечает Холмс. - Я убедительно прошу вас прекратить расследование. Если вы доведете его до конца, суд просто уничтожит ее и, уверяю вас, от этого никто не станет счастливее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="483" Text="Если Вы соглашаетесь прекратить заниматься этим делом"/>
				<Option Goto="347" Text="Если решаете продолжить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вы и Лестрейд ждете кэб. Неожиданно прибегает взмыленный посыльный и передает Лестрейду какой-то пакет.\n\n- Что там? - спрашиваете Вы, видя, насколько заинтересованно Лестрейд читает его содержимое.\n\nОн поднимает глаза и произносит:\n\n- Это рапорт полицейского хирурга с результатами осмотра тела Милвертона. В общем, ничего такого, о чем мы еще не знаем. Шесть пуль выпущены в грудь Милвертона с близкого расстояния. Использовался пистолет небольшого калибра. Пистолет тоже небольшого размера. Такого, чтобы его можно было легко скрыть.\n\nОтметьте Улику H.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Вы набираетесь смелости и все-таки едете к Леди Блейкни. Экипаж везет Вас в один из самых прекрасных пригородов Лондона. Вычтите 2 шиллинга из денег, оставшихся на Вашем листке персонажа. Особняк Блейкни - прекрасное старинное здание, в котором смешались богатство, вкус и архитектурное изящество. На Ваш стук дверь открывает высокий худой дворецкий. Он приглашает Вас в небольшую прихожую и интересуется целью Вашего визита.\n\n- Могу я видеть леди Блейкни? - спрашиваете Вы, передавая рекомендательные бумаги. - Это очень важно.\n\n- Сожалею, сэр, но это совершенно невозможно, - отвечает дворецкий. - В настоящее время леди Блейкни находится в своих владениях в Шотландии.\n\n- В Шотландии? - удивляетесь Вы.\n\n- Да, сэр. Как вам, безусловно, известно, лорд Блейкни недавно скоропостижно скончался. Горе и скорбные хлопоты, связанные с его похоронами совсем истощили ее светлость, и она покинула страну, чтобы немного отдохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Если Вы спросите, как выглядит леди Блейкни"/>
				<Option Goto="385" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вы вспоминаете про запись, которую обнаружили в ежедневнике Милвертона, что в полночь его должна была посетить горничная графини д’Альбер. Может быть, графиня сможет рассказать Вам что-то полезное для расследования?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Если Вы хотите встретиться с графиней"/>
				<Option Goto="358" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Пройдя на территорию завода, Вы спрашиваете, где находится руководство, и идете, куда Вам указали. Завод представляет собой огромное кирпичное здание до отказа забитое всевозможными трубами и приборами. Один из рабочих проводит Вас в небольшой офис, где в углу сидит мистер Мэлоун - мастер, управляющий рабочими. Вы представляетесь и говорите, что расследуете убийство мистера Милвертона из Эплдор Тауэрс.\n\n- Ах, да, мистер Милвертон, - припоминает он. - Хороший человек, правда, после того как он начал пользоваться электрическими лампами, мы потеряли большую часть прибыли от обслуживания его дома. У него остался лишь небольшой газовый запас на случай каких-нибудь неполадок с электричеством. И я ничего не смогу рассказать вам об убийстве, поскольку в ту ночь мы с женой спокойно спали у себя дома.\n\n- О, я знаю, - уверяете Вы его. - И, собственно, пришел к вам не совсем за этим. Дело в том, что для такого серьезного преступлений как убийство требуется особенно тщательное расследование, нужно собрать воедино все, даже самые мелкие детали. Иначе у преступника, когда он предстанет перед судом, появится шанс уйти от наказания.\n\nОн кивает в ответ на Ваши слова, но выглядит скучающим. Может быть, деньги смогут пробудить в нем интерес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Если Вы не предложите ему денег"/>
				<Option Goto="202" Text="Если Вы предложите ему 5 шиллингов"/>
				<Option Goto="209" Text="Если Вы предложите ему 10 шиллингов"/>
				<Option Goto="210" Text="Если Вы предложите ему фунт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Чувствуя облегчение от того, что разговор с ней закончен, Вы благодарите миссис Линдон за помощь, и она покидает комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Чувствуя облегчение от того, что все допросы, наконец, закончены, Вы сообщаете об этом Силверсмиту.\n\n- Да, сэр, - отвечает он. - Я уже сказал Грину, чтобы он поймал для вас кэб, джентльмены. Думаю, он вот-вот вернется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Если у Вас отмечено Решение 8"/>
				<Option Goto="157" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Из вежливости Вы еще некоторое время беседуете с полковником Доркингом, затем благодарите его за потраченное время и уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы беседуете с Холмсом и Ватсоном еще некоторое время, затем благодарите их за гостеприимство, возвращаетесь в свою квартиру и заваливаетесь спать.\n\nУтром Вы рано встаете, быстро завтракаете и через некоторое время вновь полностью готовы погрузиться в расследование.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Потрясенный настойчивостью Холмса, Вы соглашаетесь отказаться от продолжения расследования при условии, что он расскажет Вам все факты.\n\nЕсли заново хотите пройти это расследование, идите к Прологу.\n\nЕсли Вы хотите выслушать объяснения Холмса</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Несколько мгновений Вы смотрите на Мэри Джонс, затем спрашиваете:\n\n- Мэри, это вы заперли собаку?\n\nОна сначала трясет головой, затем кивает, потом мгновение сомневается и, наконец, произносит:\n\n- Мистер Силверсмит сказал мне сделать это по указанию мистера Милвертона. А Грин и Йетс были заняты чем-то другим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="467" Text="Если у Вас отмечена Улика I"/>
				<Option Goto="208" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>- Я не могу оставить это расследование, - говорите Вы Холмсу. - Я обещал Лестрейду помочь разобраться с ним. Это было бы нечестно с моей стороны.\n\nХолмс хмурится, затем вздыхает.\n\n- Ну хорошо, должны, так должны... Но я потребую с вас обещание обсуждать со мной свои выводы прежде, чем передадите их Лестрейду.\n\nВы даете свое согласие, покидаете Бейкер-стрит и возвращаетесь в свою квартиру.\n\nНа Следующе утро Вы рано встаете и быстро завтракаете, дабы поскорее приступить к работе.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>- Эскот? - задумчиво говорит лоточник. - Нет, не думаю, что знаком с этим парнем. Сам я никогда не имел дел с жестянщиками.\n\nОн некоторое время раздумывает, затем снова начинает говорить:\n\n- Но я могу вам назвать человека, который должен знать больше. Переходите на газовый завод и спросите там мастера. Большинство жестянщиков, время от времени выполняют для завода какие-нибудь работы и мастер, скорее всего, знает этого типа. А теперь простите меня, сэр, думаю, леди хочет приобрести у меня несколько роз.\n\nОн быстро уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Если Вы пойдете встречаться с мастером"/>
				<Option Goto="44" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>- Согласен, - признает Холмс. - Некоторая связь есть, но доказательств явно недостаточно, чтобы строить на их основании какие-то выводы. Вам нужно найти больше улик, прежде чем начать обвинять кого-либо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы продолжите расследование"/>
				<Option Goto="486" Text="Если Вы хотите, чтобы Холмс объяснил Вам все прямо сейчас"/>
				<Option Goto="105" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Вы решаете, что узнали у Силверсмита все, что могли. Вы благодарите его и просите, чтобы он позвал к вам мистера Дженкинса, секретаря Милвертона.\n\nМистер Дженкинс - невысокий худой мужчина с потухшим взглядом, который явно проводит все свои дни за письменным столом. Вы спрашиваете его, что он видел и слышал той ночью.\n\n- Я проснулся от стука в дверь. Это был дворецкий, кричащий, что слышал выстрелы из кабинета мистера Милвертона, - говорит Дженкинс, явно нервничая.\n\n- Я в спешке оделся и пошел вместе с ним и остальными. Когда оказалось, что в кабинет изнутри войти невозможно, мы побежали на улицу и увидели, как двое мужчин убегают через сад. После того как мы не смогли их поймать и они скрылись, мы вернулись и вошли в кабинет через внешнюю дверь. Мистер Милвертон был мертв и я подумал, что нам лучше ни к чему не прикасаться до прихода полиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="528" Text="Если у Вас отмечена улика J"/>
				<Option Goto="3" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Вы пристально всматриваетесь в следы злоумышленников.\n\nОчевидно, что оба они были в ботинках на каучуковой подошве, но следы не выделяются ничем, что помогло бы их однозначно идентифицировать, кроме того, что один из них был высок, с большой длиной шага, а другой, скорее всего, среднего роста, поскольку его шаги заметно короче. Следуя вдоль цепочки следов к стене, Вы понимаете, что высокий бежал первым, поскольку его отпечатки в нескольких местах перекрываются следами второго мужчины.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="496"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>- Это объясняет, почему мистер Милвертона находился здесь так поздно, - говорите Вы. - Документ на столе не выглядит настолько важным, чтобы заниматься им в столь поздний час.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Братья улыбаются.\n\n- Тем вечером было восстановлено наше благосостояние, - говорит Джон. - Мы так замечательно тогда поужинали с дядей, что беседуя, засиделись на всю ночь. А утром он сказал, что снова начнет выдавать нам деньги. А когда из газет мы узнали, что Милвертон убит, радость наша удвоилась.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>- Мне больше нечего вам ассказать! - девушка начинает плакать. - Поверьте мне! Я ничего не знаю об убийстве!\n\nВидя состояние своей кузины, леди Филиппа быстро делает несколько шагов и встает между Вами и леди Евой, словно тигрица, защищающая своего детеныша.\n\n- Сейчас же уйдите! - произносит она голосом, от которого стынет кровь. -Уйдите! Вы жестокий, очень жестокий человек. Если вам так нужно, сами найдите у Милвертона эти бумаги. Но учтите, если вы попытаетесь использовать их, чтобы хоть как-то навредить Еве, я сама убью вас!\n\nПотрясенный ее гневом, Вы поспешно уезжаете.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы изучаете камин. Огонь уже не горит, но некоторые угли все еще тлеют. По ним Вы определяете, что пламя здесь было нешуточное. Среди пепла виднеются фрагменты сгоревших бумаг. Кое-где на головнях виднеются капли расплавленного воска, видимо натекшего с документов. Вы пристально рассматриваете остатки бумаг, но прочесть на них уже ничего невозможно. Бросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="303" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>- О, боже! - громко произносите Вы. - Где он мог слышать о вас такое? Мне кажется, что о таких вещах не следует болтать. Для собственного же блага.\n\n- Кто-то всегда разбалтывает о таких делах, - бормочет лейтенант Фрэзер. -А кто-то эти дела совершает.\n\n- Да?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="491" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="527" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>- Мы прочли об убийстве Милвертона в газетах, - говорит Джеймс Паттерсон.\n\n- И это стало для нас одной из самых восхитительных новостей, которые мы когда-либо слышали, - добавляет его брат.\n\n- Его смерть должна принести облегчение всем благородным людям, которых он больше никогда не сможет шантажировать вновь. Если вы найдете убийцу, сообщите, пожалуйста, нам, мы создадим фонд в его защиту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351" Text="Если Вы хотите попрощаться с братьями"/>
				<Option Goto="492" Text="Если хотите спросить у них, где они были ночью 13-го"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>По отпечаткам на земле у стены Вы определяете, что один из мужчин здесь упал. Вы задаетесь вопросом, не повредился ли он при этом, но последующие четкие следы его широких шагов по пустоши говорят Вам, что травмы он не получил. Ясность цепочки следов позволяет следовать по ней вплоть до дороги находящейся на дальнем краю пустоши. Здесь ряд красивых домов пересекает широкая улица.\n\nЛестрейд осматривается, затем кивает собственным мыслям.\n\n- Даже поздно вечером они свободно могли поймать здесь кэб, - говорит он Вам. - Извозчики часто проезжают здесь, привозя домой хозяев местных особняков, или, собирая их запоздалых гостей.\n\nОтметьте Улику C.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы заканчиваете обсуждать убийство, и некоторое время еще беседуете на отвлеченные темы. Ватсона серьезно беспокоит ситуация с бурскими республиками и он рад, что пропустит эту войну.\n\n- Да, Ватсон, это очень хорошо, - соглашается Холмс. - Говорят, что климат Африки еще более суров, чем климат Афганистана. Но последнее время мир переполнен такими ситуациями. Даже если мы сумеем решить бурский конфликт мирным путем, совсем не факт, что то же самое получится и с Китаем.\n\nВатсон соглашается, и разговор переходит к обсуждению литературы. Ватсон расстраивается, что уже прочел Льюиса Керрола и что Гилберт и Салливан больше не пишут вместе.\n\n- Как вы думаете, Холмс, - добавляет он. - Могли бы он написать совместно еще одну книгу?\n\n- Вряд ли, Ватсон, - отвечает детектив. - Они никогда особо друг друга не любили. Их объединял только успех. Но, после недавнего провала, их пути, скорее всего, разойдутся. Мы должны быть им благодарны за то, что уже есть. Такие как они действительно делали, а не оплакивали то, что могли бы сделать. Кроме того, - добавляет он со смехом, - чем меньше станет писателей, тем больше людей переключится на ваши сочинения о моей работе.\n\nВатсон бледнеет в мгновенном порыве гнева, затем начинает смеяться. Вы еще некоторое время болтаете с ними, затем желаете им удачного вечера и возвращаетесь к себе домой.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Утро выдалось прекрасное, хотя и несколько холодное. Приготовленные на завтрак яйца, сосиски и рулет Вы съедаете очень быстро, дабы не трать впустую драгоценное время.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Если у Вас отмечено Решение 14"/>
				<Option Goto="65" Text="Если отмечено Решение 15"/>
				<Option Goto="253" Text="Если не отмечено ни то, ни другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>- Видимо, негодяй специально дождался критичного для вас положения, чтобы начать угрожать, - говорите Вы, и леди быстро кивает, соглашаясь.\n\n- Жаль, что никто не убил его раньше, - говорит она.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если спросите, почему она сейчас чувствует себя в безопасности"/>
				<Option Goto="86" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>- Так о чем же вы хотели с нами поговорить? - интересуется Джеймс Паттерсон после пары минут вежливой болтовни. - Как видите, мы сейчас слегка заняты.\n\n- Я расследую убийство, - отвечаете Вы. - Убитый - мистер Чарльз Огастес Милвертон из Хэмпстедской пустоши. Весьма деликатный случай, поскольку он был шантажистом и найдется множество людей, желавших ему смерти. Вы когда-нибудь слышали о нем?\n\nБратья переглядываются, но по выражениям их лиц прочитать ничего Вы не можете.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="328" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Среди одежды Вы не находите ничего интересного и закрываете комод.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="484"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Рейнольдс - высокий и, судя по всему, очень сильный человек. Его одежда висит на нем без характерного для слуг этого дома изящества.\n\n- Спасибо, что уделили нам время, мистер Рейнольдс, - начинаете Вы.\n\n- Буду рад сделать что-нибудь, что поможет поймать убийцу мистера Милвертона, - отвечает Рейнольдс. - Он был хорошим хозяином.\n\n- Можете рассказать нам, что вы видели и слышали в ночь убийства? - спрашиваете Вы.\n\n- Конечно, могу, сэр. Правда сомневаюсь, что это принесет много пользы. Я проснулся от выстрелов. Пара секунд мне понадобилась, чтобы понять, что меня разбудило, потом я накинул одежду и выбежал из комнаты. Силверсмит повел нас к кабинету, но войти в него нам не удалось. Тогда мы выбежали через парадный вход и побежали вокруг дома. Тут мы заметили двух убегающих мужчин. Мы помчались за ними изо всех сил, и Грину даже удалось схватить одного рукой, но совсем поймать их мы так и не смогли. Они перелезли через стену и скрылись. Никто из нас не решился преследовать людей с пистолетом на открытой пустоши, в том числе и я. Это все, что я знаю, сэр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331" Text="Если Вы спросите Рейнольдса, что он думает о Милвертоне"/>
				<Option Goto="128" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Вы припоминаете, что упомянутая Хорнетом бумага стала причиной печально известного скандала. Вам кажется, что инспектор Лестрейду может быть известно что-нибудь полезное по этому поводу.\n\nОтметьте Вывод 16.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Если Вы хотите встретиться сЛестрейдом"/>
				<Option Goto="285" Text="Если Вы хотите посетить газетное издательство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вы передаете графине письмо от лорда Эллингтона, которое она внимательно прочитывает.\n\n- Видимо вы произвели на Эллингтона сильное впечатление, - говорит она. -Он значительно более умен, чем большинство дворян. Но здесь, мне кажется, вы серьезно ошиблись. Меня невозможно шантажировать. Для шантажа нужны люди, боящиеся сплетен. А я не обращаю внимания на подобную чушь. Милвертон не смог бы повредить моим отношениям с людьми, имеющими для меня значение.\n\n- Признаю, вы меня удивили, - отвечаете Вы. - Дело в том, что в записной книжке Милвертона есть запись, согласно которой ваша горничная должна была встретиться с ним в ночь убийства. Вы когда-нибудь разговаривали с мистером Милвертоном?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Если сумма получилась от 2 до 4"/>
				<Option Goto="12" Text="Если от 5 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Йетс - один из тех немногих, кто мог тем вечером запереть Брутаса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429" Text="Если Вы спросите его про собаку"/>
				<Option Goto="521" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Вы обдумываете все, что обнаружили, затем огорченно качаете головой. Вам не удалось найти достаточно улик, чтобы выстроить четкую картину произошедшего здесь вчера вечером.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Вы снова смотрите на часы, Вам кажется, что они остановились. Минуты тянутся бесконечно.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату 2, если Вы разместили объявление в 3 газетах или более.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="206" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>После ужина Вы сидите в своей комнате и размышляете над событиями, произошедшими за день. Обеспокоенный тем, что взялись за дело, от которого Холмс предпочел отказаться, Вы решаете встретиться с ним и объяснить свое решение.\n\nВы ловите кэб, который за 2 шиллинга привозит Вас на Бейкер-стрит. Вычтите 2 шиллинга из денег, оставшихся на листке персонажа. Миссис Хадсон провожает Вас к комнатам Холмса и Ватсона. Вы стучитесь, и голос Ватсона приглашает войти.\n\n- Добрый вечер, кузен, - дружелюбно говорит он. - Как ваши дела? Все в порядке? - добавляет он, видя Ваше напряженное лицо.\n\nХолмс отрывает глаза от книги и тоже смотрит на Вас.\n\n- Вы очень напряжены, - медленно произносит детектив. - Весьма внезапно приехав, вы, тем не менее, долго стояли за дверью, не решаясь постучать. Думаю, вы сделали что-то, что как вам кажется, должно меня огорчить. И теперь хотите объяснить, что сделали и почему.\n\nВы несколько раз согласно киваете, затем Ватсон произносит:\n\n- Но Холмс, что же мой милый кузен мог сделать такого, чтобы это вас огорчило?\n\nХолм мгновение раздумывает, затем вздыхает.\n\n- Боюсь, что наш друг виделся сегодня с Лестрейдом и тот пригласил его помочь в расследовании убийства Милвертона. Наш друг думает, что я отказался заниматься этим делом из-за симпатий к убийце. И в то время как совесть нашего друга требует предупредить меня о своем решении, гордость заставляет его колебаться.\n\nВы натянуто улыбаетесь. Вас смущает, что Холмс видит Вас насквозь, но сейчас эта способность освобождает Вас от долгих объяснений. Вы рассказываете о том, как Лестрейд пригласил Вас участвовать в этом расследовании, и что он считает, что убийство ни в коем случае нельзя оставлять безнаказанным.\n\nХолмс внимательно Вас выслушивает, затем говорит:\n\n- Да, я понимаю его точку зрения, хотя и не согласен с ней. Милвертон был настолько отвратительным существом, что его убийство похоже на уборку в квартире. Вы относительно недавно в детективном деле и вам еще предстоит понять, что иногда успешное завершение расследования приносит больше вреда, чем неудача.\n\n- Сэр? - озадаченно произносите Вы.\n\n- Обещайте мне, - продолжает Холмс, - если вам покажется, что вы раскрыли это дело ни в коем случае не рассказывать о своих выводах Лестрейду, не обсудив их со мной. И если я, зная все факты, буду настаивать на том, чтобы вы сохранили свое решение в тайне, вы сделаете это.\n\nВы соглашаетесь.\n\nОтметьте Решение 13.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Если у Вас отмечена Улика Е или Улика O"/>
				<Option Goto="195" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>- Разумное требование, - отвечает Холмс. - Я не буду называть имен. Милвертон шантажировал одну леди самого благородного происхождения. Когда она отказалась платить, Милвертон передал компрометирующие письма ее мужу, который на тот момент был болен и умер от горя, прочитав переданные Милвертоном бумаги. И хотя я и приводил вам доводы против убийства, думаю, что обида, нанесенная леди была столь сильна, что вряд ли ее можно было компенсировать в рамках закона.\n\nВы внимательно выслушиваете объяснения Холмса, затем благодарите и через некоторое время покидаете Бейкер-стрит. На этом Ваше расследование этого дела закончено.\n\nTHE END</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вы пробегаете глазами информацию, собранную в Эппердор Тауэрс и пытаетесь определить имена потенциальных подозреваемых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Если у Вас отмечена Улика D"/>
				<Option Goto="358" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Вы приезжаете к лорду Эллингтону. Он явно рад встрече и с удовольствием пишет для Вас рекомендательное письмо. В нем он описывает Вас как очень хорошего детектива, к тому же весьма тактичного и осторожного в деликатных вопросах. Вы благодарите лорда за помощь и покидаете его, чтобы встретиться с графиней.\n\nОтметьте Решение 20.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Ковер, в нескольких местах запятнанный кровью Милвертона, представляет собой мрачное свидетельство убийства. Но ничего полезного для расследования Вы на нем не находите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="525"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>- Как продвигается ваше расследование? - Ватсон любопытен как всегда. -Газеты упоминали, что слуги почти поймали двух мужчин, скрывающихся с места преступления. Вы еще не определили, что это были за мужчины?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Если у Вас отмечен Вывод 10"/>
				<Option Goto="234" Text="Если у Вас отмечен Вывод 9, но не отмечен Вывод 10"/>
				<Option Goto="259" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Вы не знаете о чем еще спросить дворецкого. Вы благодарите его за потраченное время и уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="449"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>- Может быть, вы назовете своего помощника? - твердо спрашиваете Вы.\n\nЛеди Ева некоторое время колеблется, затем смотрит на кузину, которая коротко кивает ей.\n\n- Хорошо, - произносит она, наконец, - скажу, если вы пообещаете ничего не говорить об этом моему жениху.\n\nВы, конечно же, соглашаетесь.\n\n- С помощью друзей мне удалось нанять мистера Шерлока Холмса. И если мистер Холмс говорит, что теперь я в безопасности, я уверена, так оно и есть. Отметьте Улику X.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Убежденный в правильности решения, Вы садитесь и составляете объявление следующего содержания:\n\nДля разрешения пари разыскивает извозчик, подобравший двух джентльменов недалеко от Хэмпстедской пустоши 13-го после полуночи. 5 шиллингов вознаграждения за полезную информацию.\n\nВы указываете Ваш адрес и время до 10 часов утра в ближайшие два дня. После этого Вы просите посыльного развезти объявление по газетным издательствам.\n\nОтметьте Решение 14.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Убежденный в правильности решения, Вы садитесь и составляете объявление следующего содержания:\n\nДля разрешения пари разыскивает извозчик, получивший необычно высокую плату за проезд от места рядом Хэмпстедской пустошью 13-го после полуночи. 5 шиллингов вознаграждения за полезную информацию.\n\nВы указываете Ваш адрес и время до 10 часов утра в ближайшие два дня. После этого Вы просите посыльного развезти объявление по газетным издательствам.\n\nОтметьте Решение 15.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Вы осторожно продвигаетесь по заднему двору, будучи уверенным, что никто Вас не заметит. Плющ обвивает стены дома и по нему будет нетрудно забраться к выбранному окну. Цепляясь за побеги, Вы поднимаетесь и пытаетесь открыть окно.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Изобретательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="252" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>- Вы разыскивали меня только за этим? - спрашивает мастер. - У меня слишком мало времени, чтобы тратить его впустую.\n\nВы киваете.\n\n- Я ищу человека по имени Эскот, - произносите Вы и замечаете, что глаза мастера сужаются. - По моим сведениям он жестянщик, который выполнял для вас кое-какую работу.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="523" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="135" Text="Если от 8 до 11"/>
				<Option Goto="263" Text="Если получилось 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>- Простите меня, - произносите Вы. - Мне не хочется тратить время такого занятого человека как вы, без некоторой компенсации.\n\n5 шиллингов скользят в карман мастера. Вычтите эти деньги на листе персонажа.\n\n- Мне бы хотелось узнать о человеке по имени Эскот, который по моим данным некоторое время назад выполнял для вас работу в Эплдор Тауэрс. Мне необходимо с ним встретиться.\n\nЛицо мастера выражает задумчивость.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="523" Text="Если сумма получилась от 2 до 4"/>
				<Option Goto="135" Text="Если от 5 до 8"/>
				<Option Goto="263" Text="Если сумма получилась от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Вы берете и прочитываете одно из писем. Оно написано человеком, цинично бахвалящимся своими отношениями с дочерью сэра Генри Оксфорда. Один кусок особенно привлекает Ваше внимание:\n\nГлупая девчонка даже написала мне с полдюжины писем. Вы бы нашли их весьма любопытными, особенно в свете текущей ее помолвки с полковником Перкинсом. Возможно, я смогу передать Вам эти письма, если они Вас заинтересовали.\n\nХ.В.\n\nГлядя на отрывок, Вы думаете, что интересы Милвертона могли привести к получению автором этого письма, достаточно осторожного, чтобы подписаться лишь инициалами, весьма щедрого вознаграждения. И если Милвертон купил письма будущей невесты, должно быть он хорошо заплатил за неосторожные признания, в них изложенные. Вы показываете отрывок Лестрейду и рассказываете о своих подозрениях.\n\n- Да, сэр, вероятно, вы правы, - соглашается детектив. - Это вполне могло бы сойти за доказательство шантажа, но сейчас, к сожалению, уже поздновато заводить дело на Милвертона.\n\nОтметьте Улику BB.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>- Вы подразумеваете, где я был во время убийства Милвертона? - смеется Доркинг. - Ой, что-то я совсем запамятовал. Сэр, мои слова могут помочь вам найти того, кто сделал это доброе дело. Не спрашивайте меня, я ничего вам не скажу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>- Расскажите же, что вы решили? - спрашивает Холмс. - Нам не терпится услышать, кто были эти двое в Эплдор Тауэрс?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если скажете, что это были братья Паттерсон"/>
				<Option Goto="434" Text="Если назовете полковника Доркинга и его племянника"/>
				<Option Goto="493" Text="Если скажете, что это были Холмс и Ватсон"/>
				<Option Goto="410" Text="Если назовете капитана Грея и лейтенанта Фрэзера"/>
				<Option Goto="469" Text="Если Вы не знаете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Около половины десятого в Вашу дверь стучат. Вы приглашаете войти, и на пороге оказывается невысокий худой мужчина, судя по распространяемому им запаху лошадей, извозчик.\n\n- Это вы, сэр, размещали объявление насчет странных пассажиров прошлой ночью? - спрашивает он.\n\n- Да, - отвечаете Вы, - это мое объявление.\n\n- Полагаю, что одна из моих тогдашних поездок, как раз та, что вас интересует, - говорит он. - По крайней мере для того места и времени это был очень странный пассажир. Было уже далеко за полночь, когда меня остановила одна леди. Высокая и стройная и насколько я смог разглядеть, очень красивая, хоть и скрывалась под длинным плащом. По ее речи и манерам я понял, что она из самого высшего общества.\n\n- Может быть, вы узнали ее или помните, где она села к вам? - спрашиваете Вы.\n\n- Нет, сэр, - отвечает он, - я не помню этого, как и не помню, где она вышла. Я научился забывать такие вещи. Иногда плата за проезд включает в себя такую услугу.\n\nВы благодарите его за помощь и платите ему вознаграждение.\n\nВычтите 5 шиллингов из денег на листке персонажа.\n\nОтметьте Улику S.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы размышляете, может ли Грин рассказать Вам еще что-нибудь полезное. Бросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="445" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Горничная явно нервничает. Вы размышляете, не пытается ли она скрыть от Вас какую-нибудь тайну.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="465" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>- Простите меня, - произносите Вы. - Мне не хочется тратить время такого занятого человека как вы, без некоторой компенсации.\n\n10 шиллингов скользят в карман мастера. Вычтите эти деньги на листе персонажа.\n\n- Мне бы хотелось узнать о человеке по имени Эскот, который по моим данным некоторое время назад выполнял для вас работу в Эплдор Тауэрс. Мне необходимо с ним встретиться.\n\nЛицо мастера выражает задумчивость.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="523" Text="Если получилось 2"/>
				<Option Goto="135" Text="Если получилось 3 или 4"/>
				<Option Goto="263" Text="Если сумма получилась от 5 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>- Простите меня, - произносите Вы. - Мне не хочется тратить время такого занятого человека как вы, без некоторой компенсации.\n\nВы достаете из кармана фунт и протягиваете его мастеру.\n\nМужчина на мгновение замирает, глядя на деньги, затем к Вашему удивлению отталкивает их.\n\n- Уберите свои деньги, сэр! - кричит он. - Это слишком много для честного вопроса, а я не собираюсь участвовать ни в каких темных делишках. Уйдите немедленно, или будете разбираться с полицией.\n\nОказавшись в безвыходном положении, Вы поспешно ретируетесь.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Двуколка везет Вас к дому полковника Доркинга. Вычтите 1 шиллинг из денег на листе персонажа. Дворецкий провожает Вас и представляет Доркингу. Полковник - мужчина средних лет, имеющий идеальную армейскую выправку и аккуратно подстриженные усы. Кроме него в комнате находится его племянник -высокий молодой человек. Они оба тщательно читают Ваши верительные бумаги.\n\n- Чем могу помочь, сэр? - вежливо интересуется полковник.\n\n- Сэр, вы когда-нибудь имели дело с человеком по фамилии Милвертон? - спрашиваете Вы. - Он занимался агентской деятельностью. Несколько дней назад его убили.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия (прибавьте 3, если у Вас отмечено Решение 20):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="473" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="403" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Минуты ожидания кажутся бесконечными.\n\nБросьте кубики:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если получилось от 2 до 4"/>
				<Option Goto="437" Text="Если от 5 до 7"/>
				<Option Goto="61" Text="Если получилось от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>На следующее утро Вы рано встаете и быстро завтракаете, чтобы поскорее продолжить расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="Если у Вас отмечено Решение 8"/>
				<Option Goto="312" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Вы больше не можете придумать, о чем спросить извозчика. Вы благодарите его за помощь, и он уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Минуты ожидания кажутся бесконечными.\n\nБросьте кубики:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если получилось от 2 до 3"/>
				<Option Goto="437" Text="Если от 4 до 9"/>
				<Option Goto="61" Text="Если получилось от 10 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>В комнату входит горничная Мэри Джонс. Мэри - симпатичная молодая женщина чуть старше двадцати лет. Она дружелюбно улыбается Вам и Летстрейду. Вы задаете свой обычный вопрос, и она рассказывает, что слышала в ночь, когда Милвертон был убит.\n\n- Я заплакала, потому что не поняла что произошло. Мужчины начали бегать, кричать друг другу, чтобы шевелились быстрее и еще что-то насчет выстрелов. Я не знала, что случилось, сэр, пока не пришла миссис Линдон и не сказала Элен, Беси и мне, что мистера Милвертон застрелили. Это было так ужасно!\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="100" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Вы ловите кэб, и он привозит Вас к дому 221 на Бейкер-стрит. Вычтите 2 шиллинга на листке персонажа. Миссис Хадсон провожает Вас в ту часть квартиры, где обитают Холмс и Ватсон. Вы стучитесь, и жизнерадостный голос Ватсона приглашает Вас войти. Холмс читает у камина, Ватсон сидит за письменным столом. Видя Вас, Ватсон расплывается в улыбке и тепло приветствует Вас.\n\n- Каким удачным ветром вас занесло к нам этим вечером? - дружелюбно интересуется он.\n\nХолмс внимательно смотрит на Вас через всю комнату и тихо произносит:\n\n- Судя по тому, Ватсон, как наш друг шел по ступенькам и стучал в дверь, он занят новым важным расследованием и пришел узнать мое мнение по поводу собранных им доказательств.\n\nВатсон смотрит на Вас, и Вы согласно киваете.\n\n- Вы действительно спасаете меня от долгих объяснений, мистер Холмс, -смеетесь Вы. - Мистер Лестрейд попросил меня помочь ему расследовать убийство Милвертона, поскольку у вас не нашлось времени им заниматься.\n\nКажется, Холмс хмурится.\n\n- Значит, Лестрейд вам так это объяснил, - бормочет он. - На самом деле -Милвертон был очень изощренным и беспринципным вымогателем, и не думаю, что его смерть стала большой трагедией для государства.\n\n- Но ведь убийство все равно должно быть раскрыто, - отвечаете Вы, слегка шокированный его заявлением. - Это суд должен выносить такие решения.\n\n- Возможно, - отвечает Холмс. - Но у меня было несколько случаев, когда я причинил людям значительно больше вреда, поймав преступника, чем, если бы позволил ему нераскрытым. Расскажите нам, что вы узнали, не будем впустую тратить время.\n\nОтметьте Решение 13.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Если у Вас отмечена Улика E или Улика O"/>
				<Option Goto="195" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Вы отдаете извозчику деньги, он благодарит Вас и уходит. Вычтите 5 шиллингов из денег на листке персонажа.\n\nОтметьте Улику V.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Холмс внимательно выслушивает Ваши объяснения, затем говорит:\n\n- Я признаю, что мы были в Эплдор Тауэрс и имели дело с Милвертоном. Ваши доказательства безупречны. Отличная работа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Размышляя, что в ней еще может быть интересного, Вы быстро пролистываете записную книжку, несмотря на озабоченность Лестрейда.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="226" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Вы признаете в ней гальку от декоративного бордюра с подъездной дорожки к дому Милвертона. Поскольку ни в одном из следов тех двух злоумышленников этой гальки не было, Вы понимаете, что в ту ночь в доме был кто-то еще. Возможно, именно этот третий человек убил Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если у Вас отмечена Улика D"/>
				<Option Goto="292" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Вы быстро находите спальню леди Блейкни. А в ней в ящике маленького столика Вы обнаруживаете то, что искали. Очевидно, ее светлость очень доверяет слугам - под стопкой бумаг и газет Вы находите небольшой изящный револьвер, который очень похож на орудие убийства Милвертна. Гильзы от использованных патронов до сих пор находятся в барабане. Под пистолетом Вы обнаруживаете два письма. В первой, подписанной «Ч.О.М.», назначается встреча в Эплдор Тауэрс на полночь 13-го числа. Другая записка значительно более трогательна, и Вам становится немного стыдно, что Вы ее читаете:\n\nДорогая моя Мэри,\n\nкогда я сопровождал Королеву за границей, сквозь все опасности меня вела твердая уверенность, что Вы с нетерпением ждете моего возвращения. Сегодня мне передали несколько Ваших писем, которые показывают, насколько неуместной была моя вера. Мистер Милвертон из Эплдор Тауэрс раскрыл мне глаза на Ваше романтическое увлечение. Я не понимаю, как жить с этим знанием, вдвойне жестоким для меня теперь, когда я болен. Я сжег все свидетельства Вашего предательства. Знайте, несмотря ни на что, я всегда буду любить Вас.\n\nБлейкни.\n\nЗначение этого письма для Вас очевидно. Отметьте Улику Y. Вы кладете письма на место, выскакиваете в окно и пытаетесь спуститься по плющу.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Ловкости:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="441" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>- А вы знаете, кто мог тогда запереть собаку?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="446" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="99" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>- Так почему же вы позволили бумагам сгореть? - повторяете Вы вопрос.\n\n- Я решил, что нельзя прикасаться к чему-либо до приезда полиции, - негодующе отвечает Дженкинс. - Если бы мы побежали к огню вытаскивать бумаги, мы могли испортить важные следы, оставленные убийцами мистера Милвертона.\n\nВы раздумываете, что бы еще спросить у мистера Дженкинса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="510"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>- Миссис Кокс, можете назвать кого-нибудь, с кем мистер Милвертон в последнее время встречался? - спрашиваете Вы.\n\nПовариха в задумчивости поворачивает голову, судя по всему пытаясь отделить слова самого Милвертона от того, что рассказывали другие. Затем она улыбается.\n\n- Да, сэр, - говорит она. - Нескольких я могу припомнить. Одной из них была леди Ева Блэквелл, которая должна была выйти замуж на этой неделе. Хозяин как-то сказал, мол, знай, граф, за которого она выходит замуж, о ее прошлых связях, не было бы никакой свадьбы, как, например, это произошло, когда полковник Доркинг и мисс Майлс узнали друг о друге слишком многое. Или когда лорд Блейкни внезапно умер, хозяин сказал, что это произошло, потому что его жена слишком увлеклась флиртом с другими мужчинами. Хотя, я не понимаю, как женщина может позволить себе несоответствовать такому известному и благородному человеку, как лорд Блейкни. Еще был разговор про леди Сильвию Дэниелс - она должна была выйти замуж за сэра Джона Морриса, но его родители вдруг прекратили подготовку к свадьбе из-за чего-то, что узнали о ней. Как вы понимаете, я рассказываю вам только то, что сама слышала от хозяина.\n\nОтметьте Улику L.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Одна запись бросается Вам в глаза. Десять дней назад, 5-го числа у Милвертона была назначена встреча на пять вечера с припиской:\n\nНа 221-Б, Бейкер-стрит.\n\nВы решаете не рассказывать о находке Лестрейду.\n\nОтметьте Улику E.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Если у Вас отмечен Вывод 6"/>
				<Option Goto="389" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Вы возвращаетесь обратно к оранжерее и снова оглядываете ее, размышляя, есть ли здесь еще что-то, стоящее Вашего внимания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Если у Вас отмечено Решение 1"/>
				<Option Goto="31" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Вы прикидываете, какую еще полезную информацию способна рассказать Вам горничная.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если у Вас отмечен Вывод 11"/>
				<Option Goto="208" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Вы припоминаете, что извозчик говорил, будто высадил тех двоих на Оксфорд-стрит. Вы прикидываете, насколько близко это находится к квартире Паттерсонов и как лучше их об этом расспросить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Если Вы скажете, что расследуете дело о шантаже"/>
				<Option Goto="182" Text="Если скажете, что расследуете убийство Милвертона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>- Расскажите нам, пожалуйста, о вашем женихе, - просите Вы ее. - Он рабочий, или, может быть, дворянин?\n\n- Дворянин? - удивленно переспрашивает она. - Вы, должно быть, шутите. Я не настолько глупа, чтобы надеяться, что какой-нибудь дворянин может обратить на меня внимание. Он был жестянщиком, и неплохо зарабатывал. Газовая компания послала его, чтобы проверить здесь трубы. Он старше меня, высокий, худой, с большими красивыми усами. И еще он все время курил трубку, что ему очень шло. Вы знаете, он прекрасный человек.\n\n- Согласен, звучит неплохо, а как его звали? - спрашиваете Вы.\n\n- Его имя Эскот, Чарли Эскот. Он из Норфолка. Сейчас он живет за городом, в деревне, - она записывает для Вас его адрес.\n\nОтметьте улику M.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>- Каким человеком бы мистер Милвертон? - спрашиваете Вы ее.\n\n- О, он был лучшим хозяином в мире, сэр. Он платил мне намного больше, чем платят другим поварам в округе. Он сказал, что хочет, чтобы я готовила для него всегда, поскольку готовлю хорошо, а он был гурманом.\n\n- Знаете ли вы что-нибудь о его делах? - спрашиваете Вы.\n\n- Нет, сэр, никогда этим не интересовалась, но, судя по всему, в своем деле он был очень хорош, поскольку начинал на пустом месте и за некоторое время обрел множество связей и заработал деньги, о каких можно только мечтать. Я думаю, что он вел дела с людьми из высшего общества, поскольку знал о них все сплетни.\n\n- Сплетни? - удивленно переспрашиваете Вы.\n\n- Да, сэр, - отвечает она. - Может быть, для нас это было и не очень хорошо, но как вы догадываетесь, такой сам себя сделавший человек, как мистер Милвертон, был увлечен духом дворянства. Много раз, когда он приходил по вечерам на кухню чего-нибудь перекусить, мы рассказывали друг другу всякие истории. Некоторые из них не слышала я, а некоторые из тех, что мне рассказывали остальные слуги или другие люди, не слышал он. Иногда он дразнил меня и рассказывал какие-нибудь возмутительные случаи. А когда рассказывал что-то, всегда требовал, чтобы это оставалось между нами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="225" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Вы огладываете комнату, размышляя, какие тайны здесь могут быть скрыты. Ваш взгляд останавливается на большом комоде с кучей ящиков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Если Вы хотите осмотреть комод"/>
				<Option Goto="484" Text="Если не хотите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Выслушав Ваши обвинения, Холмс говорит:\n\n- Вы связали Ватсона и меня с этим делом, но при этом упустили большое количество фактов. Так вы можете сделать только хуже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>- Мне кажется, что те двое Милвертона не убивали, - говорите Вы Ватсону. -У меня есть доказательства, что во время убийства в Эппелдор Тауэр находился еще один человек - женщина. Скорее всего она своей обувью оставла ссадину на лбу Милвертона. Либо сделала так, что Милвертон упал и, падая, ударился о сейф. Скорее всего, убийца именно она.\n\n- Может быть, может быть, - соглашается Ватсон.\n\n- Впечатляющие способности к дедукции, - говорит Холмс. - Но было бы еще внушительнее, если бы вы смогли назвать и имя этой женщины.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="477"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Вы еще некоторое время вежливо беседуете с леди Евой и ее кузиной, затем благодарите их за помощь и покидаете квартиру.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Миссис Кокс, повариха Милвертона, рассказала Вам о своих долгих вечерних беседах с Милвертоном, во время которых они обсуждали разные сплетни. Она упомянула несколько важных людей, о которых рассказывал Милвертон. Все они есть и в Вашем списке возможных жертв его шантажа. Вы думаете, что могли бы сэкономить кучу времени, не посещая людей, которых она не упоминала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Если Вы хотите встретиться только с теми, о ком рассказывала миссис Кокс"/>
				<Option Goto="265" Text="Если Вы хотите посетить всех возможных подозреваемых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Вы набираете воздуха, чтобы назвать имя убийцы, надеясь не опозорить себя глупой ошибкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Если Вы назовете кого-то из слуг"/>
				<Option Goto="464" Text="Если Вы скажете, что убийца - леди Ева Блеккуэл"/>
				<Option Goto="355" Text="Если Вы скажете, что убийца - леди Блейкни"/>
				<Option Goto="145" Text="Если Вы скажете, что убийцы - братья Паттерсоны"/>
				<Option Goto="16" Text="Если назовете мисс Майлс"/>
				<Option Goto="8" Text="Если назовете полковника Доркинга"/>
				<Option Goto="505" Text="Если Вы скажете, что убийца - мисс Филиппа Блеккуэл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>- Что-то ваша история не выглядит правдивой, - бормочете Вы, пытаясь выиграть время.\n\nКэбмен пожимает плечами:\n\n- Ну, мож, насчёт мешка я напутал. Но я отвозил двух фуфырей в город той ночью. Один такой долговязый, а другой пониже, с усами. Никогда их до этого не видал.\n\nОтметьте Улику V.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="250" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Холм, похоже, раздражен вопросом.\n\n- На самом деле, - повышает он голос, - я считаю, что ее вообще не стоит искать, и уверен, что всем будет значительно лучше, если ее личность никогда не будет выяснена.\n\nОн смотрит на часы, затем снова на Вас.\n\n- Думаю, теперь вам лучше всего было бы вернуться домой, чтобы со свежей головой продолжить завтра свое расследование.\n\nОн берет книгу и возвращается к чтению. Вы коротко им кланяетесь и покидаете дом 221-Б на Бейкер-стрит.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>- Наш друг прав, Холмс, - произносит Ватсон сквозь смех. - Это, пожалуй, одна из самых глупых историй, что были рассказаны в этих стенах.\n\n- А может это правда? - спрашиваете Вы, повышая голос, чтобы перекрыть смех Ватсона. - Почему бы вам не быть теми двумя злоумышленниками в кабинете Милвертона?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="494" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="447" Text="Если от 7 до 11"/>
				<Option Goto="310" Text="Если получилось 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Платяной шкаф имеет более семи футов в высоту и сделан из того же красивого темного дерева, что и остальная мебель. Наверху пусто. Внутри висит множество костюмов отличного качества, как дневных, так и вечерних, в общем, дорогая одежда джентльмена. На полу стоит несколько пар ботинок.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="436" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Используя методы Холмса, Вы видите, что слуги бежали сюда в отчаянной спешке. По отпечаткам обуви Вы определяете, что некоторые из них были в шлепанцах, а некоторые в не полностью обутых туфлях, словно они воткнули в них ноги и бежали, шаркая обувью по земле, и не имея времени, чтобы надеть ее основательно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504" Text="Если у Вас отмечено Решение 1"/>
				<Option Goto="51" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>- Не видели ли вы еще чего-нибудь странного? - спрашиваете Вы.\n\n- Да, сэр! - произносит он нетерпеливо. - Как раз перед двумя мужчинами была очень красивая леди, которая села в другой кэб. Мне на самом деле было весьма странно видеть столь благородную леди так поздно ночью.\n\nВы благодарите извозчика за помощь и платите вознаграждение. Вычтите 5 шиллингов из денег, оставшихся на листке персонажа.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Решив поискать доказательства в доме леди Блейкни, вечером Вы возвращаетесь в ее квартал. Улицы укрыты плотным туманом, что должно помочь Вам осуществить задуманное. Вы прогулочным шагом идете вокруг особняка, изучая дом и прилегающую территорию. Вам достаточно хорошо известна планировка таких особняков, и Вы способны точно предположить местонахождение спальни. Вам кажутся подходящими два варианта действий. Вы можете нанять людей, и создать около дома возню. Если на шум из дома выйдут\n\nслуги, Вы сможете прокрасться в дом через дверь и подняться в спальню. Другой вариант - прокрасться на второй этаж через окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416" Text="Если Вы организуете драку на улице"/>
				<Option Goto="200" Text="Если Вы хотите забраться через окно"/>
				<Option Goto="362" Text="Если Вы отказываетесь от незаконного проникновения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>- Но, мистер Дженкинс, почему вы позволили бумагам сгореть? -спрашиваете Вы удивленно. - Мне кажется, некоторые из них были очень ценными. В конце концов, мистер Милвертон, наверно, не зря хранил их запертыми в сейфе.\n\nДженкинс некоторое время колеблется, затем отвечает:\n\n- Как я уже говорил, некоторые сделки проходили очень тихо. И мистер Милвертон всегда обещал, что если сделка провалится, он обязательно позаботится, чтобы бумаги не попали в неправильные руки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="366" Text="Если Вы попытаетесь узнать больше"/>
				<Option Goto="468" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Лестрейд говорит, что следующим по списку идет лакей Шепард.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479" Text="Если Вы хотите поговорить с Шепардом"/>
				<Option Goto="60" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Так, - говорите Вы Лестрейду, - здесь мы о злоумышленниках ничего нового не узнаем. Нам нужно осмотреть само место преступления.\n\nИнспектор хмуро кивает и ведет Вас к кабинету Милвертона.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Извозчик ждет, а Вы решаете, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Если Вы поблагодарите его и заплатите"/>
				<Option Goto="243" Text="Если Вы спросите о чем-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>- Вы так близко были к злоумышленникам, Грин, - произносите Вы - Я удивлен, что вы не перелезли за ними через стену и не побежали за ним по пустоши.\n\nГрин смотрит на Вас и начинает смеяться.\n\n- Вы видели, что там, на стене, сэр? - спрашивает он. - Там все покрыто битыми стеклами, а я был только в рубашке и тонких брюках. Да и мне вовсе не улыбалось бежать за ними по открытому месту, зная, что у них пушка, и они свободно могут пустить ее в ход.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Извозчик ждет, а Вы решаете, что делать дальше.\n\nГлядя на его лицо, Вы неожиданно понимаете, что это никто иной как Шерлок Холмс, пробующий одурачить Вас одним из своих гримов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Если Вы поблагодарите его и заплатите"/>
				<Option Goto="5" Text="Если Вы скажете «Спасибо вам, мистер Холмс»"/>
				<Option Goto="243" Text="Если Вы спросите о чем-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Сейф представляет собой высокий крепкий ящик зеленого цвета с кнопками из меди и металлическими стержнями замка, мерцающими на свету. С первого взгляда видно, что дверь была вскрыта. Внутри Вы находите нетронутые деньги и некоторые другие ценности, но секции сейфа, предназначенные для бумаг, пусты.\n\n- Здесь мистер Милвертон хранил свои бумаги? - спрашиваете Вы Силверсмита.\n\n- Да, сэр, - отвечает он. - Некоторые из его бумаг были очень конфиденциальны и поэтому ему приходилось хранить их в сейфе.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Если сумма получилась от 2 до 8"/>
				<Option Goto="257" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Ваше предположение оказалось верным, Вы действительно находитесь в личной комнате леди Блейкни. Комната очень красиво обставлена и отделана с отличным вкусом. Вы начинаете искать что-нибудь, что можно было бы использовать для расследования.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Изобретательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="222" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Вы выходите из квартиры, размышляя над планом действий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Если у Вас отмечена Улика T"/>
				<Option Goto="269" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вы анализируете свои ошибки и пытаетесь сделать из них выводы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если хотите начать расследование заново"/>
				<Option Goto="412" Text="Если хотите, чтобы Вам все рассказал Холмс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Вы вспоминаете, что чуть более недели назад Милвертон посещал этот дом на Бейкер-стрит. Вам очень любопытно, какие дела могли свести Холмса с человеком, которого, по всей видимости, Холмс презирал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Если Вы спросите его, зачем приезжал Милвертон"/>
				<Option Goto="195" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>- Вы привлекательная девушка, - небрежно говорите Вы горничной, и она слегка улыбается полузастенчиво-полукокетливо. - Кто-нибудь из ваших друзей приходил сюда, чтобы увидеться с вами?\n\nОна чуть колеблется, затем скромно кивает.\n\n- Да, сэр, время от времени, - признается она. - И тем вечером у меня тоже должно было быть свидание. Он такой умный. Но я боюсь, что это убийство может отпугнуть его навсегда. С той ночи, как мистер Милвертон был убит, я не слышала о нем ни слова.\n\n- Судя по тому, что он совсем не боялся вашего жуткого пса, - отвечаете Вы, -я был бы удивлен, если бы его напугало убийство. Но даже если и так, думаю, вы быстро найдете ему замену.\n\nПосле упоминания Вами собаки, горничная слегка хмурится, но начинает улыбаться, когда Вы произносите последнюю фразу.\n\n- О да, сэр, - бодро произносит она. - До того как познакомиться с ним, я некоторое время встречалась с мясником. И я знаю, что он хотел бы снова со мной встречаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Если Вы спросите, не она ли заперла собаку из-за назначенного на тот вечер свидания"/>
				<Option Goto="296" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Вы еще раз осматриваете дверь сейфа и замок на ней, тщательно исследуя оставленные следы. Вы видите, что сейф пытались вскрыть разными инструментами, включая сверло и разного вида отмычки. Судя по всему, это делал очень опытный человек. Вы говорите об этом Лестрейду.\n\nОн согласно кивает.\n\n- Человек, который вскрыл этот сейф, должно быть профессионал, - говорит он. - Иначе без ключа или взрывчатки он бы его не открыл.\n\n- Даже эксперту понадобилось бы на это достаточно много времени, -говорите Вы. - Где-то полчаса, а может быть и больше.\n\nЛестрейд соглашается.\n\nОтметьте Вывод 5.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Если у Вас отмечен Вывод 3"/>
				<Option Goto="95" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Лестрейд открывает дверь и включает электрическую лампу. Она ярко освещает место, где прошлой ночью был убит Милвертон. Кабинет представляет собой обставленную удобной мебелью комнату средних размеров. Вы предполагаете, что занавешенный дверной проем на дальнем конце комнаты ведет в спальню. Между дверным проемом и окном находится камин. Занавески окна приоткрыты, оконный проем находится в углублении, образуя между окном и занавесками некоторое пространство. Вдоль задней стены расположился длинный книжный шкаф. Справа от него, в углу стоит высокий зеленый сейф. Его дверца приоткрыта.\n\n- Где было тело? - спрашиваете Вы Лестрейда.\n\n- Милвертон лежал в середине комнаты, - отвечает детектив и показывет точное место. - Одна дверь здесь ведет наружу, тот занавешенный дверной проем - в спальню. Мы не трогали ни сейф, ни стол, только обратили внимание, что сейф почти пуст.\n\nВы начинаете осмотр комнаты и изучаете место на ковре, где было найдено тело.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="304" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Польщенный вниманием, с которым Вас слушают Холмс и Ватсон, Вы рассказываете им о результатах своего пребывания в Эплдор Тауэрс.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>- Должно быть, это вы убили Милвертона, - с трудом произносите Вы.\n\nХолмс и Ватсон переглядываются.\n\n- И зачем же нам было его убивать? - спрашивает Ватсон. - У нас были серьезные причины?\n\n- Возможно, что-то пошло не так, - начинаете Вы. - Вы пробрались в Эплдор Тауэрс, чтобы уничтожишь бумаги Милвертона, которые он использовал для шантажа. Но он обнаружил вас, и, по-видимому, хотел убить. Тогда Ватсон, защищаясь, застрелил его, чтобы спасти ваши жизни.\n\n- Замечательная версия, - похвалил Холмс. - Прекрасно отражающая самоотверженность дорогого Ватсона. И, разумеется, совершенно ошибочная, -добавляет он, и Вы видите улыбку на лице доктора.\n\n- Ошибочная? - переспрашиваете Вы.\n\n- Ошибочная, - подтверждает Холмс. - Револьвер Ватсона оставил бы в теле Милвертона отверстия значительно большего размера, чем оставило то крошечное оружие, которым он был убит на самом деле. К тому же Ватсону не\n\nнужно было бы делать столько выстрелов. И еще, пули были выпущены в грудь Милвертона с очень близкого расстояния, что никак не соответствует вашей теории.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Вы приступаете к осмотру следов, оставленных слугами. Это следы, которые они оставили, когда бежали к наружной двери в кабинет.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности (прибавьте 2, если у Вас отмечена Улика A):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="58" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Ожидая ответа на объявление, Вы пытаетесь быть столь же терпеливым, каким обычно в таких случаях бывает Холмс.\n\nБросьте кубики:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если результат от 2 до 6"/>
				<Option Goto="39" Text="Если от 7 до 9"/>
				<Option Goto="437" Text="Если от 10 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Мастер несколько раз бормочет себе под нос имя Эскота, затем пристально смотрит на Вас и, наконец, произносит:\n\n- Ладно, сэр, я не знаю человека по имени Эскот, но я знаю человека, который заплатил мне, чтобы я записал его под этим именем.\n\n- Что вы имеете в виду? - спрашиваете Вы, пытаясь сохранить спокойствие в голосе.\n\n- В общем, на самом деле, это не настоящее его имя. Ему надо было кое-что осторожно разузнать в Эплдор Тауэрс, и, зная, кто он, я дал ему такую возможность.\n\n- И кто же он? - спрашиваете Вы, уже не скрывая волнения.\n\n- Это был мистер Шерлок Холмс, лучший в городе детектив, - отвечает он.\n\nВы искренне благодарите мастера за помощь и возвращаетесь домой, чтобы поужинать, поскольку, солнце уже село. В голове Вы прокручиваете всю собранную информацию, пытаясь понять, что же все это значит.\n\nОтметьте Улику Q.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313" Text="Если у Вас отмечена улика P"/>
				<Option Goto="156" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Ожидая ответа на объявление, Вы пытаетесь быть столь же терпеливым, каким обычно в таких случаях бывает Холмс.\n\nБросьте кубики:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если результат от 2 до 4"/>
				<Option Goto="39" Text="Если от 5 до 9"/>
				<Option Goto="437" Text="Если от 10 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Чтобы точно убедиться, что все записано правильно, Вы дважды посматриваете список имен и адресов. Первые два имени в списке - это лорд и леди Бивертон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Если поедете к ним"/>
				<Option Goto="365" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>- Вы когда-нибудь слышали о человеке по фамилии Милвертон? -спрашиваете Вы.\n\n- Милвертон! - вскрикивает она. - В моей жизни не было более радостного дня, чем тогда, когда газетчики на улицах кричали о его смерти. Этот дьявол разрушил мою свадьбу. Мне жаль, что у кого-то другого, а не у меня хватило смелости, чтобы пристрелить его.\n\n- Так он шантажировал вас? - спрашиваете Вы, и она кивает, хоть и несколько нерешительно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Если Вы спросите, был ли у нее в делах с Милвертоном помощник"/>
				<Option Goto="116" Text="Если Вы поблагодарите ее и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Извозчик в задумчивости поворачивает голову, затем кивает.\n\n- Похоже, вам можно доверять, - говорит он. - Он хороший человек, и мне не хочется доставлять ему неприятностей.\n\nВы быстро заверяете его в благородстве своих намерений.\n\n- Ладно, - соглашается он. - Тот, что был пониже, был доктором Ватсоном, который раньше лечил в Кенсингтоне. Он однажды починил мою жену, которую пнула лошадь, и даже не взял денег.\n\n- Благодарю вас, сэр, - говорит он, когда Вы передаете ему вознаграждение. Вычтите 5 шиллингов из денег на листе персонажа.\n\nОтметьте Улику R.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Итак, по разговору горничной понятно, что она нервничает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Если Вы спросите ее, в чем причина такой нервозности"/>
				<Option Goto="296" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Очевидно, Вам нужно встретиться с кем-то из вероятных жертв милвертоновского шантажа. Может быть, кто-то из них наведет Вас на след убийцы. Вы размышляете, как это получше провернуть.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="185" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Пытаясь как можно быстрее пробраться в окно, Вы поскальзываетесь и разбиваете нижнюю часть стекла. Грохот так пугает Вас, что Вы почти срываетесь вниз. Вы поспешно спускаетесь по плющу обратно, и прячетесь за оградой. Шум со стороны дома говорит о том, что у Вас уже не осталось времени, чтобы осторожно скрыться. Когда Вы пытаетесь пересечь переулок позади дома, сзади раздается звук свистка, говорящий о том, что полицейский констебль уже заметил Вас.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Ловкости:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="419" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="417" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вам не удается придумать никаких альтернативных способов, чтобы увеличить шансы разговорить возможных подозреваемых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Если у Вас отмечено Решение 20"/>
				<Option Goto="288" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Следующим именем в списке подозреваемых значится леди Блейкни, вдова покойного лорда Гарольда Блейкни. Вы размышляете, стоит ли с ней встречаться. Ее муж недавно скончался. Он был любимцем всей Англии, его считали одним из храбрейших мужчин в государстве. Будучи хорошим генералом, он также являлся представителем Королевы по нескольким тонким политическим вопросам, да к тому же еще и был отличным генерал-губернатором.\n\nСама леди Блейкни - женщина редкой красоты, дочь сквайра, хорошо известна в высших кругах Лондона. Многие считают, что она может составить отличную партию любому из сотни самых завидных мужчин мира.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Если Вы хотите встретиться с ней"/>
				<Option Goto="449" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Посмотрев еще раз на поверхность земли, вы удовлетворенно киваете. Похоже, здесь исследовано все, что могло обеспечить Вас уликами. Вы сообщаете об этом Лестрейду, он кивает и просит Силверсмита присоединиться.\n\n- Хорошо, - говорит Лестрейд. - Во внутренней части вы сможете найти значительно больше. Давайте перейдем на другую сторону усадьбы.\n\nОн ведет Вас за угол.\n\n- Мы повторим путь злоумышленников, - говорит он и ведет Вас в сторону оранжереи. На стекле двери, ведущей в оранжерею, Вы видите вырезанное над замком круглое отверстие.\n\n- Куда ведет та дверь? - интересуетесь Вы у Силверсмита.\n\n- Оранжерея соединена с комнатой, с другой стороны которой находится вход в кабинет и спальню мистера Милвертона.\n\nВы благодарите его и начинаете присматриваться к вскрытой двери.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="394" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="352" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>- Рана? - удивленно спрашивает доктор Гордон. - Ничего особенного, сэр, просто ссадина. Вероятно, при падении он ударился о мебель или ковер.\n\nВы не уверены, что это действительно так, поскольку что-то видите в ране, и просите доктора хорошенько проверить. Он с величайшей осторожностью приподнимает щипцами ткани, и вы находите в ссадине одну или две цветные гальки и кусочек обувной кожи.\n\n- Что здесь делает эта кожа? - удивленно бормочет доктор. - Странно видеть ее в ране на голове. Получается, что убийца после того как стрелял в Милвертона еще и бил его ногой. Нда, этот человек очень не любил Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="466" Text="Если у Вас отмечены Улики A и B"/>
				<Option Goto="221" Text="Если отмечена Улика A, но не отмечена B"/>
				<Option Goto="292" Text="В остальных случаях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Осматривая дверь в коридор, Вы замечаете, что замок несколько деформирован, словно кто-то пытался открыть ее силой. Но когда вы указываете на это Лестрейду и Силверсмиту, дворецкий начинает объяснять.\n\n- Думаю, это сделали мы, - говорит он. - Услышав ночью выстрелы, мы побежали к хозяину на помощь, но обнаружили, что дверь заперта изнутри. В узком коридоре у нас не получилось выломать дверь, но, замок мы, видимо, погнули.\n\nУбедившись, что здесь смотреть больше не на что, Вы переключаетесь на массивный сейф.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Имя леди Евы Блэквелл - одно из самых интересных в Вашем списке. Вы отдаете себе отчет, что разговор с этой аристократкой, готовящейся сейчас к свадьбе, требует особой тактичности. Живет она в фешенебельном районе, расположенном на Джонсвуд-стрит. Вы приезжаете туда и приглядываетесь к дому, в котором находится ее квартира. Похоже, она не бедствует, но и не чрезмерно богата.\n\nВ дверях Вас встречает слуга.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Если Вы скажете, что хотите видеть леди Еву"/>
				<Option Goto="338" Text="Если Вы передадите для нее записку"/>
				<Option Goto="272" Text="Если Вы решаете отказаться от встречи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вы идете на почту и просите местный справочник, чтобы найти адрес Эскота, но не обнаруживаете в нем никого с таким именем.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Очевидно, что Рейнольдс часто возил Милвертона к жертвам его махинаций. Вы прикидываете, расскажет ли он к кому Милвертон ездил в последнее время.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Если Вы спросите его об этом"/>
				<Option Goto="214" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Вы проходите через занавешенный дверной проем, и оказываетесь в спальне Милвертона. Все здесь говорит о том, что Милвертон был богатым человеком и привык жить в комфорте. В спальне стоит огромная кровать, а рядом с ней примостился небольшой прикроватный столик. Также здесь расположились большой платяной шкаф и комод еще большего размера. Довершает обстановку несколько удобных стульев. Шторы, как и ковер, сделаны из материалов самого высшего качества. Поленья в большом камине застыли, ожидая, когда их кто-нибудь разожжет.\n\nВы подходите к кровати.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="325" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>В ожидании ответа на объявление, Вы размышляете над собранными уликами, пытаясь сложить из них полную картину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Если Вы разместили объявление в 1 или 2 газетах"/>
				<Option Goto="215" Text="Если в 3 или более"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>- Мне бы не хотелось вас тревожить, - начинаете Вы медленно, - но я занят расследованием обстоятельств, связанных с убийством одного шантажиста. И для этого мне абсолютно необходимо поговорить с его возможными жертвами.\n\n- Шантажиста! - гневно говорит мисс Филиппа. - Да Вы сами ведете себя как шантажист, пугаете нас скандалами перед предстоящей свадьбой. Немедленно уйдите!\n\nПроизнося тираду, она приближается к стоящей рядом вазе и Вам кажется, что лучше всего поспешно ретироваться.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Как только эта идея приходит Вам в голову, Вы понимаете, что так и нужно сделать. Вы ловите кэб и едете к особняку лорда Эллингтона. Дворецкий без всяких задержек провожает Вас к его светлости.\n\n- Рекомендательное письмо? - спрашивает он. - Друг мой, да я напишу для вас хоть десять!\n\nНекоторое время он пишет, затем передает Вам письмо следующего содержания:\n\nПредъявитель сего - чрезвычайно внимательный и аккуратный молодой человек, которому я без всякой опаски доверил бы любую самую деликатную информацию. Вы можете быть уверены, что ничто из доверенного ему никогда не обернется против вас.\n\nЭллингтон.\n\nВы благодарите лорда за помощь и возвращаетесь к работе.\n\nОтметьте Решение 20.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Вы начинаете идти вдоль цепочки следов, оставленной двумя злоумышленниками на покрытой инеем траве, попутно вспоминая уроки, что давал Вам по этому поводу Шерлок Холмс.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="507" Text="Если сумма получилась от 2 до 4"/>
				<Option Goto="171" Text="Если от 5 до 9"/>
				<Option Goto="515" Text="Если сумма от 10 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Вы проходите по кругу вдоль всей стены, окружающей усадьбу, но больше слой стекла нигде не нарушен. Должно быть, злоумышленники незаметно вошли через главные ворота.\n\nОтметьте Решение 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Если Вы последуете по пути злоумышленников через пустошь"/>
				<Option Goto="300" Text="Если вернетесь к дому"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Вы приезжаете в офис Хорнета и убеждаете его позволить Вам порыться в картотеке. Фамилия за фамилией Вы создаете список возможных жертв, думая, что этим людям следовало бы быть осмотрительнее в своей переписке. Ваше внимание привлекают две внезапно отмененные свадьбы - полковника Доркинга с мисс Майлс и леди Сильвии Дэниелс с Джоном Моррисом, сыном благородных родителей. Кроме того, в Ваш список попадают Джон и Джеймс Паттерсоны, которым дядя неожиданно перестал давать деньги и лорд и леди Бивертоны, которые уже несколько недель живут отдельно. Дополнительно Вас заинтересовали неожиданное снятие с высокой должности капитана Грея и недавняя смерть лорда Блейкни. Наконец, в свете предстоящей свадьбы, жертвой вполне могла оказаться леди Ева Блэквелл, невеста графа Доверкорта, поскольку ходят слухи, что граф очень ревнив.\n\nВы благодарите редактора газеты за помощь, даете чаевые клерку, который показал Вам, как устроена картотека, возвращаетесь в свою квартиру и ужинаете. Перед тем как заснуть, Вы еще раз прокручиваете в голове собранную информацию, решая, с кем встретиться. Отметьте Улику T.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="522"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Вы благодарите Элен за ответы. Юная судомойка очень сильно нервничала и Вы радуетесь, что закончили прежде, чем у нее окончательно началась истерика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="526"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>На ходу Вы приводите в порядок одежду, готовясь к посещению потенциальных подозреваемых в убийстве Чарльза Огастеса Милвертона. Все эти люди богаты и влиятельны, Вам нужно тщательно продумать, как убедить этих людей рассказать Вам их секреты. У Вас есть рекомендательное письмо Лестрейда, характеризующее Вас как неофициального представителя полиции, привлеченного в связи с деликатностью случая. Это письмо позволит Вам встретиться с людьми, но не заставит их говорить. Может быть, в Ваших силах сделать еще что-то, что подтолкнет их к сотрудничеству?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="530" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Хоть Вы и подготовились к предстоящим встречам, Вам все еще необходимо решить, кого из возможных подозреваемых Вам действительно нужно посетить. Вам не хочется зря беспокоить таких богатых и влиятельных людей. Так кто же из них в действительности может быть связан с этим делом?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="442" Text="Если у Вас отмечены Улики K и L"/>
				<Option Goto="72" Text="Если отмечена Улика K, но не отмечена L"/>
				<Option Goto="236" Text="Если отмечена Улика L, но не отмечена K"/>
				<Option Goto="265" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Вы решаете, что пользы от следов на пустоши больше не будет. Сопровождаемый Лестрейдом, Вы возвращаетесь к воротам в усадьбу, чтобы продолжить расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Если у Вас отмечено Решение 2"/>
				<Option Goto="408" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Точно! У Вас же есть рекомендательное письмо лорда Эллингтона, которое Вы получили перед встречей с графиней д’Альбер. Оно должно помочь и на встречах с остальными аристократами.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Объявление в газетах даст хороший шанс найти извозчика, подобравшего злоумышленников. Вы пытаетесь придумать текст. Очевидно, что он должен содержать место и время, где эти двое поймали кэб. Однако до конца Вы не уверены как лучше написать - про двух мужчин или вообще про необычных пассажиров?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Если Вы напишете про двух мужчин"/>
				<Option Goto="199" Text="Если о необычных пассажирах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Осмотр тела закончен, дежурные накрывают его простыней и уносят прочь. Вместе с Лестрейдом Вы покидаете морг, радуясь, что его мрачная атмосфера больше не давит на Вас. Лестрейд смотрит на часы и говорит:\n\n- Думаю уже поздно возвращаться в Эплдор Тауэрс и опрашивать слуг. Я заеду за вами утром, если хотите.\n\nВы соглашаетесь. Лестрейд уезжает в Скотленд-ярд, а Вы, изрядно проголодавшись, идете домой, чтобы поужинать и выспаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Если у Вас отмечен Вывод 6"/>
				<Option Goto="458" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>- Почему вы позволили бумагам сгореть? - спрашиваете Вы. - Ведь они вполне могли указать на убийцу Милвертона!\n\nДженкинс колеблется.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="306" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Вы благодарите миссис Кокс за помощь. Она встает и прежде чем уйти, улыбаясь, произносит:\n\n- Если хотите перекусить, перед тем как начнете разговаривать с остальными, пошлите ко мне Силверсмита и я быстренько что-нибудь для вас приготовлю. Вам понадобится много сил, чтобы поймать убийцу!\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Вы смотрите на прикроватный столик. Он стоит так, чтобы до него можно было дотянуться, не вставая с кровати. Сверху на нем нет ничего, ящик закрыт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="Если Вы хотите осмотреть ящик"/>
				<Option Goto="232" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Вы решаете, что горничную Вам спрашивать больше не о чем. Вы благодарите ее и отпускаете.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Холмс выслушивает имеющиеся у Вас доказательства, а затем смеется:\n\n- Смелости, чтобы обвинить меня и Ватсона у вас достаточно, а вот улик явно не хватает. Не могу сказать, что вы хорошо провели расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы начнете расследование заново"/>
				<Option Goto="486" Text="Если хотите, что Холмс сам Вам все рассказал"/>
				<Option Goto="105" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>- Милвертон? - бормочет Грей. - Фрэзер, вы знаете этого человека?\n\n- Хмм... Не уверен... Хотя... Точно, вспомнил! - говорит он внезапно. -Когда мы вернулись из Шотландии, это было во всех газетах. Его убили ночью перед нашим приездом.\n\n- Вы были тогда в Шотландии? - спрашиваете Вы.\n\n- Да, - отвечает Грей. - Хотя, какое это имеет значение? Мы его даже не знали.\n\nВы поспешно заверяете их, что у Вас даже и в мыслях не было подозревать их в убийстве.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Вы внезапно вспоминаете, что лорд Эллингтон искренне благодарил Вас за успешное решение его проблем. Рекомендательное письмо, написанное его рукой, помогло бы Вам в общении с любым из подозреваемых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Если Вы хотите попросить его о таком письме"/>
				<Option Goto="474" Text="Если Вы поедете к графине без него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Вы полностью осмотрели стены и по тому же пути вернулись к дому.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>- Кого мистер Милвертон посещал в последнее время? - спрашиваете Вы.\n\nИзвозчик некоторое время размышляет, потом качает головой.\n\n- Не могу сказать, что хорошо помню, сэр. За эти годы я ездил с ним в такое количество мест, что просто не вспомню когда и куда.\n\n- Подумайте хорошенько, пожалуйста, - убеждаете Вы. - Наверняка кое-что вы сумеете припомнить.\n\nРейнольдс снова глубоко задумывается, но потом опять отрицательно качает головой.\n\n- Нет, сэр, не могу, мне очень жаль.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>- Мистер Дженкинс, - говорите Вы. - Вы были знакомы с бумагами мистера Милвертона, знали, чем и как он занимается. Вы сами сказали, что он собирал всевозможные сведения, которые впоследствии мог использовать для шантажа. Не бойтесь, вам лично это совершенно ничем не грозит. Как, по-вашему, кто мог желать ему смерти?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Если сумма получилась от 2 до 4"/>
				<Option Goto="307" Text="Если от 5 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Несмотря на то, что бумаги почти полностью сгорели, очевидно, что кочергой их никто не ворошил. Должно быть, огонь в камине был очень сильный, раз бумаги выгорели и без этого. А у преступников, похоже, совсем не было времени, чтобы убедиться, что работа сделана хорошо.\n\nОтметьте Улику F.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="431"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Ковер представляет собой мрачное свидетельство совершенного здесь преступления. В нескольких местах он запятнан кровью и по расположению этих пятен Вы понимаете, что Милвертон перед смертью корчился в агонии.\n\n- Смотрите, - говорите Вы Лестрейду. - Думаю, в момент выстрела Милвертон стоял около стола. Некоторое время он шатался, затем упал, один или два раза перевернулся, и, наконец, умер. О том, что он корчился на полу, говорит расположение пятен крови. Скорее всего, он упал не после первого выстрела, а рухнул на ковер лишь, когда в него попало еще несколько пуль.\n\n- Да, наверно, - соглашается Лестрейд. - Думаю, вы абсолютно правы.\n\nПриятно удивленный полным согласием, Вы продолжаете осмотр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="525"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Единственное, что Вы еще не осмотрели в спальне - это ванная комната.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="451" Text="Если Вы хотите ей заняться"/>
				<Option Goto="62" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>- Не думаю, что нам следовало что-то трогать до прихода полиции, - отвечает Дженкинс. - Если б мы бросились к огню, выгребать остатки бумаг, мы могли бы испортить какие-нибудь важные следы или улики, способные навести на убийцу мистера Милвертона.\n\nНесколько секунд Вы пристально смотрите на Дженкинса, затем спрашиваете:\n\n- Это было единственной причиной?\n\nДженкинс слегка краснеет, затем нахмуривается.\n\n- Ну, хорошо, - прокашлявшись, произносит он. - Вы, наверно, знаете, что некоторые дела мистера Милвертона требовали особой конфиденциальности. Для таких дел нужен особый талант и у хозяина он был. Мне показалось мудрым оставить эти бумаги гореть. Полиция могла извратить информацию, хранящуюся в них.\n\nОтметьте Вывод 12.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="510"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Дженкинс вздыхает, затем начинает говорить:\n\n- Иногда у меня возникали подозрения, что мистер Милвертон занимается шантажом, но серьезных доказательств не было никогда. Некоторые из писем, за которые люди не хотели ему платить, становились достоянием общественности, а потом из-за них разгорались скандалы.\n\nЛестрейд быстро смотрит на Вас, но, к счастью, не собирается прерывать монолог Дженкинса.\n\nДженкинс, между тем, продолжает:\n\n- Наверняка были люди, считающие, что имеют основания убить хозяина. Я не видел всех его бумаг и не уверен, что хозяин использовал все из тех, что я видел, но могу назвать некоторых людей, которые, возможно, затаили на него обиду. Во-первых, это два брата - Джон и Джеймс Паттерсоны, которым дядя из-за скандала перестал выделять деньги. Во-вторых, это леди Ева Блэквелл, невеста графа Доверкорта - их свадьба была расстроена, как и свадьба полковника Доркинга и мисс Майлс, подготовки к которой были полностью прекращены за два дня до церемонии. Наконец, у хозяина было несколько очень личных писем леди Блейкни. Ее муж, лорд Гарольд был очень важным человеком - послом и генерал-губернатором, но недавно скоропостижно скончался. Скорее всего, найдутся еще и другие, но это - самые последние скандалы, в которых хозяин, возможно, принимал непосредственное участие.\n\nОтметьте Улику K.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Итак, если подвести итоги, получается, что, скорее всего Милвертона убила женщина, поспешно покинувшая Эплдор Тауэрс. Согласно ежедневнику\n\nМилвертона, на полночь у него была назначена встреча с женщиной - горничной графини д’Альбер. Вы решаете пока не торопиться сообщать о своих выводах Лестрейду.\n\nОтметьте Вывод 10.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Вы сопоставляете найденные улики и понимаете, что Милвертон был в комнате, а двое злоумышленников в это время скрывались в нише между оконной рамой и шторами. И простояли там весьма долго.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Если у Вас отмечена Улика B или Улики B и D"/>
				<Option Goto="452" Text="Если отмечена Улика AA или Улика D"/>
				<Option Goto="149" Text="Если ничего из этого не отмечено"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Ватсон замирает, удивленный Вашим вопросом, а потом выдаёт:\n\n- Кузен, но это же просто изумительно! Вы почти превзошли самого Холмса! Но неужели Вы нас раскрыли только благодаря этой дурацкой истории, или это было только прикрытие, а на самом деле у Вас есть какие-то серьёзные улики?\n\nХолмс бросает на Ватсона сердитый взгляд, но затем улыбается.\n\n- Ватсон, я тоже часто пользуюсь этим трюком, - говорит он с легкой горечью в голосе. - Вам уже следовало бы привыкнуть и перестать попадаться на такие хитрости. У нашего друга нет никаких доказательств, своим вопросом он просто кинул нам приманку, надеясь, что кто-нибудь из нас выдаст себя.\n\nОсознав свою ошибку, Ватсон краснеет от досады.\n\nОтметьте Улику P.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Если Вы попросите Холмса рассказать все подробности"/>
				<Option Goto="384" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>- Давайте сначала посмотрим на тело, - говорите Вы. - Может быть, обнаружим что-нибудь ценное.\n\nЛестрейд кивает, вы ловите кэб и едете к моргу, который представляет собой мрачное серое здание, расположенное рядом со Скотленд-ярдом.\n\nАтмосфера этого места приводит Вас в содрогание. Вы уже сомневаетесь, что выбрали бы поездку в морг, если бы знали, каков он на самом деле.\n\nКонстебль, ожидающий у дверей, быстро проводит вас в анатомическую, где доктор Гордон должен был заниматься осмотром тела. Доктор - высокий, мрачный шотландец, его абсолютно спокойное лицо и четкие движения рук создают впечатление компетентности и надежности. Обменявшись с вами приветствиями, он снимает простыню с тела жертвы.\n\nМилвертон оказывается невысоким, бородатым тучным мужчиной с пухлым лицом и крупной залысиной. На вид ему где-то от сорока до пятидесяти лет. На левой стороне его груди видны небольшие раны от пуль, на лбу небольшая ссадина.\n\nКогда вы заканчиваете и разгибаетесь, доктор передает Вам свой отчет.\n\n- Мистер Милвертон умер от выстрелов в область грудной клетки. Всего их было шесть, - говорит он мрачно. - Пули выпущены с очень близкого расстояния, на его рубашке даже остались частицы пороха. Количество пулевых отверстий и их расположение однозначно говорят, что это было убийство.\n\nОтметьте Решение 8.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Если Вы хотите спросить об орудии убийства"/>
				<Option Goto="93" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Теперь, когда Ваше основная часть по поиску улик в Эплдор Тауэрс завершена, Вы какими новыми направлениями в расследовании лучше всего заняться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="Если у Вас отмечена Улика C и Вы не смогли идентифицировать двух злоумышленников"/>
				<Option Goto="192" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Вас не удивляет, что Эскотом был Холмс. Вы уже знали, что Холм и Ватсон были в Эплдор Тауэрс в ту ночь. Очевидно, прежде чем проникнуть туда, Холмс основательно изучил и дом и его окрестности.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>- Нет, ни вы, ни Ватсон в Милвертона не убивали, - говорите Вы. - Убийцы не вы.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>- Мистер Холмс, - произносите Вы, осторожно подбирая слова. - Если б вы занимались этим расследованием, какой бы путь вы выбрали, чтобы определить, кто была эта таинственная женщина?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="450" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>- Меня удивляет, как смогли злоумышленники спокойно проникнуть в дом, охраняемый таким матерым псом, - говорите Вы.\n\n- Все просто, вчера вечером собака была заперта, - отвечает дворецкий.\n\n- Но ведь если б он бегал в ту ночь по двору, мистер Милвертон мог бы сегодня быть жив, - нажимаете Вы.\n\n- Ее заперли как раз по указанию мистера Милвертона, - отвечает дворецкий. - Так что едва ли за это можно зацепиться. У вас еще остались ко мне какие-либо вопросы? Кажется, мы тратим впустую драгоценное время. Время, которое вы могли бы использовать для поисков убийцы мистера Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Если Вы спросите Силверсмита о том, кто мог запереть собаку"/>
				<Option Goto="170" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>- Леди Ева, - очень мягко произносите Вы. - Мне бы не хотелось тревожить вас, а тем более расстраивать, но судя по всему, вы не рассказываете мне всего, что знаете. Наверняка, есть какая-то более глубокая причина вашего абсолютного спокойствия.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="337" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Вы вспоминаете, как благодарен Вам был лорд Эллингтон за тихое и быстрое решение его проблем. Возможно, он не будет против написать рекомендательное письмо, характеризующее Вас как компетентного и осторожного человека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Если Вы попросите лорда Эллингтона о письме"/>
				<Option Goto="288" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>- В ночь на 13-е? - повторяет Доркинг. - Вы делаете мне слишком много чести, считая, что это я помог убить этого пса. В ту ночь мы с племянником до двух ночи играли в вист в компании мистера Карсона и лорда Харди. Они сняли с нас по десять фунтов, так что хорошо должны помнить этот вечер. Но я надеюсь, что их вы беспокоить не будете.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Мальчик кивает, словно пытаясь собрать мысли воедино.\n\n- Теперь я уверен, сэр, - говорит он. - Думаю, меня разбудили выстрелы, хоть я и не понял, почему проснулся. Я точно видел женщину, и думаю, что убийца именно она. Когда я проснулся снова от воплей и топоту на улице, я посмотрел в окно и увидел мужчин, перелезающих через стену. Раньше я не был уверен, я думал, может у меня со сна померещилось, но после того, что рассказал мистер Грин, как они выглядели, я думаю, что это были Шерлок Холмс и его друг доктор Ватсон.\n\n- Что? - спрашиваете Вы ошарашено. - Молодой человек, мы не можем тратить впустую время на глупые шутки. Что ты вообще знаешь о Холмсе и Ватсоне?\n\n- Я знаю, что мистер Холмс - самый великий детектив, которого когда-либо жил на свете, - быстро отвечает он. - Мистер Милвертон показывал мне их еще даже раньше, чем мы ездили к ним на Бейкер-стрит.\n\n- Да что Холмсу и Ватсону делать ночью у мистера Милвертона? -спрашивает Лестрейд, взрываясь. Вы просите его успокоиться, пока он не напугал мальчишку.\n\n- Я тоже думал об этом, - задыхаясь от волнения, говорит мальчик. - Скорее всего, у них было к мистеру Милвертону какое-то тайно дело. Такое тайное, что они специально приехали ночью, чтобы встретиться с ним, когда не будет никого, чтобы помешать. И тогда же, видимо, приехала эта женщина, которая так быстро убила мистера Милвертона, что они даже не успели ее остановить.\n\n- Почему же тогда они скрылись как преступники? - требует Лестрейд, ошеломленный дикой теорией мальчика.\n\n- Наверно, дело, по которому они приехали было очень важное и они знали, что если их участие в нем будет раскрыто, то может стать опасным для всей страны, - нетерпеливо отвечает парнишка.\n\nЕще раз обменявшись взглядами с Лестрейдом, Вы благодарите мальчика за помощь, он уходит, а Вы задумчиво провожаете его взглядом.\n\nОтметьте Улику N.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Если Вы спросите Лестрейда, что он думает по поводу истории, рассказанной мальцом"/>
				<Option Goto="162" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Вы размышляете, с какой стороны лучше зайти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Если Вы скажете, что расследуете дело о шантаже"/>
				<Option Goto="182" Text="Если скажете, что расследуете убийство Милвертона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Оба брата резко смотрят на Вас, в глазах у них пылает гнев.\n\n- И какие это, интересно, дела могут связывать нас с мистером Милвертоном? - недобро усмехается Джеймс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Если у Вас отмечена Улика K"/>
				<Option Goto="411" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>- Вы можете идти, мистер Дженкинс, - говорите Вы раздраженно. - Судя по всему, Вы не расскажете нам ничего полезного, поскольку вместо того, чтобы помочь нам найти убийцу, пытаетесь защитить себя от весьма маловероятного обвинения в преступных замыслах.\n\nДженкинс поспешно покидает комнату. Лестрейд заглядывает в список и говорит, что в нем следующей идет миссис Линдон, экономка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Если Вы хотите поговорить с ней"/>
				<Option Goto="4" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Вы пытаетесь навести порядок в мыслях, чтобы объяснить Лестрейду свое замешательство.\n\n- Чем больше я размышляю над фактами, тем меньше вижу в них смысла, - признаете Вы. - Злоумышленники находились здесь полчаса или даже больше, вскрывая сейф. Милвертон некоторое время провел за столом, читая и куря сигару. И, судя по всему, чувствовал себя прекрасно, несмотря на вскрытый сейф. И вдруг злоумышленники решили его убить.\n\n- Вероятно, Милвертон не заметил, что сейф вскрыт, - отвечает Лестрейд. - Если не присматриваться, повреждения не заметны. Возможно, эти двое спрятались. А когда Милвертон обнаружил их, убили его.\n\nОзадаченный, Вы пытаетесь представить себе цельную картину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Большая и надежная кровать застелена прекрасным покрывалом и теплыми одеялами. Края приглашающее загнуты, подушки взбиты, все готово,\n\nчтобы хозяин пришел и лег спать. Очевидно, что прошлой ночью кроватью не пользовались.\n\n- Итак, вчера мистер Милвертон засиделся допоздна, - говорите Вы Лестрейду.\n\n- Это странно, - произносит Силверсмит. - Очень странно. Хозяин всегда ложился в десять тридцать. Каждый вечер, в одно и то же время.\n\nОтметьте Вывод 4.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>- Как ты думаешь, кто мог убить мистера Милвертона? - спрашиваете Вы.\n\n- Ну, могу только догадываться, поскольку сам не видел, - охотно отвечает он. - Думаю, это были какие-нибудь шпионы или иностранные агенты.\n\nВы недоверчиво смотрите на него, и он быстро продолжает:\n\n- Мистер Милвертон ведь называл себя агентом. И всегда был очень осторожен, никому не рассказывал, чем действительно занимается. Я думаю, он занимался чем-то очень секретным для страны и шпионы убили его, чтобы остановить.\n\nОн задумывается и смущенно бормочет:\n\n- Мистер Силверсмит сказал, что тогда мне почудилось.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="462" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="413" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Вы собираете факты вместе и решаете, что сейф злоумышленники вскрыть успели, но Милвертон вошел прежде, чем они нашли, что хотели. Далее логически следует, что Милвертон спугнул их, и они убили его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если у Вас отмечена Улика AA или Улика D"/>
				<Option Goto="149" Text="Если не отмечено ни то, ни другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>- Вы производите впечатление благоразумного человека, - осторожно говорит Джон Паттерсон. - Мы расскажем вам, что знаем, при условии, что это не уйдет дальше, если не касается вашего расследования.\n\nВы киваете, и он продолжает:\n\n- У нас действительно есть причина знать мистера Милвертон, - говорит Паттерсон с горечью. - Мы с братом долгое время жили слишком хорошо, бездумно тратили деньги и на ночную жизнь, и на скачки. И нам пришлось заплатить Милвертону, чтобы он не передал информацию о нас дяде, управляющему нашими финансами.\n\n- Вы заплатили шантажисту? - спрашиваете Вы.\n\n- Да, мы были достаточно глупы, чтобы сделать это, - соглашается Джеймс. - В конце концов, дядя все равно узнал о том, что мы спускаем его деньги, уже по своим собственным каналам, и перестал нам их давать.\n\n- Именно поэтому нам пришлось переехать в эту дыру, - добавляет он и обводит рукой маленькую комнату, в который вы находитесь.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>- Джентльмены, - мягко говорите Вы. - Мне известно, что мистер Милвертон очень вами интересовался. А поскольку он был печально известным вымогателем, предположу, что он пытался на вас заработать.\n\nБратья переглядываются.\n\n- Джон, мы все равно не сможем этого скрыть, - говорит Джеймс и поворачивается к Вам. - Милвертон действительно шантажировал нас, и мы заплатили ему. Но, к сожалению, дядя все равно узнал он наших тратах, и прекратил давать деньги.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>- Можете сказать, были ли у этих двоих какие-нибудь особые приметы? -спрашиваете Вы. - Ну, кроме того, что один был высокий и худой, другой невысокий и коренастый?\n\n- Да, сэр, - отвечает он. - Я смог хорошо разглядеть того, которого схватил. На глазах у него была маска, но я увидел усы и еще мощную челюсть. Длинный был очень хорошим бегуном, бежал словно скользил. Второй тоже неплохо бегал\n\nдля своего роста, но слегка прихрамывал. На скорость это особо не влияло, но было заметно, что бежит он как-то не так.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="457" Text="Если Вы спросите, почему не лаяла собака"/>
				<Option Goto="207" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>- Расскажите нам, каким мистер Милвертон был хозяином? - просите Вы.\n\n- Он был лучшим, черт побери! - резко отвечает извозчик. - Он платил вдвое, чем обычно получают такие как я, и никогда не орал на нас больше, чем надо. А еще был большим добряком. Если мы ехали куда-то и он собирался там задержаться, всегда сразу говорил, мол - иди, найди себе, где потеплей и жди меня там. Говорю вам, покажите мне того гада, который убил хозяина, и я ему так морду начищу...\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="278" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Мэри Джонс заливается слезами и признается:\n\n- Сэр, запереть собаку было идеей моего жениха. Я сделала это, потому что он должен был приехать. Мы не хотели ничего дурного.\n\n- Что вы сделали, говорите? - напирает Лестрейд.\n\n- Ох... Я заперла Брутаса, чтобы мой жених мог приехать и забрать меня.\n\n- В ночь убийства? - торопит ее Лестрейд.\n\n- Да, да. - сокрушенно произносит она. - Хуже всего, что он даже не приехал ко мне после всего, что я натворила. С тех пор от него вообще не было никаких вестей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если Вы попросите, чтобы она описала своего жениха"/>
				<Option Goto="296" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>В комнату входит конюх. Одет он не ахти - грубые серые брюки, красная рубаха и шерстяной жилет. Все выцветшее и изношенное.\n\n- Расскажите, что вы видели и слышали в ночь убийства? - спрашиваете Вы его.\n\n- О, зря вы м-ня спраш-те, мног- не скажу, - отвечает он. - Я ж в сам- конце ток- пр-шел. Видь- как- петрушка, сэр, я сплю на уль-це, в конюшне, мал-ь че с лошадям- ночь- случится. Я тада спал, слыш- - шумять, бегають чет и Рейнольдс м-ня кричит, чтоб я, мол, им помог. Но я пок- штаны натяги-л, да обутк-, те хмыри уж- сиганули ч-рез стену и удрали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="482" Text="Если Вы спросите, как он относился к Милвертону"/>
				<Option Goto="136" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>- И как давно вы помирились с дядей? - спрашиваете Вы дружелюбно.\n\n- Неделю назад, - отвечает Джеймс. - Нам надо было доказать, что мы все поняли и готовы серьезно поработать над собой. 13-го он пригласил нас на ужин, мы засиделись на всю ночь и так все удачно пошло, что наутро дядя Джордж восстановил наше финансирование.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="351"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>- Мистер Силверсмит, - продолжаете Вы, - я был бы очень признателен, если бы вы рассказали что-нибудь об остальной прислуге прежде, чем я начну задавать им вопросы. Что-нибудь, что позволит сделать опрос более эффективным.\n\n- Хм... Я даже не знаю что, сэр, - отвечает он несколько смущенно. - Это обычные люди, ни об одном из них я не могу сказать ничего особенного.\n\n- Тем не менее, - говорите Вы, - они должно быть одни из лучших слуг в Лондоне, хотя бы один-два из них должны иметь какие-нибудь особенности. Я не прошу рассказывать ничего криминального, просто что-нибудь странное.\n\nДворецкий все еще колеблется.\n\n- Ну, хорошо, сэр, если вы настаиваете, об одном или двух я могу кое-что рассказать. Мистер Дженкинс, секретарь хозяина, очень тихий и осторожный человек. Он никогда ни слова не говорит о своей работе, даже тогда, когда это могло бы быть ему выгодно. Миссис Кокс, кухарка, была у хозяина на очень хорошем счету, поскольку она отлично готовит, а хозяин был большим ценителем вкусной еды. Еще она очень любит посплетничать о людях из высшего общества и их делах, хотя это никогда никому не причиняло вреда. Мэри Джонс, горничная, моя племянница. Я слежу за ней в полглаза, поскольку в последнее время, как и все девушки в ее возрасте, она начала увлекаться молодыми людьми. Так. Еще есть Джонни, мальчик-паж, считающий свое место очень важным. У него очень возбудимый характер и бурное воображение - иногда способен выдавать фантастические объяснения даже самым простым ситуациям.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>- Истинная причина моего приезда в том, - говорите Вы, - что я ищу убийцу человека по фамилии Милвертон, который по данным полиции был шантажистом.\n\nДжеймс прерывает Вас прежде, чем Вы успеваете закончить:\n\n- И если мы ответим на вопрос, кто убил Милвертона, я полагаю, потом вы спросите кто победит в Больших ежегодных скачках? Прошу вас уйти, сэр, мы не нуждаемся в услугах ищеек.\n\nОшарашенный их воинственным отношением, Вы поспешно ретируетесь.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>На мгновение Вам кажется, что леди Ева сейчас упадет в обморок. Очевидно, сдерживать рыдания стоит ей немалых усилий. Она медленно произносит:\n\n- Мне пришлось застраховаться, чтобы ни одна из милвертоновских бумаг никогда больше не смогла нанести мне вреда. Мой помощник заверил меня, и я убеждена - это действительно так, что все касающиеся меня бумаги уничтожены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Если Вы спросите, кто ей помог"/>
				<Option Goto="235" Text="Если Вы решите оставить ее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Вы передаете горничной, открывшей дверь квартиры леди Евы, записку следующего содержания:\n\nЛеди Ева:\n\nВаше имя упоминается в деле, связанном с шантажом и убийством. Убийством человека по фамилии Милвертон. Я, как, впрочем, и полиция, считаю, что лучше всего было бы пообщаться с Вами неофициально, так, чтобы Ваше имя не попало в документы следствия.\n\nНесколько минут спустя из комнат леди Евы выходит высокая угловатая женщина неопределенного возраста. Она представляется как кузина леди Евы, Филиппа.\n\n- Учтите, - произносит она. - Если вы хоть чем-то расстроите бедную девочку, я позабочусь, чтобы вы пожалели о дне, когда родились.\n\nВы следуете за ней в гостиную.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>С нетерпением Вы ждете появления Лестрейда. Он приезжает и заберет Вас в Эплдор Тауэрс, чтобы начать опрос прислуги. Стоит великолепный день - ясный и свежий. Когда вы подъезжаете к усадьбе, кэб начинает преследовать, огромная собака. Она бежит за повозкой, оглушительно лая, пока кто-то из слуг не успокаивает ее.\n\nЛестрей слегка качает головой.\n\n- Повезло нашим грабителям, - бормочет он. - Если б они столкнулись с этой псиной, в кабинет они бы точно не попали.\n\n- Согласен, - произносите Вы задумчиво. - Странно, что собака не перебудила дом, и оружие было пущено в ход.\n\nЛестрейд ведет Вас к дому, приветствует Силверсмита и просит его показать место, где вы сможете заняться опросом прислуги. Дворецкий заверяет, что место готово и прислуга в вашем распоряжении.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>- Что вы думаете о мистере Милвертоне? - спрашиваете Вы.\n\n- А что я должна думать, сэр? - она выглядит озадаченной. - Он не делал мне ничего дурного и никогда не запаздывал с оплатой. Так что, я думаю, он был хорошим хозяином настолько, насколько только можно желать. Он любил во всем порядок и чтобы все были при деле, но с мистером Силверсмитом и миссис Линдон вы просто не сможете не сделать свою работу.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="512"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>- Значит, как только вы вынуждены были прекратить преследование, вы вернулись в кабинет, чтобы увидеть, жив ваш хозяин или нет.\n\n- Точно так, - подтверждает Силверсмит. - Со мной пошел мистер Дженкинс, секретарь. Ключ был во внешней двери, мы открыли ее и вошли. Мы сразу поняли, что мистер Милвертон мертв. Осмотрели все вокруг, но ничего не трогали. На столе был беспорядок, словно хозяин сначала упал него, и одна из штор на окне была приоткрыта, чего после наступления темноты обычно не бывает. В камине ярко горел огонь, там горели бумаги. И был открыт сейф.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="489" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>- Извините, я не нахожу никакой связи между вашими делами и нашими, -резко говорит Джон Паттерсон. - Не тратьте впустую время, сэр.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>- Как вы думаете, кто мог убить мистера Милвертона? - спрашиваете Вы.\n\nКак и следовало догадаться, Ваш вопрос повергает девочку в панику.\n\n- Что вы имеете в виду, сэр? Кто убил мистера Милвертона? Откуда я могу знать? Я понятия не имею! Сэр, пожалуйста, не спрашивайте меня, вы ведь не считаете на самом деле, что я могу что-то знать!\n\nОна поворачивается к Лестрейду и просит:\n\n- Сэр, скажите ему, что вы знаете, что я не имею никакого отношения к убийству хозяина! Пожалуйста, сэр, пока он меня не арестовал!\n\nУ вас с Лестрейдом получается немного остудить истерику, но очевидно, ничего полезного от нее не добиться. После того как миссис Линдон уводит рыдающую девушку, вы получаете от нее строгий выговор.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="526"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Вы благодарите Дженкинса за помощь, и секретарь мгновенно покидает комнату. Лестрейд заглядывает в список и говорит, что следующей идет миссис Линдон, экономка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Если Вы хотите опросить ее"/>
				<Option Goto="4" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Вы испытующе смотрите на горничную.\n\n- Вы заперли собаку, потому что должен был приехать ваш друг, не так ли? - спрашиваете Вы. - Учтите, нет никакого смысла выгораживать его, в конце концов, он ведь бросил вас!\n\n- Да, это я заперла Брутаса, - после некоторого колебания признается она. -Мой друг предложил это сделать, и был так ласков, что я не смогла отказать, - она начинает плакать. - Скажите, вы ведь не считаете, что это помогло тем двоим убить мистера Милвертона? Ведь я ни в чем не виновата?\n\n- Нет-нет, - уверяете Вы, - ни в коем случае. Мы ни в чем вас не обвиняем, можете совершенно не волноваться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Если Вы попросите, чтобы она описала своего жениха"/>
				<Option Goto="296" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Кэб везет вас по улицам Лондона, а Вы размышляете над словами Лестрейда, что, мол, Холмс сейчас слишком занят, чтобы заниматься этим делом.\n\n- Лестрейд, а мистер Холмс действительно отказался от расследования этого убийства из-за чрезмерной занятости? - спрашиваете Вы с подозрением в голосе. -\n\nЗвучит не очень правдоподобно, поскольку, если бы это было так, я бы что-нибудь знал об этом от моего кузена, доктора Ватсона.\n\nЛестрейд выглядит несколько смущенным.\n\n- Ладно, сэр, возможно, я и вправду не был точен настолько, насколько вы вправе были от меня ожидать. Мистер Холмс отказался от этого дела, потому что убитый был негодяем и шантажистом. Мистер Холмс считает, что это убийство, скорее всего, имело вескую причину, которая его оправдывает. Я же, как представитель закона, не могу принять эту точку зрения. Холмс даже не знает кто убийца, как он может считать, что убийство было оправданным?\n\nВы киваете, соглашаясь с его доводами.\n\n- Вы все еще хотите заняться этим делом?\n\nОтметьте Вывод 6.\n\n- Да, Лестрейд, - произносите Вы задумчиво, - я займусь этим расследованием, но с одной оговоркой - прежде чем рассказать вам свои выводы, я сначала обсужу их с мистером Холмсом.\n\nДетектив размышляет над Вашими словами, затем кивает.\n\n- Думаю, я вынужден на это согласиться, поскольку пытался вас обмануть. Позвольте, я расскажу, что нам известно на настоящий момент.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>- Я очень уважаю вашу точку зрения, мистер Холмс, - говорите Вы, - и ценю ее. Но мне кажется не приемлемым бросать расследование, пока я определю личность убийцы и его мотивы.\n\nХолмс поднимает руку.\n\n- Ну, хорошо, - говорит он Вам. - Ищите своего убийцу. Но я потребую от вас обещание. Если вы действительно найдете его, скажите об этом сначала мне, - искренне просит он.\n\nВы возвращаетесь в свою квартиру и ложитесь в кровать, планируя следующим утром проснуться пораньше.\n\nОтметьте Вывод 10.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>- Я узнал одну вещь, которую никак не могу понять, - начинаете Вы, глядя на Холмса. - Особенно из-за того, что знаю, насколько вам был отвратителен этот человек.\n\n- Вы хотите знать, почему Милвертон приезжал ко мне на прошлой неделе, - отвечает Холмс. - Как вам известно, то, чем я занимаюсь, требует большой осторожности, но все-таки скажу. С Милвертоном связано дело одного моего клиента, личность которого, однако, никак не поможет вам в поиске убийцы, как и рассказ о том, что это было за дело.\n\nОчевидно, что больше из Холмса Вам ничего не вытянуть.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Вы решаете, что нет смысла тратить время на вещи, лежащие на столе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="498" Text="Если поищете что-нибудь внутри стола"/>
				<Option Goto="118" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Вы прикидываете - что дворецкий может рассказать о сторожевом псе Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="529" Text="Если Вы спросите его о собаке"/>
				<Option Goto="170" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>Поговорив с братьями о том, о сем еще некоторое время, Вы благодарите Паттерсонов за помощь и покидаете их квартиру.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Вы видите, что злоумышленники вырезали часть дверного стекла, чтобы просунуть руку и открыть замок изнутри. Стекло вырезано очень аккуратно, чисто и в нужном месте.\n\n- Посмотрите сюда, Лестрейд, - взволнованно произносите Вы. -Согласитесь, над этой дверью отлично поработали, все сделано очень гладко, почти профессионально. Кто-то из них хорошо знал, что нужно сделать, чтобы открыть эту дверь.\n\n- Знал, знал, - соглашается Лестрейд. - Необычный навык для джентльмена, который по идее должен быть жертвой шантажа, и пытаться проникнуть сюда, чтобы уничтожить компрометирующие бумаги или отомстить Милвертону.\n\nВы мгновение размышляете, затем говорите:\n\n- А может эти двое, были наняты жертвой или жертвами мистера Милвертона, чтобы выкрасть бумаги?\n\nЛестрейд качает головой.\n\n- Я думал над такой возможностью, но едва ли в этом есть смысл. Если вас шантажируют, вряд ли вы станете нанимать другого преступника для такой работы. Кроме того, эта теория никак не стыкуется с убийством. Профессиональный грабитель, возможно, и вырубил бы Милвертона, но вот оружие они с собой носят очень редко. Шумное оружие и тихое воровство несовместимы, да и большинство из них просто боится петли.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>- Я регулярно просматриваю прессу, - объясняете Вы. - Сожалею, что у вас с мужем произошел конфликт. Мне могло бы помочь, если б вы рассказали, в чем причина вашего разрыва.\n\nГлаза пожилой женщины вспыхивают от гнева.\n\n- Вам следовало бы поучиться манерам, чтобы вести себя как джентльмен. Наши отношения с мужем никого не касаются! И уж тем более они не могут быть связаны с убийством! Джефри, - говорите она дворецкому, - немедленно покажите этому человеку выход!\n\nВам ничего не остается, как поклониться и проследовать за дворецким. Только зря потратили время!\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>По отпечаткам на земле по самой стеной Вы определяете, что один из мужчин здесь упал. Вы спрашиваете себя, мог ли он при этом повредиться. Затем Вы пытаетесь следовать вдоль цепочки следов через пустошь, но они быстро теряются и у Вас не получается найти их вновь. Больше здесь делать нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>- Я полагаю, что это леди Блейкни убила Милвертона, - говорите Вы. - Она обвиняла Милвертона в смерти мужа.\n\n- У вас есть доказательства, чтобы так утверждать? - требовательно спрашивает Холмс. Ватсон нетерпеливо наклоняется вперед, чтобы лучше Вас слышать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="506" Text="Если у Вас отмечена Улика Y"/>
				<Option Goto="508" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Дженкинс, секретарь Милвертона, назвал несколько человек, которых его хозяин, возможно, шантажировал. Очевидно, что именно их Вам наиболее логично было бы посетить в своей охоте за убийцей.\n\nОтметьте Решение 17.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Вы проходите вдоль стены несколько ярдов, и доходите до ясных отпечатков следов злоумышленников. Вы чуть-чуть сдвигаете стекло на стене, подтягиваетесь и залезаете наверх. Хрюкнув от напряжения, Лестрейд следует за Вами.\n\n- Если Вам понадобится моя помощь, я буду в доме, - кричит Силверсмит с другой стороны.\n\nВы спрыгиваете рядом с тем местом, где злоумышленники спустились со стены, и приступаете к поиску их следов на пустоши.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Если у Вас отмечены Решения 1 и 2"/>
				<Option Goto="84" Text="Если отмечено Решение 1 или Решение 2"/>
				<Option Goto="391" Text="Если не отмечено ни одно из них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Вы еще раз задумываетесь над собранной Вами информацией, пытаясь отделить зерна от плевел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="430" Text="Если у Вас отмечена Улика M"/>
				<Option Goto="253" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>- Расскажите нам о прислуге, - просите Вы в заключение. - Что за люди работают в этом доме?\n\nЛицо Силверсмита словно выдолблено из мрамора.\n\n- Понятия не имею, что вы хотите услышать, сэр, - произносит он холодно. -Если бы кто-то из них был в чем-то замешан, они бы уже давно не служили у мистера Милвертона.\n\nВы раздумываете, что еще полезного можно вытянуть из дворецкого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Если Вы хотите спросить его о собаке"/>
				<Option Goto="170" Text="Если Вы закончили с Силверсмитом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Дворецкий слегка напрягается, смотрит на Вас, затем на часы, явно нервничая.\n\n- О, уже так много времени! - говорит он. - Простите, но мне необходимо вернуться к своим обязанностям. Удачного вам дня.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Вы приезжаете к квартире леди Евы, стучитесь и спрашиваете ее. Вместо леди Евы горничная приводит к Вам ее кузину, мисс Филиппу Блэквелл -высокую, угловатую женщину неопределенного возраста с резкими чертами лица. Она смотрит Ваши документы, а Вы говорите, что хотели бы увидеть леди Еву.\n\n- Что вам от нее нужно? - резко спрашивает она. - Какие дела могут быть у сыщика к молодой девушке, готовящейся к свадьбе? Учтите, если вы чем-то расстроите мою кузину, обещаю, вы пожалеете о том дне, когда родились.\n\nВы торопливо пытаетесь объяснить, зачем приехали.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия (добавьте еще 2, если у Вас отмечено Решение 20).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Если сумма получилась от 2 до 8"/>
				<Option Goto="13" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Вы собрали все доказательства, какие только были способны. Слегка беспокоясь, сможете ли правильно назвать убийцу, Вы приезжаете на Бейкер-стрит обсудить свое решение с Шерлоком Холмсом. Миссис Хадсон провожает Вас к комнатам, которые детектив делит с доктором Ватсоном.\n\n- Ваш кузен вернулся, Ватсон, - бодро говорит Холмс. - Наверно, он готов сказать нам, кто убил Милвертона.\n\nВы согласно киваете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Если у Вас отмечена Улика P"/>
				<Option Goto="205" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Вы последовательно просматриваете книги, стоящие на полках. Большинство из них делового характера, по управлению финансами и юриспруденции. Хотя попадется и литературная классика. Вы отмечаете, что Милвертон собрал прекрасную коллекцию генеалогических древ семейных родов и книг на тему кто есть кто в современном высшем обществе. Очень ценные книги с точки зрения бизнеса Милвертона. Ничего спрятанного в книгах или на полках Вы не находите.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>- Эскот... - задумчиво произносит торговец. - Нет, сэр, не думаю, что когда-либо слышал об этом типе. Вы же представитель закона, или что-то типа этого, и не знаете, где он живет или работает?\n\nОн поворачивается и спешит к группе людей, предлагая купить цветы, явно показывая, что его беседа с Вами окончена.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="418"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>Следующим в Вашем списке возможных жертв шантажа значится капитан Грей, у которого недавно неожиданно отменили назначение на пост атташе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Если Вы поедете, чтобы встретиться с ним"/>
				<Option Goto="132" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>- Мистер Дженкинс, - говорите Вы жестко, - очевидно, вы пытаетесь придумать разумное объяснение своих действий. Но учтите, вам не удастся защититься этими объяснениями, вы сделаете себе только хуже, и вам это известно. Почему вы позволили бумагам сгореть?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="485" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="475" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Силверсмит ведет вас в маленькую комнатку, где указывает на стул и небольшой стол с приготовленными для Вас чернилами и бумагой, чтобы Вы могли делать заметки. Также здесь есть стулья для Лестрейда и тех, кто будет подходить для опроса.\n\nЛестрейд заглядывает в свой список:\n\n- Грин, садовник, - говорит он. - Тот, что чуть было, не поймал одного из злоумышленников.\n\nВходит садовник - типичный слуга, крепыш, совершенно бесстрастный. На вид ему около двадцати. Вы спрашиваете его, и он простыми словами рассказывает свою историю.\n\n- В общем, я спал тогда. Вдруг слышу, громко бухнуло раза три или четыре. И Силверсмит начал кричать, чтобы все срочно бежали к хозяину, с которым, похоже, что-то случилось. Ну, я надеваю брюки и ботинки. Шнурки не завязываю и бегу со всеми к кабинету мистера Милвертона. Дверь в кабинет, ну, та, что в доме, оказалась закрытой, и мы побежали на улицу, за угол, к двери, которая снаружи. Там мы и заметили двух типов, которые бежали уже в дальнем конце\n\nоранжереи. Мы погнались за ними, но они так хитро петляли по саду, что поймать их было почти невозможно.\n\n- И что случилось потом? - спрашиваете Вы.\n\n- Потом я все-таки догнал одного из них, когда они выбежали из-за деревьев к стене. Один был такой длинный и тощий, а другой мелкий и, такой, коренастый. Ни одного из них я не узнал. Я заорал на бегу «Стоять!». Длинный шустро перелез через стену, а второй стал подтягиваться, чтобы залезть. Я схватил его за ногу, а он как лягнет меня! Потом забрался на стену и удрал. А я уже не успел перелезть за ними.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="330" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Вы вспоминаете, что следы злоумышленников вели через всю пустошь. Скорее всего, там они поймали кэб и вернулись домой. Вы задумываетесь, как бы вам найти подобравшего их извозчика.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="421" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="488" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Вы делаете паузу, чтобы обдумать найденные улики. Двое мужчин вошли в кабинет. Некоторое время у них отняло вскрытие сейфа, затем какое-то время они прятались позади штор. Вполне вероятно, узнав, что Милвертон не спит, они специально дождались, когда он войдет в кабинет, чтобы убить его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если у Вас отмечена Улика AA или Улика D"/>
				<Option Goto="149" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>С негодованием вы прогоняете пьяного извозчика. Вы даже не тронули его, но извозчик непрерывно бормочет в ваш адрес обвинения в грубости и жестокости к себе.\n\nОтметьте Улику V.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>- Думаю, я видел однажды леди Блейкни, - произносите Вы задумчиво. - По крайней мере, так предполагаю, поскольку это была одна из самых красивейших женщин, с которыми я сталкивался.\n\nДворецкий слегка улыбается.\n\n- Тогда это точно была она, сэр. Леди - высокая, темноволосая женщина необыкновенной красоты. У нее тонкий красивый рот, нос с горбинкой и темные брови, делающие огонь в глазах обжигающим.\n\nВы киваете, соглашаясь.\n\nОтметьте Вывод 19.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>- Расскажите нам, пожалуйста, что из произошедшего в ночь убийства вы видели и слышали сами, - просите Вы дворецкого.\n\n- В общем-то, был самый обычный вечер, сэр. В десять я как всегда удостоверился, что двери заперты надлежащим образом. За исключением той, что ведет в личный кабинет мистера Милвертона, поскольку хозяин играл там в бильярд и курил сигары. Я спросил его, не нужно ли ему что-нибудь. Он ответил, что нет, и что я могу ложиться спать. Собственно, это я и сделал. Ночью сквозь сон я услышал несколько трескучих выстрелов, затем наступила пауза, затем раздался еще один. Я схватил халат, быстро обул туфли и начал звать на помощь остальную прислугу. Добежав до двери в кабинет, мы обнаружили, что она заперта. Тогда мы помчались на улицу, оббежали вокруг и, оказавшись за углом, обнаружили двух быстро убегающих мужчин. Я заглянул в окно кабинета, увидел там лежащего на полу хозяина и закричал остальным, чтобы они ловили злоумышленников. Но преступники оказались слишком шустры для нас, им удалось быстро перелезть через стену и убежать по пустоши. Грин схватил одного из них за ногу, но тот пнул Грина и вырвался.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Если Вы спросите, почему прислуга не продолжила преследование"/>
				<Option Goto="341" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Вы жалеете о времени, потраченном раньше. Теперь, от солнца, иней практически растаял и следы преступников на траве почти не видны.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="354" Text="Если от 8 до 10"/>
				<Option Goto="178" Text="Если от 10 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Внимательно изучив женские следы, Вы обнаруживаете несколько цветных маленьких камешков, похожих на те, их которых состоит бордюр подъездной дорожки к дому. Это подтверждает Ваш вывод, что эта женщина, скорее всего, посторонний человек.\n\nОтметьте Улику B.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504" Text="Если у Вас отмечено Решение 1"/>
				<Option Goto="51" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Вконец запутавшийся и, судя по всему, испуганный Вашим вопросом, мальчик, переводит взгляд с одного из вас на другого, потом торопливо отвечает:\n\n- О, нет, сэр, я даже не мог предположить. Эта женщина, наверно тоже мне приснилась. Зря я все это сказал. Я действительно больше ничего не знаю. Отпустите, меня, пожалуйста!\n\nМальчик так сильно напуган, что спрашивать его еще о чем-то совершенно бессмысленно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="462"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Лестрейд улыбается. На этот раз он даже не заглядывает в свой листок.\n\n- Наконец-то мы добрались до конца списка, - произносит он, продолжая улыбаться. - Остался последний. Джонни, мальчик-паж. Будете разговаривать с ним?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="422" Text="Если Вы хотите поговорить с Джонни"/>
				<Option Goto="137" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>- Думаю, вы понимаете, нет никакого повода беспокоиться, мисс Джонс, -мягко произносите Вы. - Почему же вы так нервничаете?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="405" Text="Если сумма получилась от 2 до 8"/>
				<Option Goto="332" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Вы покончили с кабинетом Милвертона и выбираете, чем заняться теперь. Лестрейд спрашивает, будете ли Вы осматривать спальню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Если будете"/>
				<Option Goto="62" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>- К тому же, не вижу причин полагать, что они обладали достаточными навыками, чтобы пробраться в кабинет и вскрыть сейф, - говорит Холмс. - Как я понимаю, это было сделано весьма профессионально.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы хотите продолжить расследование"/>
				<Option Goto="470" Text="Если хотите получить все объяснения от Холмса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Вы возвращаетесь ко входу в кабинет, и в поисках каких-нибудь следов, оставленных злоумышленниками, осматриваете дверь, ведущую в проход к гостиной.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="275" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>Вы подбираете подходящие слова, затем произносите:\n\n- Полковник, мне нужно задать вам один формальный вопрос: где вы были в ночь на 13-е?\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия (добавьте 3, если у Вас отмечено Решение 20).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="319" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Вы открываете ящик и обнаруживаете в нем платок, флакончик лекарства от кашля и револьвер. Быстрый осмотр показывает, что оружие заряжено.\n\n- Кажется, у мистера Милвертона были некоторые опасения насчет собственной безопасности, - комментируете Вы.\n\nЛестрейд кивает.\n\n- Думаю, они были вполне обоснованы. Немного хорошего он сделал в своей жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Вы обдумываете слова Грина и пытаетесь сопоставить их с тем, что уже знали до этого.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="457" Text="Если Вы спросите его, почему не залаяла собака"/>
				<Option Goto="207" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>К облегчению Ватсона, Вы решаете не задавать больше вопросов. Пообщавшись еще некоторое время на отвлеченные темы, Вы желаете им удачного вечера и покидаете Бейкер-стрит.\n\nНа следующее утро Вы рано встаете и быстро завтракаете, чтобы поскорее продолжить работу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Вы продолжаете разговор с дворецким.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия (добавьте 2, если у Вас отмечено Решение 20).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="433" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="82" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Пытаясь навести порядок в своих мыслях, Вы делаете несколько заметок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Если у Вас отмечено Решение 17"/>
				<Option Goto="395" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>На мгновение Вы задумываетесь, какие из улик могут помочь Вам определить личности злоумышленников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="481" Text="Если у Вас отмечена улика N"/>
				<Option Goto="89" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>Подъездная дорожка сделана из отлично укатанного серого гравия. Получилась удивительно гладкая поверхность. Ни на самой дороге, ни на траве возле нее никаких следов найти не удается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>Ничего полезного в записной книжке больше найти не удается. Вы смотрите на Лестрейда и кладете ее обратно в ящик стола.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>К кому Вы поедете - к Хорнету или Осборну?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Если хотите посетить издательство"/>
				<Option Goto="152" Text="Если Осборна"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Вы осматриваете следы, оставленные злоумышленниками. Солнце только-только принялось за иней на траве, и Вы рады, что не стали задерживаться на следах, найденных ранее.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="178" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Ваше расследование нельзя назвать успешным. Вы можете начать его снова, чтобы попытаться до конца разобраться с этим делом.\n\nЕсли Вы хотите начать с самого начала, читайте Пролог.\n\nЕсли начнете с опроса прислуги Милвертона</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>К сожалению, следы на пустоши растаяли слишком быстро, чтобы можно было проследить, куда они ведут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>Судя по всему, злоумышленники сначала вырезали часть дверного стекла, а затем, просунув руку в отверстие, открыли замок. Очевидно, все было сделано тихо и аккуратно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Последнее имя в Вашем списке - имя леди Сильвии Дэниелс. Хотите попытаться встретиться с ней?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="Если хотите"/>
				<Option Goto="71" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Вы благодарите капитана Грея и лейтенанта Фрэзера за помощь и покидаете казарму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>Вы осторожно возвращаетесь к дому мисс Майлс и изучаете прилегающую территорию. К несчастью, у ее соседей вечеринка и Вы замечаете несколько охранников, патрулирующих окрестности. Было бы сумасшествием в таких условиях пытаться проникнуть в ее дом. Вы возвращаетесь домой, радуясь, что остались незамеченным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Некоторое время Вы ничего не можете придумать насчет хорошего источника сплетен, пока, наконец, Вам в голову не приходит, что, возможно, Лестрейд сможет чем-нибудь помочь по этому поводу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>Подземка привозит Вас к полковой казарме Грея. Вычтите 2 пенса из денег на листке персонажа. Вы говорите дежурному, что хотели бы видеть капитана. Вместе с капитаном к Вам выходит еще и лейтенант Фрэзер. Грей - высокий и стройный мужчина, в то время как Фрэзер невысок и коренаст с тяжелой как у бульдога челюстью и аккуратно подстриженными усами. Они внимательно просматривают Ваши верительные документы, затем спрашивают, с какой целью Вы хотели их видеть.\n\n- Как и указано в письме инспектора Лестрейда, - отвечаете Вы, - я помогаю полиции по одному деликатному вопросу. К вам я приехал, потому что вы, возможно, способны пролить свет на некоторые моменты, связанные с этим делом.\n\n- Деликатный вопрос? - переспрашивает Фрэзер. Вы киваете, он поворачивается к Грею и говорит:\n\n- Генри, может мне тогда лучше дать вам посекретничать и уйти?\n\nКапитан отрицательно качает головой.\n\n- Нет, Джон, пожалуйста, останься. С недавнего времени я понял, что зачастую секретность нежелательна даже в деликатных вопросах. - Он поворачивается к Вам и спрашивает: - Чем мы можем помочь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="471" Text="Если Вы спросите, почему его назначение на пост атташе было отменено"/>
				<Option Goto="425" Text="Если скажете, что, возможно, Вам предстоит разговор с генералом Эдвардсом, который и снял Грея"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>- Как я понимаю, Элен, именно вы чаще всего кормите собаку, - говорите Вы.\n\n- Да, так и есть, сэр, - осторожно произносит она.\n\n- Прошлым вечером собака оказалась заперта. Это вы ее заперли?\n\n- Кто-то сказал, что это была я? - кажется, она вот-вот ударится в панику. - Ох, сэр, у меня бы ни за что не хватило смелости запереть Брутаса. Он слишком большой для меня. Я всегда радуюсь, что он ест только то, что я ему даю, и не пытается скушать меня на десерт!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>- Нет, Холмс, ни вы, ни Ватсон Милвертона не убивали. У меня есть доказательства, что той ночью он встречался с некой леди, и я уверен, что убийцей является именно она.\n\n- Кто эта леди? - спрашивает Холмс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427" Text="Если Вы признаете, что понятия не имеете"/>
				<Option Goto="426" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>Вы осторожно прогуливаетесь в окрестностях особняка леди Сильвии. Все дома здесь имеют обширные прилегающие земли, на улицах много деревьев. Скорее всего, Вам удастся перелезть через забор оставшись никем не замеченным.\n\nКак и в Эплдор Тауэрс, здесь по верху стены рассыпано битые стекла. Рукавом жакета Вы расчищаете часть стены, затем цепляетесь за край и подтягиваетесь наверх. Вы уже было спускаете одну ногу, собираясь спрыгнуть во двор, как неожиданно слышите лай собаки. Пес размером еще больше милвертоновского Брутаса мчится в Вашу сторону. Вам едва удается поднять ногу обратно, прежде чем собака бросается на стену. Вы быстро спрыгиваете обратно и возвращаетесь к себе в квартиру, радуясь, что увидели собаку, когда еще оставалась возможность от нее убежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="403">
			<Text>- Милвертон! - вскрикивает полковник, затем вздыхает. - Не вижу причин, помогать вам искать его убийцу, сэр. Более того, надо было мне самому его пристрелить.\n\n- Он что-то сделал вам? - спрашиваете Вы.\n\n- Видите ли, этот черт раскопал свидетельства некоторых безумных поступков моей бурной молодости. Он сказал, что расстроит мою свадьбу, если я\n\nне заплачу ему пять тысяч фунтов. И я, дурак, заплатил. Знать бы еще, что при этом он умудрился одновременно шантажировать и мою невесту, мисс Майлс, а она платить отказалась. И он обнародовал ее секреты таким образом, что свадьба, черт побери, все равно стала невозможной. Хорошо, что кто-то отплатил ему именно тем, чего он заслужил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="381" Text="Если Вы спросите, что делал полковник в ночь убийства"/>
				<Option Goto="163" Text="Если поблагодарите его и уйдете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="404">
			<Text>Вы не знаете о чем еще можно спросить леди Еву.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="405">
			<Text>Мэри Джонс выглядит обеспокоенной Вашим предположением.\n\n- Да ничего я не нервничаю, - говорит она. - С чего вы так решили? Ничего подобного! Ни одному честному человеку не понравилось бы сидеть несколько часов, думая, что его, возможно, подозревают в убийстве. Вы ведь можете оставить бедную служанку в покое?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="406">
			<Text>Вы подходите к книжному шкафу и тщательно его осматриваете. Этот солидный предмет мебели полностью заполнен книгами на различные темы. Наверху стоит бюст Афины. Вы заглядываете за шкаф, но ничего там не обнаруживаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Если Вы просмотрите книги одну за другой"/>
				<Option Goto="380" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="407">
			<Text>Лестрейд в очередной раз заглядывает в свой список.\n\n- Следующей у нас идет девушка-судомойка, - говорит он. - У вас есть к ней вопросы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Если хотите поговорить с девушкой"/>
				<Option Goto="526" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="408">
			<Text>Оказавшись снова на территории усадьбы, Вы проходите по кругу вдоль стен, окружающих особняк, осматривая рассыпанный наверху слой стекла. Нигде, кроме того места, где злоумышленники сбежали, стекла не расчищены. Видимо, вошли они, все-таки, через главные ворота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="409">
			<Text>До десяти часов Вам нужно быть дома, ожидая, откликнется ли какой-нибудь извозчик на Ваше объявление. Время еле ползет. Вы пытаетесь читать газету, но обнаруживаете, что сконцентрироваться на ней не в состоянии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если у Вас отмечена Улика R или Улика U"/>
				<Option Goto="65" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="410">
			<Text>- Этими двумя были капитан Грей и лейтенант Фрэзер, - говорите Вы Холмсу. - Они мстили Милвертону, шантаж, которого, серьезно навредил карьере Грея.\n\n- Нет, друг мой, - отвечает Холмс, - едва ли это возможно. В газетах упоминали, что они вернулись в Лондон только на следующее после убийства утро. И, кроме того, я знаю из своих источников, что к проблемам Грея Милвертон не имеет никакого отношения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="411">
			<Text>Оба Паттерсона воинственно смотрят на Вас, ожидая, на что Вы еще осмелитесь. Очевидно, ничто не сможет заставить их отвечать на Ваши вопросы. Вы холодно прощаетесь с ними, напряженно киваете и покидаете их квартиру.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="412">
			<Text>- Скажите, кто же все-таки убил Милвертона? - спрашиваете Вы. - Ведь вы с Ватсоном были свидетелями убийства, не так ли?\n\nХолмс кивает.\n\n- Я расскажу, но с одним условием, - говорит он. - Вы никому это не передадите. В особенности Лестрейду.\n\n- Обещаю, что сделаю, как вы хотите, мистер Холмс.\n\n- Милвертона убила леди Блейкни, - говорит детектив. - Но я бы не назвал это преступлением. Милвертон ее шантажировал и, поскольку, она не захотела, либо не смогла, заплатить ему, сколько он потребовал, Милвертон отправил мужу леди письма, в которых были доказательства ее неверности. Вскоре ее муж умер от\n\nгоря, поскольку к тому времени уже был серьезно болен. Поскольку она никоим образом не смогла бы предать Милвертона суду, не скомпрометировав себя, мы с Ватсоном сходимся во мнении, что это убийство было оправданным.\n\n- И были какие-то доказательства, указывающие на нее?\n\n- Боюсь, слишком много, - отвечает Холмс. - Даже Лестрейд, несмотря ни на что мог бы это раскопать. Из всех подозреваемых у нее был самый серьезный повод - месть за смерть мужа. Ей пришлось связаться с Милвертоном, чтобы назначить роковую встречу и есть большая вероятность, что кто-нибудь в Эплдор Тауэрс ее видел. К тому же можно доказать, что она имеет или имела оружие схожее с тем, каким Милвертон был убит.\n\nНекоторое время Вы еще общаетесь с Холмсом и Ватсоном, обсуждая, каким образом в будущем лучше подходить к расследованию подобных случаев. А это дело для Вас закончено.\n\nTHE END</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="413">
			<Text>Изменившийся голос Джонни привлекает Ваше внимание. Что такого было в этом сне, что мистер Силверсмит велел мальчику про него не рассказывать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="497" Text="Если Вы спросите парня об этом"/>
				<Option Goto="462" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="414">
			<Text>Отобедав в своей квартире, Вы пытаетесь придумать, что полезного можно сделать этим вечером. Или, может, наоборот, хороший отдых и сон увеличат Ваши шансы обнаружить решение проблемы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Если у Вас отмечен Вывод 6"/>
				<Option Goto="458" Text="Если не отмечен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="415">
			<Text>Некоторое время Вы размышляете над доводами Холмса, затем соглашаетесь.\n\n- Хорошо, мистер Холмс, я брошу расследование, - задумчиво произносите Вы. - Я доверяю вашему мнению, хоть и не могу понять, как вы можете быть так уверены, что убийство оправданно.\n\nХолмс хитро улыбается, затем заставляет Вас поклясться, что Вы никогда никому не расскажете того, что услышите. Как только Вы соглашаетесь, он говорит:\n\n- Ватсон, объясните нашему другу, в чем дело?\n\nЕсли Вы действительно хотите услышать объяснение</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="416">
			<Text>Если нет, можете вернуться к Прологу.\n\nВы быстро находите несколько бродяг, чернорабочих и уличных торговцев согласных за четыре шиллинга изобразить драку и устроить шумиху, которая якобы позволит Вам пошутить над друзьями. Они берут деньги и, следуя Вашей инструкции, уходят чуть ниже по дороге, исчезая в тумане.\n\nВычтите отданные деньги на листке персонажа.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="18" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="417">
			<Text>Вы даете деру, словно от этого зависит Ваша жизнь. Благодаря туману, Вам бычтро удается оставить полицейского далеко позади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="418">
			<Text>Уже начиная отчаиваться, Вы пытаетесь придумать способ напасть на след этого таинственного жестянщика.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="63" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="419">
			<Text>Вы пробуете оторваться, но полицейский оказывается хорошим бегуном и не отстает. Пытаясь скрыться, Вы ныряете в маленький переулок, но быстро обнаруживаете, что тот заканчивается каменной стеной слишком высокой, чтобы Вы смогли через нее перелезть. Вы оборачиваетесь и видите, что полицейский уже блокировал Вам путь к отступлению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="455" Text="Если Вы сдаетесь"/>
				<Option Goto="420" Text="Если нападете на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="420">
			<Text>Полицейский приказывает Вам сдаться, но Вы решаете попытаться сбить его с разбега плечом в живот, пока он не начал охаживать Вас своей дубинкой. Бросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="423" Text="Если сумма получилась от 2 до 9"/>
				<Option Goto="428" Text="Если от 10 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="421">
			<Text>Никакого достойного способа найти извозчика, подобравшего в ту ночь злоумышленников, Вам придумать не удается. Вы вспоминаете, что Холмс время от времени прибегает в подобных случаях к услугам «нерегулярных войск» Бейкер-стрит, но никого из этих мальчишек Вы не знаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="422">
			<Text>Джонни, совсем еще мальчик. На вид ему лет 15-16, у него ясные блестящие глаза, цепкий взгляд и умное лицо. Он напоминает Вам ребят из «нерегулярной армии» Бейкер-стрит, к услугам которой, время от времени прибегает Шерлок Холмс. Вы интересуетесь у парня, что он видел в ночь убийства.\n\nОн выглядит слегка озадаченным, потом резко качает головой.\n\n- Не скажу, что видел много, сэр, - говорит он. - Я сплю на чердаке, совсем с другой стороны дома и не смог спуститься настолько быстро, чтобы поучаствовать в погоне.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если Вы спросите его мнение о мистере Милвертоне"/>
				<Option Goto="462" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="423">
			<Text>В момент, когда Ваше плечо касается полицейского, он резко опускает дубинку Вам на голову, и Вы теряете сознание. Оно возвращается к Вам уже в камере Кэннон Роу. Рядом из угла в угол нервно ходит инспектор Лестрейд, мечущий глазами молнии.\n\n- Чертовы дилетанты! - шипит инспектор. - Видимо у меня не все в порядке с головой, раз я решил прибегнуть к помощи такого глупца как вы! Проникновение в частную собственность! Да еще нападение на одного из моих людей! О чем вы вообще думали?\n\n- Я должен был добыть улики, - бормочете Вы.\n\n- Не существует в мире таких улик, которые могли бы оправдать свое поведение! Я сегодня же встречусь с мистером Холмсом и потребую от него объяснений. Вам же, думаю, судья даст дней тридцать поразмыслить над своими поступками. А если вы, хоть слово скажете в суде обо мне, я обеспечу вам все тридцать месяцев.\n\nЗлой инспектор покидает камеру.\n\nОбхватив голову руками, вы падаете на койку и зарываетесь лицом в подушку. Какой глупый конец для расследования! Ведь теперь оно для Вас закончено...\n\nTHE END</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="424">
			<Text>Подъездная дорожка сделана из отлично укатанного серого гравия. Получилась удивительно гладкая поверхность. Ни на самой дороге, ни на траве возле нее никаких следов найти не удается. Вы пытаетесь взглянуть на дорожку с другой стороны. В то время как основная ее часть сделана из гравия, с обеих ее сторон тщательно выложены шестидюймовые бордюры из мелкой разноцветной гальки. В двух или трех местах Вы обнаруживаете, что бордюры попорчены чьей-то ногой, но четких следов, к сожалению, нет.\n\n- Довольно странно видеть здесь эту гальку, - говорите Вы Лестрейду и дворецкому. - Слишком уж легко испортить эту красоту.\n\n- Да, сэр, - отвечает Силвертсмит, - так и есть. Но это была одна из прихотей хозяина. Ему очень нравились эти бордюры, и он всегда настаивал, чтобы слуги очень осторожно здесь ходили и не наступали на них.\n\nОтметьте Улику A.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="425">
			<Text>- Благодарю вас, капитан, - начинаете Вы. - Возможно, это будет вам неприятно, но мне необходимо задать вам один вопрос. Дело в том, что в ближайшее время мне нужно будет проконсультироваться у генерала Эдвардса, и я хотел бы получить от вас совет, как лучше вести с ним дела.\n\n- О, у вас не будет никаких проблем, - горько отвечает Грей. - Генерал Эдвардс отлично общается с кем угодно, если только тот не является участником какого-нибудь скандала, способного, хотя бы косвенно, запятнать девственную чистоту имени генерала. Что касается моей проблемы, до него дошли слухи, что меня обнаженного застали наедине с одной молодой женщиной. После этого генерал решил, что не хочет иметь со мной ничего общего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Если Вы спросите его, кто виноват в скандале"/>
				<Option Goto="55" Text="Если спросите, что он знает о Милвертоне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="426">
			<Text>Набрав воздуха, Вы собираетесь назвать Холмсу имя женщины, убившей Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если назовете мисс Майлс"/>
				<Option Goto="464" Text="Если леди Еву Блэквелл"/>
				<Option Goto="355" Text="Если леди Блейкни"/>
				<Option Goto="505" Text="Если мисс Филиппу Блэквелл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="427">
			<Text>- К сожалению, мне это так и не удалось выяснить, - признаете Вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если хотите попытаться заново начать расследование и найти убийцу самостоятельно"/>
				<Option Goto="412" Text="Если хотите, что Вам все рассказал Холмс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="428">
			<Text>Вы приседаете, разбегаетесь и со всей мочи ударяете полицейского в грудь. Пока он кашляет и сипит, пытаясь восстановить дыхание, Вы как сумасшедший бросаетесь бежать вдоль по улице. Густой туман быстро скрывает Вас от преследования. Вы «ушли»...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="429">
			<Text>- Когда подъезжали, мы слышали лай собаки мистера Милвертона и видели ее, - начинете Вы. - Это настоящий сторожевой пес. Но, я понял, что при необходимости, вы можете его запереть.\n\n- Угу, с-р, так и есть, - отвечает Йетс. - Мы с Брутас-м отличн- ладим, у мень с ним проблем не быва-т. Если б он был спущен, никак - сволочь не смогла б добратьсь - до кабинет- хозяина. Не посмели б.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Если Вы спросите, он ли запер собаку"/>
				<Option Goto="521" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="430">
			<Text>Вы вспоминаете про жестянщика Эскота, который попросил Мэри Джонс запереть сторожевого пса, но на свидание так и не явился. Возможно, злоумышленники использовали его, чтобы убрать со своей дороги одно из препятствий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Если Вы хотите найти этого Эскота"/>
				<Option Goto="253" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="431">
			<Text>Получается, что Вы осмотрели уже весь кабинет, за исключением окна рядом с камином. Шторы на окне слегка приоткрыты.\n\nВ противном случае следуйте на 476.\n\nЕсли Вы хотите осмотреть окно</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="432">
			<Text>- Не, сэр, - отвечает извозчик, - не узнал. Но больше там никто не отирался. Так что, бьюсь об заклад, это и были ваши друзья.\n\nВы отдаете ему вознаграждение, он благодарит Вас и уходит.\n\nВычтите 5 шиллингов из денег на листке персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="433">
			<Text>Вы пытаетесь придумать вопросы, которые позволят вытащить дворецкого побольше полезной информации.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Если сумма получилась от 2 до 7"/>
				<Option Goto="440" Text="Если от 8 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="434">
			<Text>- Я считаю, что этим двоими были полковник Доркинг и его племянник, -заявляете Вы. - У них был мотив - Милвертон шантажировал полковника и расстроил его свадьбу.\n\nХолмс быстро качает головой.\n\n- Вам нужно было внимательнее читать газеты. В одной из колонок писали, что тот вечер они провели в клубе полковника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="435">
			<Text>Оказавшись в переулке позади дома, Вы быстро скрываетесь в тумане. Никто не пытается Вас остановить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="436">
			<Text>В надежде, что Милвертон мог оставить в одежде что-нибудь полезное для Вас, Вы один за другим осторожно проверяете карманы и прощупываете подкладки, пытаясь найти тайники. Не забываете Вы и про обувь. Однако, поиски ничего не дают и Вы закрываете платяной шкаф, убедившись, что он не содержит ничего, что могло бы Вам пригодиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="437">
			<Text>Часы уже бьют десять, когда в Вашу дверь, наконец, раздается резкий стук. Вы открываете, и в комнату входит крупный мужчина среднего роста с тяжелыми чертами лица и большим красным носом.\n\n- Доброе утро, сэр, - говорит он. - Это ведь вы дали объявление в сегодняшнюю газету про странных пассажиров?\n\n- Да, я, - отвечаете Вы. - У вас были такие?\n\n- Думаю, да, - говорит он. - Наверно, это были те, кто вам нужен. Как раз перевалило за полночь, был дикий холод. Вдруг подходят двое и говорят, что им надо на Оксфорд-стрит. Ну, я их и подобрал.\n\n- Можете их описать? - спрашиваете Вы.\n\n- Может и могу. Один был тощий и длинный, другой где-то моего роста и такой, здоровый. У обоих под пальто была хорошая одежда. Было странно их видеть в такое время и в таком месте. А еще они тяжело дышали, словно перед этим неплохо пробежались.\n\n- Спасибо, - говорите Вы. - Думаю, это были мои друзья. Вы кого-нибудь из них узнали?\n\nОтметьте Улику W.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Если сумма получилась от 2 до 8"/>
				<Option Goto="267" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="438">
			<Text>Как только Вы оказываетесь в переулке позади дома, из-за угла появляется констебль и сразу же замечает Вас. Он кричит, чтобы Вы остановились, но делать этого Вы не собираетесь и со всех ног бросаетесь в противоположном направлении.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="419" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="417" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="439">
			<Text>Лестрейд смотрит на Вас. Его взгляд спрашивает: «Сколько еще времени вы впустую собираетесь потратить на эту судомойку?». Вы же размышляете над тем, что ценного она могла бы знать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="400" Text="Если у Вас отмечен Вывод 11"/>
				<Option Goto="286" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="440">
			<Text>- Удивлен, что кто-то из знати покидает город в эти дни, - бросаете Вы небрежно. - Неужели леди не собиралась остаться в Лондоне, чтобы побывать на свадьбе Доверкорта?\n\n- 14-го она внезапно решила уехать, сэр, - отвечает дворецкий. - Она сказала, что наконец-то закончила здесь со всеми делами и теперь может покинуть город, что ей нужен свежий воздух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если Вы спросите, не была ли она чем-то расстроена, чтобы принять такое решение"/>
				<Option Goto="196" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="441">
			<Text>На мгновение Вам кажется, что сейчас Вы упадете, но, к счастью благополучно достигаете земли. Вы пересекаете двор и перелезаете через заднюю стену.\n\nБросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438" Text="Если выпало от 2 до 5"/>
				<Option Goto="435" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="442">
			<Text>Вы сопоставляете список людей упомянутых кухаркой и секретарем со списком возможных жертв Милвертона, который вчера подготовили сами. Ваш список значительно больше и все, кого назвали слуги Милвертона, в нем есть. Вы размышляете, стоит ли тратить время на тех людей, о ком слуги Милвертона не упоминали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="524" Text="Если Вы хотите говорить только с теми, кого упомянули и секретарь и кухарка"/>
				<Option Goto="132" Text="Если со всеми кого они перечислили"/>
				<Option Goto="265" Text="Если со всеми, кто есть в Вашем списке возможных жертв шантажа"/>
				<Option Goto="356" Text="Если хотите поговорить только с теми, кого назвал секретарь"/>
				<Option Goto="276" Text="Если только с теми, кого назвала кухарка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="443">
			<Text>В одежде Вы ничего не находите, но замечаете, что размеры ящиков явно отличаются. Один из них меньшей глубины, а другой короче, чем можно было бы ожидать, судя по размерам комода. Более основательный осмотр, показывает, что в неглубоком ящике есть второе дно, а в коротком есть ниша с задней стороны. Сейчас оба эти тайника пусты, но их существование еще больше уверяет Вас в мысли, что Милвертону было, что скрывать от посторонних глаз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="484"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="444">
			<Text>Холмс внимательно выслушивает Ваше объяснение насчет леди Блейкни.\n\n- Хорошо, - говорит он, - вам удалось связать леди и Милвертона, но никаких доказательств ее вины у вас нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы хотите заново начать расследование"/>
				<Option Goto="518" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="445">
			<Text>Вам приходит в голову вопрос, почему у стены садовник прекратил погоню, а не погнался за преступниками дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Если Вы спросите его, почему он остановился"/>
				<Option Goto="48" Text="Если Ваши вопросы к Грину закончились"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="446">
			<Text>- Я не знаю, кто запирал собаку тем вечером, - говорит дворецкий. - Когда я пошел, чтобы сказать кому-нибудь из наших мужчин сделать это, то обнаружил, что Брутаса уже заперли. Не вижу причин обсуждать эту тему дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="447">
			<Text>Ватсон смеется еще громче, и даже Холмс начинает улыбаться.\n\n- Вы считаете, что именно мы виновники всего, что произошло? -спрашивает Холмс. - Милвертон, конечно, был одним из худших людей Лондона, но мне все-таки не кажется, что его убийство подходящее вечернее развлечение для меня и Ватсона. Даже если бы я и был в этом замешан, зачем мне брать с собой Ватсона? Он идеальный спутник для какой-нибудь смертельно опасной операции. Но для кражи?\n\nВы смеетесь, соглашаясь, а Ватсон слегка краснеет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="448">
			<Text>Плющ, по которому Вы спускались, неожиданно рвется, и Вы, невольно вскрикнув, падаете во двор. Невредимый, но испуганный наделанным шумом, Вы бежите к задней стене и прячетесь там.\n\nБросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438" Text="Если выпало от 2 до 8"/>
				<Option Goto="435" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="449">
			<Text>Вы заглядываете в список и раздумываете, в каком порядке и нужно ли вообще Вам встречаться с мисс Майлс и полковником Доркингом. Лучше всего было бы посетить сначала мисс Майлс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="499" Text="Если Вы едете к ней"/>
				<Option Goto="211" Text="Если Вы решаете с ней не встречаться, но хотите поехать к полковнику"/>
				<Option Goto="386" Text="Если не поедете ни к одному из них"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="450">
			<Text>Холм качает головой.\n\n- Я не буду отвечать на этот вопрос, - говорит он Вам. - Думаю, я ясно дал понять, что хочу, чтобы это дело осталось нераскрытым. Но раз уж Вы решили найти убийцу негодяя, лучше всего Вам было бы пообщаться с его последними возможными жертвами. А теперь давайте поговорим о чем-нибудь более радостном, чем убийство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="451">
			<Text>Ванная комната выглядит дорого и удобно. Она соответствует всем современным представлениям о комфорте. Здесь есть и толстые мягкие полотенца, и отличные дорогие мыла, и разные прочие предметы личной гигиены. Все высшего качества. Сама ванная блистает чистотой. Очевидно, что после вчерашней уборки, ей никто не пользовался. Все говорит о том, что Милвертон прошлой ночью рано спать не собирался. Лестрейд тоже согласен с Вашими рассуждениями.\n\nОтметьте Вывод 4.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="452">
			<Text>Вы заканчиваете разбирать ситуацию с двумя злоумышленниками и задумываетесь над другими уликами. Кажется, высока вероятность, что у Милвертона, кроме двух сбежавших мужчин, в ту ночь был еще один посетитель - женщина. Беспокойная была ночка в кабинете, думаете Вы мрачно. Если женщина действительно встречалась с Милвертоном, возможно, убийца именно она! Отметьте Вывод 9.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="453">
			<Text>- Миссис Линдон, - мягко произносите Вы, пытаясь остановить ее слезы, -можете рассказать, как было организовано домашнее хозяйство, когда и кем убирались комнаты, что и когда делалось для самого мистера Милвертона? Это может помочь нам понять, как злоумышленникам удалось осуществить преступление.\n\nВсе еще продолжая всхлипывать, она начинает рассказывать:\n\n- Мистер Милвертон был очень строг в отношении к уборке его комнат. Мэри Джонс, горничная, всегда убиралась днем в спальне и ванной. Еще перед этим, когда мистер Дженкинс завтракал, она успевала убрать кабинет. Мистер Дженкинс никогда не выходил из кабинета в течение дня и поэтому, чтобы не мешать ему работать, она прибиралась именно во время его завтрака. Затем, после обеда приходила я, чтобы проверить, что все сделано правильно и именно так, как нравилось хозяину. Я проверяла, правильно ли застелены покрывала, готовы ли дрова для камина. Около половины десятого кто-нибудь из слуг или дворецкий разжигал в камине огонь. Конечно, если мистер Милвертон этого хотел. Эти двое, неверно, были смелыми людьми, раз прятались в доме до самого позднего вечера, пока все слуги не легли спать.\n\nОна снова вытирает слезы. Лестрейд выглядит, словно только что увидел экономку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="454">
			<Text>- Не, - говорит торговец, - не знаю этого типа. - И не уверен, что сказал бы, даже если б знал. Теперь извините меня, похоже, вон тот мужик хочет прикупить у меня цветочков.\n\nОн быстро уходит, даже не дождавшись Вашего ответа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="418"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="455">
			<Text>Констебль конвоирует Вас в местное отделение полиции. В большом, пустом помещении он выясняет Ваше имя и остальную информацию, нужную для протокола. Вы предъявляете ему письмо Летрейда, характеризующее Вас как его неофициального помощника. Весьма неохотно офицер соглашается послать за инспектором и разрешает подождать его приезда не в камере, а в маленькой комнатке.\n\nЛестрейд приезжает, будучи страшно сердит.\n\n- Какого черта? - спрашивает он. - Что за кража? Сомневаюсь, что это Холмс научил вас таким методам.\n\n- Нет, конечно, - признаете Вы, - это была моя глупая идея. Я полагал, что там обнаружу главные улики по нашему делу. И едва ли я мог надеяться, что вы согласитесь получить ордер на обыск этого дома.\n\n- Улики, говорите... - произносит он, внезапно напрягаясь. - Если вы собирались пробраться в дом леди Блэйкни, чтобы добыть улики, я ничего не хочу о них знать. Я был не прав, что прибег к услугам частника. Бывают времена, когда небольшое невежество влечет за собой серьезные последствия. С моей стороны, конечно, это дело может так и остаться не раскрытым, но ваш арест надолго не затянется.\n\n- Так я могу быть свободен? - спрашиваете Вы, радуясь, что Ваше заключение не будет долгим.\n\n- Да, вы можете идти. Я подчищу кое-что в протоколе, чтобы дело не дошло до суда. Мое начальство это одобрит, мне были даны указания избегать скандалов при расследовании убийства Милвертона.\n\nВы поспешно оставляете отделение полиции, пока инспектор не передумал.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="456">
			<Text>- Я понимаю ваше облегчение, - произносите Вы медленно. - Вы успели заплатить негодяю?\n\n- Нет. Я заплатила бы, если бы была способна, - отвечает она. - У меня было безвыходное положение - нельзя отдать деньги, которых нет. А на компромисс он был не согласен. Он считал, что если расстроит мою свадьбу, это послужит хорошим уроком для остальных возможных жертв. И они будут платить охотнее.\n\nОна содрогается от неприятных воспоминаний, и Вы задумываетесь, почему же сейчас она чувствует себя в безопасности. Ее письма все еще могут находиться в чьих-нибудь недобрых руках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Если Вы спросите, почему сейчас она чувствует себя в безопасности"/>
				<Option Goto="86" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="457">
			<Text>- Когда мы подъезжали сегодня, ваш сторожевой пес бегал по двору и своим лаем громко нас «приветствовал», - говорите Вы садовнику. - Меня удивляет, почему ночью он не напал на преступников.\n\n- Ну, в большинство ночей так бы и произошло, - отвечает Грин. - Но когда мистера Милвертона убили, Брутас был заперт.\n\n- Почему? - быстро спрашиваете Вы.\n\n- Не знаю, сэр, - говорит он, - я только знаю, что он был заперт. Утром я сам его выпускал.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Если сумма получилась от 2 до 6"/>
				<Option Goto="142" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="458">
			<Text>После ужина Вам в голову приходит мысль, что может быть имеет смысл съездить к Шерлоку Холмсу, и узнать его мнение об этом случае. Хоть он и слишком занят, чтобы заниматься этим расследованием самому, возможно, он поможет Вам свести воедино какие-нибудь части мозаики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Если Вы поедете к Холмсу на Бейкер-стрит"/>
				<Option Goto="213" Text="Если не поедете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="459">
			<Text>Холмс тщательно выслушивает Ваше объяснение, затем тонко улыбается.\n\n- Это очень серьезное доказательство, - говорит он. - Нет повода сомневаться, Вы на правильном пути. Ваши обвинения было бы очень сложно опровергнуть. Вы явно растете в своих детективных навыках.\n\nВы польщены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="518"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="460">
			<Text>Вы решаете не отнимать своим визитом время мистера Холмса. Вместо этого Вы тратите вечер на размышление над собранными фактами и их значимостью для раскрытия преступления. Затем Вы ложитесь, чтобы выспаться и с утра пораньше продолжить расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="461">
			<Text>Эплдор Тауэрс - дом со слегка хаотичной архитектурой, имеющий несколько мансард и большое количество различных изысков, столь популярных у современных архитекторов. Дом окружают обширные участки земли, на которых расположились засаженный деревьями парк и небольшой сад. Гравийная дорожка ведет от въездных ворот к парадному входу. Громкий и злобный лай огромного сторожевого пса слегка пугает Вас, но потом Вы замечаете, что псина надежно привязана.\n\n- Как вы видите, дом очень большой, - говорит Лестрейд. - Мистер Милвертон достиг больших успехов в своих «агентских» делах. Мы ничего здесь не трогали, за исключением того, что увезли тело в морг. Думаю, сначала имеет смысл осмотреть следы на улице. Вчера вечером было достаточно холодно, и преступники оставили на инее свои отпечатки. Боюсь, на солнце они долго не продержатся.\n\nВы согласно киваете, в предложении Лестрейда явно есть логика.\n\nЛестрейд представляет человека, встречающего вас у ворот. Встречающий -крупный мужчина, держащийся с чрезвычайным достоинством, одетый в безупречно выглаженный и вычищенный костюм дворецкого.\n\n- Это мистер Силверсмит, дворецкий Милвертона, - говорит Лестрейд. - Он будет сопровождать нас и ответит на любые ваши вопросы касательно дома и территории, на которой он расположен.\n\nВы благодарите дворецкого за помощь и начинаете изучение земли у ворот и дороги.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Если сумма получилась от 2 до 5"/>
				<Option Goto="424" Text="Если от 6 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="462">
			<Text>Вы благодарите мальчика за помощь и взглядом провожаете его, покидающего комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="463">
			<Text>- Злоумышленниками был Джон и Джеймс Паттерсоны, - говорите Вы. -Они хотели отомстить Милвертону за то, что из-за него дядя перестал давать им деньги.\n\nХолмс несогласно качает головой.\n\n- В одной из газет я читал, что ко времени убийства дядя уже восстановил выплату им денег. Если б они хотели убить Милвертона, они бы сделали это раньше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="464">
			<Text>- Леди Ева Блэквелл убила Милввертона, - говорите Вы Холмсу. - Она была в отчаянии, ей необходимо было что-то предпринять, чтобы Милвертон не смог расстроить ее свадьбу.\n\n- Ерунда, - парирует Холмс. - Нет никаких доказательств, указывающих на нее. Более тщательное расследование показало бы, что она была совершенно уверена, что руки Милвертона до нее не дотянутся. К тому же, если бы вы сами с ней встретили, то сразу бы поняли, что она вовсе не из тех людей, кто способен хладнокровно разрядить в человека пистолет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="465">
			<Text>По внешности и поведению Мэри Джонс Вы понимаете, что девушка -кокетка, весьма любящая и флирт и мужчин в целом. Вы задумываетесь, а не приходил ли в дом кто-нибудь из ее ухажеров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Если Вы спросите ее об этом"/>
				<Option Goto="268" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="466">
			<Text>Очевидно, что это галька от бордюра подъездной дорожки к Эплдор Тауэрс. Вы обнаружили такую же в следах женщины, ведущих от дома. В следах двух мужчин ее не было. Вполне возможно, что эта женщина и есть убийца! Отметьте Вывод 9.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="Если у Вас отмечена Улика D"/>
				<Option Goto="292" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="467">
			<Text>Рассказывая о том, что это Силверсмит попросил ее запереть Брутаса, горничная начинает дрожать.\n\n- Успокойтесь, - резко говорите Вы. - Не стоит наживать себе неприятностей, нагораживая ложь на ложь. Мы уже знаем правду. По словам Силверсмита ему действительно было сказано запереть собаку, но он обнаружил, что это уже сделано. А теперь объясните, зачем вам понадобилось ее запирать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="468">
			<Text>Вы задаетесь вопросом, может ли Дженкинс подозревать кого-нибудь в убийстве Милвертона и признает ли он, что Милвертон вел свои дела далеко нечестным образом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Если Вы спросите его, подозревает ли он кого-нибудь"/>
				<Option Goto="344" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="469">
			<Text>Вы вздыхаете и говорите:\n\n- Я не знаю, кто были эти двое. Мне так и не удалось до этого докопаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы хотите продолжить расследование"/>
				<Option Goto="470" Text="Если же хотите, чтобы Вам все объяснил Холмс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="470">
			<Text>- Друг мой, - говорите Холмс, - злоумышленниками в Эплдор Тауэрс были Ватсон и я. Не надо так удивляться, - добавляет он, видя Ваш изумленный взгляд. - Это же элементарно, на это указывает целая куча улик.\n\n- Да? - спрашивате Вы.\n\n- Да. Кто бы еще смог с таким проворством пробраться в дом и вскрыть сейф? - спрашивает Холмс. - Вы должны были обнаружить, что Милвертон приезжал ко мне, а леди Ева просила меня помочь ей в делах с этим мерзавцем. Извозчик, что подобрал нас с Ватсоном на пустоши, тоже должен был дать Вам достаточно полное описание. Кроме того, имеется еще один факт - именно я был жестянщиком Эскотом, который попросил служанку запереть собаку в тот вечер. Мы же разговаривали с вами о собаке, которая почему-то не лаяла той ночью. Я удивлен, при таком количестве улик даже Лестрейд смог бы догадаться, что к чему, не говоря уж о вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="471">
			<Text>- Спасибо, капитан, - отвечаете Вы. - Я хотел бы узнать, почему ваше назначение на пост атташе в Лиссабоне было столь внезапно отменено.\n\nГлаза Грея сердито вспыхивают, а лицо Фрэзера багровеет.\n\n- Уйдите немедленно! - кричит лейтенант. - Вы просто жалкий сплетник, использующий бумаги частного сыщика, чтобы лишний раз покопаться в чужом грязном белье. Уверяю вас, я не доставлю вам удовольствия провернуть этот номер с моим другом!\n\nЕго рука угрожающе тянется к тяжелой трости. Вы решаете, что лучше всего ретироваться и поспешно покидаете казарму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="472">
			<Text>Вы прочитываете документ. К Вашему сожалению, это совершенно непримечательная юридическая бумажка, касающаяся части собственности Милвертона. Вам ничего не остается, кроме как положить документ обратно в ящик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="473">
			<Text>- Милвертон! - кричит полковник. - Не упоминайте это имя в моем доме! Уйдите немедленно! Если я узнаю, кто убил эту скотину, я потрачу свой последний пенни, лишь помочь ему избежать наказания!\n\nПлемянник выглядит не менее сердитым. Вы поспешно уезжаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="474">
			<Text>Кэб привозит Вас к особняку графини. Дворецкий берет документы и через некоторое время возвращается, чтобы проводить Вас в дом. Графиня - высокая жилистая женщина, с жестким, прямым лицом и возрастом, уже давно перевалившим средние годы. Вы чувствуете, что Милвертон наверняка крупно пожалел бы, если бы попытался шантажировать эту женщину.\n\n- Отличный день сегодня, сэр, - весело говорит она. - Приятно, что вы приехали навестить меня, хоть я и ума не приложу, что за вопрос мог привести частного детектива к моему порогу. Надеюсь, мне не придется впустую тратить время на какую-нибудь ерунду.\n\n- Едва ли это покажется вам ерундой, - отвечаете Вы. - На днях был убит человек по фамилии Милвертон, занимавшийся шантажом. Из-за сомнительного характера его дел, мне необходимо поговорить с теми, кто упоминается в его бумагах. Я помогаю полиции с расследованием этого дела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если у Вас отмечено Решение 20"/>
				<Option Goto="25" Text="Если не отмечено"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="475">
			<Text>Дженкинс долго колеблется, затем, наконец, начинает говорить.\n\n- Занимаясь своим бизнесом, мистер Милвертон приобрел большое количество бумаг, которые, возможно, доставили, фигурирующим в них людям, серьезные неприятности. Вы ведь понимаете, что я имею в виду? - спрашивает он просительно.\n\n- А что вы имеете в виду? - жестко спрашиваете Вы.\n\nДженкинс вздыхает.\n\n- Во многих письмах, которые мистер Милвертон хранил в своем сейфе, были имена людей, изменявших своим супругам или содержащие другую информацию, которую лучше всего для них было бы хранить в тайне. Сам я этих писем в огонь не бросал, это сделали преступники, но когда я увидел, что они горят в камине, то счел нужным дать им сгореть дотла.\n\n- Ясно, - говорите Вы, продолжая внимательно смотреть на Дженкинса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302" Text="Если Вы спросите его, кто убийца Милвертона"/>
				<Option Goto="344" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="476">
			<Text>- Убить мистера Милвертона? - переспрашивает Дженкинс. - Понятия не имею, кто бы мог настолько его ненавидеть. Нет, сэр, даже предположить не могу. Но если он пустил в ход те письма, что имел, возможно, вы смогли бы найти подозреваемых, просмотрев в недавних газетах заметки о скандалах. Кто-нибудь из этих людей вполне мог иметь дела с мистером Милвертоном.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="344"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="477">
			<Text>- А найти ее будет непросто, - продолжает он. - И есть еще один вопрос -нужно ли искать?\n\n- Мистер Холмс? - удивленно спрашиваете Вы. - Разве я не объяснил свои мотивы? Или вы считаете, что они необоснованны?\n\n- Не совсем, - отвечает Холмс. - Если женщина дошла до того, чтобы убить шантажиста, возможно, она серьезно пострадала от его грязных рук. И получается, что Вы готовы причинить ей еще больше боли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="415" Text="Если Вы согласны с доводами Холмса"/>
				<Option Goto="154" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="478">
			<Text>Вы ужинаете в своей квартире, размышляя, что еще полезного для расследования могли бы сделать этим вечером. Единственное, что приходит к Вам в голову - это съездить к мистеру Холмсу и доктору Ватсону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Если у Вас отмечена Улика N или O, но не отмечена Улика E"/>
				<Option Goto="460" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>