<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Серия «Загадки Шерлока Холмса»</Title>
			<Author>Джеральд Линц, 1987</Author>
		</Copyright>
		<Dictionaries>
			<Buttons>
				<Item Name="1" Value="be2926"/>
			</Buttons>
		</Dictionaries>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Убийство в Эплдор Тауэрс" Image="AppledoreTowers" Style="be2926">
					<Text Style="Small, Upper">Death at Appledore Towers, 1987</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Некоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nНекоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>- Да, конечно, я слышала это имя, - признает она. - Из газет. Но этот человек не имеет ко мне никакого отношения. Моя горничная, Эллен, знает, как глупо было бы шантажировать меня. Это просто смешно.\n\nОна искренне смеется и звонит в колокольчик, вызывая дворецкого. С высочайшим достоинством дворецкий провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы обдумываете слова мистера Дженкинса, и Вам становится интересно, чего же этот маленький осторожный человек недоговаривает.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="510" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Лестрейд сверяется со списком и говорит, что следующая идет госпожа Кокс, кухарка.\n\n- Будете разговаривать с ней? - спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Если будете"/>
				<Option Goto="510" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>- Спасибо, мистер Холмс, - смеетесь Вы, - в следующий раз, когда мне понадобится кэб, я буду искать вас.\n\nДетектив расплывается в улыбке.\n\n- Ватсон никогда не портит забавы, раскрывая меня, - смеется он. - Когда мы обнаружили в газетах вашу заметку, я не мог сопротивляться искушению проверить вашу наблюдательность. Но я ждал, чтобы убедиться, что настоящий извозчик не приехал. Поэтому и постучался к вам лишь в десять. Перекинувшись с вами еще парой слов, детектив уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы напрягаете все свое внимание, но, к сожалению, не находите ничего полезного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы обдумываете дальнейшие вопросы к братьям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если Вы спросите их об убийстве Милвертона"/>
				<Option Goto="351" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>- Я полагаю, Милвертона убил полковник Доркинг, - говорите Вы. - Скорее всего, он проник в Эплдор Тауэрс вместе со своим племянником.\n\nХолмс отрицательно качает головой. Видно, он очень удивлен Вашему предположению.\n\n- Нет, ни в коем случае, - говорит он. - Они совершенно не причастны. По своим каналам я узнал, что в тот вечер они до глубокой ночи играли в клубе в вист.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Мадам, после встречи с вами я начал теряться в догадках, каким образом он мог бы быть связан со столь прекрасной леди, но дело в том, что мистер Милвертон проявил себя как изощренный шантажист. Ваш разрыв вполне мог быть результатом его действий. И поскольку этот человек убит, я обязан поговорить со всеми возможными жертвами его шантажа.\n\n- Понимаю, - отвечает она несколько мрачно. - Хотя интересно, почему Вы должны искать убийцу такого злодея. Однако, он не имел никакого отношения к теперешнему поведению моего мужа. Мы не сошлись на том, каким образом нам нужно воспитывать нашего сына. И поскольку ему пришлось принять мою точку зрения, что мы должны дать парню некоторое время, чтобы определиться с\n\nинтересами, муж уехал на несколько недель, чтобы не видеть меня пока в нем преобладают плохие настроения.\n\nВы еще вежливо общаетесь несколько минут, благодарите леди и уезжаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Графиня, - отвечаете Вы, - но кто-то должен рассказать. В конце концов, мы не можем позволить одному человеку убить другого и остаться безнаказанным. Мы должны, по крайней мере, узнать, почему он был убит, и уже затем судить должен ли убийца быть арестован.\n\nГрафиня задумывается над Вашими словами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия. (Добавьте 2, если Вы проверяли решение №20.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>- Мне бы не хотелось причинять вам беспокойство...\n\n- Вы уже делаете это.\n\n- Но мне хотелось бы узнать, почему Вы считаете, что теперь вам ничто не угрожает. Кто-то из его партнеров может все еще владеть бумагами.\n\n- О нет-нет! Это не возможно! - она вдруг осекается, затем задумывается. - Я имею в виду, - продолжает она после паузы, - что сейчас уже поздно. Да и полиция, скорее, забрала все письма Милвертона.\n\nОна в отчаянии смотрит на свою кузину, но мрачная леди молчит.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="30" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>- Возможно, я слышала об Эплдор Тауэрс, - говорит она медленно, - ровно столько же, сколько и о самом мистере Милвертоне. Но это дело касается не только меня, но и моей подруги, и я сомневаюсь, что имею право рассказывать вам ее секреты. Почему я должна это делать? - спрашивает она резко.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если Вы будете настаивать на важности расследования убийства"/>
				<Option Goto="73" Text="Если Вы хотите напомнить ей о письме лорда Эллингтона"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>- Мисс Филиппа, - несколько напряженно произносите Вы, - я расследую убийство одного вымогателя, человека по фамилии Милвертон. Имя леди Евы\n\nвсплыло в ходе расследования. И из-за ее предстоящего бракосочетания, думаю, лучше будет поговорить с ней об этом сейчас. Уверяю вас, я буду делать это настолько осторожно и деликатно, насколько это только возможно.\n\nФилиппа Блэквелл изучает Вас некоторое время, затем кивает.\n\n- Глупо считать, что она может хоть что-то знать о каком бы то ни было убийстве. Я позволю вам поговорить с ней, но учтите, если Вы своими словами хоть как-то травмируете ее, я прослежу, чтобы вы пожалели о том дне, когда появились на свет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Графиня выслушивает Вас, затем соглашается.\n\n- Хорошо, я доверю вам эту информацию, - говорит она. - Лучше рассказать ее вам, нежели полицейским.\n\n- Спасибо, - говорите Вы. - Как же так случилось, что Вы оказались вовлечены в дела с Милвертоном?\n\n- Сама я с ним не общалась, - отвечает она, - но моя подруга имела с ним кое-какие отношения. Леди Блейкни приехала ко мне на прошлой неделе и сказала, что ей необходимо вести переписку с этим человеком таким образом, чтобы никто об этом не знал.\n\n- Странная просьба, не так ли? - спрашиваете Вы.\n\n- Нет, не такая уж и странная, как кажется на первый взгляд, - отвечает она. -Мои друзья знают, что я сама забочусь о своих делах, и их тоже никогда не буду винить в излишней осмотрительности. Леди Блейкни не всегда была столь осторожна при выборе помощников в делах, требующих особой осторожности. Мы договорились, что если будет письмо по этому адресу из Эплдор Тауэрс, я запечатаю его в другой конверт и перешлю ей с измененным именем на конверте.\n\n- Вы получали такие письма? - спрашиваете Вы.\n\nОна кивает.\n\n- Я получила одно утром в тот день, когда Милвертон был убит. Я переслала письмо леди Блейкни, как мы и договорились.\n\nОтметьте улику Z.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>- Расскажите, каким человеком был мистер Милвертон? - просите Вы горничную.\n\n- О, это вам не у меня надо спрашивать, - быстро отвечает она. - Разве может кто-то в моем положении судить такого важного человека? Мистер Милвертон\n\nдействительно был очень щепетилен в том, что касается уборки комнат. Он требовал, чтобы при уборке я ни трогала никаких его ящиков. Но мои подруги говорят, что многие из хозяев требуют того же.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>- Милвертона убила мисс Майлс, - уверенно говорите Вы. - Она ненавидит его за то, что он разрушил ее свадьбу.\n\nХолм качает головой.\n\n- У Вас нет совершенно никаких доказательств, что это сделала она, - говорит он Вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы решаете поговорить с графиней д’Альбер, и задумываетесь над тем, как же лучше это сделать. Ведь непосредственно к делу она не имеет никакого отношения. Она просто может не захотеть разговаривать с вами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="519" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="299" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Вы прячетесь за куст и ждете своих помощников, ожидая, когда они начнут отрабатывать заплаченные им деньги. Наконец, ниже по улице начинают раздаваться громкие крики и шум. Дворецкий и повар леди Блейкни выходят из дома и спускаются к дороге, чтобы посмотреть что происходит. Как Вы и надеялись, они оставляют парадную дверь приоткрытой. Вы проскальзываете в нее и осторожно поднимаетесь наверх.\n\nВам быстро удается найти спальню леди. Комната обставлена по последней моде, что говорит о хорошем вкусе и большом богатстве ее владелицы. Вы начинаете искать доказательства, но слышите как дворецкий и повар возвращаются в дом, обсуждая драку.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей изобретательности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="222" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вы пристально смотрите на Дженкинса.\n\n- Мистер Дженкинс, можете рассказать что-нибудь о той части жизни мистера Милвертона, о которой мне до сих пор еще никто ничего не смог ясно сообщить. Чем же он все-таки занимался? Мы знаем, что он называл себя «агентом», но согласитесь, это мало о чем говорит.\n\n- Я не знаю насколько смогу вам помочь, - отвечает Дженкинс. - Он действительно делал то, что обычно делают посредники. Мистер Милвертон зарабатывал тем, что за вознаграждение находил людям необходимые им вещи или наоборот, искал покупателей для тех, у кого было что продавать. Он весьма преуспел в своем деле - большинство клиентов были им очень довольны.\n\n- И какого рода это были сделки? - спрашиваете Вы.\n\n- О, всевозможные, сэр. Продажа драгоценностей, иногда картин или редких книг. Особой его специализацией были автографы. Вы бы сильно удивились, если бы знали, сколько людей стремится заиметь бумагу, подписанную нужным человеком.\n\n- А какова была ваша роль во всем этом? - продолжаете Вы.\n\n- Я писал для него письма, и это были очень осторожные письма, сэр. Он всегда просил меня писать что-то вроде «Теперь у меня есть то, что вы просили. Я передам вам это за условленную цену 22-го».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Если у Вас отмечен Вывод 12"/>
				<Option Goto="468" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>- Вы очень мне помогли, - говорите Вы Дженкинсу, - вы значительно увеличили наши шансы поймать убийцу. Но у меня есть еще один вопрос: может быть, вы предполагаете, у кого могли быть причины убить мистера Милвертона? Бросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="476" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="307" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>- Сомневаюсь, что должен рассказывать вам что-то еще, - говорит дворецкий натянуто. - Едва ли мне следует распространяться о делах хозяйки.\n\nВы согласно киваете.\n\n- Понимаю, но как вы можете видеть из моих бумаг, я расследую весьма деликатное дело. Дав информацию, вы могли бы избавить меня от необходимости тревожить саму леди Блейкни в то время, когда она пытается отдохнуть.\n\nДворецкий обдумывает Ваши слова, замет говорит:\n\n- Хорошо, чтобы оградить леди от Вашего вторжения, кое-что я расскажу. За день до того как уехать она получила письмо от графини д’Альбер. Когда она\n\nоткрыла его, внутри был другой конверт. Я был встревожен загоревшимся огнем в ее глазах, который она, однако быстро подавила. Она уехала этим вечером, чтобы помочь подруге справиться с какой-то проблемой и вернулась домой очень поздно. Я думаю, уладив проблемы подруги, она и сама успокоилась, поскольку на следующий день вела себя намного более непринужденно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Она качает головой:\n\n- Нет, я не смогу вам помочь. Судя по всему, мое имя ошибочно фигурирует в вашем деле - говорит она резко. - Вероятно, вы не правильно его прочли, или злодей использовал его в качестве псевдонима для какой-то своей жертвы. А теперь извините, сэр, я очень занята.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы благодарите графиню за потраченное время, кланяетесь и уходите.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Осматриваясь, Вы обнаруживаете маленький столик, на котором стоит ваза, две фарфоровые собаки и фотография последнего в роду лорда Блейкни. Однако, крики внизу подсказывают Вам, что в доме уже знают о Вашем присутствии. Вы поспешно открываете окно и спускаетесь вниз по плющу. Избегая встречи со служащими, Вы двигаетесь вдоль задней стены дома.\n\nБросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="438" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>- Шантаж? - спрашивает графиня недоверчиво. - Да кто может шантажировать меня?\n\n- Я думаю, Милвертон вполне мог быть вами заинтересован, - отвечаете Вы осторожно.\n\n- Что если и так? - говорит она раздраженно. - Я хочу, чтобы вы знали - я никогда не делала ничего такого, что могло бы сделать меня жертвой шантажа, молодой человек. Поэтому меня мало волнует, что за вымогатель мог мной интересоваться. Никто из людей подобных Милвертону не может повлиять на меня ни таким, ни каким-либо иным образом.\n\n- Судя по его записям, Милвертон договаривался о встрече в полночь с вашей горничной, - продолжаете Вы. - Поскольку он был убит, нам нужно знать, почему он интересовался вами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="35" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Графиня качает головой.\n\n- Это дело не стоит выеденного яйца, - резко говорит она. - У меня совершенно нет времени, чтобы тратить его на такую ерунду. Я слишком занята для этого.\n\nОна вызывает дворецкого, чтобы тот проводил Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Стук в дверь раздается, когда часы уже начинают бить десять. Вы отвечаете, и в комнату входит высокий худой мужчина, заметно хромающий на левую ногу. Его грязная кепка глубоко надвинута на глаза, на небритом лице выделяется ярко красный нос сильно пьющего человека. По его дыханию Вы понимаете, что перед тем как придти, он принял изрядную дозу спиртного.\n\n- Это вы помещали в газету заметку, что ищете человека, который подобрал ночью двух джентльменов на Хэмпстедской пустоши несколько дней назад? -спрашивает он. Вы киваете. - В общем, это был я, и я могу уладить ваше пари.\n\n- Продолжайте, - подталкиваете Вы его.\n\n- Значит, дело было так, - говорит он. - Выбегают эти двое с пустоши, садятся в мой кэб и говорят, что им, дескать, в город. Вроде ничего особенно, да? Но эти-то было разодеты как фуфыри, пьяные как графья, а ещё тащили большой такой мешок, который вроде даже шевелился. Ну, я и говорю: с мешком говорю, вам вдвое дороже обойдётся. Они согласились и купили мне ещё бутылку джина -как раз двойная цена. Думаете, мистер, это были Ваши друзья?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Если Вы платите ему и отсылаете вон"/>
				<Option Goto="370" Text="Если Вы прогоняете его, не дав денег"/>
				<Option Goto="238" Text="Если Вы продолжаете расспрашивать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Перед тем как начать опрашивать следующего человека Лестрейд просит Силверсмита послать за чаем и пирогами, чтобы немного подкрепиться. Лестрейд говорит Вам, что следующей по списку идет служанка по имени Бесси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если Вы хотите видеть ее"/>
				<Option Goto="246" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>- Миссис Линдон, - продолжаете Вы, - что вы можете сказать о бывшем хозяине? Каким он был человеком? Может быть, вам известна какая-нибудь причина, из-за чего кто-нибудь мог убить его?\n\nВы сами слегка удивлены профессиональной четкости своих вопросов. Бросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="511" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="509" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Объяснение леди Евы и ее якобы желание помочь не убедили Вас. В криминальных хрониках ничего не упоминалось, что письма Милвертона были уничтожены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Если Вы снова спросите, почему она чувствует себя в безопасности"/>
				<Option Goto="86" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы пересекаете двор вдоль цепочки следов, протоптанной прошлой ночью ногами прислуги от парадной двери. К счастью, в то время как солнце уже начало припекать, тень от дома и окружающих его стен пока защищают эту область. Бросьте кубики и прибавьте, к полученному числу, значение Вашей Наблюдательности. (Прибавьте 1, если у Вас отмечена улика А).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Если результат 2-6"/>
				<Option Goto="58" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>- Вы помните, что происходило в ночь убийства, мистер Силверсмит? -спрашиваете Вы. - Часто ли мистер Милвертон принимал у себя посетителей поздно вечером или может быть даже ночью?\n\n- Ночью, сэр? Не знаю. Никогда не было такого, чтобы кто-то звонил в дверь ночью. Но у хозяина ведь была другая дверь в его кабинет. А ночью я сплю. Я всегда заканчиваю в одиннадцать и, поскольку обычно бываю уставшим, быстро засыпаю.\n\n- Просил ли он вас когда-либо оставить дверь открытой? - продолжает Лестрейд, взглянув на Вас. - Оставлял ли он вам какие-нибудь особые распоряжения в день смерти?\n\n- Нет, он никогда не просил оставить дверь открытой, - отвечает Силверсмит, - но иногда, где-то три-четыре раза в год, он просил запереть собаку. Он попросил меня сделать это и в ночь убийства, но никогда не говорил, зачем ему это нужно, а спрашивать его было не моим делом.\n\n- Конечно, - соглашаетесь Вы. В положении Силверсмита это было логично.\n\nОтметьте улику I.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы решаете, что было бы несколько нетактично расспрашивать Силверсмита о делах его хозяина. Если Силверсмит что-то и знает о сомнительном бизнесе Милвертона, он слишком осторожен, чтобы рассказывать о них.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Если Вы попросите его рассказать об остальной прислуге"/>
				<Option Goto="350" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Вы решаете, что разумнее было бы начать опрос прислуги, нежели ехать осматривать тело Милвертона. Лестрейд соглашается с вами, вызывает дворецкого и объясняет ему, чего Вы хотите.\n\n- Конечно, сэр, - отвечает Силверсмит. - Я попрошу горничную подготовить для вас комнату и предупрежу прислугу.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="367"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Графиня, кажется, задумывается над вопросом, затем требовательно спрашивает:\n\n-Если я и знаю что-то, почему я должна вам это доверить? Действительно ли вы настолько благородны, чтобы можно было рассказывать вам такие деликатные вещи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Если Вы скажете ей, что, так или иначе, убийство необходимо раскрыть"/>
				<Option Goto="43" Text="Если Вы скажете, что обсудите ситуацию с Шерлоком Холмсом, прежде чем рассказать все полиции"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Вам интересно, знал ли Силверсмит что-нибудь о сомнительной стороне дел своего хозяина и есть ли у него предположения о том, кто мог хотеть смерти Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Если Вы спросите его об «особых» делах"/>
				<Option Goto="33" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Найденные улики с достаточной очевидностью указывают, что Милвертона убили те двое злоумышленников. Однако есть вероятность, что в кабинет входил кто-то еще - скорее всего, женщина. Возможно, что именно она убила Милвертона, а «невинные» злоумышленники просто сбежали. Очевидно, эти двое также находились в Эплдор Тауэрс не с благими намереньями, но вполне возможно, что убийства они не совершали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>- Мистер Холмс, - спрашиваете Ввы. - Если бы вам нужно было найти этих злоумышленников, как бы вы сделали это?\n\nОн на мгновение задумывается.\n\n- Есть две наиболее вероятные причины их появления в Эплдор Тауэрс. Либо они были жертвами шантажа Милвертона и пришли уничтожить компрометирующие их бумаги (а также, возможно, и самого Милвертона), либо\n\nбыли для этого кем-то наняты. Скорее всего, это была сама жертва либо ее родственник. Если же это были нанятые люди, они должны были бы обладать недюжинной честностью и благородством. Иначе человек, нанявших, рискует вместо шантажа Милверона стать шантажируемым этими двумя. Как вы понимаете, найдется совсем не много честных и благородных людей, которые могли бы выступить в роли квалифицированных грабителей.\n\nВатсон смеется над этим последним комментарием Холмса и предлагает поговорить о более приятных вещах, нежели события связанные с убийством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Едва наступает девять часов, когда в Вашу дверь раздается стук. Вы открываете ее и впускаете в комнату невысокого поджарого мужчину, в грубой одежде и пахнущего лошадьми - очевидно, извозчика.\n\n- Это ваше объявление? - спрашивает он, практически тыча бумажкой Вам в лицо.\n\n- Да, мое, - отвечаете Вы. - У вас был какой-то необычный пассажир, и может, вы даже скажете кто? -\n\n- Я не назову вам ее имени, сэр, - отвечает он, - но это была явно благородная леди, очень красивая и с повадками королевы. Это было видно, несмотря на то, что она полностью закуталась в плащ, а лицо прикрыла вуалью. Мне странно было такой поздней ночью повстречать столь благородную леди. Тем более не рядом с каким-то из особняков, а прямо на улице. Сама она ничего лишнего не говорила, а я не задавал лишних вопросов.\n\n- Где она села к вам? - спрашиваете Вы, пытаясь сохранить спокойствие в голосе.\n\n- Я не запоминаю таких вещей, сэр - отвечает он. - Богатые люди не хотят, чтобы я помнил, где подобрал их и где высадил.\n\nВы отдаете извозчику его деньги и он быстро уходит.\n\nВычтите 5 шиллингов из денег, указанных на листке персонажа и отметьте улику S. Бросьте кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="437" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="253" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Убедившись, что дорожка больше не представляет для Вас интереса, Лестрейд уводит Вас по направлению к наружному входу в спальню и кабинет Милвертона. Полицейский идет очень осторожно, избегая некоторых мест, особенно расположенных близко к дому и предлагает сделать Вам то же самое, чтобы не испортить следы, оставшиеся на земле. Перед кабинетом Милвертона располагается оранжерея, стены которой украшены изразцами. Здесь Лестрейд останавливается и просит Силверсмита рассказать вам об этом месте поподробнее.\n\nДворецкий начинает:\n\n- Эта дверь ведет в кабинет хозяина. Внутри дома в кабинет есть еще один вход. Вчера вечером, услышав выстрелы, мы попробовали открыть внутреннюю дверь, но она оказалась заперта. Тогда мы помчались окружным путем через дом и прибежали сюда, - дворецкий показывает на следы рядом с оранжереей, оставленные слугами на покрытой инеем траве. - Когда мы подбежали к внешней двери в кабинет, кто-то из нас увидел, как двое мужчин бегут в дальнем конце оранжереи в сторону сада. Мы начали погнались за ними, но судя по всему, они очень хорошо знали территорию и перелезли через стену прежде, чем мы смогли их догнать.\n\nДворецкий заканчивает, и Вы начинаете осматривать цепочки следов, размышляя с каких из них Вам лучше начать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Если хотите сначала изучить следы слуг"/>
				<Option Goto="283" Text="Если будете исследовать цепочку следов злоумышленников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы благодарите извозчика за помощь и отдаете ему его награду.\n\nВычтите 5 шиллингов из денег, указанных на листке персонажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы задаетесь вопросом, какой информацией может обладать дворецкий, а вернее - какую информацию он мог бы захотеть рассказать. Судя по всему, он человек весьма благоразумный.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>- Я разделяю ваше беспокойство, - осторожно говорите Вы. - Но, работая с полицией, я отдаю себе отчет, что убийство вымогателя должно быть\n\nрасследовано с чрезвычайной осторожностью. Прежде чем передать полиции свое решение, я обязательно буду обсуждать его с мистером Шерлоком Холмсом. Его репутация такова, что любой может довериться ему и быть уверенным, что вопрос будет рассмотрен со всей должной тщательностью. Я буду следовать его советам, чтобы застраховаться от вероятности обвинить невинного человека.\n\nБросьте кубики и прибавьте, к полученному числу, значение Вашего Красноречия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Охота на жестянщика отняла у Вас практически весь день. Когда Вы возвращаетесь в свой квартал, солнце уже начинает садиться. Вы рано ложитесь, чтобы пораньше встать и продолжить расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>- Никогда не слышал об этом человеке, - говорит Грей после паузы, - и меня нисколько не беспокоит, что его убили. Капрал Фаулер! - кричит он дежурному - Покажите джентльмену, где находится выход!\n\nДежурный входит и быстро выводит Вас, сопровождая до тех пор, пока Вы не покидаете территорию казармы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Инспектор начинает рассказывать суть дела, и Вы наклоняетесь к нему поближе.\n\n- Жертва убийства - мистер Чарльз Огастес Милвертон, владелец Эплдор Тауэрс. Он был убит вчера около полуночи двумя мужчинами, проникшими к нему в кабинет. Преступники шесть раз выстрелили в грудь Милвертона и сожгли большое количество его бумаг. Слуги, естественно, были разбужены выстрелами и убийцы бежали через сад. Они перелезли через стену прямо перед носом у слуг Милвертона, кто-то даже на мгновение схватил рукой одного из убийц. Я позволю вам самостоятельно расспросить прислугу и исследовать место преступления. Мистер Холмс всегда настаивает, чтобы ему дали возможность самому искать улики и изучать обстоятельства произошедшего, а не получать их от меня.\n\n- Очень хорошо, - говорите Вы. - Но вы сказали, что мистер Милвертон был вымогателем. Можете поподробнее рассказать, чем он занимался?\n\nЛестрейд слегка колеблется, затем кивает.\n\n- Это одна из главных проблем в этом деле. Мы имеем веские основания полагать, что Милвертон шантажировал многих высокопоставленных людей, самые сливки высшего общества. И это для нас совсем не хорошо. Милвертон был слишком умен, чтобы оставить очевидные свидетельства своих преступлений. Вы должны быть очень осторожны, когда будете искать людей, имеющих причины\n\nубить его. Конечно же, многие из жертв Милвертона будут довольны, когда прочитают о его смерти, но при этом наверняка будут всячески скрывать свои отношения с ним. Здесь у вас есть преимущество перед полицией, поскольку вы неофициальный агент, вам они могут рассказать большее, зная, что вы, скорее всего, будете значительно более осторожны, чем полиция. При необходимости, можете использовать мое имя в качестве рычага, чтобы повлиять на некоторых из них. Пригрозите им моим посещением, если они неохотно будут с вами сотрудничать. - Лестрейд слегка улыбается.\n\nВы пытаетесь привести свои мысли в порядок, чтобы начать расследование произошедшего, используя дедуктивный подход.\n\nЭкипаж останавливается, и извозчик открывает вам дверцу кэба.\n\n- Эплдор Тауэрс - объявляет он, и Вы выходите из экипажа к воротам особняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="461"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>- Элен, - начинаете Вы, - расскажите, пожалуйста, что вы думаете о мистере Милвертоне. Каким он был человеком?\n\nОна выглядит пораженной вопросом.\n\n- О, это вопрос точно не ко мне, мне нечего рассказать. Я едва его знала. Он был хорошим хозяином, никогда не кричал на меня, если я этого не заслужила. Это то, что вы хотите знать, сэр?\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="439"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Вы благодарите Грина за помощь, и он облегченно вздыхает. Лестрейд заглядывает в список и сообщает Силверсмиту, что теперь Вы хотели бы задать несколько вопросов ему.\n\nНекоторое время Вы рассматриваете дворецкого. Силверсмит - крупный мужчина, ведущий себя с чрезвычайным достоинством и спокойствием характерным для идеального дворецкого. Само его присутствие внушает некоторый страх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Если хотите расспросить его про ночь убийства"/>
				<Option Goto="42" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>- Мистер Силверсмит, - спрашиваете Вы, - были ли вы посвящены в какие-либо дела мистера Милвертона, его работе как «агента»? Не знаете ли вы кого-нибудь, у кого мог бы быть мотив убить его в связи с этими его делами?\n\nПодбородок дворецкого приподнимается, а глаза стекленеют.\n\n- Дела моего хозяина меня не касались, - холодно произносит дворецкий. -Мы оба предпочитали, чтобы все обстояло именно таким образом.\n\nПрежде чем Вы успеваете спросить что-то еще, влезает Лестрейд:\n\n- Но должны же вы были знать, что ваш хозяин шантажирует людей! -говорит он. - Есть у вас какие-нибудь мысли, кто мог быть его жертвой?\n\n- Сэр, если бы я знал что-то о таких вещах, я сам бы стал преступником. Не думаю, что это подходящий вопрос, тем более от вас, полицейского.\n\nВы пытаетесь придумать другую тему для разговора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Если Вы хотите попросить его рассказать о прислуге"/>
				<Option Goto="68" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>- Кто-нибудь помогал вам в ваших отношениях с негодяем? - спрашиваете Вы осторожно.\n\nМисс Майлс глубоко вздыхает.\n\n- Нет, я не осмелилась кому-либо признаться. Я не знаю никого, кому смогла бы довериться в таком деликатном деле. Возможно, я была не права -ничто уже не смогло бы ухудшить моего положения.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>С затекшей спиной от долгого нахождения в согнутой позе над дорожкой, Вы поднимаетесь и потягиваетесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы находите любопытным факт, что Холмсу была назначена встреча с Милвертоном всего за несколько дней до убийства. Возможно, что это было значительно более веской причиной отказа Холмса от расследования, чем его отвращение к тайной деятельности Милвертона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="389"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Осматривая оконный проем, Вы обнаруживаете, что одна из штор порвана у карниза, словно ее резко дернули, когда пытались открыть. Вы указываете на это Лестрейду и говорите:\n\n- Посмотрите, инспектор. Злоумышленники, видимо, скрывались здесь, за шторами, и убегали так быстро, что, открывая, даже порвали одну из них.\n\n- Они застрелил Милвертона, - хмуро произносит Лестрейд, - Возможно он неожиданно заметил их, и им пришлось убить его, чтобы выиграть время и успеть убежать. Можете сказать, как долго они здесь прятались?\n\nВы еще раз осматриваете шторы и подоконник, затем отрицательно качаете головой.\n\n- Нет, боюсь, что не могу.\n\nОтметьте улику CC.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Вам кажется, что все часы остановились. Вы еле дожидаетесь десяти часов и собираетесь покинуть квартиру.\n\nБросьте кубики (прибавьте к результату 2, если Вы разместили объявление в 3 газетах или больше):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Если получилось от 2 до 6"/>
				<Option Goto="437" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>- Вы слышали когда-нибудь о человеке по фамилии Милвертон? -спрашиваете Вы мужчин - Он недавно был убит.\n\nМужчины с сомнением переглядываются.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если получилось от 2 до 6"/>
				<Option Goto="298" Text="Если от 7 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Комод Милвертона - это заметный предмет мебели, сделанный из прекрасного темного дерева, тщательно отполирован до идеального блеска. Сверху он накрыт толстой тканью, на которой лежит несколько монет, расческа, щетка для одежды и другие мелочи, которые мужчина мог бы сюда положить для наведения порядка в собственной внешности. Ящики заполнены дорогой одеждой, тщательно сложенной и разделенной по видам. В одном из ящиков в коробке лежат золотые запонки и кое-какие другие драгоценности. Ничто из этих вещей не кажется Вам необычным.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Изобретательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если получилось 2-8"/>
				<Option Goto="443" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>- Можете сказать, что за оружие было использовано? - спрашиваете Вы доктора.\n\n- Могу, по крайней мере, в общих чертах - отвечает доктор. - Это был пистолет небольшого калибра с маленьким барабаном. Я не уверен был ли это современный револьвер или более старый Пэпербокс. Так или иначе, он был легким и не очень точным. Выстрелы достаточно рассеяны для такого близкого расстояния и пули засели не так глубоко, как это могло бы быть используйся более серьезное оружие. Один или два выстрела не убили бы такого крупного человека как Милвертон, но шесть пуль смогли нанести смертельные повреждения.\n\n- Пистолет для женщин... - говорит Лестрейд. - Странно, что это оружие использовали мужчины. Возможно, они выбрали его, потому что такой пистолет легко спрятать.\n\nОтметьте улику H.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Используя методы Холмса, Вы определяете, что слуги Милвертона бежали сюда в сильной спешке. По цепочкам следов Вы понимаете, что некоторые из слуг были в шлепанцах, а некоторые в наскоро обутых туфлях, словно они пихали в них ноги и потом бежали, шаркая обувью по земле, и не имея времени надеть туфли полностью.\n\nВнезапно Вы пригибаетесь к следам еще ближе, будучи пораженный открытием. Среди большого количества мужских следов Вы явно видите цепочку, оставленную женскими ботинками. Эти следы ведут в противоположную сторону, к главным воротам. Поскольку обувь прислуги частично затоптала следы женских ботинок, очевидно, что женщина покинула это место раньше, чем выбежали все остальные. Но сравнив состояние следов, Вы понимаете, что разница во времени получается совсем не большой.\n\nОтметьте улику AA.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="374" Text="Если у Вас отмечена улика A"/>
				<Option Goto="504" Text="Если у Вас отмечено Решение 1"/>
				<Option Goto="51" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>- Рана? - удивленно спрашивает доктор Гордон. - О, на фоне остального она совсем не серьезна. Это просто царапина. Вероятно, он ударился о мебель во время падения. Я бы не стал придавать этому значения.\n\nВы киваете и поднимаетесь от тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>- Итак, инспектор, кто у нас следующий по списку? - спрашиваете Вы Лестрейда.\n\n- Рейнольдс, извозчик - отвечает Лестрейд - Хотите его допросить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Если Вы желаете поговорить с Рейнольдсом"/>
				<Option Goto="123" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Наконец Вы слышите, что городские часы бьют десять. Вы еще ждете некоторое время, но никто так и не появляется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Наконец-то со сбором улик в Эплдор Тауэрс покончено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Если Вы хотите поразмышлять над их значением"/>
				<Option Goto="149" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Немного подумав, Вы понимаете, что Эскот, скорее всего, приезжал в Эплдор Тауэрс выполнить работу для газового завода. Возможно, на газовом заводе найдется человек, способный рассказать Вам что-нибудь о нем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Если Вы едете на газовый завод чтобы пообщаться с мастером"/>
				<Option Goto="44" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>- Каким человеком был мистер Милвертон? - спрашиваете Вы мальчишку посыльного. Его лицо начинает сиять.\n\n- О, мистер Милвертон был очень хорошим хозяином, - отвечает посыльный, - всегда шутил со мной и часто смеялся. А еще она велел Рейнольдсу и Силверсмиту разрешать мне иногда ездить типа как лакеем, чтобы я смог больше узнать, как и что делается и подходить, когда вырасту, для любой работы в доме. Я увидел много всяких интересных мест - разные богатые дома, а однажды было место даже еще интереснее.\n\nМалец явно хочет, чтобы Вы его поспрашивали еще. Лестрейд выглядит слегка скучающим.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Если Вы хотите расспросить посыльного насчет «особенно интересного места»"/>
				<Option Goto="326" Text="Если Вы хотите спросить его, кто мог убить Милвертона"/>
				<Option Goto="462" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ожидая чьего-нибудь появления в ответ на Ваше объявление, Вы погружаетесь в размышления над найденными уликами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если Вы поместили объявления в 1 или 2 газетах"/>
				<Option Goto="264" Text="Если в 3 или больше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>- Говорю вам сразу, это дело легким не будет, - говорит Лестрейд, - жертва подозревалась в шантаже. Найдется множество людей, и некоторые из них будут из самых высших слоев общества, которые весьма обрадуются новости о его смерти. Давайте, пока мы едем, я опишу вам ситуацию поподробнее.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы изучаете окно. Когда шторы закрыты между ними и окном получается небольшая скрытая от глаз ниша. Вы осматриваете занавески, раму, и ковер, пытаясь найти какие-нибудь улики.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Если получилось 2-5"/>
				<Option Goto="53" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="90" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>- Уверяю вас, мы не подразумеваем ничего такого, - говорите Вы Силверсмиту - Никто не подозревает вас в незаконной деятельности. Нам очевидно, что вы слишком уважаете себя, чтобы заниматься чем-то незаконным.\n\nОт Вашей лести жесткий взгляд дворецкого слегка смягчается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316" Text="Если Вы хотите расспросить его о собаке"/>
				<Option Goto="170" Text="Если у Вас нет больше вопросов к Силверсмиту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>В ы пытаетесь собрать в единую картину все, что Вам удалось узнать за последнее время, и размышляете, какие дальнейшие шаги следует предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="520" Text="Если на листке персонажа у Вас отмечены Вывод 5 и Улики G и D"/>
				<Option Goto="520" Text="Если отмечены Выводы 3 и 5 и Улика G"/>
				<Option Goto="309" Text="Если отмечены Улики G и D или Улика G и Вывод 3"/>
				<Option Goto="327" Text="Если отмечены Вывод 5 и Улика D"/>
				<Option Goto="369" Text="Если отмечены Вывод 5 и Улика G"/>
				<Option Goto="188" Text="В остальных случаях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>- Следы здесь нечеткие, - говорите Вы остальным, - но я вижу, что человек, проникший сюда, знал дом очень хорошо. Он точно прошел через комнату, не задев ни мебели, ни предметов, затем свернул в проход к кабинету мистера Милвертона, ни разу не остановившись и никуда не отклоняясь. Теперь давайте посмотрим, что нам расскажет сам кабинет.\n\nКивнув головой в знак согласия, Лестрейд ведет Вас к месту убийства.\n\nОтметьте на листе персонажа Вывод 7.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы обдумываете собранные за время расследования улики и размышляете, где еще можно добыть информацию, относящуюся к делу. Вы решаете, что какие-нибудь сведения наверняка можно было бы найти в домах подозреваемых, и что Вам вполне по силам устроить этакий небольшой незаконный обыск.\n\nС другой стороны, если Вас поймают в доме одного из богатых и влиятельных людей, скорее всего долгое время придется провести в тюрьме. Знай Лестрейд о Ваших мыслях, он, несомненно, не позволил бы Вам провернуть такое мероприятие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="397" Text="Если Вы хотите обыскать дом мисс Майлс"/>
				<Option Goto="402" Text="Если Вы хотите обыскать дом леди Сильвии Дэниелс"/>
				<Option Goto="244" Text="Если Вы хотите обыскать дом леди Блейкни"/>
				<Option Goto="362" Text="Если Вы решаете не заниматься незаконным обыском"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы размышляете над тем, кого еще допросить и вспоминаете, что секретарь Милвертона, Дженкинс, упоминал несколько человек в качестве возможных жертв шантажа бывшего хозяина. Все они есть в Вашем списке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Если Вы хотите посетить только людей упомянутых Дженкинсом"/>
				<Option Goto="265" Text="Если Вы хотите посетить каждую возможную жертву"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>- Так или иначе, вам придется с кем-то разговаривать на эту тему, -произносите Вы, добавляя жесткости голосу. - Я считаю, что разговор со мной был бы для вас значительно лучшим вариантом, нежели разговор с инспектором Лестрейдом. К тому же, если вы помните, и лорд Эллингтон заверил вас, что мне вполне можно доверять.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если получилось 2-3"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 4-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Дальнейшее изучение сейфа не дает никаких результатов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>- Что вы думаете о мистере Милвертоне? - спрашиваете Вы.\n\nШепард недолго колеблется, затем отвечает.\n\n- Он был вполне хорошим хозяином, сэр. Никогда не кричал, если, конечно, мы правильно делали свою работу. Правда, мог жестко поговорить, если мы оставляли где-нибудь грязь. Но с таким управляющим как Силверсмит, у нас почти не было шансов сделать что-то не так. Так что с нами у хозяина проблем почти не было. И он хорошо платил. Мне жаль, что вы до сих пор не нашли тех гадов, что убили его.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="120" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>В полночь у Милвертона была назначена встреча с горничной графини д’Альбер. Возможно, что именно она убила Милвертона и успела скрыться прежде, чем прибежали слуги.\n\nОтметьте на листе персонажа вывод 10.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>- Убитого зовут Чарльз Огастес Милвертон - говорите Вы. - Вы слышали когда-нибудь это имя? До меня дошли сведения, что этот человек вел дела со многими людьми вашего уровня.\n\n- Милвертон? - переспрашивает она - Нет, не думаю, что когда-либо слышала об этом человеке, или встречалась с ним. Какое отношение его смерть может иметь ко мне?\n\nОтвечая, Вы пытаетесь тактично объяснить, что Милвертон был вымогателем, который вел охоту на людей, подобных ей.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия (дополнительно прибавьте 2, если у Вас отмечено Решение 20):</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если получилось 2-8"/>
				<Option Goto="9" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вам не терпится продолжить расследование настолько же сильно, насколько не терпится получить результат от размещенного объявления. Вы пробудете сконцентрироваться на утренней газете, но через некоторое время замечаете, что совсем не понимаете, что там написано.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если у Вас отмечена Улика V"/>
				<Option Goto="280" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы проверяете свои записи, находите адрес Эскота, ловите кэб и едете в тот район, собирая накопившиеся вопросы.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Эрудиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="277" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Вы размышяете над тем, какой вопрос задать следующим и понимаете, что совсем немного знаете о домашних делах в Эплдор Тауэрс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Если Вы хотите расспросить Силверсмита об этом"/>
				<Option Goto="36" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Доктор выглядит удивленным, но начинает рассказывать.\n\n- Ладно. Как вы понимаете, дорогой кузен, Милвертон шантажировал одного из клиентов Холмса. Теми двумя мужчинами, которых чуть не поймали в Эплдор Тауэрс, на самом деле были мы. Мы проникли туда, чтобы найти и уничтожить бумаги, которыми Милвертон собирался использовать. Холмс открыл сейф, но прежде чем мы смогли найти то, зачем пришли, в кабинет вернулся Милвертон. Мы спрятались, и через некоторое время в кабинет вошла красивая женщина. Она назначила с ним встречу, изображая, что пришла к нему, чтобы продать кое-какие бумаги. На самом же деле, это была одна из его предыдущих жертв. Ее муж, будучи больным и прикованным к постели, скончался от удара, после того, как Милвертон передал ему некоторые из ее писем. Если и бывает в мире оправданное убийство, то это как раз такой случай.\n\nЕще некоторое время Вы общаетесь с Холмсом и Ватсоном. Холмс заверяет Вас, что обязательно объяснит Лестрейду причину Вашего отказа от этого расследования.\n\nДля Вас же на этом оно закончивается.\n\nTHE END</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>- Смерть лорда Блэйкней, стала ударом для всей нации, но для обитателей вашего дома, должно быть, этот удар был особенно жесток, - говорите Вы вежливо. - Расскажите, пожалуйста, как произошла эта трагедия?\n\nЛицо дворецкого впервые за все время начинает выражать эмоции. Видимо, воспоминания об обстоятельствах смерти лорда до сих пор болезненны для него.\n\n- Это было чудовищно, сэр, - говорит он. - И самое страшное, что мы были совершенно беспомощны. Ее светлость как раз сопровождала Королеву в\n\nКэнтерберри, когда его светлость попал в поездке под дождь и сильно промок. Он слег в кровать с сильным жаром, который затем перешел в воспаление легких. Нам казалось, что он уже стал поправляться, когда ему прислали по почте пакет бумаг. Он прочитал их и тут же кинул в огонь. Потом написал жене записку и после этого, как нам показалось, оставил надежду и сдался болезни. Он ушел из жизни прежде, чем ее светлость смогла вернуться.\n\nДворецкий, кажется, вот-вот заплачет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="433"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы приезжаете к особняку Бивертонов. Он представляет собой трехэтажное здание, расположенное в одном из самых изысканных кварталов Лондона. Несмотря на Ваше предположение, дом не отличается особенными признаками богатства, положенного, по Вашему мнению, жилищу столь благородного семейства. На Ваш стук выходит дворецкий. Вы говорите, что хотели бы видеть лорда и леди Бивертон и даете ему посмотреть Ваши бумаги и рекомендации.\n\n- Встреча с его светлостью в настоящее время невозможна, - отвечает дворецкий, - поскольку сейчас он на своем судне путешествует по Гибралтару. Я узнаю, сможет ли ее светлость принять вас.\n\nСлегка нервничая, Вы ждете возвращения дворецкого, и когда он приходит, с облегчением видите, что дворецкий жестом приглашает Вас пройти.\n\nЕе светлость - невысокая пухленькая женщина с седыми волосами и острым взглядом. При Вашем появлении она встает со стула, и Вы видите, что ей приходится пользоваться тростью, чтобы пройти даже небольшое расстояние.\n\n- Частный детектив... - произносит она, заглянув в Ваши бумаги. - Никогда раньше не сталкивалась с вашим братом. Надеюсь, вы не будете задавать чересчур личных вопросов, - добавляет она.\n\nВы киваете.\n\n- О, я ни в коей мере не планирую задавать слишком личных или смущающих вопросов, - говорите Вы. - Я занимаюсь расследованием убийства и возможно, вы обладаете информацией, которая сможет мне помочь в этом деле.\n\n- Убийство? - пораженно переспрашивает она, - Сильно сомневаюсь, что смогу вам чем-то помочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="353" Text="Если Вы спросите, почему они с мужем разошлись"/>
				<Option Goto="77" Text="Если Вы спросите, слышала ли она что-нибудь о Милвертоне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Изучая отпечатки ног злоумышленников, через некоторое время Вы замечаете, что от солнца они начинают высыхать и теряться. Нелегко будет следовать по ним через пустошь.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Если получилось 2-5"/>
				<Option Goto="354" Text="Если 6-8"/>
				<Option Goto="178" Text="Если получилось 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>В ы прячетесь в кустах рядом с домом леди Блэйкней и ждете нанятых помощников. Внезапно голос позади Вас произносит: «Вот этот тип, офицер!». Вы оборачиваетесь и видите своих помощников стоящих вместе с полицейским. Убегать бесполезно, драться тоже. Вас быстро сопровождают в полицейское отделение Кэннон-роу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="455"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>- Вы действительно оказались в плохой ситуации, раз должны были иметь дело с Милвертоном, - произносите Вы сочувствующе. - Конечно же, нельзя одобрять убийство, но, думаю, его смерть принесла людям больше счастья, чем многие благородные поступки.\n\n- По-моему, его убийство - очень благородный поступок, - говорит кузина Филиппа. - Если человек, сделавший это, будет арестован, королева должна посвятить его в рыцари.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="88" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы приезжаете к Лестрейду. Он бодро приветствует Вас и спрашивает, есть ли какое-нибудь продвижение в расследовании. Вы даете ему нейтральный ответ, затем говорите:\n\n- Мне пришло в голову, что было бы полезно узнать о людях, которые, возможно, стали недавно жертвами скандалов связанных с милвертоновским шантажом. Есть у вас идеи о том, кому он мог навредить?\n\nДетектив отрицательно качает головой.\n\n- У меня совсем нет времени заниматься сплетнями, но у меня есть хороший друг, мистер Осборн, который посвящает им большую часть своего времени. Если мне бывает нужна информация подобного рода, я всегда обращаюсь к нему, -Лестрейд пишет для Вас записку и дает адрес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="390" Text="Если у Вас отмечен Вывод 16"/>
				<Option Goto="152" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вам едва ли кажется возможным, что эта юная леди могла самостоятельно общаться с Милвертоном. Вы задаетесь вопросом, не попросила ли она кого-нибудь заняться этим вместо нее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если Вы спросите, был ли у нее такой посредник"/>
				<Option Goto="404" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Вы размышляете, не сможет ли Холмс подсказать Вам, каким образом можно определить личности злоумышленников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Если Вы хотите спросить совета"/>
				<Option Goto="179" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Осматривая оконный проем, Вы обнаруживаете, что одна из штор порвана у карниза, словно ее резко дернули, когда пытались открыть. Вы указываете на это Лестрейду и говорите:\n\n- Посмотрите, инспектор. Злоумышленники, видимо, скрывались здесь, за шторами, и убегали так быстро, что, открывая, даже порвали одну из них.\n\n- Они застрелили Милвертона, - хмуро произносит Лестрейд, - Возможно он неожиданно заметил их, и им пришлось убить его, чтобы выиграть время и успеть убежать. Можете сказать, как долго они здесь прятались?\n\nВы еще раз осматриваете шторы и подоконник.\n\n- Вот что я думаю, - медленно произносите Вы, - На шторах есть несколько мест, говорящих о том, что кто-то долгое время придерживал шторы руками. Ткань в этих местах смялась и до сих пор не расправилась полностью. Уверен, что они стояли здесь, по крайней мере, полчаса.\n\nОтметьте улику G.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>- Ты видел этих двух мужчин или, возможно, можешь предположить, кто они такие? - спрашиваете Вы. После Вашего вопроса мальчик задумывается на некоторое время, затем его взгляд проясняется и он выглядит, словно мог бы рассказать что-то еще.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="375" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="320" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Дженкинс едва дослушивает Ваш вопрос и быстро отвечает:\n\n- Если у меня и появятся какие-либо идеи по этому поводу, я расскажу об этом констеблю. Сейчас я ничего не могу сказать, мистер Милвертон был обычным бизнесменом.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы размышляете над словами доктора Гордона.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Если получилось 2-5"/>
				<Option Goto="143" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>- У меня нет никаких идей по поводу того, кто мог убить его, - отвечает Дженкинс. - Я не знаю людей, которые могли бы совершить такое.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Закончив с сейфом, Вы пересекаете комнату и подходите к двери, ведущей в оранжерею. Ключ находится в замке с внешней стороны, дверь не закрыта. Силверсмит объясняет Вам, что когда слуги не поймав злоумышленников, вернулись сюда, они обнаружили, что эта дверь заперта. Он открыл ее, чтобы узнать, что случилось с их хозяином. Вы осматриваете дверь, но понять была ли она заперта, когда злоумышленники попали сюда невозможно.\n\nВы задумываетесь, какие еще тайны может хранить кабинет? Ваш взгляд останавливается на большом камине - может быть он даст какие-нибудь подсказки?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Если Вы исследуете камин"/>
				<Option Goto="431" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы решаете, что Холмс и Ватсон были бы весьма удивлены невероятной историей мальчика-пажа и поэтому едете на Бейкер-стрит. Миссис Хадсон провожает Вас к комнатам, которые Холмс делит с Ватсоном. Доктор тепло приветствует Вас, Холмс, кажется, больше увлечен книгой.\n\nПосле небольшого разговора о новостях дня, Ватсон спрашивает:\n\n- Как продвигается ваше расследование?\n\n- Достаточно хорошо, - отвечаете Вы, - я провел весь день в Эплдор Тауэрс, опрашивая прислугу, затем попытался поместить все, что они рассказали в общую логическую схему. Достаточно утомительная задача, поскольку у Милвертона оказалось около дюжины работников.\n\n- Так вы еще не нашли убийцу? - спрашивает Холмс поддразнивая, - Хотя, вам же помогал Лестрейд, который может испортить любое расследование. Думаю, вы пришли к нам, чтобы рассказать свои мысли и получить совет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501" Text="Если у Вас отмечена Улика O"/>
				<Option Goto="481" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Вы пытаетесь решить, что полезного для расследования может рассказать Вам Мэри Джонс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если Вы спросите ее мнение о Милвертоне"/>
				<Option Goto="228" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Входит Бесси. Это миниатюрная молодая женщина, лет около тридцати, очень стройная и просто одетая, весьма неброской внешности.\n\n- Беси, прошу вас, не нервничайте, - говорите Вы ей, - и расскажите нам, что вы видели и слышали в ту ночь, когда мистер Милвертон был убит. Но только то, что вы видели или слышали сами.\n\n- Да, сэр, - отвечает она. - Я была в кровати и спала, когда все это началось. Выстрелы разбудили меня, сама я слышала только последние два или три. Тотчас же все мужчины начали бегать по дому и кричать. Я быстро оделась и побежала вслед за остальными к кабинету, чтобы узнать что произошло. Кабинет был заперт, и мы побежали на улицу, чтобы попасть в него снаружи. Я бежала сзади и видела, как Томми Грин схватил за ногу одного из убегавших мужчин, когда те перелезали через стену. Но тот пнул Томми, ему пришлось выпустить ногу и эти двое убежали. Наши побоялись преследовать их, поскольку бандиты были вооружены. Потом я вернулась в дом и снова легла в кровать, но так и не смогла заснуть, все время думала о том, что в кабинете лежит мертвый хозяин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Если Вы спросите ее мнение о Милвертоне"/>
				<Option Goto="512" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>- Я не знаю кто запер Брутаса вчера вечером, - отвечает дворецкий. - Когда я пошел приказать это кому-нибудь из слуг, он был уже заперт.\n\n- А кто мог это сделать? - продолжаете Вы.\n\nДворецкий задумывается.\n\n- Ну, Брутас трудная собака, - говорит он, - и не многие могут справиться с ним, особенно когда он не хочет чтобы его запирали. Это могли сделать только Грин, Йетс, Мэри Джонс и Элен, кухарка, которая его кормит. Остальные боятся его трогать.\n\nОтметьте Вывод 11.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы задумываетесь над словами горничной, что она не слышала выстрелов, потому что плакала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514" Text="Если Вы спросите ее, почему она плакала"/>
				<Option Goto="97" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>- Есть у вас какие-нибудь мысли по поводу того, кто мог убить мистера Милвертона? - спрашиваете Вы.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>- Почему же вы прекратили погоню, когда злоумышленники перелезли через стену? - спрашиваете Вы.\n\nСилверсмит, похоже, удивлен Вашему вопросу.\n\n- Это только кажется разумным, сэр, - отвечает он. - К тому времени, когда мы с остальными догнали юного Грина, преступники уже достаточно далеко убежали по пустоши. Было холодно, и никто из нас не был нормально одет. Кроме того, на стене рассыпано битое стекло, а у этих двоих еще и был пистолет. Поэтому мы просто не решились дальше гнаться за ними. К тому же мне казалось необходимым проверить, что случилось с хозяином, может быть ему нужна была наша помощь. В тот момент мы еще не знали, жив он или мертв.\n\n- И вы вернулись в кабинет? - спрашивает Лестрейд.\n\n- Да, мы вернулись в кабинет.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Мисс Филиппа Блэквелл ведет Вас в небольшую комнату и представляет леди Еве. Комната приятно обставлена, но признаков особого богатства Вы не замечаете. Леди Ева - невысокая блондинка возрастом около двадцати лет, у нее миловидное юное лицо. Она заметно нервничает. Одета леди Ева в простое, но приятного покроя, голубое платье. Вы задаетесь вопросом, а есть ли вообще у нее столько денег, чтобы стать подходящей жертвой для шантажа?\n\nПосле вежливого обмена приветствиями Вы спрашиваете леди Еву, шантажировал ли ее Милвертон. Ее кузина тут же впивается в Вас взглядом. Молодая леди некоторое время колеблется, затем согласно кивает.\n\n- Да, он пробовал шантажировать меня, - тихо произносит она. - У него было несколько моих старых писем, которые он предлагал вернуть в обмен на семь тысяч фунтов. Я совсем не знала что делать. Может быть, ужасно так говорить, но я прочла о его смерти с огромным облегчением, поскольку она освободила меня от страшной угрозы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="456" Text="Если Вы спросите, заплатила ли она Милвертону"/>
				<Option Goto="181" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы закрываете платяной шкаф, уверенный, что ничего интересного в нем не найдете.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Прежде чем начать продолжить, Холмс несколько мгновений внимательно смотрит на Вас.\n\n- Если это мы были в тот вечер в Эплдор Тауэрс, Вы считаете, что и Милвертона убили тоже мы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="401" Text="Если у Вас отмечены Выводы 9 или 10"/>
				<Option Goto="503" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Холмс внимательно выслушивает Ваше объяснение, затем несогласно качает головой.\n\n- Возможно, вы и назвали убийцу, - произносит он, - но сейчас у вас нет однозначных доказательств этого. Ваше обвинение всего лишь предположение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Если Вы хотите снова вернуться к расследованию"/>
				<Option Goto="518" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Взглянув на миссис Кокс, Вы думаете, что не отказались бы, чтобы она и для Вас готовила еду. Кухарка - краснолицая, седовласая женщина, пухлая и веселая, и, судя по всему часто пробующая результат своей работы. Она выглядит\n\nслишком возбужденной, чтобы нормально говорить с вами и Лестрейдом, особенно после того, как Вы спрашиваете ее, что она слышала в ночь убийства.\n\n- Я тогда уже лежала в постели, - наконец отвечает она, - пыталась решить, что лучше приготовить на десерт, к завтрашнему ужину - мои особенные имбирные кексы или пирог. И тут я услышала выстрелы. Сначала было где-то пять выстрелов подряд, бах-бах-бах-бах-бах, потом несколько мгновений тишина и еще один бах. Звук был такой, знаете, как треск, не как громкие бухи как это бывает у дробовика. Я вскочила, все вокруг бегали, но мистер Силверсмит не позволил никому войти в кабинет мистера Милвертона, чтобы увидеть, как он там лежит, бедная душа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Если Вы спросите ее, что она думала о своем хозяине"/>
				<Option Goto="294" Text="Если Вам больше нечего у нее спросить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>- Хорошо, если мы с Ватсоном невиновны, - продолжает Холмс, - кто же на самом деле убил Милвертона?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427" Text="Если скажете, что понятия не имеете"/>
				<Option Goto="237" Text="Если назовете убийцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы задаетесь вопросом, может ли она рассказать Вам еще что-нибудь полезное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Если у Вас отмечен Вывод 11"/>
				<Option Goto="296" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Тщательно подбирая слова, Вы объясняете, что совместно с инспектором Лестрейдом из Скотленд-ярда, расследуете дело о шантаже. Чтобы выяснить обстоятельства дела Вам необходимо поговорить с людьми, которых этот человек, возможно, шантажировал. Из-за деликатности вопроса, Лестрейд мудро предложил провести эту часть расследования неофициальному агенту, то есть Вам, чтобы частная информация не подверглась ненужной огласке. Наконец, Вы добавляете:\n\n- В ходе изучения возможных вариантов я решил, что джентельмены, которых родственники неожиданно ограничили в финансах, вполне могут оказаться жертвами интригана.\n\n- Действительно? - спрашивает Джон Паттерсон, - Так уж случилось, что сейчас мы уже перестали быть поводом для сплетен. Наш дядя решил, что не такие уж мы и негодяи, и восстановил наш доход. Теперь, с полными карманами мы вновь можем спокойно посещать богатые кварталы.\n\nВы поздравляете их с удачным окончанием проблем.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если получилось 2-7"/>
				<Option Goto="334" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Вы бродите по окрестностям и замечаете уличного торговца, продающего цветы. Выбираете себе цветок для петлицы и говорите торговцу, что ищете одного знакомого, жестянщика по имени Эскот.\n\nВычтите из Ваших денег на листке персонажа 2 пенса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Если Вы не можете заплатить"/>
				<Option Goto="364" Text="Иначе бросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашего Красноречия: Если получилось 2-4, также"/>
				<Option Goto="454" Text="Если 5-8"/>
				<Option Goto="168" Text="Если 9-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>- Как мы поняли, собака в тот вечер была заперта, - отвечаете Вы. - Это вы ее заперли?\n\n- Нет, с-р, - отвечает Йетс. —бычн- хозя-н или мист- Силв-смит загодя просьт м-ня запереть Брут-са, но в тот веч- я эт- не дел-. Мож- Мэри Джонс, к кот-иногда приходь хах-ли, заперла его. А вообще, ток она, мист- Мил-ртон и Грин могли еще зап-реть, чтоб он не нач- нервнич-. Понима-те, он не позволя-т трог-себя людьм, кот- не доверя-т.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="521"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>- Думаю, двое мужчин, которых видели слуги, Милвертона не убивали. -отвечаете Вы. Взгляд Холмса становится заинтересованным. - Разозленный встречей, назначенной на столь поздний час, Милвертон ожидал делового свидания с женщиной. Улики доказывают, что эта женщина напала на него, если и не с пистолетом, то, по крайней мере, каблуком своей обуви! Но готов поклясться, что именно Милвертона убила именно она.\n\n- Вы посмотрите, - удивленно произносит Ватсон, - Такое ощущение, что он сам присутствовал при всем этом, не так ли, Холмс?\n\n- Наш друг всего лишь применяет мои методы, - бесстрастно отвечает Холмс, - А женщину еще нужно найти.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="477"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы вспоминаете, что горничная - одна из тех людей, кто мог запереть сторожевого пса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если Вы спросите, запирала ли она собаку"/>
				<Option Goto="296" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы благодарите лакея за помощь. Он кланяется и покидает Вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы благодарите мисс Майлс за помощь, и горничная провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Вы размышляете, может ли Элен знать что-нибудь полезное для Вашего расследования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47" Text="Если Вы спросите, как она относилась к Милвертону"/>
				<Option Goto="439" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Закончив со столом, Вы осматриваете кабинет, решая, чем заняться дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406" Text="Если Вы хотите осмотреть книжный шкаф"/>
				<Option Goto="380" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>- Я думаю, что Милвертона убил кто-то из прислуги, - говорите Вы. - Это объясняет отличное знание злоумышленниками дома и его окрестностей и быстрый побег с места преступления.\n\nХолмс уставился на Вас чрезвычайно удивленный.\n\n- Какой поразительный вывод, - произносит он медленно, - Даже Ватсон не придумал бы такого. Нет ни одного доказательства, ни одной причины для того, чтобы решить, что это был кто-то из слуг. Им попросту незачем было убивать хозяина.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вы понимаете, что, будучи лакеем, Шепард часто ездил вместе с Милвертоном и мог бы знать некоторых людей, которых Милвертон недавно посещал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Если Вы спросите его, к кому ездил Милвертон"/>
				<Option Goto="115" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>- Как лакей, - начинаете Вы, - вы нередко сопровождали мистера Милвертона в его поездках, не так ли?\n\n- Конечно, - отвечает он, - это моя работа.\n\n- Помните ли вы какие-нибудь места из тех, что он посетил недавно? -спрашиваете Вы.\n\n- Нет, сэр, я не запоминал, - отвечает он натянуто. - Это не мое дело, помнить такие вещи. Я бы даже сказал, что не помнить таких вещей - это часть моей работы. Человек, который не помнит тайн своего хозяина, не может о них никому рассказать. Я понял это, еще в десять лет, когда был коридорным.\n\nНи Вы, ни Лестрейд больше не можете от него ничего добиться. Вы говорите ему, что он свободен. Он кланяется и уходит.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Еще раз обдумав найденные улики, Вы обретаете уверенность, что помимо двух сбежавших мужчин, этой ночью к Милвертону приходила женщина. Возможно, что именно она, а не мужчины убили вымогателя. Дело, кажется, становится еще более запутанным.\n\nДалее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Лестрейд останавливается и делает секундную паузу, прежде чем снова заглянуть в свой список.\n\n- Слава богу, осталась лишь пара человек, - говорит он. - Следующим по списку идет конюх Йетс. Хотите с ним поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Если хотите"/>
				<Option Goto="376" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы заканчиваете осматривать дверь, открываете ее, и дворецкий ведет Вас внутрь дома. Жара и влажность оранжереи на мгновение вызывают у Вас головокружение. Затем Силверсмит открывает дверь в гостиную. Лестрейд и дворецкий остаются позади, чтобы Вы могли осмотреть пол и обстановку в комнате. Вы смутно представляете себе, как Милвертон управлялся с таким большим количеством вещей в таком маленьком пространстве. Здесь явный избыток столов и стульев. Каждый столик и каждая полка уставлены вазами, керамическими фигурками и прочими старинными безделушками. Следы на ковре слишком неясны, чтобы показать что-нибудь. Вы двигаете по проходу и видите, слабозаметные следы ведущие к следующей двери.\n\n- Куда эта дверь? - спрашиваете Вы Сильвесмита.\n\n- В кабинет мистера Милвертона. - бесстрастно отвечает дворецкий.\n\nВы обдумываете, о чем спросить дальше, затем отступаете к входу в гостиную.\n\n- Мистер Силверсмит, - говорите Вы, - как вам кажется, все ли стоит на своих местах?\n\nДворецкий осматривает обстановку в комнате и его лицо хмурится.\n\n- Кажется все как обычно, - произносит он, наконец. - Ничего не свалено и ящики не выдвинуты.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Наблюдательности:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Если получилось 2-6"/>
				<Option Goto="70" Text="Если 7-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>После того, как Вы закрыли дверь за пажем, Вы смотрите на Лестрейда и спрашиваете улыбаясь:\n\n- Что вы думаете о теории парня, что нашими двумя злоумышленниками были Шерлок Холмс и доктор Ватсон?\n\nЛестрейд только в недоумении качает головой. Наконец, он произносит:\n\n- Я служу полицейским в Лондоне вот уже почти двадцать лет и не думаю, что слышал когда-либо более смешную теорию.\n\n- Я согласен, что все это звучит довольно странно, - признаете Вы, - но действительно ли полностью абсурдно? Ведь возможно, что мистер Холмс действительно имел какие-то дела с этим Милвертоном.\n\n- Нет! - резко отвечает Лестрейд, - Он отказался от этого расследования, потому что считал, что убийство Милвертона могло оказаться оправданным, поскольку шантажу нельзя противостоять законными средствами. Зная его, могу предположить, что он никогда не стал бы связываться с таким человеком как Милвертон.\n\n- А может быть, его отказ как раз и был попыткой скрыть такую связь? -предполагаете Вы, - Парень дал описания вполне соответствующие Холмсу и Ватсону.\n\n- И когда я рассказал эти описания Холмсу, он сказал: «Весьма неопределенно. Это, например, могло бы быть описание Ватсона». Нет, сэр, мальчишка говорит ерунду, не давайте этим глупостям повлиять на Ваше расследование.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Если у Вас отмечен Вывод 6"/>
				<Option Goto="146" Text="В противном случае"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>