<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Серия «Загадки Шерлока Холмса»</Title>
			<Author>Джеральд Линц, 1987</Author>
		</Copyright>
		<Dictionaries>
			<Buttons>
				<Item Name="1" Value="be2926"/>
			</Buttons>
		</Dictionaries>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Убийство в Эплдор Тауэрс" Image="AppledoreTowers" Style="be2926">
					<Text Style="Small, Upper">Death at Appledore Towers, 1987</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Некоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nНекоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>- Да, конечно, я слышала это имя, - признает она. - Из газет. Но этот человек не имеет ко мне никакого отношения. Моя горничная, Эллен, знает, как глупо было бы шантажировать меня. Это просто смешно.\n\nОна искренне смеется и звонит в колокольчик, вызывая дворецкого. С высочайшим достоинством дворецкий провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы обдумываете слова мистера Дженкинса, и Вам становится интересно, чего же этот маленький осторожный человек недоговаривает.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="510" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>