<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Серия «Загадки Шерлока Холмса»</Title>
			<Author>Джеральд Линц, 1987</Author>
		</Copyright>
		<Dictionaries>
			<Buttons>
				<Item Name="1" Value="be2926"/>
			</Buttons>
		</Dictionaries>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Убийство в Эплдор Тауэрс" Image="AppledoreTowers" Style="be2926">
					<Text Style="Small, Upper">Death at Appledore Towers, 1987</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ПРОЛОГ</Text>
				<Text>Некоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>ПРОЛОГ\n\nНекоторое время назад лорд Эллингтон, наслышанный о Ваших успехах от благодарных клиентов, пригласил Вас расследовать пропажу его личных бумаг. Его светлость опасался, что украденными бумагами вор может ему навредить. К его (и Вашему) удовлетворению, однажды ночью Вам удалось заманить вора в ловушку и поймать его. Вор украл еще и часть драгоценностей, что позволило арестовать его без огласки пропажи личных бумаг. Впечатленный Вашей работой, лорд Эллингтон хорошо Вам заплатил и обещал, что при необходимости всегда будет давать Вам отличные рекомендации. В сопровождении лорда и его камердинера Вы доставляете злодея в полицейское отделение Кэннон-роу, где его запирают в камеру.\n\nПокончив со своими делами, Вы замечаете инспектора Лестрейда, который, крича, требует к себе констеблей и разных специалистов. При виде Вас он останавливается и на секунду задумывается.\n\n- Я знаю вас, не так ли? - спрашивает он, выглядя несколько озадаченно. - Точно! Вы же протеже мистера Холмса! Вам он передает дело, если слишком занят, чтобы возиться с ним самому. Как замечательно, что вы у нас есть! Те, кто охраняет Лондон от преступников, с которыми не могут справиться бедные глупые полицейские. Что же привело вас сегодня в Кэннон-роу?\n\nВы поражены сильной иронией в голосе Лестрейда, обычно проявляющего самое глубокое уважение к работе Холмса. Но прежде чем Вы успеваете ответить, лорд Эллингтон встает на Вашу защиту:\n\n- Не нужно грубить этому молодому человеку, сэр, - резко говорит его светлость. - Я - лорд Эллингтон. Этот джентльмен только что уладил для меня одно весьма важное дело и сделал это так быстро и аккуратно, что я был весьма удивлен. Мистер Холмс, которого вы упомянули, сам мог бы вероятно, поучиться у него.\n\nЛестрейд слегка смеется, кланяется его светлости, поскольку собирается покинуть полицейский участок, но перед этим внимательно смотрит на Вас.\n\n- Похоже, ваши навыки с последней нашей встречи несколько улучшились, - медленно произносит он. - Простите за бесцеремонность. Я почти не спал этой ночью из-за убийства на Хэмпстедской пустоши.\n\n- После ночи, проведенной в Эплдор Тауэрс, я зашел на Бейкер-стрит, попросить у Холмса помощи, но он мне заявил, что очень занят делом, касающимся премьер-министра, и не сможет помочь мне, пока не закончит.\n\nС растущей в сердце надеждой Вы спрашиваете:\n\n- Может быть, я смогу помочь вам с этим делом, мистер Лестрейд? Я хоть и не обладаю такими же знаниями и опытом, как мистер Холмс, но был бы очень рад, если б смог вам пригодиться.\n\n- Холмс ведь обучал вас своим методам, - бормочет Лестрейд. - Хорошо, пойдемте. Мне может понадобиться помощь человека, не имеющего отношения к полиции.\n\nВы поворачиваетесь и следуете за Лестрейдом в кэб, сгорая от любопытства - кто же убит, как и почему.\n\nБросьте кубики и прибавьте к результату значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Если получилось от 2 до 8"/>
				<Option Goto="346" Text="Если от 9 до 12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>- Да, конечно, я слышала это имя, - признает она. - Из газет. Но этот человек не имеет ко мне никакого отношения. Моя горничная, Эллен, знает, как глупо было бы шантажировать меня. Это просто смешно.\n\nОна искренне смеется и звонит в колокольчик, вызывая дворецкого. С высочайшим достоинством дворецкий провожает Вас к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы обдумываете слова мистера Дженкинса, и Вам становится интересно, чего же этот маленький осторожный человек недоговаривает.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="510" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Лестрейд сверяется со списком и говорит, что следующая идет госпожа Кокс, кухарка.\n\n- Будете разговаривать с ней? - спрашивает он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Если будете"/>
				<Option Goto="510" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>- Спасибо, мистер Холмс, - смеетесь Вы, - в следующий раз, когда мне понадобится кэб, я буду искать вас.\n\nДетектив расплывается в улыбке.\n\n- Ватсон никогда не портит забавы, раскрывая меня, - смеется он. - Когда мы обнаружили в газетах вашу заметку, я не мог сопротивляться искушению проверить вашу наблюдательность. Но я ждал, чтобы убедиться, что настоящий извозчик не приехал. Поэтому и постучался к вам лишь в десять. Перекинувшись с вами еще парой слов, детектив уходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы напрягаете все свое внимание, но, к сожалению, не находите ничего полезного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Вы обдумываете дальнейшие вопросы к братьям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336" Text="Если Вы спросите их об убийстве Милвертона"/>
				<Option Goto="351" Text="Иначе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>- Я полагаю, Милвертона убил полковник Доркинг, - говорите Вы. - Скорее всего, он проник в Эплдор Тауэрс вместе со своим племянником.\n\nХолмс отрицательно качает головой. Видно, он очень удивлен Вашему предположению.\n\n- Нет, ни в коем случае, - говорит он. - Они совершенно не причастны. По своим каналам я узнал, что в тот вечер они до глубокой ночи играли в клубе в вист.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Мадам, после встречи с вами я начал теряться в догадках, каким образом он мог бы быть связан со столь прекрасной леди, но дело в том, что мистер Милвертон проявил себя как изощренный шантажист. Ваш разрыв вполне мог быть результатом его действий. И поскольку этот человек убит, я обязан поговорить со всеми возможными жертвами его шантажа.\n\n- Понимаю, - отвечает она несколько мрачно. - Хотя интересно, почему Вы должны искать убийцу такого злодея. Однако, он не имел никакого отношения к теперешнему поведению моего мужа. Мы не сошлись на том, каким образом нам нужно воспитывать нашего сына. И поскольку ему пришлось принять мою точку зрения, что мы должны дать парню некоторое время, чтобы определиться с\n\nинтересами, муж уехал на несколько недель, чтобы не видеть меня пока в нем преобладают плохие настроения.\n\nВы еще вежливо общаетесь несколько минут, благодарите леди и уезжаете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>- Графиня, - отвечаете Вы, - но кто-то должен рассказать. В конце концов, мы не можем позволить одному человеку убить другого и остаться безнаказанным. Мы должны, по крайней мере, узнать, почему он был убит, и уже затем судить должен ли убийца быть арестован.\n\nГрафиня задумывается над Вашими словами.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашего Красноречия. (Добавьте 2, если Вы проверяли решение №20.)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если результат 2-7"/>
				<Option Goto="14" Text="Если 8-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>- Мне бы не хотелось причинять вам беспокойство...\n\n- Вы уже делаете это.\n\n- Но мне хотелось бы узнать, почему Вы считаете, что теперь вам ничто не угрожает. Кто-то из его партнеров может все еще владеть бумагами.\n\n- О нет-нет! Это не возможно! - она вдруг осекается, затем задумывается. - Я имею в виду, - продолжает она после паузы, - что сейчас уже поздно. Да и полиция, скорее, забрала все письма Милвертона.\n\nОна в отчаянии смотрит на свою кузину, но мрачная леди молчит.\n\nБросьте кубики и прибавьте к полученному числу значение Вашей Интуиции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Если результат 2-5"/>
				<Option Goto="30" Text="Если 6-12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>