<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Звездный Странник</Title>
			<Author>Стив Джексон, 1983</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<System Value="ced1d7"/>
			<StatusBar Value="3b4760"/>
			<AdditionalStatus Value="b5bac3"/>
			<ActionBox Value="b5bac3"/>
			<Action Value="091733"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="0b1a39"/>
		</Styles>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Затянутый в черную преисподнюю Селтсианской бездны, космический корабль «Скиталец» оказывается в неизвестной вселенной. Ты — капитан звёздного корабля «Скиталец», и его судьба — в твоих руках. Сможешь ли ты найти обратную Дорогу на Землю, или же будешь обречен вечно скитаться в бескончном космосе среди неисследованных планет и их ужасных обитателей?!\n\nДва игральных кубика, карандаш и ластик — вот и все, что понадобится тебе, чтобы пуститься в это захватывающее космическое приключение.\n\nТебе предстоит путешествие по неизведанным уголкам чужих галактик, и многие смертельные опасности поджидают тебя на пути! Тебе встретятся страшные противники, и зачастую у тебя будеть лишь один выбор — убить или умереть самому!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Что-то не так!\n\nСидя за пультом управления звёздного корабля «Скиталец», ты с замиранием сердца наблюдаешь за показаниями, бегущими по экрану блока визуальной индикации. Судя по данным Инженерной службы, почему-то вовремя не сработала система аварийного отключения, и теперь перегретые двигатели заклинило в позиции десятикратного ускорения. У тебя на глазах индикатор скорости быстро минует голубую часть шкалы и спустя несколько секунд добирается до красной отметки «Перегрузка». Ты нервно нажимаешь кнопку внутреннего коммуникатора и запрашиваешь новые данные... Они весьма неутешительны. Поломка не может быть оперативно устранена, и системе понадобится целых тринадцать минут (слишком, слишком много!) чтобы провести полный анализ неисправных блоков.\n\nКорабль стремительно приближается к Селтсианской Бездне — зарегистрированной в этом участке галактики обширной черной дыре. Остается только гадать, удастся ли звёздному кораблю «Скиталец» проскочить мимо, как вдруг Офицер по науке предлагает неожиданный план. Если ввести корабль в гравитационное поле дыры, а затем резко развернуться, сила ее притяжения поможет погасить все возрастающую скорость. Такой маневр потребует от команды высочайшего мастерства и собранности, но попытаться, без сомнения, стоит! Как только звёздный корабль «Скиталец» входит в гравитационное поле Селтсианской Бездны, ты включаешь поворотные двигатели и взглядом приковываешься к индикатору скорости. К твоему великому облегчению, план, похоже, работает! С 10 процентов ускорение падает до 5, до нуля..., до -5! У тебя за спиной раздаются одобрительные возгласы — команда разражается аплодисментами, однако какое-то смутное предчувствие не позволяет тебе расслабиться. Всматриваясь в показания индикатора скорости, ты с ужасом видишь, что ускорение падает до — 15 процентов, менее через минуту до -25 и продолжает быстро уменьшаться! Страшная истина открывается тебе — Селтсианская Бездна неумолимо затягивает твой корабль! Ты объявляешь тревогу и приказываешь всем членам экипажа пристегнуться к креслам. Корабль наполняет низкий вой, переборки сотрясает все усиливающая вибрация. По мере приближения к черной дыре скорость нарастает. Ничто не может предотвратить надвигающуюся катастрофу! Наконец, звёздный корабль «Скиталец» сотрясает мощный взрыв, и ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты приближаешься к голубой планете и выводишь звёздного корабля «Скиталец» на ее орбиту. Бортовые сканеры определяют, что планета обитаема, а не вызывающий сомнений высокий уровень обработки ее поверхности какой-то разумной жизненной формой позволяет с уверенностью судить о весьма хорошей организации местной социальной структуры. Прощупав эфир на широком спектре радиочастот, ты через некоторое время получаешь ответный сигнал. На экране монитора блока визуальной индикации появляется облаченное в некое подобие военной формы высокое худое существо. Оно без сомнения человекоподобно, однако обладает странной луковицеобразной головой и длинными костистыми пальцами. Существо представляется: его зовут И-Абайл, Старший Офицер Национального Правительства Джелсена-3. Ты в свою очередь объясняешь причины собственного появления и заверяешь его в своих самых добрых намерениях. Он приглашает тебя — но только тебя одного! — нуль-транспортироваться в его офис.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Высадиться на планету"/>
				<Option Goto="41" Text="Поблагодаришь его за приглашение, однако предпочтешь сойти с орбиты и продолжить путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Лазерные разряды с треском бьют в вынырнувшего из непроходимых зарослей монстра. Он поднимается на задние лапы, издает дикий вой и с оглушительным грохотом падает на землю — бездыханный! Ты связываешься со «Скитальцем» и просишь срочно прислать посадочный модуль, чтобы забрать тушу поверженного чудовища, — такого количества мяса вам должно хватить надолго!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Отправиться на поиски растительной пищи"/>
				<Option Goto="173" Text="Продолжить охоту на других животных"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ребенок затаскивает тебя внутрь стоящего неподалеку здания, на полу которого сидят еще несколько детей. При виде тебя они разражаются восторженным визгом. Оставив тебя в их компании, твой провожатый скрывается в соседней комнате и вскоре возвращается в сопровождении еще одного ребенка, который заявляет, что его зовут Луфф. Ты выражаешь удивление, что такой маленький ребенок смог связаться с кораблем, и Луфф рассказывает тебе поистине удивительные вещи о своей планете.\n\nОказывается, на Терриале-6 всем заправляют дети. Они рождаются со сверхъестественными умственными способностями и сразу же после рождения занимают высокие государственные посты. Повзрослев, они быстро дряхлеют и становятся неспособными к выполнению своих обязанностей — тогда их место занимает новое подрастающее поколение.\n\nТы рассказываешь Луффу о собственных злоключениях. Он внимательно выслушивает твой рассказ и заверяет, что может помочь тебе найти путь в твою собственную вселенную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Воспользоваться его предложением">
					<Text>Кроме того, он говорит, что их медицина находится на чрезвычайно высоком уровне развития, и он может полностью восстановить силы твоего экипажа.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="85" Text="Тебя заинтересовало это предложение">
					<Text>Однако в обмен на предоставленные услуги Луфф просит, чтобы ты провел его на борт звёздного корабля «Скиталец» и познакомил с устройством судового вооружения и защитных систем. Если ты считаешь, что это слишком высокая плата за информацию и медицинскую помощь, можешь отклонить его предложения и вернуться на корабль...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>М'к Мал заявляет, что вы незаконно вторглись на территорию Ганцигской Империи, и велит вам в качестве пленников следовать за его звездолетом к ближайшей космической базе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Безропотно выполнишь его требования"/>
				<Option Goto="143" Text="Откажешься подчиниться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздного корабля «Скиталец» кидает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Судовой Врач не может с ходу разобраться в анатомии населяющих деревню существ и поэтому без помощи медицинской лаборатории звёздного корабля «Скиталец» не в состоянии оказать им действенную помощь. Однако симптомы некоторых болезней напоминают ему земные, и, основываясь на этом факте, он готов дать некоторые общемедицинские советы и рекомендации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты подходишь к машине и делаешь вид, что собираешься залезть в нее. Занеся ногу на порог, ты подаешь условный знак сопровождающим тебя членам экипажа, и они тут же набрасываются на окруживших вас чужаков. К сожалению, попытка вырваться оказывается абсолютно безрезультатной — пленившие вас существа обладают неимоверной силой. Не успеваете вы и глазом моргнуть, как они швыряют вас на землю, однако тебе удается в падении стащить с одного из них защитный шлем. Чужак тут же застывает подобно статуе — такое впечатление, что, сбив с него шлем, ты нажал какой-то невидимый выключатель. Однако, как только их предводитель водружает шлем обратно ему на голову, он тут же возвращается к жизни. Ты понимаешь, что твои офицеры не в состоянии противостоять чужакам в рукопашной схватке и безропотно залезаешь в машину. Впрочем, не стоит отчаиваться. Твое случайное открытие наверняка поможет тебе удрать от НК-шников, как называют себя эти странные создания. Если твои дальнейшие шаги будут обдуманны и мудры, спустя некоторое время тебе будет предложено бросить кости против уровня МАСТЕРСТВА одного из членов твоего экипажа. Тут-то и пригодится тебе твое открытие — когда тебе будет предложено бросить кости и сравнить выпавшее число с уровнем МАСТЕРСТВА, которое будет помечено двумя звездочками (МАСТЕРСТВО **), уменьши выпавшее число на 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Твоему Офицеру по науке ничего не приходит в голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Обратиться за советом к бортовому компьютеру"/>
				<Option Goto="221" Text="Поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Брось две кости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Выпавшее число больше или равно уровню твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="123" Text="Выпавшее число меньше уровня твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вернувшись в рубку, ты рассчитываешь дальнейший курс. Теперь ты можешь направиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="К большой красной планете"/>
				<Option Goto="2" Text="К голубой планете"/>
				<Option Goto="92" Text="К маленькому, быстро перемещающемуся объекту, на котором бортовые биосканеры обнаружили признаки жизни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Стражники находят твой рассказ абсолютно неправдоподобным. Оборвав тебя на полуслове, они грубо выталкивают вас в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Сфокусировав луч переноса, нуль-транспортер материализует вас на поверхности планеты. Вокруг бушует гроза, потоки воды обрушиваются на землю. Вы стоите на скалистом плато в нескольких сотнях метров от группы деревянных построек, образующих нечто вроде деревни. Примерно на полпути между вами и деревней в грязи копошатся три существа — заметив ваше появление, они выпрямляются и оборачивают к вам свои уродливые лица. Это странные приземистые создания с длинными шеями и короткими толстыми ногами. Один из чужаков поворачивается и вперевалку бежит в сторону деревни. Остальные двое, взяв наперевес длинные заостренные на концах палки, направляются в вашу сторону. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Дождешься их приближения"/>
				<Option Goto="25" Text="Пойдешь им навстречу"/>
				<Option Goto="179" Text="Побежишь в сторону деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Тебе в голову приходит удачная идея, — переключив регулятор бластера на максимальную позицию, ты фокусируешь его луч на ближайшей скале. Вскоре ее поверхность раскаляется до белого свечения — ты надеешься, что свет и возросшая температура будут зафиксированы биодатчиками звёздного корабля «Скиталец».\n\nТы жмешь на спусковой курок бластера до тех пор, пока он полностью не разряжается. И вот, когда воздуха в баллонах твоего защитного скафандра остается на считанные минуты, ты начинаешь медленно дематериализоваться и с облегчением понимаешь, что твой план удался: бортовой нуль-транспортер, определив ваши координаты, начал операцию переноса. Вскоре ты благополучно возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец» и, сбросив защитный скафандр, поднимаешься на капитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>В течение нескольких часов ты следуешь за ганцигским звездолетом. Наконец на экранах твоих сканеров появляется большой округлый объект. Приблизившись, ты видишь огромную колесообразную конструкцию, медленно вращающуюся в открытом космосе. Связавшись с тобой по радио, М'к Мал сообщает, что вы прибыли на имперскую космическую базу Лаур-Джамиль, и дает соответствующие посадочные инструкции. Ты ставишь звёздный корабль «Скиталец» в посадочный док и терпеливо дожидаешься решения своей участи. Спустя некоторое время пленивший вас ганцигский звездолет докидает базу и быстро исчезает вдали. Ты раздумываешь, что бы это могло значить: то ли рассказанная тобой история подтвердилась и теперь вы свободны, то ли про вас просто забыли. Ты решаешь сойти с корабля и осмотреть базу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Включив сканеры дальнего действия, ты прощупываешь окружающее пространство. На расстоянии нескольких световых лет по левому борту они обнаруживают небольшую звезду, вокруг которой обращается несколько планет земного типа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Полететь в этом направлении"/>
				<Option Goto="93" Text="Предпочтешь включить маршевые двигатели и, выйдя в гиперпространство, углубиться в открытый космос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Дилана горячо благодарит тебя. Ты связываешься с Главным Инженером, оставшимся на борту звёздного корабля «Скиталец», и объясняешь ему сложившуюся ситуацию. Обдумав твое предложение, он соглашается остаться на планете и помочь макко-монцам в строительстве космических кораблей. Тем временем Дилана приглашает тебя проследовать в Департамент Астрономии. На территорию этого учреждения запрещен вход с оружием, поэтому ты отдаешь свой бластер одному из сопровождающих Дилану маккомонцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Команда быстро опечатывает зараженные отсеки, чтобы предотвратить распространение таинственного отравляющего вещества. Больше сообщений о внезапных смертях не поступает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Раненое существо медленно поднимается на ноги. Оно удивленно смотрит на вас и, судя по всему, не понимает причину вашего волнения. Раскачиваясь из стороны в сторону, оно входит в здание. Вы по пятам следуете за ним. Внутри царит неописуемый беспорядок — повсюду разбросаны обломки мебели, пол устилают остатки полусгнившей пищи. Чужак тяжело опускается на скамью, застывает, и тут же прямо у вас на глазах разворачивается поистине удивительное зрелище — из сочащегося зеленоватой кровью обрубка начинает медленно расти и менее чем через минуту достигает своего нормального размера новая нога! Страшная рана мгновенно затягивается! Вы подступаете к существу с расспросами, но оно, похоже, плохо понимает, о чем идет речь. Тебе лишь удается выяснить, что его зовут Кролл, и что он знать ничего не знает о космических путешествиях и черных дырах. Он советует вам обратиться к Тимолу, что живет через несколько домов и, по его словам, является самым разумным обитателем города. Вы благодарите его и выходите на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Последовать совету Кролла и попробуешь отыскать Тимола"/>
				<Option Goto="73" Text="Осмотреть высокое здание в конце улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Коридор резко поворачивает направо и через некоторое время вновь разветвляется. Куда ты повернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Налево"/>
				<Option Goto="113" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ты приближаешься к трем терриальцам и почтительно приветствуешь их. Однако они не обращают на тебя внимания и как ни в чем не бывало продолжают что-то оживленно обсуждать друг с другом. Наконец они поворачиваются к тебе и довольно агрессивным тоном осведомляются, что тебе нужно. Ты рассказываешь им о своих злоключениях, но это не производит на них ни малейшего впечатления. Они снова спрашивают, что тебе нужно, и ты просишь проводить тебя к представителю власти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты набрасываешься на гигантских вепрей.\n\nПЕРВЫЙ ВЕПРЬ Мастерство Выносливость	8 16\n\nВТОРОЙ ВЕПРЬ Мастерство Выносливость	7 18\n\nТРЕТИЙ ВЕПРЬ Мастерство Выносливость	8 18\n\nЕсли тебя сопровождают несколько членов экипажа, ты можешь приказать им вместе напасть на одного зверя, остальные чудовища не будут принимать участие в схватке. Как только тебе удастся убить хотя бы одного вепря, ты можешь связаться по радио с кораблем, вызвать посадочный модуль и, загрузив на него тушу убитого монстра, вернуться на звёздный корабль «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Пройдя несколько километров по дну ущелья, ты не обнаруживаешь ничего интересного, кроме россыпи гигантских валунов, устилающих однообразную каменистую почву. Портативные сканеры не находят ничего достойного внимания и под поверхностью планеты. Вскарабкавшись вверх по склону, ты вновь попадаешь под удары пронзительного, несущего тучи пыли, ветра, к тому времени уже начинающего перерастать в настоящий шквал. Ты решаешь вернуться обратно на корабль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Офицер по науке предполагает, что поскольку твое сознание заключено в тело дар-виланца, его сознание в свою очередь должно находиться где-то в твоем теле. Возможно, если повторить нуль-транспортировку в то же самое место, удастся установить местонахождение этого тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Считаешь, что это хорошая идея">
					<Text>В противном случае ты можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="299" Text="Обратиться за советом к бортовому компьютеру"/>
				<Option Goto="221" Text="Поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Существа берут на изготовку свои копья и что-то кричат вам. Электронный переводчик сообщает, что они требуют, чтобы вы оставались на месте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Подчинишься требованию чужаков и дождешься их приближения"/>
				<Option Goto="179" Text="Невзирая на предупреждение, продолжишь идти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Войдя в компьютерный зал, ганцигский офицер приказывает тебе оставить его одного, вернуться на капитанский мостик и следовать за имперским звездолетом. Он вставляет в приемный порт бортового компьютера маленький модем, считывает находящуюся в его памяти информацию и передаст ее на свой корабль.\n\nОтныне и впредь в стычках с ганцигскими боевыми кораблями ты будешь занимать невыгодное положение, поскольку им известны все сильные и слабые стороны защиты и вооружения звёздного корабля «Скиталец». Во всех предстоящих битвах с представителями этой расы уменьшай уровни ЗАЩИТЫ и ВООРУЖЕНИЯ своего корабля на 2. Офицер по науке сообщает тебе о действиях запершегося в компьютерном зале чужака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Ничего не предпринимать до тех пор, пока звёздный корабль «Скиталец» не достигнет ганцигской базы"/>
				<Option Goto="36" Text="Попробуешь захватить назойливого пришельца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Ты сканируешь окружающее пространство. На расстоянии нескольких часов лета прямо по курсу располагается большая серо-зеленая планета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Исследовать ее">
					<Text>В противном случае ты можешь направиться к виднеющейся неподалеку конструкции, похожей на космическую станцию...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>В сопровождении двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), ты заходишь в нуль-транспортер и в следующее мгновение материализуешься на покрытой непроходимыми джунглями поверхности зеленой планеты. Не успеваете вы сориентироваться, как до вас доносится какой-то быстро приближающийся шум, — что-то большое и тяжелое, сметая стоящие у него на пути деревья, продирается сквозь заросли в вашем направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Прикажешь своим людям спрятаться в близлежащем кустарнике"/>
				<Option Goto="156" Text="Прикажешь вытащить бластеры и поджидать неизвестного гостя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Робот снова связывается с центральным процессором и повторяет свое требование. Однако ты снова отказываешься подчиняться. Тогда, без предупреждения, он стремительно выбрасывает вперед металлическое щупальце, и ветвистый разряд голубоватой молнии бьет тебя и всех сопровождающих тебя членов экипажа в грудь. Вы без сознания падаете на пол — отними 2 от уровня собственной ВЫНОСЛИВОСТИ и по 2 — от уровней ВЫНОСЛИВОСТИ сопровождающих тебя членов экипажа. Когда ты, наконец, приходишь в себя, то понимаешь, что вы лежите на полу какой-то незнакомой комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Приведя в действие портативный мини-экскаватор, офицер приступает к раскопкам. Переговариваясь с тобой посредством коммуникационного устройства, он докладывает, что обнаружил залежи минерального дилибриума, достаточно обширные, чтобы снабдить звёздный корабль «Скиталец» горючим до самого конца путешествия. Упаковав несколько килограммов руды в заплечный рюкзак, офицер пускается в обратный путь. Брось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Выпало 1"/>
				<Option Goto="165" Text="Выпало какое-либо другое число"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Связавшись с кораблем, ты вызываешь нуль-транспортер и, не помня себя от радости, что покидаешь кипящую поверхность адской планеты, возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В сопровождении двух членов экипажа ты заходишь в нуль-транспортер и спустя несколько мгновений материализуешься на поверхности планеты. Вы стоите на неком подобии площади, со всех сторон окруженной странными куполообразными постройками. Нигде не видно ни души, но вдруг воздух пронзает рев сирены, и из ближайшего здания к вам навстречу выбегают три похожих на К'тайта чужака. В руках они сжимают оружие!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Дождешься их приближения и постараешься выяснить, чего им от тебя надо"/>
				<Option Goto="122" Text="Выхватишь бластер и откроешь огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Брось две кости. Выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Меньше или равно уровню МАСТЕРСТВА** твоего Офицера по науке"/>
				<Option Goto="224" Text="Больше уровня его МАСТЕРСТВА**"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Выйдя из гиперпространства, ты приближаешься к небольшой зелено-голубой планете и выводишь звёздный корабль «Скиталец» на ее орбиту. Сканирование поверхности обнаруживает несколько очагов разумной жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Высадиться на планету, взяв с собой трех членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам)"/>
				<Option Goto="203" Text="Сойти с орбиты и продолжить путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Брось две кости. Выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Больше уровня МАСТЕРСТВА Офицера по науке"/>
				<Option Goto="9" Text="Меньше или равно уровню его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Тебя сопровождают Офицер по науке, Начальник службы безопасности и Главный Инженер. Ты можешь приказать одному из них наброситься на ганцигского офицера и обезоружить его, либо же напасть на него сам. Решай, кто именно нападет на чужака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Они тут же прекращают огонь и отбирают у твоих людей оружие. По счастью, их бластеры были установлены в режим оглушения, и вскоре ко всем поверженным членам твоего экипажа возвращается сознание. Чужаки проводят вас в темницу и оставляют в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» кидает вперед, и он начинает стремительно наращивать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Дилана предупреждает тебя, что в интересах безопасности ты должен спуститься на поверхность планеты в одиночестве, и сообщает координаты переноса. Ты заходишь в нуль-транспортер и мгновение спустя материализуешься в обширном зале с искусно обработанными каменными стенами. Через отворенные парадные двери в зал вступают два облаченных в разноцветные, спадающие до самой земли мантии маккомонца, за ними следует сама Дилана. С помощью специальных детекторных устройств маккомонцы обыскивают тебя на предмет наличия оружия и сообщают Дилане, что у тебя на поясе висит бластер. Отвесив тебе почтительный поклон, она спрашивает, какая информация тебя интересует. Что ты ответишь ей?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Попросишь провести тебя в Управление Астрономии"/>
				<Option Goto="218" Text="Попросишь показать тебе город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Ты велишь навигатору рассчитать курс до двойной звезды и приказываешь включить маршевые двигатели. Разогнавшись до сверхсветовой скорости, звёздный корабль «Скиталец» выходит в гиперпространство, как вдруг из динамика интеркома доносится взволнованный голос, сообщающий, что в судовой столовой происходит нечто из ряда вон выходящее — тебя просят срочно спуститься вниз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Выведя звёздный корабль «Скиталец» с орбиты Джелсе-на-3, ты сканируешь окружающее пространство в поисках обитаемых миров. На расстоянии одного светового года сканеры обнаруживают небольшую желтую планету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Подлететь к ней"/>
				<Option Goto="253" Text="Углубиться в открытый космос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Существо садится на место: судя по всему, оно просто было очень удивлено, когда появление совершенно незнакомых (да еще таких уродливых!) созданий пробудило его ото сна. Оно объясняет, что его зовут Тимол, да и вообще оказывается весьма дружелюбным созданием. Прыгая по комнате, Тимол предлагает вам еду и питье, от которых вы вежливо, но твердо отказываетесь. Он рассказывает, что планета, на которой вы высадились, представляет из себя единое гигантское поселение, в котором нашли приют тысячи самых разнообразных существ, прежде всего тех, которые по тем или иным причинам не смогли ужиться на своих собственных планетах, а также многочисленные искатели приключений. Вскоре после того, как выяснилось, что планета — весьма неплохое место для жизни, с мягким климатом и плодородной почвой, всю галактику мгновенно облетел слух о новой земле обетованной, — о стране свободы, равенства и братства — и поток желающих поселиться на ней многократно умножился. Вся беда заключалась в том, что никому не позволялось взять на себя управление планетой — все были абсолютно равны! В результате через несколько лет после начала массового заселения на планете воцарился абсолютный хаос. Дело дошло даже до того, что ее обитатели до сих пор не решили, как назвать свой новый дом!\n\nТы в свою очередь рассказываешь Тимолу о собственных злоключениях — как получилось, что ты со своей командой оказался затерянным в параллельной вселенной. Однако существо мало что понимает в астрономии и совсем ничего— в межзвездных перелетах. Впрочем, оно советует тебе отправиться на планету Кулимат, население которой, по слухам, находится на очень высоком уровне развития. Ты благодаришь Тимола за ценную информацию и выходишь на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Осмотреть высокое здание в конце улицы"/>
				<Option Goto="290" Text="Вернуться на звёздный корабль «Скиталец» и продолжить путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Спустя некоторое время открывается дверь, и в комнату входят три стражника, чтобы забрать дожидающихся начала битвы с Квалками чужаков. Подав сигнал сопровождающим тебя членам экипажа, ты набрасываешься на них. Во время боя стражники могут использовать нервно-паралитические дубинки. Это значит, что каждый раз, когда тот или иной стражник наносит удачный удар какому-нибудь члену твоего экипажа, ты должен будешь бросить одну кость. Если выпадет 4, 5 или 6, удар был нанесен нервно-паралитической дубинкой — отними 4 (а не 2, как обычно) от уровня ВЫНОСЛИВОСТИ этого члена экипажа. Если выпадет какое-либо другое число (1, 2 или 3), удар был нанесен рукой — как обычно, отними 2 от уровня ВЫНОСЛИВОСТИ этого члена экипажа.\n\nПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство\n\nВыносливость 8 7\n\nВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство\n\nВыносливость 7 7\n\nТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство Выносливость 8 7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="301" Text="Удалось победить всех стражников"/>
				<Option Goto="239" Text="Если драка будет оборачиваться не в твою пользу, ты можешь сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>При приближении к пурпурной звезде бортовые сканеры определяют, что ее вторая планета окружена атмосферой, пригодной для дыхания. Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту этой планеты и сканируешь ее поверхность. Все говорит о том, что планета населена разумными существами, более того, уровень их развития во много раз превышает уровень земной цивилизации!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Высадиться на этой планете"/>
				<Option Goto="250" Text="Полететь куда-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Отрегулировав мощность заряда, ты нажимаешь на спусковой крючок и лазерным лучом описываешь вокруг себя круг на земле. К твоему облегчению, растение ослабляет хватку, и тебе, наконец, удается освободиться. Однако, сражаясь с растением, ты истратил всю энергию своего бластера, и теперь не сможешь им воспользоваться до возвращения на корабль. Окинув взглядом кучу нарубленных плодов, ты понимаешь, что собрал достаточное количество растительной пищи, и, вызвав посадочный модуль, велишь перенести ее на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311" Text="Вернуться на корабль"/>
				<Option Goto="173" Text="Продолжить охоту на животных"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Через несколько часов судовой Врач разрабатывает подходящее противоядие, вводит его себе в предплечье и, сняв защитный скафандр, входит в зараженный сектор. Пристально вглядываясь в экран монитора, ты следишь за его передвижениями. Проходит час, но у Врача не появляется никаких признаков отравления. Разработанное им противоядие действует! Все члены экипажа направляются на вакцинацию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Чем ближе к центру скопления, тем сложнее становится посланному тобой офицеру уворачиваться от беспорядочно летающих кругом астероидов. Периодически астероиды, сталкиваясь друг с другом, раскалываются на несколько частей, и те, разлетаясь в разные стороны, образуют некое подобие цепной реакции. Наконец, благополучно достигнув центра скопления, офицер достает портативный нейтронный анализатор, который обнаруживает наличие минерального дилибриума на четырех сравнительно больших астероидах. Какой именно астероид он выберет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Первый астероид"/>
				<Option Goto="96" Text="Второй астероид"/>
				<Option Goto="217" Text="Третий астероид"/>
				<Option Goto="295" Text="Четвертый астероид"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Связавшись со «Скитальцем», Офицер по науке приказывает активизировать нуль-транспортер и перенести тебя, Командора Домма, его самого и остальных сопровождающих вас членов экипажа на борт. Вернувшись на корабль, он запускает центральный компьютер и пытается проанализировать сложившуюся ситуацию. Вскоре компьютер определяет, что в процессе нуль-транспортировки твое тело материализовалось в точке, в которой в тот самый момент стоял дар-виланец. В результате твое тело оказалось внутри него.\n\nТеперь ты должен решить, каким образом отделить свое тело от тела дар-виланца. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Поинтересуешься мнением Офицера по науке"/>
				<Option Goto="299" Text="Спросишь совета у бортового компьютера"/>
				<Option Goto="221" Text="Поинтересуешься, есть ли какие-нибудь соображения у Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Улучив удобный момент, ты прыгаешь на ближайшего стражника. Чужак наделен чрезвычайной силой, и ты в одиночку не представляешь для него сколько-нибудь серьезного противника. Однако если тебя сопровождают один или двое членов экипажа, вместе вы можете попытаться одолеть его.\n\n На каждом этапе битвы чужак наносит вам по два удара (т.е. ты должен каждый раз дважды определять силу его удара). Каждый его удар направлен на того из вас, чья ВЫНОСЛИВОСТЬ на данном этапе битвы выше (если двое из вас обладают равной ВЫНОСЛИВОСТЬЮ, определи, на кого именно будет направлен удар, бросив одну кость):\n\nСТРАЖНИК\n\nМастерство	11\n\nВыносливость	14</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="147" Text="Удалось снизить уровень ВЫНОСЛИВОСТИ чужака до 5, значит, ты смог сбить у него с головы шлем и тем самым обездвижить его"/>
				<Option Goto="309" Text="Если сражение будет оборачиваться не в твою пользу, ты можешь сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Любой из перечисленных ниже предметов может служить платой за постановку звёздного корабля «Скиталец» в ремонтный док: желтый минеральный порошок, малинит, зеленый флюоресцирующий металл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Если у тебя есть что-нибудь из этих веществ, можешь входить в порт"/>
				<Option Goto="294" Text="В противном случае попытайся сторговаться с местным начальством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>В бортовом компьютере не содержится информации об Имперской Конфедерации Ганциг. Приняв минутное промедление за отказ подчиниться его требованиям, имперский звездолет наносит по вам предупредительный удар. Лазерный заряд поглощен защитной оболочкой звёздного корабля «Скиталец», однако прямое попадание все-таки наносит твоему кораблю весьма ощутимый ущерб — уменьши уровень его ЗАЩИТЫ на 2. Что ты предпримешь теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Ответишь на запрос Командора М'к Тела"/>
				<Option Goto="135" Text="Откроешь ответный огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Приблизившись к космическому порту, вы получаете обескураживающее послание, категорически запрещающее вводить звёздный корабль «Скиталец» в док. Ты пытаешься связаться с руководством порта по радио, но не получаешь ответа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Невзирая на предупреждение, все-таки ввести свой корабль в док"/>
				<Option Goto="109" Text="Подчинишься требованию и вернешься на прежний курс"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Пролетев через раму, ты падаешь вперед. Тебя охватывает паника, но вскоре ты понимаешь, что на самом деле не падаешь, а скорее паришь в пустом пространстве. Со временем вокруг становится светлее, и ты начинаешь понимать, что перемещаешься по некоторому подобию туннеля, стены которого образованы непрерывными потоками какой-то нематериальной энергии. Свет становится все ярче, и ты с любопытством озираешься по сторонам - туннель извивается и петляет, разветвляется и вновь сходится, напоминая тебе некое подобие гигантской паутины, свитой в черной пустоте. Похоже, пол туннеля способен выдержать вес твоего тела, но ощущение, что ты со всех сторон окружен бесконечной пустотой, не оставляет тебя. Ты осторожно идешь вперед, чувствуя, как пол слегка пружинит у тебя под ногами. Впереди проход раздваивается. Куда ты повернешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Налево"/>
				<Option Goto="312" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Ты пытаешься продолжить разговор, но твоя настойчивость лишь вызывает новый приступ совершенно непонятной тебе ярости. Старик громко зовет на помощь, и в комнату вбегают два терриальца. В руках они держат огромные бластеры. «Взять его!» - вопит старик и тоже вытаскивает из под стола взведенный излучатель. Не успеваешь ты моргнуть глазом, как тебе и сопровождающим тебя членам экипажа в грудь уже нацелены три бластера - вам предстоит схватка не на жизнь, а на смерть.\n\nСТАРИК\n\nМастерство	6\n\nПЕРВЫЙ ТЕРРИАЛЕЦ\n\nМастерство	7\n\nВТОРОЙ ТЕРРИАЛЕЦ\n\nМастерство	5\n\nЕсли вам удастся застрелить всех терриальцев, поскорее вызывай нуль-транспортер и вместе с уцелевшими членами экипажа возвращайся на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Запомни номер этой страницы и иди, где изложены правила стрельбы из бластера"/>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вы входите в здание, которое при ближайшем осмотре оказывается чем-то наподобие библиотеки. На стоящем близ входа столе лежит стопка газет - ты прихватываешь с собой одну в надежде найти в ней подсказку, почему весь город выглядит таким заброшенным и пустынным. К счастью, библиотека оборудована мощными поисковыми компьютерами. Ты подходишь к консоли и запрашиваешь данные по местной истории, однако выясняется, что последние поступления на эту тему датированы довольно давним временем, когда еще город был полон жизни.\n\nК тебе подбегает один из членов экипажа и взволнованно говорит: «Капитан, я просмотрел астрономические файлы. Здесь неподалеку, в 288 секторе, есть черная дыра, и местные ученые считали, что в ней находится разрыв в пространственно-временном континууме!». Да, это действительно важные сведения! Не желая терять даром время, ты решаешь вернуться на звёздный корабль «Скиталец» и вызываешь нуль-транспортер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Усеянная обломками скал поверхность черной планеты абсолютно пустынна. Проведя на ней примерно полчаса, ты не находишь ничего интересного и решаешь возвращаться на корабль, тем более, что ваши запасы кислорода подходят к концу. Однако все попытки связаться со «Скитальцем» и вызвать нуль-транспортер оканчиваются неудачей! Офицер по науке предполагает, что причиной тому может быть мощное магнитное поле, индуцированное металлической корой планеты и экранирующее сигналы вашего радиопередатчика. Он обдумывает решение этой проблемы. Брось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Меньше или равно уровню МАСТЕРСТВА Офицера по науке"/>
				<Option Goto="313" Text="Больше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы заходите в нуль-транспортер и спустя несколько мгновений материализуетесь перед поджидающим вас К'тайтом. Он приглашает вас в свой офис и подробно рассказывает о своей планете. Ты объясняешь ему, что, по собранным тобой сведениям, единственный способ вернуться в вашу собственную вселенную - это найти черную дыру и пройти в образованный ею разрыв в пространственно-временном континууме, и интересуешься, не обладает ли он какой-нибудь полезной тебе информацией. Задумавшись на секунду, он отвечает, что, вероятно, сможет помочь тебе. В это время на его столе загорается красная лампочка, и он, извинившись, говорит, что его срочно вызывают «на арену». Вы решаете дождаться его возвращения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Ты пытаешься связаться с приближающимся кораблем на широком спектре радиочастот, как вдруг звёздный корабль «Скиталец» сотрясает еще один удар.. Брось две кости. Если выпавшее число меньше или равно уровню ЗАЩИТЫ твоего корабля, уменьши его ЗАЩИТУ на 1. Если выпавшее число больше уровня его ЗАЩИТЫ, уменьши его ЗАЩИТУ на 2. Если ты выбросишь две шестерки (дубль), уменьши уровень его ЗАЩИТЫ на 5. Ты отдаешь приказ занять боевую позицию и готовишься к сражению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Приблизившись к черной дыре, ты выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Офицер по науке с помощью бортового компьютера выверяет оптимальный курс сближения. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам зкипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Звёздный корабль «Скиталец» приближается к небольшому звездному скоплению. Неожиданно по интеркому приходит донесение судового завхоза: «Капитан! Мы только что обнаружили, что один из наших холодильных агрегатов вышел из строя. Мы потеряли довольно много провизии. Того, что осталось, хватит не более чем на сорок восемь часов!». Ты соглашаешься, что необходимо срочно отыскать источник пополнения запасов. Просканировав звездное скопление, ты обнаруживаешь две планеты, состав атмосферы, среднесуточная температура и уровень гравитации на которых способствуют возникновению и развитию органической жизни. Одна из этих планет зеленая, вторая - голубая.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Высадиться на зеленую планету"/>
				<Option Goto="260" Text="Высадиться на голубую планету"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Каждый член твоей команды может выстрелить лишь один раз. Если ваши лазеры установлены в режим «Оглушение», каждый раз, когда ты бросаешь кости, увеличивай выпавшее число на 2, потому что стражник облачен в бронированные доспехи (если лазеры установлены в режим «Поражение», не делай этого).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Решай, в какой режим установить бластеры, и открывай огонь (изложены правила стрельбы из бластера)"/>
				<Option Goto="244" Text="Удалось попасть в стражника"/>
				<Option Goto="237" Text="Вы промахнулись"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно наращивать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Сломив ваше сопротивление, стражники, держа на изготовку оружие, проводят вас вниз по коридору и вталкивают в лифт. Поднявшись на несколько этажей, вы прибываете в Дознавательный Центр. Тяжелые двери темницы захлопываются у вас за спиной. Тем временем дар-виланцы лихорадочно раздумывают, как с вами поступить. Наконец они приходят к выводу, что самый простой способ решить проблему - это избавиться от нее: через вентиляционную систему в вашу камеру начинает поступать ядовитый газ, вы медленно погружаетесь в небытие, из которого вам уже не суждено вернуться...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Из слов сидящих в комнате существ ты выясняешь, что Состязания устраиваются ежегодно для развлечения работающих в малинитовых рудниках шахтеров. Они представляют собой некое подобие земных атлетических соревнований, в которых проверяются сила и выносливость их участников. Чужаки, с которыми ты разговариваешь, участвуют в так называемой «Битве с Квалками». Квалки - это полуразумные чрезвычайно проворные летающие существа, вооруженные острыми как бритва клювами. На Малини они считаются злейшими вредителями. Участвующим в битве чужакам предстоит помериться силами со стаей (от тридцати до сорока штук) Квалков. Для этого им будут выданы бластеры. Если им удастся победить, им не только даруют свободу, но и щедро наградят несколькими килограммами малинита.\n\nТеперь ты можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Дождаться своей очереди и выяснить, в каком соревновании предстоит участвовать тебе и твоим людям"/>
				<Option Goto="43" Text="Начать разрабатывать план побега"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Ты разрешаешь своей команде на два часа выйти в порт и в сопровождении зарегистрированных на Игровой Карте офицеров и солдат направляешься в Рекреационный Центр. Первым делом вы заходите в бар - темное прокуренное помещение, за длинной стойкой которого, потягивая через трубочки разноцветные напитки, сидит множество инопланетян самых разнообразных форм и размеров. При виде вас они как один поворачиваются на своих стульях - судя по всему, ваш внешний вид кажется им чрезвычайно странным и не внушающим доверия. Заказав выпивку, вы усаживаетесь с краю стойки по соседству с большой группой похожих как близнецы темнокожих бородавчатых созданий с устрашающе длинными носами. Один из них грубо толкает тебя в плечо и что-то угрожающе рычит. Офицеры вскакивают на защиту своего капитана. Слово за слово, и не успеваешь ты остановить их, как в баре разгорается жестокая драка.\n\nКаждый офицер и солдат, (в том числе и ты сам) выбирает себе одного чужака и дерется с ним не на жизнь, а на смерть. Каждая схватка оканчивается лишь после того, как один из участвующих в ней противников погибает. Все участвующие в схватке инопланетяне обладают одинаковыми уровнями МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ:\n\nПОСЕТИТЕЛИ БАРА\n\nМастерство	7\n\nВыносливость	6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Правила рукопашной схватки см. раздел"/>
				<Option Goto="242" Text="Когда драка, наконец, утихает, ты (естественно, в том случае, если остался жив) отдаешь приказ немедленно возвращаться на корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Пристав к звёздному кораблю «Скиталец», участвовавшие в высадке на планету спасатели проходят в зал совещаний, чтобы отрапортовать о выполнении задания. Они рассказывают тебе о своих открытиях, как вдруг их доклад прерывает тревожное сообщение: «Капитан! Мы потеряли троих людей из инженерной службы. Они ставили в док прибывший с планеты посадочный модуль, и теперь они все мертвы!». Какое будет твое первое распоряжение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Поместить всех участвовавших в высадке на планету людей в карантин"/>
				<Option Goto="18" Text="Герметично закрыть док"/>
				<Option Goto="201" Text="Катапультировать посадочный модуль за борт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Ты пытаешься связаться со «Скитальцем» и вызвать нуль-транспортер, однако из наушников доносится лишь слабое потрескивание - без сомнения, какое-то электронное устройство глушит твой сигнал. Тем не менее, лихорадочно крутя ручки рации, ты замечаешь одну чрезвычайно любопытную вещь - все чужаки, находящиеся в поле твоего зрения, застывают как вкопанные, буквально превращаются в статуи! Это неожиданное открытие вселяет в тебя новую надежду. Ты выключаешь рацию, и стражники мгновенно возвращаются к жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Больные содержатся в чрезвычайно примитивных условиях. Врач замечает, что многих из них мучает жестокая лихорадка и, дав страждущим имеющееся у него с собой лекарство, мигом улучшает их самочувствие. Жители деревни благодарны вам за помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Перед тобой стоит весьма серьезная проблема. Ты можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Продолжать двигаться со сверхсветовой скоростью в надежде на то, что ваших запасов дилибриума хватит для того, чтобы дотянуть до намеченной цели"/>
				<Option Goto="328" Text="Воспользоваться вспомогательными источниками энергии, тем самым лишив питания некоторые функциональные блоки звёздного корабля «Скиталец». В любом случае, решить это должен ты сам!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Главный Инженер скрывается у себя в лаборатории и принимается за работу. Спустя несколько часов он смущенно докладывает, что, хотя перепробовал несколько типов экранирующих устройств, так и не смог заставить молекулярный фильтр работать должным образом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Обратиться за советом к Офицеру по науке"/>
				<Option Goto="221" Text="Поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Сжав в руках бластеры, вы настороженно наблюдаете за чудовищем, но оно, издав громогласный рев, скрывается в джунглях. Однако расслабляться рано - быстро приближающийся треск свидетельствует о том, что на смену ему идет еще один монстр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Робот клонится набок и с грохотом падает на землю. Толпа разражается восторженными воплями. На арену выходит глава приисковой администрации и вручает вам заслуженный приз: свободу и изрядное количество минерального малинита. Ты рассказываешь ему о своих злоключениях и спрашиваешь, не обладает ли он какой-нибудь информацией, которая может помочь вам вернуться в вашу собственную вселенную. Он важно кивает и предлагает вам проследовать за ним в Управление Астрономии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Вы поднимаетесь по массивным каменным ступеням и оказываетесь у входа в высокое здание. Надпись на двери дает тебе понять, что это весьма важная постройка. Ты стучишься, но, несмотря на то, что из-за двери доносится шум многочисленных взволнованных голосов, тебе никто не отвечает. Тогда ты толкаешь дверь плечом, она распахивается, и вы вступаете в обширную прихожую. Вашему изумленному взору предстают инопланетяне самых разнообразных форм и размеров - они парами деловито снуют из комнаты в комнату и о чем-то взволнованно переговариваются. Ваше появление привлекает внимание какого-то таинственного существа, облаченного в потертую бирюзовую мантию. Его лицо скрывает низко надвинутый капюшон, лишь глаза сияют ярким голубоватым светом. Шаркая ногами, оно приближается и обращается к вам с краткой речью, которую электронный переводчик интерпретирует следующим образом: «Вы забавно выглядите! Как считаете, куда перенести новые палаты врачевания?».\n\nТы несколько смущенно объясняешь ему, что вы новички в этих местах, и хотели бы поговорить с каким-нибудь представителем власти. Чужак разражается смехом: «Нет здесь ни у кого власти, друзья мои, - говорит он. - Мы все здесь равны. Пойдемте, я покажу вам окрестности. Кстати, меня зовут Фьорал».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Осмотреть «главный совещательный зал»"/>
				<Option Goto="103" Text="Просто пройтись по зданию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>В сопровождении Служебного Робота ты входишь в приемную. Через несколько минут тебя приглашают пройти в роскошный кабинет с покрытыми блестящими металлическими панелями стенами. За широким столом, установленным перед огромным окном, из которого открывается великолепный вид на открытый космос, восседает громадное существо. Его большая голова, посаженная на не менее внушительный торс, венчает тело, странным образом напоминающее тебе старомодную земную яйцеварку. Чужак представляется (его зовут Д'Оузе-Е и он является начальником порта) и интересуется, чем он может быть полезен. Ты рассказываешь ему о своих злоключениях и спрашиваешь, может ли он помочь тебе вернуться в твою родную вселенную. Он просит тебя подождать, пока он свяжется со своим офицером-картографом. Выпрямившись за столом, он застывает, впав в похожее на транс состояние, - судя по всему, он телепатически связывается с кем-то из своих подчиненных. Ты терпеливо ждешь.\n\nСпустя некоторое время Д'Оузе-Е выходит из транса. «Я не уверен, что эта информация действительно поможет тебе, - говорит он, — но мой офицер-картограф проверил по моей просьбе некоторые пространственно-временные проходы между вселенными. Похоже, что две вселенные соприкоснутся в ближайшее время, - на 77 день по звездному календарю - хотя я и не могу с точностью сказать, будет ли одной из них твоя собственная вселенная. Чтобы вернуться домой, тебе придется пройти через черную дыру, но я опять таки не могу сказать, через какую именно». Ты благодаришь его за информацию и возвращаешься к себе на корабль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Находящегося в бессознательном состоянии пленника доставляют в медицинский отсек, и судовой Врач начинает проводить анализы. Брось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Больше или равно уровню МАСТЕРСТВА судового Врача"/>
				<Option Goto="213" Text="Меньше уровня его МАСТЕРСТВА">
					<Text>Если твой судовой Врач погиб в ходе какой-либо предыдущей операции или если это именно он сошел с ума, анализы будет проводить его заместитель: перед тем, как бросить кости, присвой ему уровень МАСТЕРСТВА, на 2 меньший уровня МАСТЕРСТВА судового Врача.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы подбираете обороненное стражниками оружие и возвращаетесь в бункер Командора Домма. С бластерами на изготовку вы входите в комнату, и старший офицер предлагает тебе, захватив с собой Командора, вернуться на борт звёздного корабля «Скиталец», где Офицер по науке сможет без помех проанализировать сложившуюся ситуацию и, возможно, найдет решение проблемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Спустя некоторое время проход вновь разветвляется. Повернуть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Налево"/>
				<Option Goto="192" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>В сопровождении вооруженной стражи вы проходите в Зал Ожидания, где понуро сидят несколько участвующих в соревновании чужаков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Попытаешься выяснить у них, что представляет из себя это самое Состязание"/>
				<Option Goto="94" Text="Спросишь у них, как отсюда можно сбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Выйдя из гиперпространства, ты приказываешь выключить маршевые двигатели и, активировав блок визуальной индикации, видишь на расстоянии нескольких тысяч километров небольшое звездное скопление.\n\nНеожиданно в рубку вбегает судовой навигатор.«Капитан! - взволнованно кричит он. - Прямо по курсу метеоритный шторм! Через несколько минут мы войдем в него!» Что ты будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Выполнишь маневр уклонения"/>
				<Option Goto="283" Text="Прикажешь включить защитное поле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Твои офицеры делают все от них зависящее, но волнение экипажа растет с каждой минутой. Тебе докладывают о двух случаях самоубийства и о том, что медицинский отсек переполнен членами команды, страдающими от приступов нервного расстройства.\n\nТы лихорадочно обдумываешь, что предпринять, как вдруг к тебе на связь выходит офицер-навигатор. «Капитан! - чуть ли не кричит он. - Сенсоры засекли черную дыру на расстоянии 4,2 световых лет!» Ты решаешь рискнуть и, рассчитав курс схождения, приказываешь включить маршевые двигатели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Ты заходишь в нуль-транспортер и спустя мгновение материализуешься в том же самом бункере, что и прежде. Внимательно осмотрев себя, ты понимаешь, что ничего не произошло - эксперимент не сработал!\n\nТы возвращаешься на корабль; теперь ты можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Обратиться за советом к бортовому компьютеру"/>
				<Option Goto="221" Text="Поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Твой Офицер по науке забирает программный блок климатической установки на борт звёздного корабля «Скиталец» и пытается проанализировать неисправность на центральном компьютере. Управляющая погодой программа написана на странном, неизвестном ему языке, однако мощный бортовой компьютер через несколько часов работы улавливает логику ее построения. Офицер по науке вносит в программу незначительные изменения и запускает ее. Спустя несколько секунд дождь прекращается. Бран-Сел в восторге: он предлагает вам воспользоваться его компьютером и отыскать черную дыру, через которую вы смогли бы вернуться в собственную вселенную. Компьютер выдает информацию о местоположении нескольких черных дыр, однако не может указать, в какой именно находится разрыв в пространственно-временном континууме. Кроме того, он сообщает: чтобы переход в параллельное измерение прошел удачно, вам надо войти в черную дыру на третьем скоростном режиме.\n\nТы благодаришь Бран-Села за оказанную помощь и возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вернувшись на корабль, ты заносишь отчет о высадке на поверхность планеты в память бортового компьютера и с помощью сканера дальнего действия прощупываешь окружающее пространство (если тебе был нужен кристаллический дилибриум, передай добытую тобой руду для переработки в инженерную секцию). Согласно показаниям сканеров, на расстоянии нескольких световых лет находятся две звезды, вокруг которых обращаются планеты земного типа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Направиться к яркой пурпурной звезде"/>
				<Option Goto="40" Text="Взять курс на двойную звезду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Луфф вызывает своего врача, чтобы тот сопровождал тебя на борт звёздного корабля «Скиталец», однако при условии, что двое членов твоего экипажа останутся на планете. Ты соглашаешься и вместе с врачом, которого зовут Ледо, нуль-трансиортируешься на корабль.\n\nВ течение следующего часа Ледо осматривает тех членов твоего экипажа, которым необходима медицинская помощь. Затем вы оба возвращаетесь на планету, где врач оказывает помощь двум дожидающимся тебя офицерам. Ты можешь восстановить уровни МАСТЕРСТВА и ВЫНОСЛИВОСТИ всех членов своего экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте, до их начальных значений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Ты подлетаешь к небольшой бледно-голубой планете и выводишь звёздный корабль «Скиталец» на ее орбиту. Сканеры ближнего действия подтверждают твое начальное предположение - планета обитаема! Наиболее густонаселенной областью является город, расположенный в центре большого острова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Взять с собой трех членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), и нуль-транспортироваться в центр этого города"/>
				<Option Goto="321" Text="Сойти с орбиты и, оставив планету за кормой, направиться куда-нибудь ещё"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Ты собираешься с силами, но этой секундной передышки оказывается вполне достаточно, чтобы переплетшиеся усики туго обвили твое тело и прижали твои руки к туловищу. В панике ты пытаешься вырваться, но все твои лихорадочные попытки ни к чему не приводят - тебе даже не удается связаться со «Скитальцем» и вызвать нуль-транспортер! Тем временем растение обвивается вокруг твоего горла - широко открытым ртом ты хватаешь воздух, но самых отчаянных усилий оказывается недостаточно, чтобы ослабить смертельную хватку. Ты оканчиваешь свои дни в качестве лакомства для плотоядных растений - тех самых, которые по твоему замыслу должны были снабдить продовольствием твой экипаж! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Двойник передает сообщение на звёздный корабль «Скиталец», предписывающее всей команде в течение двадцати четырех часов нуль-транспортироваться на поверхность планеты, «которая своим гостеприимством не уступает Мальтусу-4». Офицер по науке сразу же распознает подвох. Дело в том, что Мальтус-4 - заброшенная планета, населенная чрезвычайно воинственной расой и используемая Землей в качестве колонии для содержания особо опасных преступников. Офицер по науке отвечает, что может выполнить такой приказ только в том случае, если его отдаст непосредственно капитан корабля, причем не по радио, а лично. Маккомонцы, в свою очередь, не могут позволить твоему двойнику подняться на борт звёздного корабля «Скиталец», поскольку уверены, что он не выдержит проверки и весь их план пойдет крахом - таким образом, общение по радио продолжается еще некоторое время. Наконец, к великому ужасу окруживших его маккомонцев, двойник, отвечая на прямой вопрос Офицера по науке, рассказывает, что произошло на планете на самом деле. Под угрозой немедленного уничтожения планеты маккомонцы вынуждены отпустить тебя - ты нуль-транспортируешься на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту крохотной желтой планеты, вращающейся вокруг большого красного солнца. Бортовые биосканеры не обнаруживают на ее покрытой действующими вулканами раскаленной поверхности признаков жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Высадиться на планету"/>
				<Option Goto="207" Text="Полететь куда-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Несмотря на многочисленные анализы, судовому Врачу так и не удается установить причину внезапного безумия одного из членов экипажа. Признав свое бессилие помочь несчастному, он предлагает поместить все еще находящегося без сознания офицера в изолятор до тех пор, пока не удастся подыскать подходящего лекарства. Таким образом, этот член команды не будет принимать участие в твоих дальнейших приключениях - можешь вычеркнуть его из списка своего экипажа. Ты возвращаешься на капитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Войдя внутрь, ты чувствуешь, как твои глаза лезут на лоб от изумления. Вы попали не в холл, не в прихожую, и даже не в парадный зал, как того можно было ожидать, а в огромный компьютерный комплекс - его стены покрыты сложнейшими контрольными панелями, усеянными разнообразными датчиками, переключателями и мигающими лампочками. В центре комнаты за снабженным несколькими клавиатурами экраном восседает человеческая фигура. Заслышав звук ваших шагов, она начинает медленно поворачиваться в кресле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Прощупывая окружающее пространство с помощью бортовых сканеров, ты летишь сквозь открытый космос до тех пор, пока в зону их досягаемости не попадает какой-то небольшой быстро перемещающийся объект. Приблизившись, ты понимаешь, что это инопланетный звездолет неизвестной тебе конструкции. Ты обращаешься к нему на широком диапазоне радиочастот, и вскоре на экране блока визуальной индикации появляется лицо ящерообразного покрытого чешуей чужака, представившегося Командором М'к Малом Имперской Конфедерации Ганциг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Уже встречался с представителями Ганцигской Конфедерации"/>
				<Option Goto="5" Text="Не встречался с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Достигнув небольшого звездного скопления, ты выходишь из гиперпространства и решаешь исследовать его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Сидящие в комнате чужаки оказываются весьма неразговорчивыми угрюмыми созданиями. Окончательно выработав свои копи, они надеются быстро разбогатеть, благо награда победителям Состязания представляет собой весьма солидное количество бесценного малинита. По их словам, шансы сбежать ничтожны - соседние помещения бдительно охраняются, а стражники вооружены нервно-паралитическими дубинками, которые причиняют жертвам ужасную боль.\n\nТак что тебе придется:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Спокойно дожидаться решения своей участи"/>
				<Option Goto="48" Text="Всё-таки попробовать сбежать, набросившись на вошедших в комнату стражников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вас ведут в Дознавательный Центр. Два сопровождающих вас охранника гораздо бдительней следят за членами твоего экипажа, чем за тобой, и, свернув за угол коридора, тебе предоставляется удобная возможность схватить одного из них. Однако что-то внутри тебя противится этому решению, и тебе приходится собрать всю волю в кулак, чтобы преодолеть это сопротивление. Максимально сконцентрировавшись, ты сзади набрасываешься на одного из стражников. Однако твои силы здорово подорваны происходящей внутри тебя мучительной борьбой:\n\nСТРАЖНИК\n\nМастерство	7\n\nВыносливость	6\n\nТЫ\n\nМастерство	6\n\nВыносливость	7\n\nВидя, что ты кинулся в драку, остальные члены твоего экипажа набрасываются на второго стражника:\n\nВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство	7\n\nВыносливость	7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="76" Text="На каждом этапе сражения сперва определяй исход борьбы между тобой и твоим противником, а затем между членами твоего экипажа и вторым стражников. Если твои люди убьют своего стражника, они смогут прийти к тебе на помощь. Если вам удастся справиться со стражниками"/>
				<Option Goto="63" Text="Если дела пойдут худо, ты сможешь прекратить драку и сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Приведя в действие портативный экскаватор, офицер приступает к раскопкам. Вскоре он обнаруживает залежи минерального дилибриума, достаточно обширные, чтобы снабдить корабль «Скиталец» горючим до самого конца путешествия. Офицер упаковывает несколько килограммов руды в заплечный рюкзак и, беспрестанно уворачиваясь от летающих повсюду астероидов, пускается в обратный путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Дополнительное сканирование поверхности устанавливает, что плотность планеты чрезвычайно велика, а ее кора практически полностью состоит из какого-то металла. В сопровождении двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), ты облачаешься в антигравитационный скафандр, заходишь в нуль-транспортер и спустя несколько мгновений материализуешься на поверхности планеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Принесенные кушанья имеют странный синтетический привкус, однако неприятными их назвать нельзя. Принявшись за еду, ты рассказываешь Главному офицеру о земной жизни, он же делится с тобой информацией об устройстве Джелсена-3. Спустя некоторое время на тебя нападает непреодолимая дремота, что весьма странно, так как ты отлично выспался перед прибытием на планету. Веки наливаются тяжестью, и, лишь собрав всю волю в кулак, тебе удается сохранить сознание. Слишком поздно ты понимаешь, что принесенная пища содержала мощное снотворное. Проваливаясь в сон, ты слышишь, как И-Абайл говорит своему помощнику: «Теперь давай отнесем нашего гостя в лабораторию».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Ты втягиваешь ганцигского офицера в беседу и, желая выиграть время, проводишь его по внутренним помещениям звёздного корабля «Скиталец». Ты показываешь ему трюм, посадочные доки, рекреационный отсек, научные лаборатории. В лаборатории изучения поведения животных при виде прикованного к насесту большого орла твой незваный гость вздрагивает и разражается пронзительным визгом - из его реакции ты понимаешь, что в его собственном мире подобные животные считаются злейшими врагами. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Не обращая внимания на инцидент, проведешь ганцигского офицера в компьютерный зал"/>
				<Option Goto="245" Text="Отпустишь орла"/>
				<Option Goto="36" Text="Воспользуешься замешательством чужака и нападешь на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вынырнувший из-за деревьев монстр некоторое время внимательно рассматривает вас, затем поворачивается и, ломая стоящие на его пути деревья, скрывается в чаще.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Отправиться на поиски растительной пищи"/>
				<Option Goto="173" Text="Поохотиться на животных"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Судовой Врач обходит несколько хижин и осматривает их обитателей в надежде установить причину таинственной болезни. Брось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Больше или равно уровню МАСТЕРСТВА судового Врача"/>
				<Option Goto="68" Text="Меньше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Держащие сошедшего с ума офицера люди сомневаются в правильности принятого тобой решения, но, убедившись, что он несколько успокоился и перестал сопротивляться, ослабевают хватку. В тот1 же миг, не успевают они моргнуть глазом, безумец вскакивает на ноги и через всю комнату кидается на тебя. Тебе придется драться с членом собственного экипажа! Безумие придает твоему противнику нечеловеческую силу — на время драки увеличь уровень его МАСТЕРСТВА на 3.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="240" Text="После двух раундов схватки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Фьорал водит вас из комнаты в комнату, одновременно объясняя вам устройство планеты. «Наши боги - свобода и равенство! - говорит он. - Это замечательная планета, на ней очень хорошо живется, и она с радостью встречает пришельцев любого рода. Все абсолютно равны, вне зависимости от того, прожил ты на планете всю свою жизнь или прибыл только вчера. Все могут здесь делать все, что им только заблагорассудится - у нас нет никаких законов!» Он показывает вам «писчую контору», «область планирования» и парадную залу. На обратном пути вы минуете «сторожевую комнату». Ты интересуешься, зачем нужна стража, если на планете нет законов. Фьорал останавливается и поясняет: «Стража не охраняет никаких вещей, ибо нам нет нужды сторожить вещи. Просто некоторым членам нашего общества нравится нападать на других, и, естественно, они имеют на это полное право и свободу. Но, желая быть честными по отношению к остальному населению, они специально одеваются в форму и называют себя стражей. Тем самым они предупреждают остальных, чтобы те были настороже, проходя мимо стражи. Вы понимаете?»\n\nПока ты размышляешь над его чересчур мудреными словами, трое так называемых стражников выходят из своей комнаты и, тихонько подкравшись сзади, прыгают на твоих офицеров. Хочешь не хочешь, но твоей команде предстоит рукопашная схватка. Фьорал тем временем удаляется прочь.\n\nПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство	8\n\nВыносливость	10\n\nВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство	7\n\nВыносливость	9\n\nТРЕТИЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство\n\nВыносливость 7 10</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди, изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="150" Text="Удалось победить всех стражников"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Приблизившись к серо-зеленой планете, ты выключаешь маршевые двигатели и, снизив скорость, выводишь звёздный корабль «Скиталец» на ее орбиту. Сканирование поверхности подтверждает наличие на планете жизни, причем, судя по некоторым признакам, не исключено, что жизнь эта представлена какими-то разумными формами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Высадиться на планету"/>
				<Option Goto="296" Text="Сойти с орбиты и продолжить путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Передав свой бластер одному из сопровождающих Дилану маккомонцев, ты, следуя ее пригласительному жесту, проходишь в дверь. Однако не успеваешь ты сделать и десяти шагов по длинному высокому коридору, как что-то тяжелое бьет тебя по затылку, и ты без сознания падаешь на пол. Очнувшись, ты понимаешь, что накрепко привязан к большому металлическому креслу. К твоему телу прикреплено множество датчиков, прямо напротив лица с потолка свисает какое-то сложное сканирующее устройство. Оно присоединено к другому точно такому же креслу, в котором медленно возникают и становятся все более и более четкими очертания человеческой фигуры. Присмотревшись, ты с ужасом понимаешь, что происходит - с какой-то неведомой тебе целью маккомонцы изготавливают твой дубликат!\n\nТем временем в сопровождении двух других существ женского пола, судя по богатству прикрывающих их тела туник занимающих в маккомонском обществе видное положение, в комнату входит Дилана. «Наш гость проснулся», - говорит она. Ты требуешь объяснить, на каком основании они связали тебя, и что они, собственно, замышляют. «Мы не агрессивная раса, как ты мог бы подумать, - говорит Дилана. - Однако в наше безумное время мы должны прежде всего заботиться о безопасности собственных людей. Дело в том, что гравитационные поля двух солнц, вокруг которых обращается Маккомон, разрывают нашу планету на части. Менее чем через год Маккомон станет непригодным для жизни. У нас, к сожалению, недостает космических кораблей, чтобы эвакуировать население планеты в какой-нибудь другой мир. Так что нам придется воспользоваться твоим звездолетом. А поскольку ты сам по доброй воле никогда не отдашь нам свой корабль, нам придется хитростью вынудить твою команду покинуть его». Суть ее дьявольского замысла постепенно доходит до тебя - когда твой двойник окончательно обретет человеческие очертания, она велит ему передать на борт звёздного корабля «Скиталец» приказ о поголовной нуль-транспортировке экипажа на поверхность планеты, где он будет захвачен в плен или истреблен.\n\nБрось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="303" Text="Меньше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="247" Text="Больше уровня твоего МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Служебный Робот проводит тебя в ремонтный отсек. Ты просишь встретивших тебя портовых техников осмотреть звёздный корабль «Скиталец» - можешь восстановить уровни ЗАЩИТЫ и ВООРУЖЕНИЯ своего корабля до их начальных значений. Покончив с ремонтом, ты поднимаешься на борт и готовишься к выходу из посадочного дока.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Вскоре болезненные ощущения проходят, и, отдохнув немного, Врач снова готов к исполнению своих обязанностей. Вы обсуждаете, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы перебегаете через дорогу и в сопровождении подозвавшего вас насекомообразного чужака входите в здание. «Как раз вовремя! - восклицает он. - Вы же не хотите, чтобы НК-шники заметили вас на улице?» Ты не понимаешь, о чем идет речь, и объясняешь существу, что вы прилетели с другой планеты. Твои объяснения заставляют его насторожиться, и тебе приходится приложить массу усилий, чтобы убедить его, что вы не намерены причинить ему никакого вреда.\n\n«Вы на планете Кулимат, - говорит он, успокоившись. - НК-шники, от которых я вас только что спас, - из службы Народоконтроля. На нашей планете никто не умирает, но всякий раз, когда численность населения превышает установленные нормы, возникает необходимость уничтожать некоторых из нас, чтобы освободить место остальным. НК-шники имеют право уничтожить любого, кого захотят, но лишь в установленных законом пределах. Они бы наверняка убили вас, если бы застали на улице после начала комендантского часа!» Неожиданно дверь с грохотом распахивается, и в здание врываются три облаченных в странную униформу существа. «Я же говорил, что видел, как они вбегали в это здание! - говорит один из них, с виду командир. - Марш на улицу!» Ваш хозяин пытается протестовать, крича, что вы пришельцы и ничего не знали о комендантском часе, но предводитель НК-шников вытягивает вперед палец, и ветвистый электрический разряд голубой молнией насквозь пронзает его грудь! Вы решаете, что самым разумным будет подчиниться требованиям НК-шников и выйти на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту большой серой планеты и сканируешь ее поверхность. Биодатчики подтверждают наличие на планете разумной жизни, и ты прощупываешь эфир на широком спектре радиочастот. Спустя некоторое время коммуникационное устройство улавливает ответный сигнал, и на мониторе блока визуальной индикации появляется лицо серокожего существа с крошечным округлым ртом и плоским носом. Существо представляется: его зовут К'тайт из сторожевого охранения малинийских приисков. Ты в свою очередь называешь себя и рассказываешь ему о своих злоключениях. Со слов К'тайта ты выясняешь, что Малини - рудниковая планета, на которой добывают малинит - чрезвычайно ценную минеральную руду. Он приглашает тебя спуститься на планету и добавляет, что твоей команде наверняка будет интересно поучаствовать в находящихся в полном разгаре «Состязаниях» - спортивных соревнованиях, регулярно проводящихся для развлечения работающих на рудниках шахтеров. Он сообщает тебе подробные координаты нуль-транспортировки, однако атмосферная интерференция искажает сигнал, и ты не можешь с полной уверенностью сказать, какие координаты он тебе дал: 223-473-85 или 223-473-83.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Не спускаться на планету и продолжишь свое путешествие">
					<Text>В противном случае бери с собой двух членов экипажа, и решай, по каким координатам фокусировать луч нуль-транспортера:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="32" Text="223-473-85"/>
				<Option Goto="57" Text="223-473-83"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Офицер стремительно оборачивается и при виде приближающегося астероида издает громкий вопль. Он пытается отпрыгнуть в сторону, но... слишком поздно! Астероиды с грохотом сталкиваются, зажимая несчастного офицера между собой и в клочки перемалывая оболочку его скафандра! В ужасе ты смотришь, как лишенный защитного покрытия человек задыхается в безвоздушном пространстве.\n\nТеперь ты должен решить, что будешь делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Рискнуть еще одним офицером, послав его на поиски кристаллического дилибриума"/>
				<Option Goto="69" Text="Отменишь операцию и продолжишь полет к мерцающей вдалеке планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Приблизившись, они окружают тебя и твоих людей и отбирают у вас бластеры. Ты объясняешь, что вас пригласил К'тайт, но, похоже, что они никогда не слышали этого имени. Судя по всему, вы угодили в руки местной службе безопасности. Они проводят вас в темницу и оставляют в одиночестве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вызвав по радио посадочный модуль, ты заносишь в него бесчувственное тело подстреленного твоим офицером чужака. Если Врач сопровождает тебя в высадке на планету, отправь его вместе с инопланетянином, а на замену вызови какого-нибудь другого офицера или солдата из зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам). Посадочный модуль взмывает вверх, и ты уже собираешься продолжить осмотр города, когда пришедший со звёздного корабля «Скиталец» радиосигнал сообщает, что в прибывшем посадочном модуле никакого чужака не обнаружено! Ты уверяешь, что собственными руками погрузил его на борт модуля, и, не в силах найти случившемуся сколько-нибудь правдоподобного объяснения, отправляешься вниз по улице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Вскоре ты подходишь еще к одной развилке. Теперь ты можешь повернуть:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Направо"/>
				<Option Goto="192" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Через электронного переводчика ты объясняешь подошедшим существам, кто вы такие и откуда взялись. Они ведут себя крайне настороженно и стараются держаться от вас на почтительном расстоянии, однако соглашаются провести вас к деревенскому старосте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Понимая, что ты не можешь обойтись без Главного Инженера, Дилана принимает твои объяснения и говорит: «Ну что ж, по крайней мере, может, твоей команде захочется спуститься на нашу планету. Внутри подземных убежищ твои люди будут в полной безопасности, а высокий уровень наших медицинских и рекреационных технологий поможет им восстановить свои силы. Мы всегда рады гостям».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Хочешь, чтобы твоя команда некоторое время отдохнула на Маккомоне"/>
				<Option Goto="141" Text="Поблагодаришь Дилану за доброту и вернёшься на борт звёздного корабля «Скиталец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Он предлагает вам сфокусировать лучи ваших бластеров на ближайшей скале. Вскоре ее поверхность раскаляется до белого свечения - Офицер по науке надеется, что свет и возросшая температура будут зафиксированы биодатчиками звёздного корабля «Скиталец». Уровень кислорода в ваших защитных скафандрах снижается до критического уровня, но вам не остается ничего другого, как только ждать. И вот, когда воздуха остается на считанные минуты, Офицер по науке начинает медленно дематериализоваться, и ты с облегчением понимаешь, что его план удался, и бортовой нуль-транспортер, определив ваши координаты, начал операцию переноса. Вскоре ты благополучно возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец» и, сбросив защитный скафандр, поднимаешьсянакапитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Перед тем, как начать спуск, ты решаешь установить радиоконтакт с обитателями планеты и убедиться в их доброжелательности. Спустя несколько минут ты получаешь ответный радиосигнал, и на экране блока визуальной индикации возникает удлиненное костистое лицо худого белокожего существа. Ты представляешься и, запрашиваешь разрешение на высадку на поверхность планеты. Дав свое согласие на нуль-транспортировку, существо говорит, что вы прибыли на планету Терриал-6, и что его зовут Луфф.\n\nВ сопровождении двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), ты заходишь в нуль-транспортер и, сфокусировав луч переноса на запеленгованный вами источник радиосигнала, приступаешь к дематериализации. Спустя несколько мгновений ты оказываешься в заданной точке и, оглядевшись, понимаешь, что попал не совсем туда, куда рассчитывал! Ты стоишь на краю огромной парящей высоко в воздухе конструкции. Слева и справа от тебя возвышается множество высотных зданий, далеко внизу видны небольшие группки напоминающих земные заводы строений, со всех сторон окруженные тщательно возделанными полями. Ты оказался на острове, парящем высоко в небе! Прямо перед тобой стоят трое высоких худощавых терриальцев, возле них копошатся маленькие дети.\n\nОдин ребенок подбегает к тебе и, схватив за руку, тянет в противоположном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Пойдешь за ребенком"/>
				<Option Goto="21" Text="Вырвешь руку и направишься к поджидающей тебя группе взрослых"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Жужжание все усиливается, ты чувствуешь, как по твоему телу разливается какое-то неприятное тепло. Внезапно Главный Инженер, пристально наблюдающий за показаниями индикаторов на панели управления устройства, нажимает красную кнопку. Извинившись, он объясняет, что, кажется, перегрелся экранирующий элемент, и теперь он боится пропустить тебя через фильтр. Он говорит, что вернется в лабораторию и смонтирует другой экран.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вернувшись на корабль, ты приказываешь включить маршевые двигатели и поднимаешься на капитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Ты решительно высказываешь свое требование, однако чужак неумолимо подталкивает вас к выходу из темницы. «Это невозможно! - говорит он. - Вы будете доставлены в зал деконструкции!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Попробовать напасть на него, воспользовавшись тем, что поблизости нет других стражников"/>
				<Option Goto="215" Text="Подчинившись его приказу, последовать за ним и посмотреть, что будет дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Мастерство\n\nПЕРВЫЙ МАЛИНИАНИН 8\n\nВТОРОЙ МАЛИНИАНИН 7\n\nТРЕТИЙ МАЛИНИАНИН 9\n\nПоскольку приближающиеся к вам чужаки держали бластеры в руках, а ваши висели на поясе, в этой битве они .стреляют в вас первыми. Во время первого этапа сражения вас с противником разделяет довольно большое расстояние, поэтому бросая кости (как против уровня МАСТЕРСТВА того или иного члена своего экипажа, так и против уровня МАСТЕРСТВА малиниан), прибавляй к полученному числу 3. Во время второго этапа сражения разделяющее вас расстояние сократилось, прибавляй к полученному в результате бросания костей числу 2. Во время третьего этапа сражения прибавляй к полученному числу 1, затем перестрелка продолжается в нормальном режиме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Запомни номер этого раздела и иди на"/>
				<Option Goto="37" Text="Почувствовав, что сражение оборачивается не в вашу пользу, ты можешь в любой момент сдаться"/>
				<Option Goto="225" Text="Если тебе удастся застрелить всех малиниан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Несмотря на категорические возражения Главного Инженера, ты приказываешь продолжить полет на сверхсветовой скорости. Аварийные индикаторы на панели управления наливаются красным светом, из динамиков доносится предупредительный сигнал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Продолжать настаивать на своем решении"/>
				<Option Goto="323" Text="Прикажешь снизить скорость и перейти на дополнительные источника энергии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Офицер по науке предлагает вернуться на звёздный корабль «Скиталец» и, проанализировав создавшуюся ситуацию на бортовом компьютере, попытаться найти выход из положения. Брось две кости. Если выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Больше или равно уровню МАСТЕРСТВА Офицера по науке"/>
				<Option Goto="48" Text="Меньше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Вы устанавливаете бластеры в режим «Оглушение» и осторожно спускаетесь вниз по улице. На-1 конец до твоего слуха долетает доносящееся из соседних домов какое-то невнятное приглушенное бормотание, а в одном из окон мелькает странное лицо. Не будучи уверенными в разумности этого существа, вы спорите о том, стоит ли входить в это здание или нет, как вдруг раздавшийся за спиной шум заставляет вас резко обернуться. К вам приближается какое-то высокое тонкое существо. Шесть паучьих лап поддерживают веретенообразное тело, длинная тонкая шея оканчивается уродливой головой, усеянной множеством фасеточных глаз, которые взирают на вас с высоты более трех метров. Существо принимается говорить, и электронный переводчик передает вам его в высшей мере странное обращение: «Приветствую вас, друзья! Чужестранцам нечего делать на Комитетском Проспекте! Немедленно уходите прочь! Могу ли я предложить вам приют и трапезу?». Не зная, как реагировать на его противоречивые слова, вы представляетесь, объясняете, откуда прибыли, и уверяете существо, что не нанесете ему ни малейшего вреда. Однако чужак остается безучастным к вашим заверениям, и все его тело начинает сотрясать мелкая дрожь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Принять его предложение и последовать за ним"/>
				<Option Goto="231" Text="Повернешься к нему спиной и направишься к одному из стоящих на улице зданий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Рассчитав дальнейший курс, ты включаешь маршевые двигатели и разгоняешь звёздный корабль «Скиталец» до сверхсветовой скорости. Выйдя из гиперпространства, ты приближаешься к небольшой серой планете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Высадиться на ее поверхность"/>
				<Option Goto="329" Text="Продолжить путь к большой красной планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Ты приходишь в себя и, собрав все силы, пытаешься пошевелиться, однако какие-то невидимые путы надежно стягивают твои конечности. Оглядевшись, ты понимаешь, что находишься в просторной чистой комнате, по стенам которой на парящих в воздухе столах расставлены многочисленные компьютерные терминалы и неизвестные тебе механизмы. Прямо перед тобой стоит И-Абайл. «Чужестранец, - произносит он. - Тебе выпала великая честь испытать на себе все выдающиеся достижения нашей передовой технологии. Наши инженеры создали пространственно-временной транспортер, который способен приоткрыть двери между нашей вселенной и твоим собственным миром. Мы выбрали тебя для проведения первого эксперимента!» Пальцем он указывает в угол комнаты, в котором установлена некая рама, очертаниями напоминающая обыкновенную земную дверь. За рамой твоему изумленному взору открывается абсолютная пустота! Два ассистента рывком поднимают тебя на ноги и подносят к раме. Третий нажимает кнопку на висящем у него на поясе маленьком приборе, раздается еле слышное жужжание, и ты понимаешь, что твои руки и ноги свободны. Ты пытаешься вырваться от сдерживающих тебя охранников, но они с силой толкают тебя вперед, и, издав вопль ужаса, ты влетаешь в раму.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Подоспевшие работники медицинского отсека готовятся ввести сошедшему с ума офицеру успокоительное. Как только они приближаются к окруженному сотрудниками охраны пленнику, он издает дикий рев, вырывается и наносит одному из стоящих поблизости членов экипажа ужасающий удар по голове. Брось одну кость. Если выпадет 5 или 6, он ударил одного из сотрудников службы безопасности, зарегистрированного на Игровой Карте, и ты должен уменьшить уровень его ВЫНОСЛИВОСТИ на 3 (если на Игровой Карте зарегистрировано несколько сотрудников охраны, брось кость и определи, кому именно он нанес ранение). Если выпадет какое-либо другое число (1, 2, 3 или 4), он ударил одного из членов экипажа, не зарегистрированного на Игровой Карте. После этого прискорбного инцидента работникам медицинского отсека наконец удается вколоть безумцу изрядную порцию успокоительного, и спустя мгновение он без чувств опускается на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Через несколько часов судовой Врач разрабатывает подходящее противоядие, вводит его себе в руку и, сняв защитный скафандр, входит в зараженный сектор. Пристально вглядываясь в экран монитора, ты следишь за его передвижениями. Вступив в посадочный док, он делает несколько шагов и замертво падает на иол. Разработанное противоядие не действует, - вычеркни Врача из списка своего экипажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вернувшись на корабль, ты рассказываешь экипажу о сделанных вами открытиях, и пока навигатор рассчитывает местоположение черной дыры, передаешь захваченную тобой газету для анализа в лингвистическую лабораторию. Куда ты отправишься теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Полететь к пурпурной звезде, находящейся на пределе досягаемости сканеров дальнего действия"/>
				<Option Goto="233" Text="Исследовать небольшую россыпь звезд, что виднеются в двух-трех световых годах по правому борту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Мастерство\n\nПЕРВЫЙ СТРАЖНИК 7\n\nВТОРОЙ СТРАЖНИК	6\n\nТРЕТИЙ СТРАЖНИК	7\n\nСопровождающие тебя члены экипажа могут вести огонь по любому из стражников, и на каждом этапе перестрелки ты должен будешь решать, в кого именно они стреляют. Поскольку вас отделяет от стражников значительное расстояние, каждый раз, бросая кубик против уровня МАСТЕРСТВА того или иного члена своего экипажа, прибавляй к полученному числу 1. А поскольку вы находитесь в тени, каждый раз, бросая кубик против уровня МАСТЕРСТВА того или иного стражника, прибавляй к полученному числу 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Запомни номер этого раздела и иди, где изложены правила стрельбы из бластера"/>
				<Option Goto="91" Text="Удалось застрелить всех стражников и ты можешь войти в башню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Командор Домм указывает вам координаты переноса, и ты, настроив согласно его инструкциям нуль-транспортер, в сопровождении двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), спустя несколько секунд материализуешься на поверхности планеты. Осмотревшись, ты понимаешь, что находишься в некотором подобии военного бункера, двери которого охраняет вооруженная стража. Прямо перед тобой стоит Командор Домм. Сопровождающие тебя члены экипажа также успешно прошли нуль-транспортировку и, материализовавшись в комнате, принимаются с недоумением оглядываться, словно ища кого-то или что-то. Ты обращаешься к окружившим вас дарвиланцам с приветственной речью, но вдруг замечаешь, что все, включая твоих собственных людей, смотрят на тебя с величайшим изумлением. Ты чувствуешь себя несколько странно и непривычно, однако не можешь найти объяснения их странной реакции... до тех пор, пока не опускаешь глаза и не видишь собственного тела - тела стопроцентного дарвиланца, к тому же облаченного в полную военную форму! Каким-то непостижимым образом ты превратился в массивное существо более чем двухметрового роста! Взял ли ты с собой на планету Офицера по науке?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Да"/>
				<Option Goto="189" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Вернувшись на орбиту, ты снова сканируешь поверхность планеты. Хотя поступающая в бортовой компьютер информация по-прежнему изобилует странными, непонятными тебе сигналами, ты не обнаруживаешь в ней признаков наличия на планете жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Все ещё испытываешь потребность в кристаллическом дилибриуме, высаживайся на планету и приступай к поискам месторождений этого минерала">
					<Text>В противном случае ты можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="264" Text="Нуль-транспортироваться на планету и осмотреть ее"/>
				<Option Goto="198" Text="Развернуть звёздный корабль «Скиталец» и продолжить свое путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>К'тайт смущенно извиняется за произошедшее недоразумение. Он предлагает вам посмотреть Состязание, обещая предоставить самые лучшие зрительские места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Согласишься">
					<Text>В противном случае вызывай нуль-транспортер и возвращайся на борт звёздного корабля «Скиталец»...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Оба звездолета открывают ураганный огонь — твоей команде предстоит сражение не на жизнь, а насмерть.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ИНОПЛАНЕТНЫЙ КОРАБЛЬ" Weapons="9" Shields="12"/>
					<SpaceCombat/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Удалось уничтожить имперский звездолет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту зеленой планеты. Сканирование поверхности подтверждает изобилие растительной и животной жизни, однако не обнаруживает ни малейших признаков разумных обитателей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Высадиться на планету"/>
				<Option Goto="260" Text="Сойти с орбиты и направиться к голубой планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Приблизившись к огромной кольцеобразной конструкции, медленно вращающейся в открытом космосе, ты выключаешь маршевые двигатели и снижаешь скорость. Установив радиоконтакт, ты выясняешь, что прибыл в космический порт Лаур-Джамиль. Начальник порта приглашает тебя поставить звёздный корабль «Скиталец» в ремонтный док, однако за это придется заплатить валютой, о существовании которой ты до сих пор даже не слышал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Во время блужданий по вселенной ты нашел что-нибудь, что можешь предложить руководству порта взамен валюты">
					<Text>В противном случае ты можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="294" Text="Постараться сторговаться с ними"/>
				<Option Goto="324" Text="Не желая терять зря время, развернуть звёздный корабль «Скиталец» и направиться куда-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Главный Инженер активно принимается за работу. Ему требуется некоторое время, чтобы собрать молекулярный фильтр. Наконец по прошествии двух часов он докладывает, что устройство готово к испытанию. Ты проходишь в лабораторию, внутри которой видишь машину странной М-образной формы, под которой бок о бок стоят три узкие койки. Ты ложишься на среднюю койку, и Инженер включает фильтр. У тебя над головой загорается красная лампочка, в воздухе начинает расти протяжное мерное жужжание. Брось две кости. Если выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Больше или равно уровню твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="119" Text="Меньше уровня твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Вы пытаетесь объяснить существам, что прилетели с другой планеты и понятия не имели о законе комендантского часа. Однако они даже не слушают ваших оправданий. «Находиться на улице после наступления комендантского часа запрещено законом! - говорит их предводитель. - Наказанием служит уничтожение. Залезайте в машину!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Подчиниться его требованиям"/>
				<Option Goto="206" Text="Выхватишь бластер и откроешь по ним огонь"/>
				<Option Goto="8" Text="Притворишься, что подчиняешься, и попробуешь застать их врасплох"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Ты готовишься к выходу с орбиты. Направиться:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="К пурпурной звезде"/>
				<Option Goto="34" Text="В открытый космос по направлению к источнику слабого радиосигнала, исходящего с планеты, находящейся на расстоянии в несколько световых лет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Ты увеличиваешь скорость и готовишься к выходу в гиперпространство, как вдруг на панели управления загорается красная лампочка. Ты нажимаешь кнопку коммуникационного устройства и связываешься с инженерной секцией. «Мы вынуждены снизить скорость, капитан! - кричит Главный Инженер. - Реактор поврежден гораздо серьезнее, чем я думал! Я ничего не могу поделать!» Ты спрашиваешь, в чем конкретно заключается проблема, и выясняешь, что ваши запасы кристаллического дилибриума практически подошли к концу. Кристаллический дилибриум представляет собой минерал, широко распространенный в твоей собственной галактике. Обычно на оснащенные специальным перерабатывающим устройством звездолеты загружается минерал-сырец, который впоследствии превращается в ядерное топливо. Ты должен немедленно приступить к поиску дилибриума, поскольку без этого минерала не сможешь продолжить путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Продолжить движение выбранным курсом по направлению к необитаемой звездной системе"/>
				<Option Goto="226" Text="Исследовать небольшое скопление астероидов, видимое невдалеке по правому борту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>М'к Мал предупреждает тебя, что если ты немедленно не выполнишь его требований, он будет вынужден открыть огонь.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="15" Text="Если хочешь избежать сражения с имперским звездолетом, скорее сигнализируй М'к Малу, что подчиняешься, и следуй за его кораблем до ближайшей космической базы">
					<Text>В противном случае отдавай приказ команде занять боевую позицию и, не дожидаясь нападения, первым открывай огонь!</Text>
				</Option>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГАНЦИГСКИЙ КОРАБЛЬ" Weapons="8" Shields="12"/>
					<SpaceCombat/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если тебе удастся уничтожить имперский звездолет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Твой отказ слегка обижает И-Абайла, но он, как ни в чем не бывало, продолжает разговор. Спустя некоторое время он приглашает тебя совершить небольшую экскурсию по городу, и ты с радостью соглашаешься. Для начала он предлагает осмотреть Технологический Центр, заверив, что представленные в нем образцы последних достижений джелсенской науки несомненно заинтересуют тебя. Выйдя из офиса, вы встаете на движущуюся пешеходную ленту и углубляетесь в кажущийся бесконечным лабиринт пересекающихся, разветвляющихся и вновь соединяющихся туннелей и переходов. Наконец вы достигаете дверей Портальной Лаборатории - просторной чистой комнаты, по стенам которой на парящих в воздухе столах расставлены многочисленные компьютерные терминалы и неизвестные тебе механизмы. «В этой лаборатории, - объясняет И-Абайл, - наши специалисты разрабатывают пространственно-временной транспортер, который должен приоткрыть двери между нашей вселенной и твоим собственным миром. К сожалению, он находится лишь на стадии испытания. Мы можем предоставить тебе почетную возможность стать первым живым существом, которое впервые проверит его работу на практике. Если эксперимент пройдет успешно, ты сможешь воспользоваться транспортером, чтобы вернуться в свою собственную вселенную». Пальцем он указывает в угол комнаты, в котором установлена некая рама, очертаниями напоминающая обыкновенную земную дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Примешь его предложение и пройдешь через раму"/>
				<Option Goto="178" Text="Его предложение слишком рискованно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Ты можешь взять с собой двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам). Сфокусировав лучи переноса, ты заходишь в нуль-транспортер и через несколько мгновений материализуешься на поверхности планеты. Вокруг царит ужасающая жара - тебе приходится поставить систему кондиционирования своего защитного скафандра на максимум. Там и тут в залитое зловещим багрянцем небо выбрасывают тучи раскаленной пыли действующие вулканы, через многочисленные трещины на поверхность планеты изливаются бурлящие потоки расплавленной магмы. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Включив переносной биосканер, отправишься на поиски жизни"/>
				<Option Goto="159" Text="Осмотришь ближайший вулкан"/>
				<Option Goto="31" Text="Вернешься на корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Своевременно оказанная медицинская помощь спасает жизнь Врачу — вскоре он приходит в себя, лихорадка идет на убыль. Ты решаешь больше не рисковать здоровьем членов экипажа на этой дикой планете и, вызвав к себе судового навигатора, рассчитываешь маршрут дальнейшего полета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Как только шлем слетает с головы чужака, он застывает как мертвый. Однако шум драки привлекает внимание других стражников, они толпой набрасываются на вас и в мгновение ока повергают на пол. Сопротивляться такому яростному натиску вы не в силах — то...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Луфф проводит тебя в обсерваторию и представляет еще одному ребенку, сидящему за огромным телескопом. Ребенок расспрашивает тебя о деталях вашего прибытия в их вселенную. Затем, повернувшись к стоящему на столе компьютеру, он вводит в него запрос, и спустя несколько минут на экране монитора появляются быстро сменяющие друг друга столбцы цифр. Закончив расчеты, ребенок говорит, что не может с абсолютной уверенностью дать тебе координаты нужной черной дыры, однако, по его мнению, соприкосновение двух вселенных и открытие разрыва в пространственно-временном континууме должно произойти на 21-й день по звездному календарю. Ты благодаришь его за помощь и в сопровождении Луффа возвращаешься в зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Ты собираешь волю в кулак, максимально концентрируешься и, наконец, обретаешь власть над собственным голосом - тебе удается высказать свои пожелания. Посовещавшись с наиболее приближенными офицерами, Командор Домм соглашается сопровождать тебя на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Фьорал выступает из скрывающей его тени и, как ни в чем не бывало, подходит к вам. Похоже, он нимало не удивлен происшедшей дракой. Ты спрашиваешь его, почему стражники напали на вас. «О, да просто так! — отвечает он. — Они могут делать все, что им заблагорассудится!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Покинуть здание и вернуться на звёздный корабль «Скиталец»">
					<Text>Попросить его показать вам:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="161" Text="«Главный совещательный зал»"/>
				<Option Goto="194" Text="«Комнату карт и путешествий»"/>
				
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Усеянная обломками скал поверхность черной планеты абсолютно пустынна. Проведя на ней примерно полчаса, ты не находишь ничего интересного и решаешь возвращаться на корабль. Однако, все попытки связаться со «Скитальцем» и вызвать нуль-транспортер оканчиваются неудачей! Судя по всему, мощное магнитное поле, индуцированное металлической корой планеты, экранирует сигналы вашего радиопередатчика. Положение осложняется тем обстоятельством, что кислорода в баллонах ваших защитных скафандров остается не более чем на двадцать минут. Брось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Меньше или равно уровню твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="313" Text="Больше уровня твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>В поисках затаившихся падальщиков ты осматриваешь соседние развалины, как вдруг из подвала полуразрушенного дома до тебя доносятся какие-то приглушенные звуки. Ты решаешь спуститься вниз. Там, брошенная в самом темном углу, лежит связанная по рукам и ногам женщина-маккомонка. Ты помогаешь ей освободиться.\n\nОна преисполнена благодарности — схватившие ее падальщики должны были вернуться через несколько минут и для собственного развлечения подвергнуть ее мучительным пыткам. Женщина рассказывает, что сама она родом из соборного города и, забредя из любопытства на развалины, подверглась нападению Падальщиков. За то, что ты спас ей жизнь, она готова поступить к тебе на службу, и, если хочешь, можешь записать ее в службу безопасности звёздного корабля «Скиталец» (не забудь сделать пометку на Игровой Карте).\n\nОна искусный боец (МАСТЕРСТВО 9, ВЫНОСЛИВОСТЬ 12), особенно же хороша в рукопашной схватке. Когда в рукопашной схватке будешь бросать две кости, определяя силу ее удара, у тебя будет возможность бросить кости повторно, если выпавшее в первый раз число не удовлетворит тебя. Однако учти, что в этом случае силу ее удара будет определять именно второй бросок костей, даже если выпавшее второй раз число будет меньше первого.\n\nТеперь ты можешь нуль-транспортироваться обратно на борт звёздного корабля «Скиталец», взяв с собой нового члена экипажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Офицер по науке предлагает герметично закупорить док — он предполагает, что вместе с посадочным модулем на борт звёздного корабля «Скиталец» было занесено какое-то отравляющее вещество. Без сомнения, участвовавшие в высадке на планету члены спасательной группы не отравились только благодаря защитным скафандрам. Ты соглашаешься с ним и отдаешь соответствующие распоряжения. Кроме дока, в котором стоит посадочный модуль, ты также приказываешь опечатать некоторые участки инженерной секции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>По мере того, как расход топлива достигает критической отметки, аварийные индикаторы на панели управления начинают тревожно мигать. Сканеры дальнего действия определяют, что звёздный корабль «Скиталец» достигнет орбиты планеты через 10 минут 38 секунд. Ты надеешься, что это произойдет до того, как твои маршевые двигатели выйдут из строя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Как ты и предполагал, его познания в астрономии оставляют желать много лучшего. Закончив беседу, ты связываешься со «Скитальцем» и приказываешь нуль-транспортировать вас обратно на борт. При виде того, как ты медленно растворяешься в воздухе, аборигены в ужасе падают на колени. Ты возвращаешься на звёздный корабль «Скиталец» и рассчитываешь курс дальнейшего путешествия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Повременишь со стрельбой в надежде, что неведомое чудовище пройдет мимо">
					<Text>Установите ваши бластеры:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="328" Text="В режим «Оглушение»"/>
				<Option Goto="3" Text="В режим «Поражение»"/>
				
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Оказавшись на территории порта, ты некоторое время идешь по длинному коридору, как вдруг тебе навстречу попадается парящая в воздухе машина. Громким механическим голосом она заявляет, что является Служебным Роботом, и предлагает тебе свои услуги. О чем ты попросишь робота?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Отвести тебя к представителям власти"/>
				<Option Goto="308" Text="Указать тебе дорогу в Рекреационный Центр"/>
				<Option Goto="106" Text="Помочь тебе отремонтировать корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Техники вводят команду в компьютер, раздается еле слышное жужжание, и ты понимаешь, что пространственно-временной транспортер готов к работе. Ты заглядываешь в раму, но твоему изумленному взору открывается лишь абсолютная пустота!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Изменить свое решение и отказаться от эксперимента"/>
				<Option Goto="53" Text="Сделать шаг вперед"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вы подходите к краю большого кратера и осторожно заглядываете в бурлящее на его дне озеро огнедышащей лавы. Снизу поднимается поток непереносимого жара. Неожиданно поверхность планеты прорезает широкая трещина, скалы у вас под ногами начинают крошиться и обваливаться. Вы отчаянно пытаетесь удержать равновесие на краю огненной бездны.\n\nБрось две кости за каждого члена экипажа, участвующего в высадке на планету (в том числе и за себя самого). Те офицеры, чей уровень МАСТЕРСТВА оказался ниже выпавшего числа, теряют равновесие и с воплем летят на дно пропасти, где, невзирая на огнеупорное покрытие защитных скафандров, их тела тут же пожирает бушующее пламя (вычеркни их из списка своего экипажа). Если ты оказался среди этих несчастных, на этом твое приключение окончено. В противном случае быстрее вызывай нуль-транспортер и покидай поверхность негостеприимной планеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Крадясь по коридорам и стараясь не попадаться на глаза стражникам, вы пробираетесь к центру комплекса. Несколько раз ты пытаешься связаться со «Скитальцем» и вызвать нуль-транспортер, но что-то, судя по всему, блокирует сигнал. Наконец вы входите в комнату, стены которой покрыты сложным электронным оборудованием. Возможно, это центр связи, и именно отсюда исходят помехи, не позволяющие тебе связаться с кораблем. В комнате сидят два неподвижных чужака — сигнал твоего радиопередатчика обратил их в бесчувственные статуи! Войдя в комнату, ты принимаешься нажимать многочисленные кнопки на панели управления до тех пор, пока по чистой случайности не отключаешь защитное поле и не устанавливаешь связь со «Скитальцем». Ты приказываешь немедленно нуль-транспортировать вас обратно на корабль. На то, чтобы установить ваши координаты, потребуется несколько секунд, и ты, дожидаясь переброса, снимаешь шлем с головы одного из чужаков. Открывшаяся твоему взору голова существа представляет собой переплетение электрических проводов — оказывается, вас захватили в плен человекообразные роботы! Ты решаешь захватить с собой шлем, чтобы позже исследовать его в корабельной лаборатории. Наконец, координаты нуль-транспортировки установлены, ты дематериализуешься и менее чем через минуту оказываешься на борту звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вы входите в «главный совещательный зал» и усаживаетесь в центре возбужденно спорящей толпы, состоящей из инопланетян самых разнообразных форм и размеров. Ты спрашиваешь Фьорала, что здесь происходит, и он объясняет, что в настоящий момент обсуждается вопрос о том, куда перенести новые палаты врачевания - и дебаты эти продолжаются уже без малого год! Так как в зале нет никакого подобия трибуны, ты интересуешься, как именно происходит обсуждение и кто конкретно выступает с предложениями. «Все! - отвечает Фьорал гордо. - Мы верим в равенство, и каждый имеет право слова!» Да, судя по всему, местные дебаты несколько отличаются от тех, к которым ты привык на Земле! Здесь все обитатели поселения собираются вместе и, разбившись на маленькие группки, обсуждают какой-либо вопрос. По мере того, как спорщики переходят из одной группы в другую, новые идеи распространяются по всему залу до тех пор, пока все присутствующие не начинают мыслить в одном и том же направлении. Как только это происходит, принимается окончательное решение, которое тут же претворяется в жизнь. Ты интересуешься, не слишком ли много это занимает времени. Фьорал соглашается, но говорит, что зато это самый честный способ, и благодаря ему какой-нибудь особо красноречивый оратор лишен возможности подчинить себе внимание остальных присутствующих и тем самым провозгласить себя вожаком. Поскольку дебаты и не думают завершаться, ты решаешь покинуть «главный совещательный зал». Фьорал предлагает проводить вас в «комнату карт и путешествий».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Согласишься на его предложение"/>
				<Option Goto="290" Text="Откажешься и решишь возвращаться на корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Выслушав инструкции Командора, ты возвращаешься на поверхность планеты. С помощью радиопередатчика вы фокусируете лучи нуль-транспортеров, установленных на борту звёздного корабля «Скиталец» и в бункере, и синхронизируете их таймеры. Запустив компьютерную программу, вы настраиваете нуль-транспортеры таким образом, чтобы они включились одновременно. В установленное время лучи переноса фокусируются на твоем теле, и ты дематериализуешься, чтобы мгновение спустя очутиться на борту звёздного корабля «Скиталец» — в своем собственном теле. Эксперимент удался!\n\nТы тут же связываешься с Командором Доммом, и он докладывает, что его офицер точно так же вернулся в свое собственное тело. Вы поздравляете друг друга с успешным завершением операции, и ты решаешь покинуть орбиту планеты и продолжить прерванное было путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вызвав корабельного навигатора, ты определяешь свои координаты и рассчитываешь маршрут дальнейшего полета. Куда ты отправишься теперь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Взять курс на пурпурную звезду, вокруг которой обращаются несколько планет земного типа"/>
				<Option Goto="79" Text="Исследовать небольшую россыпь звезд, что виднеются в двух-трех световых годах по правому борту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>«А вот и наши незваные гости! - хихикает сидящий за панелью управления маленький человечек. - Может, они помогут мне решить одну маленькую проблему!»\n\nЧеловечек говорит, что его зовут Бран-Сел. Вы в свою очередь тоже представляетесь и рассказываете ему о своих злоключениях. «Возможно, я смогу вам помочь, - говорит Бран-Сел, - если вы поможете мне». Он рассказывает, что много лет тому назад он, будучи межзвездным торговцем, доставлял груз сложнейших компьютеров по контролю за погодой на Глену III, что находится на другом конце галактики. Однако на полпути маршевые двигатели его звездолета вышли из строя, и он был вынужден выйти на орбиту этой планеты. Ему удалось связаться с Гленой и объяснить, что с ним произошло, однако там не пожелали ничего слушать и тут же расторгли контракт. Таким образом, он остался с дорогим оборудованием и без покупателя. Поняв, что по возвращении домой его ждет финансовый крах, он решил обосноваться на этой планете. Благодаря его выдающимся знаниям местные жители приняли Бран-Села за некое подобие бога и с благоговением построили ему замок, в котором он разместил снятую с корабля аппаратуру и погодные установки. С тех пор его и в самом деле стали почитать за бога и, с его точки зрения, за бога милостивого. Все шло хорошо, пока некоторое время назад не вышла из строя система климатического планирования - е тех пор он утратил контроль за погодой. Поскольку естественный климат на планете был чрезвычайно сырым, за долгие годы работы погодной установки, обеспечивающей аборигенов благоприятными условиями для ведения сельского хозяйства, в верхних слоях атмосферы скопилось очень много влаги, и как только контроль был утрачен, начались непрестанные проливные дожди. «Если вы разбираетесь в климатических установках и поможете мне восстановить контроль за погодой, я позволю вам обратиться к базе данных моего компьютера, — наверняка там содержится информация, которая поможет вам вернуться домой», - обещает Бран-Сел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Обратиться к своему Офицеру по науке (если он не сопровождает тебя в высадке на планету, свяжись со «Скитальцем» и прикажи срочно нуль-транспортировать его)">
					<Text>Если твой Офицер по науке погиб, ты не сможешь помочь человечку - возвращайся на корабль и выводи его с орбиты...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Вернувшись на борт звёздного корабля «Скиталец», офицер передает добытую им руду Главному Инженеру, который, в свою очередь, относит ее в лабораторию для экспресс-анализа. Менее чем через час он докладывает, что выделил из руды достаточное количество кристаллического дилибриума, и вы можете смело продолжать прерванное было путешествие. Ты возвращаешься на прежний курс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Ты подходишь к перекрестку, на котором сходятся четыре ведущих в разных направлениях коридора. Куда ты повернешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Налево"/>
				<Option Goto="338" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Наведя порядок на капитанском мостике, ты запрашиваешь отчет корабельного навигатора.\n\nТот докладывает, что звёздный корабль «Скиталец» благополучно миновал область метеоритного шторма и приближается к звездному скоплению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Ты спускаешься с капитанского мостика и, подойдя к нуль-транспортеру, ждешь прибытия ганцигского офицера. Спустя несколько минут перед тобой материализуется бурая, с ног до головы покрытая чешуей рептилия. Желая должным образом поприветствовать пришельца, ты делаешь шаг вперед, но существо злобно рычит и вскидывает к плечу оружие. Через электронного переводчика ганцигский Командор приказывает тебе проводить прибывшего офицера в компьютерный зал. Поведение непрошеного гостя вызывает у тебя определенные подозрения. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Подчинишься требованию Командора и проводишь офицера в компьютерный зал"/>
				<Option Goto="99" Text="Постараешься отвлечь его внимание и проведешь на нижнюю палубу"/>
				<Option Goto="36" Text="Набросишься на него и постараешься отобрать оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>«Вход в Департамент Астрономии с оружием воспрещен», - отвечает Дилана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Отдашь свой бластер маккомонцам и в сопровождении Диланы проследуешь в Департамент Астрономии"/>
				<Option Goto="218" Text="Не рискуя расставаться с оружием, откажешься от визита в департамент и попросишь Дилану просто показать тебе город"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Как только вы вступаете в деревню, вас тут же окружает толпа сгорающих от любопытства аборигенов. Они проводят вас к стоящей на центральной площади хижине деревенского старейшины, и вы осторожно входите внутрь. В дальнем углу хижины на корточках сидит сморщенный старик. Представившись, ты раздумываешь, о чем его спросить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Спросить его о планете и ее обитателях"/>
				<Option Goto="155" Text="Несмотря на уверенность, что старый дикарь вряд ли сможет помочь вам вернуться домой, ты попробуешь выяснить глубину его познаний в астрономии"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Ты несколько раз вызываешь по радио обитателей планеты, но так и не получаешь ответа. Наконец, оставив надежду связаться с ними и запросить официальное разрешение на посадку, ты в сопровождении одного офицера и одного солдата, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), нуль-транспортируешься на поверхность.\n\nВы материализуетесь на пустынной улице. С одной стороны над ней нависают высотные здания, постройки на другой стороне улицы гораздо ниже и похожи на частные апартаменты. Архитектура непривычна твоему глазу, более того, нигде не заметно ни малейших признаков жизни. Издалека до тебя доносится какое-то приглушенное жужжание, и вскоре из-за поворота появляется странная машина на воздушной подушке, медленно направляющаяся в вашу сторону. Вы обсуждаете, что предпринять, как вдруг электронный переводчик разражается истошными криками: «Сюда! Быстрей!». Обернувшись, вы замечаете насекомообразное существо человеческого роста, знаками подзывающее вас из дверей стоящего в нескольких метрах от вас небольшого здания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Подойти к нему"/>
				<Option Goto="263" Text="Не обращать внимания на его призывные жесты и дождешься приближения машины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Офицер по науке говорит, что у него есть предложение. Брось две кости. Если выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Меньше или равно уровню его МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="255" Text="Больше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Держа перед собой переносной биосканер, ты отправляешься на поиски и вскоре на широкой прогалине обнаруживаешь трех гигантских свинообразных чудовищ, лакающих воду из струящегося меж деревьев ручейка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Твой бластер находится в рабочем состоянии"/>
				<Option Goto="22" Text="Попробовать справиться с ними голыми руками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Через две минуты скорость звёздного корабля «Скиталец» начинает медленно, но неуклонно уменьшаться. Ты связываешься с инженерной секцией — Главный Инженер бьется в истерике! Ваши запасы дилибриума окончательно исчерпаны, а работа звездолета в нормальном скоростном режиме вызвала цепную реакцию в корабельном реакторе. Все источники энергии, за исключением аварийных аккумуляторных батарей, вышли из строя, и восстановить их не представляется возможным! Корабль не может двигаться, а когда разрядятся аккумуляторные батареи, вы лишитесь последнего источника энергии для обогрева и освещения внутренних помещений. Отныне, подобно Летучему Голландцу, вам предстоит дрейфовать в открытом космосе без надежды когда-нибудь вновь вернуться на Землю...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Мысленно ты приказываешь себе сказать, что хочешь вернуться на борт звёздного корабля «Скиталец», однако неподчиняющаяся твоей воле часть сознания голосом настоящего дар-виланца просит Командора Домма арестовать сопровождающих тебя членов экипажа, а самого тебя отправить в Разведывательный Центр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Осмотрев звездолет, спасательная команда не обнаруживает никаких признаков пилота. Возможно, он погиб при крушении. Запеленгованный вами сигнал - некое подобие «SOS» - передается установленной в автоматический режим корабельной рацией. На планете больше нет ничего интересного, поэтому спасательная команда возвращается в посадочный модуль и направляется обратно на звёздный корабль «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Странное существо поворачивается и знаком приглашает вас следовать за ним. Забавно подпрыгивая на своих тонких паучьих лапах, оно пересекает улицу и направляется к зданию, слепленному из похожего на глину материала. Неожиданно из соседней постройки выскакивает еще один чужак, на этот раз небольшое двенадцатиногое покрытое мехом создание, и принимается что-то оживленно обсуждать с вашим провожатым, то и дело заливаясь смехом, как будто радуясь удачной шутке. Это продолжается несколько минут, как вдруг маленькое существо прыгает на вашего провожатого и, не успеваешь ты моргнуть глазом, откусывает ему ногу. Оглашая воздух душераздирающим ревом, паукообразное существо валится на землю. Ты пребываешь в растерянности, не зная, что предпринять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Оглушить маленького чужака выстрелом из бластера"/>
				<Option Goto="19" Text="Броситься на помощь к вашему корчащемуся на земле провожатому"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>И-Абайл, видимо, огорчен отказом и изо всех сил старается переубедить тебя, настаивая на том, что риск минимален. Однако ты непоколебим. «Ну что ж, как ты решил, так тому и быть», - говорит он наконец и подает знак трем окружившим тебя техникам. Ни слова не говоря, они набрасываются на тебя. Тебе придется драться с ними по очереди...\n\nПЕРВЫЙ ТЕХНИК\n\nМастерство	7\n\nВыносливость	7\n\nВТОРОЙ ТЕХНИК\n\nМастерство	5\n\nВыносливость	6\n\nТРЕТИЙ ТЕХНИК\n\nМастерство	6\n\nВыносливость	6</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="205" Text="Удалось победить всех троих техников"/>
				<Option Goto="271" Text="Уровень твоей ВЫНОСЛИВОСТИ снизился до 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Чужаки вскидывают копья и, не успеваешь ты моргнуть глазом, как из их наконечников с ревом вырываются ракеты. За каждого сопровождающего тебя члена экипажа брось две кости.\n\nТот, у кого выпало самое большое число, находится на линии огня первой ракеты. Тот, у кого выпало следующее по старшинству число, - второй. Теперь брось две кости за каждого члена экипажа, в которого летят ракеты. Если выпавшее число больше уровня его МАСТЕРСТВА, ракета попадает ему в грудь и наносит тяжелое ранение. Если выпавшее число меньше или равно уровню его МАСТЕРСТВА, ракета пролетает мимо. Если в высадке на планету тебя сопровождает Врач, он сможет залечить раны, и пострадавшие члены экипажа останутся в строю. Если Врача с тобой нет, они погибнут. Взвесив в голове сложившуюся ситуацию, ты приходишь к выводу, что наиболее разумным будет поднять руки над головой и дождаться приближения воинственных чужаков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Ты подлетаешь к небольшой звезде, вокруг которой обращаются две планеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Приблизиться к большой красной планете"/>
				<Option Goto="86" Text="Подойти к бледно-голубой планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Жужжание все усиливается, ты чувствуешь, как по твоему телу разливается какое-то неприятное тепло. Лампочка у тебя над головой начинает мигать, и неожиданно ты исчезаешь со своей койки! Сознание покидает тебя с тем, чтобы никогда не вернуться вновь. Молекулярные фильтры только находятся на стадии разработки, и Главный Инженер не справился с возложенным на него заданием! Твое тело - и тело неизвестного тебе дар-ви-ланца превратилось в чистую энергию, и больше тебе не суждено вернуться в материальный мир! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Осторожно спускаясь по крутым склонам ущелья, - ты периодически берешь пробы грунта портативным нейтронным анализатором. Глянув вниз, ты видишь, что по дну ущелья, петляя меж устилающих его камней» вьется нечто вроде ручейка. Спустившись вниз, ты берешь анализ жидкости и убеждаешься, что это вода, хотя в показаниях анализатора присутствуют некоторые непонятные тебе детали. Тем временем один из сопровождающих тебя членов экипажа (кто именно, реши сам), измученный жаждой и мучительной болью в пересохшем от пронзительного, насыщенного пылью ветра горле, встает на колени, судя по всему намереваясь напиться из журчащего по камням ручья. Ты окликаешь его и приказываешь подняться на ноги, однако он успевает сделать большой глоток.\n\nВпрочем, ничего страшного не произошло, потому что, по его уверениям, в ручье действительно течет обыкновенная вода. По берегам потока ты замечаешь толстые наносы странного желтоватого порошка. Нейтронный анализатор не может установить его состав. Если хочешь, можешь взять образец этого вещества с собой, чтобы позднее исследовать его а корабельной лаборатории. Внимательно осмотревшись, ты убеждаешься, что твое начальное впечатление совершенно справедливо — планета безжизненна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Продолжить ее осмотр">
					<Text>В противном случае ты можешь нуль-транспортироваться обратно на борт звёздного корабля «Скиталец»...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Тело Робота-Убийцы покрыто сверхтвердой метал л оп ластиковой броней, способной выдержать удар любой силы. Единственное уязвимое место Робота находится на стыке грудных защитных плит. Каждый раз, когда кому-нибудь из участвующих в схватке членов твоего экипажа удастся нанести Роботу удачный удар, брось одну кость. Если выпадет 5 или 6, удар пришелся в центр груди Робота и ты можешь отнять 1 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Если выпадет любое другое число, значит удар пришелся по броневой пластине и не нанес Роботу ни малейшего вреда.\n\nРОБОТ-УБИЙЦА\n\nМастерство	10\n\nВыносливость	4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Удалось победить Робота-Убийцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Вы трое припадаете к земле и, притаившись в близлежащих зарослях, дожидаетесь появления неведомого чудовища. Треск ломающихся деревьев становится все громче и громче, и спустя мгновение перед вашим изумленным взором предстает поистине гигантское создание. Внешне оно похоже на свинью, однако длинное тонкое рыло придает ему сходство с земным муравьедом. Покрытая грязно-зелеными разводами шкура сливается с окружающей его листвою. Учуяв какой-то запах, оно на секунду останавливается, а затем решительно направляется в вашу сторону. Внезапно ты чувствуешь, что листва вокруг тебя начинает шевелиться. С ужасом ты понимаешь, что притаился в непосредственной близости от второго точно такого же чудовища, чья грязно-зеленая окраска делает его практически невидимым среди бурно цветущих растений. Чудовище кидается вперед, и до твоего слуха доносится исполненный невыразимой муки вопль одного из твоих товарищей — стремительно оглянувшись, ты видишь, как огромная нога монстра, толщиной не уступающая древесному стволу, раздавила его в лепешку (брось одну кость и определи, кого именно из сопровождающих тебя членов экипажа постигла такая страшная участь). Ты видишь, как над тобой нависает вторая нога. Брось одну кость. Если выпадет 1 или 2, чудовище растопчет твоего второго компаньона. Если выпадет 5 или 6, громадная нога обрушится на тебя.\n\nЕсли 3 или 4, и ты, и второй член твоего экипажа останетесь живы. Выжившие при нападении ужасного монстра выхватывают бластеры и готовятся к схватке не на жизнь, а на смерть, однако если чудовище растоптало тебя, твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Направиться к большой серой планете, находящейся на расстоянии примерно 2,7 световых лет"/>
				<Option Goto="89" Text="Приблизиться к виднеющейся неподалеку маленькой желтой планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Один из сотрудников инженерной секции, проводивший анализ доставленного с поверхности пустынной планеты порошка, делает из него вытяжку и, наполнив шприц, приближается к бешено вращающему глазами безумцу. Несмотря на то, что тот в ярости отбивается от сдерживающих его людей, сотруднику удается впрыснуть некоторое количество вытяжки ему в предплечье. С замиранием сердца ты наблюдаешь за происходящими с несчастным переменами: цвет его лица меняется с багрово-красного на голубой, он внезапно прекращает сопротивление и без сознания падает на пол. Подоспевшие работники медицинской службы поспешно отвозят его в лабораторию и проводят тщательный осмотр. Спустя некоторое время они докладывают тебе, что ничем не могут помочь, - человек скоропостижно скончался. Желтоватый порошок убил его! Проклиная себя за фатальную ошибку, ты понуро возвращаешься на капитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Вы находитесь в небольшой комнате с грязными обшарпанными стенами, более того, в широком дверном проеме не видно никакой двери. Однако ботинок, который ты, сняв с ноги, швыряешь в проем, отлетает назад, подтверждая правильность твоего предположения - вы заключены внутри камеры, огороженной невидимым энергетическим щитом! Через некоторое время в комнату входят несколько облаченных в бронированные доспехи стражников. Один из них - судя по внешнему виду, начальник - спрашивает вас, собираетесь ли вы принять участие в Состязании?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Ответишь ему утвердительно"/>
				<Option Goto="326" Text="Постараешься заставить его выслушать твой рассказ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Нанеся яростно кидающемуся на него орлу сильный удар, ганцигский офицер падает на колени и разражается пронзительными воплями — он слезно умоляет, чтобы ты отозвал кружащуюся над ним птицу. Очевидно, в ганцигской культуре орлы считаются священными животными и, нанеся ему вред, офицер тем самым совершил смертный грех. Ты сажаешь орла на место и приказываешь охране препроводить обливающегося слезами офицера в тюрьму.\n\nВызвав по радио имперский звездолет, ты рассказываешь Командору о произошедшем инциденте и, угрожая убить захваченного в плен офицера, требуешь, чтобы он немедленно освободил твой корабль. Понимая, что он не может стрелять по кораблю, на борту которого находится священное животное, Ганцигский Командор вынужден принять твои условия.\n\nТы отводишь пленника к нуль-транспортеру и отправляешь его обратно. Теперь ты можешь продолжить свое путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Ты хочешь вернуться на корабль, где Офицер по науке смог бы проанализировать сложившуюся ситуацию и найти из нее выход. Однако внутри себя ты ощущаешь некую мощную противодействующую силу, которую ты не в состоянии контролировать. Брось две кости. Выпавшее число:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Больше уровня твоего МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="149" Text="Меньше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Внезапно на экране монитора блока визуальной индикации появляется маленький астероид, стремительно приближающийся к посланному тобой на разведку человеку. Желая предупредить, ничего не подозревающего офицера о надвигающейся опасности, ты лихорадочно жмешь кнопку коммуникационного устройства... Однако слишком поздно! Астероид врезается офицеру в спину, насквозь пробивает баллон переносной реактивной установки и вспарывает оболочку его скафандра! В ужасе ты смотришь, как лишенный защитного покрытия человек в страшных конвульсиях задыхается в безвоздушном пространстве. Ты потерял ценного члена экипажа - вычеркни его из списка своей команды. Теперь ты должен решить, что будешь делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Рискнуть еще одним офицером, послав его на поиски кристаллического дилибриума"/>
				<Option Goto="69" Text="Отменишь операцию и продолжишь полет к мерцающей вдалеке планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Связавшись с кораблем, ты нуль-транспортируешь Луффа и присоединившихся к нему сотрудников технической службы на борт звёздного корабля «Скиталец». Там ты даешь им полный доступ к памяти бортового компьютера, а затем проводишь на экскурсию в Инженерный Отсек. Спустя несколько часов они получают всю нужную им информацию и, распрощавшись с тобой, нуль-транспортируются обратно к себе на планету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вскоре ты подходишь еще к одной развилке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Повернуть налево"/>
				<Option Goto="293" Text="Повернуть направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>Ты вводишь звёздный корабль «Скиталец» в док и, пройдя через воздушный шлюз, направляешься в командный центр — можешь взять с собой трех членов экипажа, зарегистрированных па. Игровой Карте (кого именно, решай сам). По пути вам встречается множество существ самых различных инопланетных рас. С удивлением ты замечаешь, что все эти создания передвигаются с видимым трудом и, в страхе расступаясь при приближении твоих людей, принимаются о чем-то оживленно переговариваться, как будто ваше появление донельзя изумляет и в то же время пугает их. Наконец, добравшись до командного центра, вы находите портового коменданта. Ваше прибытие приводит его в уныние - он объясняет, что порт заражен чрезвычайно быстро размножающейся колонией каких-то неизвестных болезнетворных микроорганизмов. Он соглашается послать своих инженеров осмотреть ваш корабль, но лишь при условии, что вы снабдите их защитными скафандрами, которые потом будет необходимо уничтожить. Ты соглашаешься. Восстанови уровни ЗАЩИТЫ и ВООРУЖЕНИЯ звёздного корабля «Скиталец» до их начальных значений и как можно быстрее выводи его из порта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>В «комнате карт и путешествий» царит неописуемый кавардак. Книги и рукописи в беспорядке разбросаны по полу, покрытыми пылью грудами возвышаются на многочисленных письменных столах. Ваше появление будит прикорнувшего в углу маленького сморщенного чужака с большой головой, голубой кожей и длинными пальцами. Сперва ты просишь показать тебе карты этой планеты, но не находишь на них ничего достойного внимания. Пока ты размышляешь, какие звездные карты могут оказаться тебе полезными, маленький инопланетянин отыскивает большую карту и предлагает тебе изучить ее. Оказывается, вы находитесь в звездной системе Магнуса. Невдалеке от планеты, на которой ты приземлился, находится еще одна обитаемая планета под названием Траке - она вращается чуть дальше от Магнуса. Траке недавно был опустошен разыгравшейся на нем страшной войной, так что большинство его обитателей покинули свои дома и обосновались в этом поселении. На расстоянии в несколько световых лет находятся еще две обитаемые планеты: одна из них - Кулимат - обращается вокруг пурпурного солнца, другая - Маккомон - вокруг двойной звезды. Ни одной черной дыры на карте не обозначено. Ты благодаришь маленького инопланетянина за помощь и, распрощавшись с Фьоралом, выходишь из здания и возвращаешься на звёздный корабль «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Следуя за роботом, вы идете по длинным извилистым коридорам. Наконец, он указывает вам на дверь какой-то комнаты, и вы покорно входите внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Следуя за нервно озирающейся по сторонам Диланой, ты пробираешься между устилающими некогда ровную улицу обломками скал, как вдруг лазерный луч опаляет кирпичную стену прямо у тебя над головой. Ты резко оборачиваешься и видишь выглядывающего из пролома в стене оборванного маккомонца — на этот раз мужского пола. В его глазах светится безумие, трясущиеся руки сжимают громоздкий излучатель: по всему видно, что вот-вот раздастся следующий выстрел.\n\nПАДАЛЫЦИК\n\nМастерство 8</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила стрельбы из бластера"/>
				<Option Goto="141" Text="Если, не желая вступать в перестрелку с вооруженным столь грозным оружием существом, ты решишь спастись бегством, поскорее связывайся со «Скитальцем» и нуль-транспортируйся обратно на борт, только помни, что твое постыдное бегство подвергнет Дилану смертельной угрозе"/>
				<Option Goto="152" Text="Если тебе удастся застрелить Падальщика"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Ты вызываешь руководителей секций в зал совещаний и объясняешь им всю необходимость поддерживать моральный дух экипажа на должном уровне. Хотя в твоем распоряжении до сих пор нет информации, которая помогла бы звёздному кораблю «Скиталец» вернуться в вашу собственную вселенную, ты уверен, что нужно лишь подождать - очень скоро вам наверняка удастся определить координаты подходящей черной дыры и время открытия разрыва в пространственно-временном континууме.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Сойдя с орбиты, ты включаешь сканеры дальнего действия. Согласно их показаниям, на расстоянии нескольких световых лет находятся две звезды, вокруг которых обращаются планеты земного типа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Направиться к пурпурной звезде"/>
				<Option Goto="333" Text="Взять курс на двойную звезду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Следуя данным тебе указаниям, вы направляетесь в сторону виднеющихся невдалеке холмов, на которых, по словам старейшины, и находится замок Повелителя Дождей. Примерно через пятнадцать минут вы видите в отдалении большое укрепленное здание, а еще через пятнадцать минут достигаете его. Очевидно, чтобы преодолеть путь, который занял у вас не больше получаса, коротконогим обитателям деревни требуется гораздо больше времени. Вы подходите к воротам и видите, что их охраняет облаченный в бронированные доспехи вооруженный стражник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Выхватите бластеры и откроете по нему огонь"/>
				<Option Goto="237" Text="Приблизитесь и заговорите со стражником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Ты переключаешь свой бластер на режим «Поражение» и, тщательно прицелившись, нажимаешь курок. Лазерный разряд бесшумен, однако перед смертью пораженное чудовище издает протяжный вой, привлекший внимание двух других монстров, — они в ярости кидаются на тебя. Вторым выстрелом ты повергаешь на землю еще одного гигантского вепря, но третий продолжает стремительно приближаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Охотишься за животными в одиночестве"/>
				<Option Goto="279" Text="Тебя все еще сопровождает кто-нибудь из членов экипажа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Твои люди выводят посадочный модуль из дока и катапультируют его в открытый космос. Он входит в атмосферу планеты, устремляется вниз и разбивается о поверхность. Затаив дыхание, ты ждешь, что будет дальше, как вдруг получаешь еще одно трагическое сообщение: таинственная эпидемия стремительно распространяется по инженерной секции, погибли еще двое членов экипажа, существует вероятность, что один из них — Главный Инженер. Брось два кубика. Если ты выбросишь две единицы или две шестерки, можешь вычеркнуть Главного Инженера из списка своего экипажа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Через несколько часов сверхсветового перехода вы подлетаете к ганцигской базе - огромной кольцеобразной конструкции, медленно вращающейся в открытом космосе. Командор приказывает тебе вывести звёздный корабль «Скиталец» на ее орбиту и нуль-транспортироваться вниз, чтобы встретиться с Имперским Главнокомандующим. Твои переговоры с Главнокомандующим вселяют в тебя новые надежды. Он понимает, что вы действительно потерялись в космосе, и в интересах собственной безопасности желает, чтобы вы поскорее отыскали дорогу обратно в родную вселенную. Сделать это можно, лишь пройдя через разрыв в пространственно-временном континууме, образованном черной дырой, причем местоположение и время этого прохода должны быть строго определенными. Больше он не владеет никакой ценной для тебя информацией, но уверен, что ты сможешь найти помощь на других планетах. Ты в свою очередь рассказываешь ему о жизни в своей собственной галактике. Его несколько беспокоит мощное вооружение звёздного корабля «Скиталец» , однако он соглашается отпустить вас при том условии, что в наводящую программу твоего бортового компьютера будут внесены некоторые изменения, не позволяющие тебе вести огонь по кораблям Ганцигской Имперской Конфедерации. Тебе не остается ничего другого, как согласиться - отныне ты не сможешь стрелять из лазеров по ганцигским кораблям (сделай соответствующую пометку на Игровой Карте).\n\nТы возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец» и, помня, что тебе необходимо определить точные координаты и время прохода через разрыв в пространственно-временном континууме, рассчитываешь курс дальнейшего путешествия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Сойдя с орбиты, ты активизируешь сканеры дальнего действия, которые обнаруживают на расстоянии примерно 3,3 световых лет большую красную планету.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Припав к монитору блока визуальной индикации, ты с замиранием сердца следишь за передвижениями твоего офицера, как вдруг до тебя доносится его усиленный динамиками встревоженный возглас. Похоже, он обнаружил залежи дилибриума на астероиде, находящемся вдалеке от центра скопления. Включив переносную реактивную установку, он подлетает к привлекшему его внимание астероиду и, приведя в действие портативный экскаватор, принимается за раскопки. Брось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Если выпадет 4, 5 или 6, он найдет достаточное количество кристаллического дилибриума, чтобы продолжить путешествие, и сможет вернуться на борт звёздного корабля «Скиталец»"/>
				<Option Goto="47" Text="Если выпадет 1, 2 или 3, качество найденной на астероиде руды не будет отвечать необходимым требованиям, и офицеру придется продолжить свой путь в центр скопления"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Оставшись один на один с И-Абайлом, ты выхватываешь бластер и направляешь его ему в грудь. «Ты можешь опустить свое оружие, чужестранец, — говорит он. - Ты же видишь, я не вооружен и не причиню тебе вреда». Однако слова его не внушают тебе доверия - связавшись со «Скитальцем», ты вызываешь нуль-транспортер и спешно возвращаешься на борт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Брось одну кость. Если выпадет какое-нибудь число от 1 до 5, один из сопровождающих тебя членов команды (по твоему выбору) выхватывает бластер и стреляет в предводителя чужаков. Если выпадет б, стреляешь в него ты сам. Разряд бластера попадает в предводителя... и не наносит ему ни малейшего вреда! Возможно, его бронированная униформа выдерживает прямое попадание бластера, либо же организм этих созданий не восприимчив к лазерным ударам. Медленно повернувшись к стрелявшему, предводитель вытягивает вперед палец, и ветвистый электрический разряд голубой молнией насквозь пронзает грудь его обидчика. Если это ты стрелял из бластера, значит ты мертв, и твое путешествие на этом окончено. Если это был один из твоих офицеров, вычеркни его из списка своей команды. После этого крайне неприятного инцидента ты понимаешь, что у вас не остается иного выбора, кроме как подчиниться приказу и залезть в машину.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Ближайшим объектом является большая серая планета, находящаяся на расстоянии примерно 2,3 световых лет. Рассчитав курс, ты разгоняешь звёздный корабль «Скиталец» до сверхсветовой скорости и, выйдя из гиперпространства, оказываешься в непосредственной близости от заинтересовавшей тебя планеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Старший офицер подает сигнал к атаке. Стражники вскидывают оружие и открывают огонь, члены твоего экипажа, ловко уворачиваясь от выстрелов, кидаются на них. Каждый выбирает себе одного противника - бросив одну кость, определи, с каким именно охранником дерется тот или иной офицер.\n\nПЕРВЫЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство	6\n\nВыносливость	7\n\nВТОРОЙ СТРАЖНИК\n\nМастерство	7\n\nВыносливость 6\n\nТем временем в тебе разворачивается напряженная внутренняя борьба. Какая-то часть тебя стремится помочь членам твоего экипажа, другая часть рвется на выручку дар-виланской страже. Каждый раз, когда твои офицеры и дарвиланские стражники обменяются ударами, бросай две кости. Если выпадет какое-либо число от 2 до 5, ты не примешь участия в драке. Если выпадет 1, ты нападешь на одного из членов своей собственной команды (по собственному выбору), если выпадет 6, ты набросишься на одного из стражников. Однако ты сможешь уменьшить уровень ВЫНОСЛИВОСТИ своего противника не на 2, как во время обычной битвы, а только на 1.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Теперь запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="48" Text="Твоим людям удастся справиться со стражниками"/>
				<Option Goto="234" Text="Уровень ВЫНОСЛИВОСТИ хотя бы одного из членов твоего экипажа снизится до 3, старший офицер прикажет прекратить сражение и сдаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Ты материализуешься на поверхности планеты и, осмотревшись, понимаешь, что стоишь на некоем подобии широкой, абсолютно пустынной улицы, с обеих сторон зажатой рядами разнообразных непривычных твоему глазу построек - все они отличаются друг от друга размерами и формами, но, как одна, выглядят странно незавершенными. Среди них выделается одно особенно высокое здание, в которое, судя по всему, и упирается улица, на которой ты стоишь. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Пойдешь вниз по дороге в поисках обитателей странного города"/>
				<Option Goto="73" Text="Направишься к возвышающемуся впереди большому зданию"/>
				<Option Goto="231" Text="Осмотришь одну из стоящих по сторонам улицы небольших построек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Закончив обход, Врач жалуется на плохое самочувствие. Брось две кости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Выпавшее число больше или равно уровню твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="107" Text="Выпавшее число меньше уровня твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Ты входишь в бар - темное прокуренное помещение, за длинной стойкой которого, потягивая из трубочек разноцветные напитки, сидит множество инопланетян самых разнообразных форм и размеров. При виде тебя они как один поворачиваются на своих стульях, - судя по всему, твой внешний вид кажется им чрезвычайно странным и не вызывающим доверия. Один из них издает угрожающее рычание. Ты решаешь не связываться с этой разношерстной публикой и, выскользнув из бара, осторожно прикрываешь за собой дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Отыскать еще какого-нибудь Служебного Робота и либо потребовать, чтобы он отвел тебя к портовому начальству"/>
				<Option Goto="106" Text="Попросить, чтобы он помог отремонтировать твой корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Проведя серию тестов, судовой Врач обнаруживает в кровеносной системе сошедшего с ума офицера неизвестный ему микроорганизм. Испытав различные антибиотики, он, в конце концов, останавливает свой выбор на одном из них и вводит его несчастному страдальцу. Спустя некоторое время пациент приходит в себя - его терзает мучительная головная боль, но все признаки помешательства исчезли. Теперь ты можешь продолжить свое путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="336"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Проход вьется и вскоре выводит тебя еще на одну развилку. Куда ты повернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Налево"/>
				<Option Goto="305" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Следуя за стражником, вы некоторое время идете вниз по длинному коридору и, в конце концов, оказываетесь в просторном помещении. Многочисленные вооруженные охранники подгоняют толпящихся в комнате гражданских жителей к виднеющейся в ее дальнем конце открытой двери, из которой исходит темно-красное жаркое сияние. Вам приказывают встать в хвост этой очереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="В высадке на планету тебя сопровождает Офицер по науке">
					<Text>Если он не сопровождает:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="238" Text="Ты уже пробовал связаться со «Скитальцем»"/>
				<Option Goto="309" Text="Не пробовал связываться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Ты вызываешь руководителей секций в зал совещаний и заявляешь им, что знаешь координаты и время открытия черной дыры, через которую звёздный корабль «Скиталец» сможет вернуться в вашу собственную вселенную. Если имеющиеся у тебя данные верны, тебе удастся провести корабль через разрыв в пространственно-временном континууме. Вернувшись на капитанский мостик, ты делаешь необходимые расчеты — отними время открытия черной дыры от значения ее координат и то получившуюся в результате вычислений страницу.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Увернувшись от нескольких небольших астероидов, офицер достигает цели своего путешествия, приводит в действие портативный экскаватор и приступает к раскопкам. Припав к монитору блока визуальной индикации, ты с замиранием сердца следишь за его манипуляциями. Через несколько минут он, проверив показания нейтронного анализатора, докладывает тебе, что добыл всего лишь один килограмм минерального дилибриума, - этого явно недостаточно, чтобы продолжать путешествие. Теперь ему придется испытать удачу на других астероидах скопления. Какой именно астероид он выберет?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Первый астероид"/>
				<Option Goto="96" Text="Второй астероид"/>
				<Option Goto="295" Text="Четвертый астероид"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>С видимой неохотой маккомонцы соглашаются на твою просьбу и, миновав тяжелые, окованные железом двери, выводят тебя на улицу. Там твоим глазам открывается поистине прискорбное зрелище: вся планета лежит в руинах; на улицах не заметно никакого движения, за исключением парящих высоко в багряно-красном небе нескольких небольших летательных аппаратов. «Все уцелевшее население, - объясняет Дилана, - скрывается в подземных убежищах. Наша планета погибает, постоянные гравитационные бури, вызванные двумя нашими солнцами, разрывают ее на части. В настоящее время мы спешно конструируем звездолеты для эвакуации населения планеты в другие пригодные для жизни миры до того, как наш собственный будет окончательно уничтожен».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Продолжить осмотр города"/>
				<Option Goto="169" Text="Попросить маккомонцев оказать вам содействие в возвращении в собственную вселенную"/>
				<Option Goto="319" Text="Поинтересоваться, может ли экипаж звёздного корабля «Скиталец» чем-нибудь помочь им"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Недомогание все усиливается, спустя некоторое время Врача начинает сотрясать сильнейшая лихорадка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Нуль-транспортировать Врача на борт звёздного корабля «Скиталец», где ему смогут оказать квалифицированную помощь"/>
				<Option Goto="249" Text="Продолжить исследование планеты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Завернув за угол, вы проходите несколько метров, как вдруг какой-то странный шум заставляет тебя настороженно замереть на месте. Шум все усиливается, и вдруг ты с ужасом понимаешь, что слышишь грохот старинного порохового оружия, бывшего в обиходе еще до изобретения бластеров, - кто-то или что-то стреляет в вас из автомата! Ты плашмя бросаешься на землю, криком велев сопровождающим тебя офицерам последовать твоему примеру. Вы лежите на дороге, вжимаясь в покрывающую ее пыль, пули зловеще свистят у вас над головами, как вдруг ты замечаешь, что офицеры смотрят на тебя с нескрываемым удивлением. «Капитан, а почему, собственно, мы лежим на земле?» - спрашивает один из них и решительно встает на ноги, за ним поднимается и второй. К твоему великому изумлению, они стоят под градом пуль, не причиняющих им ни малейшего вреда! Наконец, автоматные очереди стихают, и ничего не понимающие офицеры помогают тебе подняться с земли, - вы продолжаете осмотр города. Пройдя несколько метров, вы подходите к большому зданию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Зайти в него"/>
				<Option Goto="325" Text="Проследовать дальше по улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Используя передатчик, укрепленный у него на запястье, Командор Домм связывается с дар-виланским штабом и в течение нескольких минут совещается с некоторыми членами своей команды. Наконец, одному из них приходит в голову кажущаяся удачной мысль. Командор поворачивается к тебе и говорит: «Поскольку два тела были объединены посредством нуль-транспортировки, логично будет разделить их точно таким же способом». Он предлагает одновременно сфокусировать лучи двух нуль-транспортеров (один из которых должен быть установлен на «Скитальце», а второй — в бункере) на твоем теле. Это должно разделить твою нынешнюю оболочку на два изначально составляющих ее тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Попробовать">
					<Text>Если считаешь, что предложение Командора звучит слишком рискованно, можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="35" Text="Поинтересоваться мнением своего Офицера по науке"/>
				<Option Goto="299" Text="Спросить совета у бортового компьютера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Ты материализуешься в просторном светлом помещении, И-Абайл поднимается тебе навстречу. Окинув взглядом окружающие тебя предметы, ты приходишь к выводу, что его общество действительно находится на чрезвычайно высокой ступени развития, явно превышающей уровень земной цивилизации. Стол И-Абайла свободно парит в воздухе, да и то, на чем он сидит, не видно невооруженным глазом. Он приглашает тебя присаживаться, но в комнате нет ни одного стула. Следуя его примеру, ты осторожно начинаешь опускаться на пол, как вдруг какая-то невидимая, но достаточно надежная сила бережно поддерживает тебя снизу. По стенам комнаты развешаны находящиеся в непрестанном движении голограммы, судя по всему выполняющие ту же роль, что и картины, развешанные по стенам офиса какого-нибудь земного начальника. С одной стороны стола И-Абайла расположен большой экран. Спустя , несколько секунд в комнату входит еще один чужак, неся в руках поднос, уставленный чем-то, напоминающим тебе прохладительные напитки. И-Абайл представляет тебе новоприбывшего и предлагает отведать пищи и питья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Примешь его предложение"/>
				<Option Goto="144" Text="Поблагодаришь его за любезность, но вежливо откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Брось две кости. Если выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Меньше или равно уровню МАСТЕРСТВА судового Врача"/>
				<Option Goto="129" Text="Больше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Офицер по науке полагает, что причина нечеловеческой силы пленивших вас существ кроется в каком-то источнике дополнительной энергии. Не похоже, чтобы он скрывался внутри их бронированных доспехов, таким образом, единственное место, где он мог бы быть - это венчающие их головы шлемы. По его мнению, вы можете попробовать обездвижить чужаков, сбив у них с голов шлемы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Попробуешь сбить шлем с головы ближайшего стражника"/>
				<Option Goto="309" Text="Не решишься предпринять столь радикальный шаг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Ты понимаешь, что, по-видимому, сфокусировал луч транспортера по неправильным координатам. Связавшись с кораблем, ты вызываешь нуль-транспортер и приказываешь перенести вас в точку с координатами 223-473-83.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Ты приближаешься к астероидному скоплению, в центре которого, судя по показаниям нейтронных анализаторов, находится месторождение кристаллического дилибриума. Однако с такого расстояния невозможно точно определить, на каком именно астероиде находится нужный тебе минерал. Сделать это можно, лишь послав на разведку облаченного в защитный скафандр и снабженного заплечной реактивной установкой человека, но подобное путешествие сопряжено со значительной опасностью. Дело в том, что центр скопления представляет из себя множество стремительно вращающихся астероидов, каждый из которых достаточно велик, чтобы проломить человеку голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Решишь рискнуть и, выбрав одного человека из своей команды, пошлешь его на разведку"/>
				<Option Goto="69" Text="Предпочтешь не рисковать и продолжишь путь к расположенной в отдалении планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Брось две кости. Если выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Больше уровня МАСТЕРСТВА твоего Офицера по науке"/>
				<Option Goto="83" Text="Меньше или равно уровню его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Заняв свое место, корабельный навигатор срочно рассчитывает новый курс. Ты кладешь корабль на левый борт, однако, по несчастливому стечению обстоятельств, в то же время и в том же направлении перемещается и эпицентр метеоритного шторма - звёздный корабль «Скиталец» по-прежнему приближается к нему. Быстрее активизируй защитное поле...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>Теперь Луфф просит тебя выполнить свою часть договора - провести его на борт звёздного корабля «Скиталец» и показать устройство вооружения и защитных систем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Выполнишь свое обещание"/>
				<Option Goto="298" Text="Откажешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>В высадке на планету тебя сопровождает...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Офицер по науке"/>
				<Option Goto="277" Text="Главный Инженер">
					<Text>Если тебя сопровождают оба офицера, решай сам, какой вариант выбрать.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="151" Text="Тебя не сопровождает ни тот, ни другой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Вы подходите к странному зданию округлой формы. Из его передней стены торчит несколько толстых палок, предназначение которых остается для тебя абсолютной загадкой. Дверь распахнута настежь, и вы осторожно входите внутрь. Там, сгорбившись за большим столом, спит огромное неуклюжее существо. Однако при вашем появлении оно просыпается, поднимает голову, видит вас и вскакивает на.. .ногу! Да-да, вместо обычных в твоем понимании ног из его туловища торчит один единственный толстый обрубок, чем-то похожий на ствол корявого дерева. Существо громко мычит, однако твой электронный переводчик не улавливает в череде издаваемых им звуков ни малейшего смысла. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Поднимешь вверх руки в знак того, что пришел с миром"/>
				<Option Goto="334" Text="Выхватишь бластер и выстрелишь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Зажмурившись, ты делаешь шаг вперед... и с удивлением понимаешь, что под твоими ногами пульсирует какая-то невидимая, но абсолютно материальная субстанция. Ты делаешь еще один шаг, как вдруг в воздухе нарастает странное электрическое жужжание, и яркая вспышка белого света на долю секунды ослепляет тебя. Когда зрение возвращается к тебе, ты понимаешь, что вновь находишься в джелсенской лаборатории в окружении И-Абайла и его помощников.\n\nОни подбегают к тебе и рассыпаются в горячих поздравлениях. Эксперимент прошел успешно! С помощью специального монитора им удалось проследить за твоими передвижениями в пространственно-временном коридоре и тем самым найти ответы на некоторые до сих пор неясные вопросы, вставшие перед ними во время проведения предварительных опытов. И-Абайл проводит тебя обратно в свой офис.\n\nТебя несколько смущает одно обстоятельство: хотя пространственно-временной транспортер может перенести тебя и твою команду в вашу собственную вселенную, без звёздного корабля «Скиталец» вы окажетесь запертыми в лимбе между двумя вселенными. Чтобы перенести звездолет, понадобится транспортер гораздо большего размера, которым джелсенские ученые в настоящий момент не располагают. Впрочем, они утверждают, что нужный вам разрыв в пространственно-временном континууме вскоре образуется естественным путем в окрестностях черной дыры, расположенной в 159 секторе их собственной вселенной. Пока И-Абайл на звездной карте показывает тебе местоположение 159-го сектора, ты расспрашиваешь его о населении и устройстве близлежащих планет. Он не в состоянии дать тебе исчерпывающей информации, однако советует направиться на Малини - приисковую планету, расположенную в нескольких световых годах от Джелсена-3. Ты связываешься с кораблем и, вызвав нуль-транспортер, возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Пока звёздный корабль «Скиталец» выходит на заданную траекторию, из лингвистической лаборатории приходит отчет о содержании обнаруженной тобой газеты. Оказывается, ты побывал на планете Траке, уровень развития которой достиг небывалых высот. За несколько лет до того, как вышла в свет эта газета, на планете разгорелись дебаты касательно дальнейшего пути ее развития. В результате общество раскололось на два противоборствующих лагеря, исповедующих противоположные точки зрения. «Прогрессисты» уверенно смотрели в будущее, они были за технический прогресс, всеобщую компьютеризацию и более масштабное внедрение науки во все области жизни. «Регрессисты» же осуждали «прогрессистов» за пренебрежение человеческими жизнями и, напротив, предлагали вернуться к основам, освободить население планеты из-под власти машин и запретить компьютеры. Своеобразная холодная война продолжалась до тех пор, пока «регрессисты» не разоблачили тайный заговор «прогрессистов», которые в секрете от общественности разработали мощный галлюциногенный наркотик. «Прогрессисты» намеревались использовать этот наркотик для борьбы с «регрессистами», но когда заговор был раскрыт, были вынуждены загрузить все запасы галлюциногена в ракету и отправить ее за границы исследованной галактики. Однако что-то пошло не так — ракета взорвалась в верхних слоях атмосферы, покрыв всю планету наркотическим облаком. В тот день, когда вышла эта газета, действие галлюциногена только начинало сказываться. Прочитав донесение лингвистической лаборатории, ты размышляешь, куда направиться дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Взять курс на пурпурную звезду, вокруг которой обращаются несколько планет земного типа"/>
				<Option Goto="79" Text="Исследовать небольшую россыпь звезд, что виднеются в двух-трех световых годах по правому борту"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Старший офицер приказывает остальным членам экипажа не сопротивляться аресту. Охрана забирает у вас оружие и уводит прочь. Проходя в дверь, ты внезапно испытываешь неконтролируемое желание закричать и произносишь какую-то странную фразу на неизвестном тебе до сих пор дар-виланском языке. Командор Домм говорит, что вызовет тебя позже.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Следующий выстрел не достигает цели - проведя искусный маневр уклонения, ты принимаешь решение ответить огнем на огонь.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ИНОПЛАНЕТНЫЙ КОРАБЛЬ" Weapons="8" Shields="7"/>
					<SpaceCombat/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Удалось уничтожить вражеский корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Держа в руках нейтронный анализатор, ты идешь по джунглям в поисках пригодных для пищи растений. Недалеко от места вашего приземления ты обнаруживаешь небольшую группу съедобных кустарников с мясистыми листьями, крупными плодами и клубневидными корнями. Ты принимаешься рубить растения и складывать их в удобную для погрузки в посадочный модуль компактную кучу.\n\nНеожиданно ты чувствуешь, как что-то опутывает твою ногу и, бросив взгляд вниз, видишь длинный толстый побег, все туже и туже обматывающийся вокруг твоей икры. Ты пытаешься вырваться, как вдруг листья соседнего растения склоняются над тобой и смыкаются вокруг твоего тела. Ты яростно сопротивляешься — такое впечатление, что атакующие тебя растения просто пытаются защититься от тебя и твоего ножа!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Вытащить бластер и лазерным лучом разрезать спутывающие твое тело лианы"/>
				<Option Goto="87" Text="Не желая причинять растению вреда, ты попытаешься просто разорвать путы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Стражник молниеносно реагирует на ваше появление - подняв голову, он разражается долгим пронзительным свистом. Спустя несколько секунд вы уже окружены множеством выбежавших из ворот замка вооруженных чужаков. Ты понимаешь, что в данной ситуации вам лучше всего сдаться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Припомнив, что случилось в последний раз, когда вы пытались связаться со «Скитальцем», ты вновь включаешь радиопередатчик. Как и прежде, из головных наушников доносится лишь слабый шум и потрескивание, однако действие передатчика оказывает на чужаков мгновенное и поистине фатальное воздействие - они все застывают как мертвые, превращаясь в некое подобие статуй. Воспользовавшись удобной возможностью, вы поспешно покидаете зловещую комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Стражники проводят вас в соседнюю комнату и приказывают облачиться в плотно облегающую тела форму. Затем вам вручают тяжелые массивные шлемы и предлагают на выбор несколько образцов неизвестного тебе, но мощного с виду оружия. Не отвечая на твои настойчивые расспросы о сути соревнования, в котором вам предстоит участвовать, стражники выталкивают вас из комнаты и ведут по длинному темному туннелю. Выйдя из туннеля, ты чувствуешь, как твое сердце начинает учащенно биться, словно стараясь вырваться из груди. Вы стоите на обширной песчаной арене, окруженной толпой восторженно орущих зрителей. Посреди арены возвышается огромный тяжело вооруженный Робот-Убийца. Дверь, через которую вы вышли на арену, с грохотом захлопывается у вас за спиной. Робот начинает медленно приближаться. Так вот в чем состоит суть соревнования, в котором вам предстоит участвовать: вам надо убить Робота до того, как он убьет вас! Робот наделен достаточной силой, чтобы на каждом этапе сражения наносить удар каждому из противостоящих ему членов твоего экипажа (т.е., сколько бы офицеров или солдат ни сопровождало тебя в высадке на планету, на каждом этапе битвы Робот-Убийца будет наносить удар каждому из них). В то же время, благодаря мощному оружию, которое вы сжимаете в руках, ты можешь не уменьшать в этот раз уровень МАСТЕРСТВА не входящих в службу безопасности членов своего экипажа.\n\nРОБОТ-УБИЙЦА\n\nМастерство Выносливость 10 4</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Как только кому-нибудь из участвующих в сражении членов твоего экипажа удастся нанести Роботу удачный удар..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Наконец тебе на помощь подоспевают сотрудники охраны. Брось одну кость. Если выпадет 5 или б, охранникам удастся схватить разбушевавшегося маньяка и оттащить его от тебя. Если выпадет какое-либо другое число (1, 2, 3 или 4), драка будет I продолжаться. После каждого раунда вновь бросай один кубик, чтобы определить, удалось ли стражникам скрутить безумца. Таким образом, драка будет продолжаться до тех пор, пока сотрудники охраны не схватят его. Теперь решай, что будешь делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128" Text="Срочно вызовешь медицинскую команду"/>
				<Option Goto="302" Text="Потребуешь проанализировать доставленные с планеты образцы породы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Разряд бластера бьет маленького инопланетянина в спину, и он без чувств падает на землю. Паукообразное существо ворочается на земле и страдальчески прижимает к груди)свою откушенную ногу. «О нет, нет! - ревет оно, - это очень хорошо! Вы не должны были этого делать!». Завидев большую группу чужаков, вышедших из дверей близлежащих зданий, твоя команда занимает позицию для круговой обороны. Хотя все приближающиеся к вам существа, судя по их внешнему виду, относятся к абсолютно разным расам и нисколько не похожи друг на друга, совершенно ясно, что все они настроены крайне враждебно и готовы к самым решительным действиям. Твои офицеры нервно переступают с ноги на ногу. Вдруг лежащее на земле маленькое существо издает слабый стон, поднимает голову и медленно встает на ноги - парализующее действие заряда бластера окончилось. Приближающиеся к вам чужаки останавливаются и принимаются о чем-то переговариваться. Наконец, убедившись, что их товарищ цел и невредим, они расходятся по домам. Ты с облегчением вздыхаешь и подходишь ко все еще лежащему на земле паукообразному созданию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Запустив двигатели, ты выходишь из посадочного дока и, миновав территорию порта, углубляешься в открытый космос.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Ты не успеваешь прицелиться в третий раз - огромная тварь нависает над тобой, вот-вот его толстая нога обрушится тебе на голову. Ты пытаешься отпрыгнуть в сторону, но ноги твои увязают в болотистой почве, и в тот момент, когда чудовищный монстр всей своей массой наваливается на тебя, ты издаешь дикий крик боли и теряешь сознание. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Ты подходишь к воротам, выстрелом из бластера разбиваешь замок и распахиваешь тяжелые створки. Стараясь держаться в тени, вы проходите внутрь и осторожно направляетесь к центральной башне, в которой, по твоим подозрениям, и следует искать Повелителя Дождей. Вход в башню охраняют трое стражников, вооруженных копьями, похожими на те, что вы видели у обитателей деревни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Подойти к стражникам и потребовать, чтобы вас провели к Повелителю Дождей"/>
				<Option Goto="131" Text="Откроешь по ним огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Орел срывается со своего насеста и яростно бросается на ганцигского офицера. Охваченный диким ужасом чужак в панике отмахивается от нападающей на него птицы. Ты наблюдаешь за их сражением.\n\nОРЕЛ\n\nМастерство	6\n\nВыносливость	5\n\nГАНЦИГСКИЙ ОФИЦЕР\n\nМастерство	10\n\nВыносливость	10. Поскольку офицер ужасно боится своего крылатого противника, на каждом этапе битвы уменьшай уровень его МАСТЕРСТВА на 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="188" Text="Как только чужаку удастся нанести удачный удар"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Зажмурившись, ты делаешь шаг вперед... и с криком летишь вниз. Ты несешься сквозь кромешную темноту, и падению этому нет конца! Страшная истина открывается тебе, - пространственно-временной транспортер не сработал, ты навечно заперт в лимбе между двумя вселенными, и твоим надеждам вновь увидеть родной дом не суждено сбыться! На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Ты не в силах помешать осуществлению дьявольского замысла - не проходит и часа, как перед тобой стоит твой собственный дубликат и говорит твоим собственным голосом! С помощью твоего собственного коммуникационного устройства самозванец связывается со «Скитальцем» и приказывает всем членам экипажа в течение двадцати четырех часов нуль-транспортироваться на поверхность планеты. Не привыкшие нарушать приказ офицеры спускаются на прверхность, где и попадают в плен к поджидающим их маккомонцам. Таким образом, ты обречен провести весь следующий год в заточении до тех самых пор, пока жизнь твоя не оборвется вместе с гибелью самой планеты. О возвращении на Землю ты можешь благополучно забыть!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Ты приближаешься к небольшой зеленовато-голубой планете и, выведя звёздный корабль «Скиталец» на ее орбиту, сканируешь поверхность в поисках признаков жизни. Как ты и предполагал, планета оказывается необитаемой, однако биосканеры выдают какую-то странную информацию, смысл которой ты не можешь уловить. Ты прощупываешь эфир в широком спектре радиочастот, но не получаешь ответа.\n\nНеожиданно сканер ближнего действия фиксирует какой-то сигнал. Судя по всему, его источником является космический корабль, стремительно приближающейся к тебе по орбитальной траектории с другой стороны планеты! Ты включаешь блок визуальной индикации и видишь мчащийся тебе навстречу ракетообразный объект. Ты нажимаешь красную кнопку тревоги и, активизировав защитное поле, ждешь, что будет дальше. Внезапно звёздный корабль «Скиталец» сотрясает мощный удар — кто-то выстрелил по нему из лазера. Брось две кости. Если выпавшее число меньше или равно уровню ЗАЩИТЫ твоего корабля, уменьши его ЗАЩИТУ на 1. Если выпавшее число больше уровня его ЗАЩИТЫ, уменьши его ЗАЩИТУ на 2. Если ты выбросишь две шестерки (дубль), уменьши уровень его ЗАЩИТЫ на 5.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Постараешься установить контакт с быстро приближающимся объектом"/>
				<Option Goto="235" Text="Занять боевую позицию и приготовиться к сражению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Пока ты беседуешь с деревенским старейшиной, состояние здоровья Врача резко ухудшается. Лихорадка сжигает его, конечности сводят мучительные судороги и, наконец, издав тихий стон, он закатывает глаза и испускает дух. Вычеркни Врача из списка своего экипажа и решай, что будешь делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Следующая звездная система, по всем признакам пригодная для жизни, находится на расстоянии примерно двух световых лет. Ты велишь включить маршевые двигатели и, разогнав звёздный корабль «Скиталец» до сверхсветовой скорости, через некоторое время выходишь из гиперпространства на расстоянии прямой видимости от заинтересовавшей тебя планеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Командор Домм гневно хмурит брови - судя по всему, он считает, что стал жертвой какого-то дьявольского розыгрыша. Он приказывает охране арестовать тебя и твою команду и доставить вас в дознавательный центр. Сопровождающие тебя члены экипажа в ожидании смотрят на тебя, не зная, противодействовать ли аресту, но ты не в состоянии принять какого-либо решения. Выбери старшего офицера из сопровождающих тебя членов экипажа и брось две кости. Выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Больше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="208" Text="Меньше или равно уровню его МАСТЕРСТВА">
					<Text>Бросая кости, не забудь уменьшить уровень его МАСТЕРСТВА на 3, потому что сейчас он принимает ответственное решение, а его основные достоинства лежат в несколько иных областях.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Включив переносную реактивную установку, офицер отлетает в сторону за мгновение до того, как в том месте, где он только что стоял, с оглушительным грохотом сталкиваются два астероида. Вздохнув с облегчением, он взваливает за спину рюкзак с несколькими килограммами минерального дилибриума и пускается в обратный путь на корабль, куда и прибывает благополучно спустя несколько минут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Сканеры определяют, что на некотором расстоянии по правому борту расположен большой космический порт. Если оболочка звёздного корабля «Скиталец» имеет повреждения, ты можешь завести его в док и попытаться отремонтировать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Отремонтировать"/>
				<Option Goto="109" Text="Продолжать полет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Ты резко кладешь корабль на правый борт. Члены экипажа, не ожидавшие такого внезапного маневра, падают с ног. За каждого члена экипажа, зарегистрированного на Игровой Карте, брось одну кость. Если выпадет любое число от 1 до 5, значит, этот человек избежал серьезных повреждений и отделался лишь незначительным ушибами. Если выпадет 6, значит, он серьезно разбился при столкновении с острыми краями перегородок. Всех получивших серьезные повреждения членов экипажа срочно доставляют в Медицинский отсек. За каждого из них брось две кости. Если выпавшее число меньше или равно уровню МАСТЕРСТВА твоего судового Врача, это значит, что его раны будут залечены. Если выпавшее число больше уровня МАСТЕРСТВА твоего судового Врача, это значит, что полученные раны оказались смертельными - вычеркни этого человека из списка своего экипажа. Теперь брось две кости. Если выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Меньше или равно уровню твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="228" Text="Больше уровня твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Офицер по науке высказывает предположение, что причиной этих таинственных смертей скорее всего являются какие-то микроорганизмы, проникшие на звёздный корабль «Скиталец» вместе с посадочным модулем. Он предлагает провести вскрытие погибших членов экипажа и просит судового Врача опылить зараженные секции мощным антибиотиком. Ты соглашаешься. Ты с нетерпением ждешь результатов вскрытия, как вдруг получаешь ещё одно трагическое сообщение. Таинственная эпидемия перекинулась на медицинский отсек. Существует вероятность, что погибли судовой Врач и Главный Инженер. Брось два кубика. Если ты выбросишь любой дубль или семерку, можешь вычеркнуть Главного Инженера из списка своего экипажа. Если выбросишь две единицы или две шестерки, умирает судовой Врач. Ты решаешь, что должен во что бы то ни стало предотвратить распространение смертельного вируса и приказываешь герметично закрыть зараженные секции, несмотря на то, что это может повлечь за собой гибель работающих там людей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Сознание медленно возвращается к тебе. Нажав кнопку коммуникационного устройства, ты запрашиваешь отчет о повреждениях. К твоему облегчению, все системы, похоже, функционируют исправно, однако инженерная служба докладывает, что маршевые двигатели не работают - звёздный корабль «Скиталец» дрейфует в открытом космосе! Главный Инженер обещает запустить реакторы не раньше чем через полчаса. Навигационная служба в недоумении - ей не удается определить местонахождение корабля, бортовой компьютер докладывает, что вы находитесь в совершенно неизвестном участке космоса. Инженер по науке проводит оперативный анализ произошедших событий и высказывает предположение, что звёздный корабль «Скиталец», затянутый в черную дыру, прошел через разрыв в пространственно-временном континууме и теперь находится в так называемом параллельном измерении - неизвестной науке вселенной!\n\nПо прошествии некоторого времени инженерной службе удается запустить маршевые двигатели. Сканер дальнего действия показывает наличие неподалеку трех звездных систем, две из которых могут оказаться обитаемыми. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Возьмешь курс на обитаемую звездную систему, что находится прямо по курсу"/>
				<Option Goto="273" Text="Повернешь налево по направлению к другой обитаемой звездной системе"/>
				<Option Goto="142" Text="Ляжешь на правый борт и направишься к необитаемой звездной системе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Ты берешь курс на большую серую планету, но одна мысль не дает тебе покоя: не подцепили ли вы в порту какой-нибудь инфекции?! Брось одну кость за самого себя и за каждого члена экипажа, сопровождавшего тебя в порту. Если выпадет 5 или 6, значит, этот человек заболел. Судовой Врач лихорадочно пытается найти сыворотку. Брось две кости. Если выпавшее число меньше уровня его МАСТЕРСТВА, лекарство будет найдено, и заболевшие члены экипажа спасены. Если выпавшее число больше или равно уровню его МАСТЕРСТВА, инфицированные члены экипажа начнут слабеть и со временем умрут. Пока что отними 2 от уровня их МАСТЕРСТВА И 4 - ОТ уровня их ВЫНОСЛИВОСТИ. Помни: после того, как ты покинешь следующую планету, на которую совершишь высадку, болезнь начнет быстро прогрессировать и вскоре они умрут. А теперь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>На сверхсветовой скорости ты подлетаешь к большой красной планете и, выйдя из гиперпространства, выводишь звёздный корабль «Скиталец» на ее орбиту. Сканирование поверхности не выявляет признаков жизни, зато обнаруживает многочисленные следы чрезвычайно развитой цивилизации. Рассматривая планету в гиперскоп, ты видишь, что вся ее поверхность покрыта густой разветвленной сетью дорог и каналов, сходящихся в точках, которые, судя по всему, являются обширными населенными пунктами. Ты прощупываешь эфир на широком спектре радиочастот, но не получаешь ответа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300" Text="Высадиться на таинственную планету"/>
				<Option Goto="163" Text="Сойти с орбиты и продолжить путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Они проводят тебя внутрь высокого здания, в котором за обшарпанным столом сидит старый покрытый морщинами чужак. Ты приветствуешь его и вновь рассказываешь о пережитых тобой приключениях. Однако он, похоже, плохо понимает, о чем идет речь, и тебе приходится по нескольку раз повторять некоторые пункты своего рассказа. Внезапно он приходит в неописуемую ярость и срывающимся голосом требует, чтобы вы тотчас же убирались с его планеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Подчинишься его требованию"/>
				<Option Goto="54" Text="Попытаешься выудить из него побольше информации"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту голубой планеты. Сканирование показывает, что вся ее поверхность покрыта водой, в которой, похоже, обитают некоторые формы органической жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Высадиться на планету, взяв с собой двух членов экипажа из зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам)"/>
				<Option Goto="136" Text="Предпочтешь сойти с орбиты и направиться к зеленой планете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>По-видимому, планета необитаема, однако сканирование поверхности обнаруживает некоторые признаки активности, возможно, производимой какими-то механизмами. Ты решаешь исследовать планету и высылаешь на поверхность посадочный модуль со спасательной командой на борту. Они подлетают к источнику непонятного сигнала и приземляются. Поверхность планеты бесплодна и усыпана обломками скал, однако невдалеке от места посадки они обнаруживают остатки потерпевшего аварию разведывательного звездолета неизвестной конструкции.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Прикажешь им осмотреть звездолет"/>
				<Option Goto="66" Text="Велишь им возвращаться на борт звёздного корабля «Скиталец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Теперь тебе придется решить, кого из членов своего экипажа ты оставишь в порту в обмен на разрешение ввести звёздный корабль «Скиталец» в посадочный док и воспользоваться портовыми ремонтными мастерскими. Для этого брось одну кость за каждого члена экипажа из нижеприведенного списка. Каждый, у кого выпадет шестерка, будет вынужден остаться в порту и не примет участия в дальнейшем путешествии:\n\n•	Офицер по науке\n\n•	Судовой повар\n\n•	Помощник по административным вопросам\n\n•	Распорядитель\n\n•	Уборщик\n\n•	Судовой Врач\n\n•	Судовой парикмахер\n\n•	Главный Инженер\n\n•	Специалист по электронным системам\n\n•	Руководитель службы безопасности\n\n•	Навигатор\n\n•	Кошка\n\nЕсли ты ни разу не выбросишь шестерки, тебе придется оставить в порту двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="Если ты выбросишь более трех шестерок, ты можешь отказаться от сделки, развернуть корабль и продолжить свое путешествие"/>
				<Option Goto="157" Text="В противном случае ты подтверждаешь свое решение и вводишь звёздный корабль «Скиталец» в посадочный док"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Вы дожидаетесь приближения машины на воздушной подушке. Она останавливается перед вами, и на землю выпрыгивают три существа, облаченные в бронированную униформу. Это насекомообразные создания примерно человеческого роста с тонкими скрученными конечностями и большими глазами. Они издают лающие звуки, которые ваш электронный переводчик интерпретирует следующим образом: «На улице после комендантского часа! Незаконно! Вы странные и уродливые! Откуда вы прибыли? ». Ты стараешься объяснить им, кто вы такие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Ты приземляешься на обрывистом утесе, нависающем над глубоким ущельем. Пронзительный ветер несет по поверхности безжизненной каменистой планеты тучи забивающейся в глаза и нос пыли. С того места, в котором ты приземлился, не видно ничего интересного, и ты решаешь спуститься на дно ущелья хотя бы для того, чтобы укрыться от сбивающего с ног ветра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Дилана пытается отговорить тебя от столь безрассудного шага. Она говорит, что на улицах крайне опасно, кругом рыскают Падальщики - так маккомонцы называют членов ужасной преступной шайки, ведущих полудикое существование в развалинах города и промышляющих мародерством, жестокими грабежами и убийствами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="Последуешь ее совету, возвращайся и решай, что предпринять дальше"/>
				<Option Goto="196" Text="Будешь настаивать на прогулке по развалинам города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Начальник стражи терпеливо выслушивает тебя и пытается связаться с К'тайтом. К счастью ему удается сделать это - К'таит подтверждает твой рассказ, и начальник стражи, извинившись, провожает вас к нему.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздный корабль «Скиталец» бросает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Брось две кости. Если выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Больше или равно уровню МАСТЕРСТВА Главного Инженера"/>
				<Option Goto="70" Text="Выпавшее число меньше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» с орбиты и сканируешь окружающее пространство. Согласно полученному через несколько минут отчету, примерно в трех с половиной световых годах от вас находится планета, на которой вполне может быть жизнь. Тем временем электронная лаборатория докладывает, что принесенный тобой шлем представляет собой высокотехнологичное электронное устройство, предназначенное для повышения МАСТЕРСТВА его владельца. Внеся в его схему незначительные изменения, бортовые инженеры смогут приспособить его под строение человеческого организма, - увеличь уровень своего МАСТЕРСТВА на 1 - это, без сомнения, пригодится тебе в дальнейшем путешествии. А пока...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Рассчитав курс, ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» с орбиты и, включив маршевые двигатели, направляешься в сторону пурпурной звезды. Неожиданно по интеркому приходит сообщение о возникшей проблеме - тебя просят срочно пройти в судовую столовую.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Сильнейший удар в голову сбивает тебя с ног, и, не успеваешь ты подняться, как подбежавший И-Абайл подхватывает тебя под руки, подтаскивает к раме и с силой толкает внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>Царящая на поверхности планеты чудовищная жара сбивает настройку твоего биосканера, - выдаваемая им информация носит абсолютно хаотический характер и ничего тебе не говорит. Отчаявшись отыскать признаки живых организмов, ты задумываешься, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Направиться к подножию ближайшего действующего вулкана"/>
				<Option Goto="31" Text="Предпочтешь вернуться на корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Вы летите вперед на сравнительно небольшой скорости, что позволяет бортовым сканерам беспрепятственно просматривать окружающее пространство в поисках космических объектов. Наконец носовой сканер обнаруживает на расстоянии нескольких тысяч километров прямо по курсу небольшой быстро приближающийся объект. Вы осторожно идете ему навстречу. Не долетая до вас примерно ста километров, объект останавливается, и вы тут же следуете его примеру. Сканеры определяют, что перед вами звездолет класса Д, и ты отдаешь приказ активизировать защитное поле. Бортовой радиопередатчик принимает какой-то сигнал и, пропустив его через декодер, ты выводишь его на экран монитора.\n\nНа экране возникает одетое в форму ящерообразное существо. Электронный переводчик следующим образом интерпретирует его обращение:\n\n«Я Командор М'к Тел Имперской Конфедерации Ганциг. Вы незарегистрированный корабль, вторгшийся на Имперскую территорию. Немедленно представьтесь и объясните цели вашего прибытия!».\n\nЧто ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Представишься, как того требует существо"/>
				<Option Goto="51" Text="Запросишь у бортового компьютера информацию об Имперской Конфедерации Ганциг"/>
				<Option Goto="135" Text="Откроешь огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>При вашем появлении стражники вскакивают на ноги и выставляют перед собой копья. Один из сопровождающих тебя членов команды, расценив этот жест как сигнал к нападению, хватается за висящий у него на поясе бластер. В тот же миг из острия копья одного из стражников вылетает ракета и врезается ему в центр груди.\n\nБрось одну кость за каждого из сопровождающих тебя членов экипажа - у кого будет самое большое число, в того и попала ракета, нанеся ему серьезную рану. Если в высадке на планету тебя сопровождает Врач, брось две кости. Если выпавшее число меньше уровня его МАСТЕРСТВА, поверженный на землю член экипажа не умрет, но и не сможет принять участие в разворачивающихся событиях до тех пор, пока ты не вернешься на борт звёздного корабля «Скиталец» и не окажешь ему необходимую медицинскую помощь. Если с тобою нет Врача, или выпавшее число больше или равно уровню его МАСТЕРСТВА, тебе не удастся спасти раненого, и вскоре он умрет.\n\nСтражники окружают вас и проводят в центральную башню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Офицер по науке высказывает предположение, что нуль-транспортер перенес твое тело в точку, в которой в момент материализации стоял один из дар-виланцев. В результате ваше тела слились воедино. Командор Домм соглашается, что необходимо как можно быстрее найти способ их разъединить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Вызвав по радио звёздный корабль «Скиталец», ты приказываешь нуль-транспортировать на борт стрелявшего в инопланетянина члена экипажа и прислать ему на замену одного из оставшихся на борту офицеров или солдат (кого именно, решай сам). Провинившийся офицер горячо протестует против твоего, с его точки зрения несправедливого, решения, продолжая утверждать, что, убив чужака, он тем самым спас тебе жизнь. Однако ты не слушаешь его возражений и, дождавшись прибытия замены, переступаешь через обуглившееся тело инопланетянина и продолжаешь осмотр покинутого жителями города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вы материализуетесь на поверхности планеты. Главный Инженер просматривает показания портативного сканера, - его внимание привлекает большая скала, возвышающаяся в нескольких десятках метров перед вами. Нейтронный анализатор определяет наличие источника какой-то неизвестной энергии, заключенного под поверхностью скалы. Подойдя к скале, Главный Инженер несколькими ударами молотка раскалывает ее внешний слой и обнаруживает внутри залежи зеленоватого флюоресцирующего металла. Отрезав большой кусок металла, инженер кладет его в заплечный мешок, чтобы позже, после возвращения на борт звёздного корабля «Скиталец», проанализировать его в лаборатории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="В высадке на планету тебя сопровождает Офицер по науке"/>
				<Option Goto="151" Text="Он тебя не сопровождает"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Корабль начинает сотрясать постепенно усиливающаяся дрожь, однако сканеры показывают, что вы уже приближаетесь к точке назначения — мерцающей на экране монитора небольшой зеленовато-голубой планете. К великому облегчению команды ты приказываешь выключить маршевые двигатели и, снизив скорость, начать маневр выхода на круговую орбиту. Эта планета - твоя последняя надежда пополнить запасы дилибриума.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Огромная тварь нависает над тобой, вот-вот его толстая нога обрушится тебе на голову. Ты пытаешься отпрыгнуть в сторону, но ноги твои увязают в болотистой почве. В ужасе ты закрываешь глаза и уже готовишься к неминуемой смерти, как вдруг у тебя за спиной раздается резкий щелчок, переходящий в громкое жужжание - это твой спутник разрядил в чудовище свой бластер. Монстр издает душераздирающий вой и, бездыханный, с грохотом падает на землю менее чем в метре от твоих ног. Ты вызываешь по радио корабль и, дождавшись прибытия посадочного модуля, загружаешь в него три огромные туши и возвращаешься на звёздный корабль «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>Глава малинийской администрации проводит вас в Управление Астрономии и представляет Операционному Директору. Выслушав вашу просьбу, он выходит в соседнюю комнату и менее чем через минуту возвращается, держа в руках компьютерную распечатку. Проделанные им расчеты показывают, что нужная вам черная дыра находится в 83-м секторе, однако он так и не смог определить временные координаты разрыва в пространственно-временном континууме. Ты благодаришь его за предоставленную информацию и, вызвав нуль-транспортер, возвращаешься на корабль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Ты объясняешь Командору, кто вы такие и как попали в эти края. Однако он полон подозрений. Он заявляет, что берет вас в плен и препроводит на имперскую космическую базу, где его начальство решит вашу дальнейшую судьбу. Он требует, чтобы вы приготовили нуль-транспортер к приему его старшего офицера, который и будет сопровождать вас в полете на базу.\n\nЧто ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="168" Text="Выполнишь все его требования"/>
				<Option Goto="135" Text="Выключишь экран и прикажешь активизировать бортовые бластеры."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Офицер по науке в течение некоторого времени анализирует программу, управляющую работой климатической установки, но язык, на котором она написана, слишком сложен, и ему не удается понять ее логику. Провозившись с программой несколько часов, он признает, что бессилен наладить работу установки. Поскольку вы не можете помочь человечку, тебе не остается ничего другого, как вернуться на звёздный корабль «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>Столкновения с метеоритным штормом не избежать! Остается лишь надеяться, что корабль быстро минует его. Как только звёздный корабль «Скиталец» входит в область метеоритного потока, его корпус начинает сотрясать сильнейшая дрожь - это гигантские метеориты врезаются в окружающее его защитное поле. Брось одну кость десять раз подряд. Каждый раз, когда выпадет 6, метеорит пробивает защитное поле и врезается в обшивку звёздного корабля «Скиталец». При каждом таком попадании брось две кости. Если выпавшее число меньше или равно уровню ЗАЩИТЫ корабля, это значит, что метеорит нанес незначительное повреждение (отними 1 от уровня ЗАЩИТЫ). Если выпавшее число больше уровня ЗАЩИТЫ звёздного корабля «Скиталец», отними 2 от уровня его ЗАЩИТЫ. Если же в результате бросания двух костей выпадет две шестерки, это значит, что метеорит задел жизненно-важные части корабля - отними 5 от его ЗАЩИТЫ. Если после десяти бросаний кости звёздный корабль «Скиталец» все еще не уничтожен (уровень его ЗАЩИТЫ больше нуля), это значит, что ты благополучно миновал область метеоритного шторма и можешь подлететь к звездному скоплению, к которому изначально и держал курс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Ты приказываешь членам экипажа облачиться в защитные скафандры и удаляешь воздух из зараженных отсеков. Спустя полчаса в отсеки закачивается свежий воздух, и проведенный еще через полчаса химический анализ не обнаруживают присутствия отравляющих веществ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Просканировав поверхность планеты, ты, к своему великому облегчению, обнаруживаешь обширное месторождение дилибриума. Ты можешь взять с собой двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам) и нуль-транспортироваться, с ними на богатый рудой участок поверхности. Планета камениста и пустынна. Пронзительный ветер с воем мечется меж устилающих ее поверхность обломков скал. Активизировав переносной нейтронный анализатор, ты устанавливаешь местоположение богатых залежей минерального дилибриума и велишь одному из сопровождающих тебя членов экипажа собрать несколько килограммов бесценных кристаллов. Пока он с помощью портативного экскаватора вгрызается в неподатливую почву, ты решаешь повнимательнее осмотреть планету, начиная с глубокого ущелья, виднеющегося в нескольких сотнях метрах впереди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Следуя твоим инструкциям, команда звёздного корабля «Скиталец», не помня себя от радости, что им предстоит возможность отдохнуть, начинает нуль-транспортироваться на поверхность Макко-мона. Ты встречаешь их в обширном подземном убежище. Наконец, поставив корабль на автопилот, к тебе присоединяются и последние члены экипажа - вся команда звёздного корабля «Скиталец» в сборе! Дилана выходит из комнаты, чтобы обеспечить прибывших людей транспортом, как вдруг, через несколько минут после ее ухода, ты обнаруживаешь, что тяжелые входные двери накрепко заперты! В следующую секунду кто-то из твоих людей обращает твое внимание на выступающее из высокого свода жерло трубы, из которого в зал струится еле заметный желтоватый дымок. На тебя нападает страшная сонливость, все начинает кружиться у тебя перед глазами. Без сознания ты падаешь на пол.\n\nОчнувшись спустя некоторое время, ты понимаешь, что вас перенесли в другой зал. Вокруг тебя, протирая глаза, поднимаются с пола остальные члены экипажа. Из скрытого в стене динамика до вас доносится голос Диланы: «Простите меня, капитан, но это было действительно неизбежно, — говорит она. - У нас, маккомонцев, осталось меньше года до того, как наша планета будет уничтожена. Мы вынуждены захватить ваш корабль, чтобы спасти нашу цивилизацию. Благодарю вас за самопожертвование!». Ты и вся команда звёздного корабля «Скиталец» заперты в маккомонской подземной темнице. Таким образом, вы обречены провести весь следующий год в заточении до тех самых пор, пока жизнь ваша не оборвется вместе с гибелью самой планеты. О возвращении на Землю ты можешь забыть!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Проходит более часа, но К'тайт все еще не возвращается. Неожиданно дверь открывается, и в комнату входит робот. При виде вас он резко останавливается и, судя по еле слышному жужжанию, связывается со своим центральным процессором. Наконец он обращается к вам, приказывая покинуть комнату и следовать за ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Подчинишься его требованию"/>
				<Option Goto="29" Text="Откажешься и скажешь, что хочешь дождаться возвращения К'тайта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Офицер по науке решительно возражает против высадки на голубую планету, но ты не привык менять своих решений. Взяв с собой двух членов экипажа, ты готовишься к нуль-транспортировке.\n\nТы материализуешься над поверхностью бескрайнего океана и тут же падаешь в воду, которой, как и предсказывали бортовые сканеры, покрыта вся планета. Ты лихорадочно пытаешься связаться с кораблем и снова вызвать нуль-транспортер, но тщетно - вскоре твои легкие наполняются водой, и ты остаешься навсегда погребенным под водной гладью таинственной голубой планеты. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Офицер по науке обращается к Командору Домму, а ты тем временем начинаешь осознавать страшный смысл произошедших в тебе перемен. Ты чувствуешь, как внутри тебя что-то начинает двигаться и видоизменяться. Ты спрашиваешь, что случилось, и с ужасом понимаешь, что говоришь голосом настоящего дар-виланца, чувствуешь, как у тебя в душе растет мощное агрессивное чувство, замешенное на ненависти и страхе. Брось две кости. Если выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Меньше или равно уровню МАСТЕРСТВА твоего Офицера по науке"/>
				<Option Goto="251" Text="Больше уровня его МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Вызвав корабельного навигатора, ты определяешь свои координаты и рассчитываешь маршрут дальнейшего полета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Высадиться на еще одной обитаемой планете, что в некотором отдалении вращается вокруг этого же самого солнца"/>
				<Option Goto="44" Text="Взять курс на пурпурную звезду, что находится на расстоянии в несколько световых лет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Деревенский старейшина оказывается весьма разговорчивым созданием - он говорит, что вы приземлились на планете Клиба, по поверхности которой разбросано множество деревушек, населенных подобными существами. Их развитие находится на уровне, примерно соответствующем уровню земной цивилизации эпохи средних веков. В основном они занимаются сельским хозяйством - погода на планете обычно как нельзя лучше соответствует этим занятиям, однако вот уже несколько лет непрестанные дожди на корню уничтожают все посевы. Погодой управляет некий «Повелитель Дождей» - он живет в укрепленном замке, расположенном в нескольких часах ходьбы от их деревни. Старейшина считает, что, наслав плохую погоду, Повелителей Дождей наказывает жителей за какое-то неведомое прегрешение. Поскольку все посевы погибли, обитатели деревни страдают от голода и болезней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Если ты взял с собой судового Врача, то можешь попросить его оказать обитателям деревни посильную помощь">
					<Text>Кроме того, ты можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="155" Text="Спросить старейшину, знает ли он что-нибудь об астрономии"/>
				<Option Goto="199" Text="Предложить ему свою помощь в переговорах с Повелителем Дождей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Пройдя несколько сот метров по левому коридору, ты видишь, что впереди проход снова раздваивается. Куда ты повернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Налево"/>
				<Option Goto="338" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>Ты объясняешь, что у тебя нет валюты, и интересуешься, не примут ли они что-нибудь взамен. Посовещавшись, они отвечают, что все, что им нужно - это провизия и рабочая сила, и если ты обещаешь, что оставишь кого-нибудь из своего экипажа в порту, они позволят тебе ввести звёздный корабль «Скиталец» в посадочный док. Сообщив решение портового начальства команде, ты находишь в ней единодушную поддержку: все как один готовы пожертвовать собой и остаться в порту ради спасения корабля и остальной команды, но готов ли ты сам на такой решительный шаг?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Решай, кого из членов своего экипажа ты оставишь в порту"/>
				<Option Goto="324" Text="Разворачивай звёздный корабль «Скиталец» и продолжай свое путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Приземлившись на астероиде, офицер приводит в действие укрепленный на поясном ремне портативный экскаватор и приступает к раскопкам. Вырубая куски горной породы, он бережно складывает их в заплечный рюкзак. Припав к монитору блока визуальной индикации, ты с замиранием сердца следишь за его манипуляциями. Внезапно на экране появляется большой астероид, стремительно приближающийся к поглощенному работой человеку. Желая предупредить ничего не подозревающего офицера о надвигающейся опасности, ты лихорадочно жмешь кнопку коммуникационного устройства... Но не опоздал ли ты? Брось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Выпали 1 или 2"/>
				<Option Goto="252" Text="Выпали 3,4,5 или 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Просканировав окружающее пространство, ты не обнаруживаешь поблизости ни одной обитаемой планеты. Ты решаешь совершить гиперпространственный прыжок в другой сектор космоса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>Пройдя несколько метров за облаченным в бронированные доспехи стражником, ты делаешь знак своим офицерам и прыгаешь ему на спину. Чужак наделен чрезвычайной силой, но численное преимущество может принести вам победу. На каждом этапе битвы чужак наносит по два удара. Таким образом, если вы нападаете на него втроем, ты должен решить (бросив кость), кто именно из сопровождающих тебя членом экипажа не подвергается нападению (наносит дополнительный удар). Если вы нападаете на него вдвоем, он на каждом этапе битвы наносит по одному удару каждому из вас. Если ты атакуешь его в одиночку, в каждом раунде он наносит тебе по два удара (есть ты один раз бросаешь кости, определяя силу своего удара, он же бросает кости дважды). Если оба раза сила его удара оказывается больше твоей, значит, он наносит тебе две раны).\n\nСТРАЖНИК\n\nМастерство\n\nВыносливость 11 14</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила рукопашной схватки"/>
				<Option Goto="160" Text="Удалось справиться со стражником"/>
				<Option Goto="215" Text="Сдаешься"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>К Луффу присоединяются три сотрудника технического отдела - они должны сопровождать его на борт звёздного корабля «Скиталец». Поняв, что ты не собираешься выполнять свою часть договора, они приходят в бешенство. Не успеваешь ты моргнуть глазом, как тебе и сопровождающим тебя членам экипажа в грудь уже нацелены четыре бластера - вам предстоит схватка не на жизнь, а на смерть.\n\nЛУФФ\n\nМастерство 8\n\nПЕРВЫЙ ТЕХНИК	7\n\nВТОРОЙ ТЕХНИК	6\n\nТРЕТИЙ ТЕХНИК	7</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Запомни номер этого раздела и иди на, где изложены правила стрельбы из бластера"/>
				<Option Goto="120" Text="Удалось застрелить всех терриальцев, поскорее вызывай нуль-транспортер и возвращайся на борт звёздного корабля «Скиталец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Компьютер предлагает твоему Главному Инженеру оснастить нуль-транспортер молекулярным фильтром, подобным тому, что широко используются в экспериментальной генетике. Когда ученые хотят объединить свойства двух или более животных или растений, чтобы посмотреть, что будет представлять из себя получившийся в результате гибрид, они часто используют обычный нуль-транспортер. Если они вновь хотят разъединить получившийся в результате опыта гибрид на составляющие его компоненты, они применяют молекулярный фильтр, который анализирует клеточную структуру проходящего нуль-транспортировку организма и разъединяют гибрид на составные части. Проблема состоит в том, что молекулярные фильтры находятся лишь на стадии разработки и отладки, и последствия их использования часто являются абсолютно непредсказуемыми.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Испробовать это возможность">
					<Text>Если не хочешь рисковать, можешь:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="35" Text="Обратиться за советом к Офицеру по науке"/>
				<Option Goto="221" Text="Поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Для посадки ты выбираешь местность, являющуюся, судя по обилию дорог и каналов, одним из основных населенных пунктов планеты. Ты берешь с собой двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), и вы втроем нуль-транспортируетесь на поверхность. Материализовавшись, ты оглядываешься и понимаешь, что находишься на пустынной улице. Вокруг царит призрачная тишина, что-то недоброе витает в воздухе, вызывая у тебя самые нехорошие предчувствия. Архитектура окружающих улицу зданий, форма и конструкция лежащих повсюду брошенных транспортных средств - все говорит о том, что перед вами следы чрезвычайно развитой цивилизации, однако толстый слой покрывающей все пыли и атмосфера общего запустения подсказывают тебе, что место это было оставлено его обитателями уже много лет назад. Взяв на изготовку бластеры, вы медленно и осторожно идете вниз по улице. В нескольких метрах ^ от перекрестка ты останавливаешься, заслышав какой-то шум. Следующие за тобой офицеры недоуменно переглядываются - они ничего не слышат! Ты подкрадываешься к углу стоящего на перекрестке здания, осторожно выглядываешь из-за него и, завидев приближающуюся фигуру, быстро отскакиваешь назад.\n\n«Гости!» - произносит чей-то голос, и из-за угла выступает странное существо примерно человеческого роста, облаченное в развивающийся белый плащ. «Давненько у нас не было гостей!» — говорит оно. Ты объясняешь ему, что вы прилетели с другой планеты, и чужак в знак понимания кивает своей густо заросшей волосами головой. Ты спрашиваешь его, можешь ли ты встретиться с представителями местной власти, и инопланетянин задумывается.\n\nНеожиданно у тебя за спиной раздается резкий щелчок, переходящий в громкое жужжание - сраженный выстрелом одного из сопровождающих тебя офицеров чужак падает на землю. Ты стремительно оборачиваешься, - стрелявший офицер с нескрываемой гордостью глядит на поверженного инопланетянина. Ты велишь своему второму компаньону схватить его, отбираешь у него бластер и спрашиваешь, зачем он стрелял в чужака. «Зачем? - с недоумеваем переспрашивает он. - Да ведь если бы я не выстрелил, он бы непременно убил вас. Разве вы не видели, как он направлял на вас оружие?!» Ты можешь поклясться, что никто не целился в тебя, да и второй офицер не видел у чужака никакого оружия. Что ты будешь делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Отправишь своего чересчур горячего спутника обратно на корабль"/>
				<Option Goto="112" Text="Нуль-транспортируешь поверженного чужака на борт звёздного корабля «Скиталец» и попытаешься оказать ему хоть какую-нибудь помощь"/>
				<Option Goto="220" Text="Сделаешь офицеру строгое предупреждение и продолжишь осмотр города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Связавшись с кораблем, ты вызываешь нуль-транспортер и поспешно возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец». Теперь ты можешь продолжить прерванное было путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Проведенный анализ данных, собранных во время высадки на пустынную планету, не выявляет причин сумасшествия члена твоего экипажа. Сданный в лабораторию желтый порошок представляет собой некое органическое образование, состав которого неизвестен земной науке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Рискнуть и ввести в вену обезумевшему офицеру вытяжку из этого порошка"/>
				<Option Goto="128" Text="Обратиться за помощью к медицинской службе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Хотя ты и не в состоянии помешать созданию своего двойника, но все-таки можешь попытаться сорвать дьявольский замысел маккомонцев. Сконцентрировавшись, ты пытаешься создать у себя в голове мыслительную схему, которая даст твоему экипажу ключ к разгадке происходящих событий. Ты фокусируешь свое сознание на двух объектах: правде - твой двойник не сможет солгать, если ему зададут прямой вопрос, - и планете Мальтус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="К планете Мальтус">
					<Text>Спустя час с небольшим процесс дублирования завершен - окончательно обретшее человеческий облик существо встает с кресла и направляется в коммуникационный центр, где должно будет передать роковое сообщение на твой корабль.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Вернуться на корабль и продолжить путешествие"/>
				<Option Goto="199" Text="Установить контакт с Повелителем Дождей и выяснить, действительно ли он является причиной непогоды"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Ты некоторое время идешь по туннелю, как вдруг он внезапно обрывается в абсолютную пустоту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Сделать шаг вперед">
					<Text>В противном случае возвращайся к последнему разветвлению и поворачивай направо...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Участвовавших в высадке на планету членов спасательной команды срочно доставляют в медицинскую секцию, однако самый тщательный осмотр не выявляет у них никаких признаков заболевания. Тем временем ты получаешь новое трагическое сообщение - еще трое членов инженерной службы обнаружены мертвыми. Существует вероятность, что один из них - Главный Инженер. Брось два кубика за каждого из умерших членов экипажа. Если хотя бы раз выпадет две единицы или две шестерки (дубль), вычеркни из списка экипажа Главного Инженера. Теперь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Ты можешь выстрелить в существо три раза до того, как оно скроется в здании. Так как чужак очень маленький и верткий, при каждом выстреле увеличивай выпавшее на костях число на 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Запомни номер этой страницы и иди на, где изложены правила стрельбы из бластера"/>
				<Option Goto="241" Text="Удалось попасть в него"/>
				<Option Goto="19" Text="Промахнулся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Служебный Робот показывает тебе дорогу в Рекреационный Центр, состоящий из игровой комнаты, бара и сенсорамы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Отправиться туда один"/>
				<Option Goto="65" Text="Вернуться на корабль и пригласить с собой команду звёздного корабля «Скиталец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>Охранники выстраивают вас в шеренгу и подталкивают в сторону открытой двери, из которой исходит тусклое темно-красное сияние. Ты дожидаешься удобного случая, чтобы спастись бегством. Очередь движется быстро, и вскоре ты со своими людьми оказываешься в нескольких метрах от открытой двери. Ты не можешь рассмотреть, что находится за ней, так как все внутри окутано плотным туманом. Тебе ничего не остается делать, как только ступить через порог... и войти в комнату уничтожения - быстрый и практически безболезненный метод контроля за численностью населения зловещей планеты Кулимат. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>В комнату входят два тяжело вооруженных стражника - они должны проводить вас на ваши места. Проходя в дверь, ты оборачиваешься и с удивлением замечаешь, что лицо К'тайта искажает коварная ухмылка. В твою душу закрадывается неясное подозрение, ты пытаешься заговорить с сопровождающими вас стражниками, но те хранят гробовое молчание. Преисполненный самых недобрых предчувствий, ты следуешь за ними по извилистой цепи коридоров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Вернувшись на корабль, ты передаешь добытую пищу на анализ в бортовую лабораторию, а сам тем временем поднимаешься на капитанский мостик и делаешь необходимые приготовления для выхода с орбиты. Пришедший через несколько минут лабораторный отчет подтверждает, что доставленные вами припасы безусловно пригодны для питания - проблема с продовольствием решена!\n\nСканер дальнего действия показывает наличие на расстояние 3,7 планетарной системы. Рассчитав курс, ты включаешь маршевые световых лет еще одной двигатели и, достигнув сверхсветовой скорости, выводишь звёздный корабль «Скиталец» в гиперпространство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Пройдя по проходу несколько сот метров, ты упираешься еще в одну развилку. Куда ты повернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Налево"/>
				<Option Goto="77" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Теперь ваша судьба зависит от сообразительности и расторопности оставшихся на борту звёздного корабля «Скиталец» людей - не исключено, что вскоре на корабле поймут, что вы попали в беду, и попытаются нуль-транспортировать вас «слепым» методом, наудачу фокусируя луч переноса на поверхности планеты. Вскоре вам становится трудно дышать, как вдруг скала, стоящая в нескольких метрах слева от вас, исчезает, за ней следует еще одна скала, возвышающаяся спереди. Ты понимаешь, что на корабле пытаются спасти вас, и новая надежда вселяется в твое сердце. Через несколько минут вы начинаете задыхаться, однако вам не остается ничего другого, как только ждать. Но тщетно! На корабле не могут определить ваших точных координат, и, когда остатки кислорода покидают ваши защитные скафандры, вы в конвульсиях падаете на землю. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>У дверей столовой тебя окружает встревоженная команда. Хотя они говорят все разом и постоянно перебивают друг друга, тебе удается уловить суть происшедшего - один из твоих офицеров, похоже, сошел с ума! По словам очевидцев, он внезапно принялся раскидывать подносы с едой и драться с соседями по столу. Ты осторожно приоткрываешь дверь и видишь, что трое сотрудников службы безопасности с великим трудом сдерживают яростно отбивающегося смутьяна. Ты сразу же узнаешь его и нехорошее подозрение закрадывается тебе в душу - это тот самый человек, что сопровождал тебя в высадке на пустынную планету и напился из протекающего по дну ущелья ручейка. Теперь он превратился в дико рычащего зверя с налитым кровью лицом, с трудом удерживаемого тремя дюжими сотрудниками охраны. Впрочем, при виде тебя безумец тут же успокаивается и без сил оседает на пол. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Прикажешь отпустить его и заговоришь с ним"/>
				<Option Goto="128" Text="Попросишь принести из медицинской секции мощное успокоительное"/>
				<Option Goto="302" Text="Потребуешь срочно обработать твой рапорт о посещении пустынной планеты и провести анализ добытых тобою образцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Вас проводят в ворота, и вскоре вы оказываетесь перед входом в центральную башню замка, в которой, судя по всему, и сосредоточены все жизненно важные службы. Вы объясняете, что хотели бы повидать Повелителя Дождей. Один из сопровождающих вас стражников скрывается в башне. Вернувшись через несколько минут, он говорит, что Повелитель согласен принять вас. Под бдительным надзором не спускающих с вас глаз охранников вы входите в башню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» с орбиты красной планеты и включаешь маршевые двигатели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253" Text="Подлететь к большой серой планете"/>
				<Option Goto="92" Text="Отправиться куда-нибудь еще"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Как только вы залезаете в машину, ее начинает раскачивать из стороны в сторону. Рассевшиеся по своим местам существа запускают двигатель, разворачивают машину в воздухе и отправляются в обратный путь. Примерно через полчаса вы останавливаетесь вблизи большого круглого здания. На площадке перед входом стоит несколько похожих на вашу машин. Облаченные в униформу существа заводят внутрь множество понуро бредущих насекомообразных созданий. Вас также загоняют в здание и запирают в некоем подобии камеры, где уже ждут своей участи трое ранее доставленных сюда чужаков. Такое впечатление, что заключение сломило их волю и они уже смирились со скорым и неизбежным уничтожением. Ты просто не понимаешь, как они могут быть такими безучастными перед лицом надвигающейся смерти.\n\nОдин из облаченных в униформу чужаков велит тебе и сопровождающим тебя членам экипажа выйти из камеры. Ты понимаешь, что необходимо действовать как можно быстрее - от этого, возможно, зависит ваша жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Попробуешь с боем вырваться на свободу"/>
				<Option Goto="67" Text="Попытаешься связаться со «Скитальцем» и вызвать нуль-транспортер"/>
				<Option Goto="121" Text="Потребуешь, чтобы стражник проводил вас к своему начальству"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Проход беспорядочно вьется и внезапно обрывается в абсолютную пустоту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Сделать шаг вперед">
					<Text>В противном случае возвращайся к последнему разветвлению и поворачивай направо...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="305"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>«Все что нам нужно, - говорит Дилана, - это космические корабли и инженеры, чтобы их строить».\n\nПо понятным причинам ты не можешь отдать ей свой корабль, но, если хочешь, можешь предложить ей воспользоваться услугами твоего Главного Инженера. Она обещает, что если ты оставишь на Маккомоне своего Инженера, она, в свою очередь, предоставит тебе крайне важную информацию, необходимую для успешного возвращения на Землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Вызовешь своего Главного Инженера и передашь его в распоряжение Диланы"/>
				<Option Goto="116" Text="Скажешь ей, что не в твоих правилах оставлять членов своего экипажа на чужих планетах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Подлететь к огромной кольцеобразной конструкции, свободно вращающейся в открытом космосе"/>
				<Option Goto="331" Text="Выйдя в гиперпространство, направиться к небольшой черной планете, находящейся на расстоянии нескольких световых лет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Сканеры дальнего действия показывают невдалеке наличие еще одной планеты, вращающейся вокруг того же самого солнца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Подлететь и осмотреть ее"/>
				<Option Goto="44" Text="Проложить курс в обход этой планеты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Коридор резко поворачивает направо и через некоторое время вновь разветвляется. Куда ты повернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Налево"/>
				<Option Goto="214" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Ты проводишь совещание с Главным Инженером и Офицером по науке. Они считают, что наиболее эффективным и простым способом высвобождения дополнительной энергии будет выключение лазерной установки или защитного поля. Ты должен решить, каким именно источником энергии ты воспользуешься и отдать команду к началу соответствующих действий. Однако учти, что тем самым ты повышаешь уязвимость звёздного корабля «Скиталец» - до тех пор, пока ты не найдешь месторождения дилибриума, уменьши уровень ЗАЩИТЫ или уровень ВООРУЖЕНИЯ (в зависимости от того, какую цепь ты хочешь деактивировать) своего корабля на 3. Теперь ты можешь продолжить свое путешествие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Членов твоей команды охватывает волнение: не суждено ли им до скончания веков скитаться в этой чужой враждебной вселенной, разыскивая разрыв в пространственно-временном континууме, да и существует ли он вообще?! Ты вынужден сделать официальной заявление и разрядить накалившуюся обстановку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Знаешь координаты и время открытия черной дыры, через которую можно вернуться в вашу собственную вселенную"/>
				<Option Goto="197" Text="До сих пор не определили их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Вы идете по дороге и вскоре оказываетесь в квартале, в котором, судя по внешнему виду окружающих вас зданий, сосредоточивалось все городское управление. Вы проходите мимо сломанного автоматического разносчика газет, и ты, разбив его стеклянный колпак ударом кулака, берешь себе одну газету. Тебе не удается разобрать язык, на котором она написана, но ты решаешь прихватить газету с собой, чтобы позже проанализировать ее в лингвистической лаборатории звёздного корабля «Скиталец». Твое внимание привлекает одно особо величественное здание, и вы решаете зайти внутрь.\n\nВ открывшемся за дверями холле царит мертвенная тишина, но вдруг раздавшийся из-за приемной стойки голос спрашивает о цели вашего визита. От неожиданности вы подпрыгиваете на месте, но скоро понимаете, что это лишь голос электронного секретаря. Предположив, что кабинеты наиболее важных чиновников должны находиться на верхних этажах здания, вы решаете начать осмотр с самого верха и постепенно двигаться вниз. На четвертом этаже вы входите в комнату, в центре которой за столом лицом к компьютерному терминалу сидит какая-то сгорбленная фигура. Вы осторожно подходите к ней и понимаете, что существо уже давно мертво, - кожа его сгнила и теперь распространяет вокруг весьма неприятный запах. Осматривая компьютерный терминал, один из сопровождающих тебя членов экипажа неосторожно задевает сидящую в кресле фигуру, и внезапно она открывает глаза! Выхватив бластеры, вы в страхе отпрыгиваете назад. Существо улыбается, и если бы не его плачевное состояние, улыбку эту можно было бы назвать почти дружелюбной. Вы вежливо представляетесь. Существо еле заметно кивает головой, экран стоящего на столе компьютера загорается и по нему начинают пробегать состоящие из неизвестных тебе символов строки. Ты недоуменно всматриваешься в них, как вдруг понимаешь, что существо пытается помочь тебе выбрать тему, по которой оно могло бы тебе дать справку. Ты тут же спрашиваешь, может ли оно помочь вам вернуться домой. После минутного размышления мерный электронный голос сообщает, что на 45-й звездный день благодаря разнице в атомных частотах в черной дыре откроется разрыв в пространственно-временном континууме. Поблагодарив существо за предоставленную информацию, ты устанавливаешь координаты нуль-транспортировки и, не желая терять зря времени, возвращаешься на звёздного корабля «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Брось две кости. Если выпавшее число...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Больше уровня твоего МАСТЕРСТВА"/>
				<Option Goto="266" Text="Меньше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Выбрав одного офицера, зарегистрированного на Игровой Карте (кого именно, решай сам), ты отправляешь его в воздушный шлюз. Там он надевает защитный скафандр, который позволит ему нормально работать в безвоздушном пространстве, и закидывает за спину переносную реактивную установку, предназначенную для автономного перемещения в космосе.\n\nВсе идет хорошо, пока облаченный в защитный скафандр офицер пробирается по краю скопления, где астероиды летят медленно и их приближение видно издалека. Однако чем ближе он продвигается к центру скопления, тем рискованнее становится его задача. Брось одну кость.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Выпало 1"/>
				<Option Goto="190" Text="Выпало 6"/>
				<Option Goto="47" Text="Выпало какое-либо другое число"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Лазерные разряды с треском бьют в вынырнувшего из непроходимых зарослей монстра. Он поднимается на задние лапы, издает дикий вой и всем своим весом обрушивается на вас! Парализующие заряды лишь разозлили его - вот последнее, о чем ты успеваешь подумать перед тем, как зловонное грязно-зеленое брюхо всей своей тяжестью расплющивает тебя о землю. На этом твое приключение окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту большой красной планеты. Биосканеры показывают, что ее поверхность населена разумными существами, и ты пытаешься связаться с ними по радио. Спустя некоторое время тебе удается установить радиоконтакт с существом, представившимся Командором Доммом - главнокомандующим объединенными военно-космическими силами планеты Дар-Вил. Вскоре на экране монитора появляется его изображение. Это создание с ярко выраженной гуманоидной внешностью, однако по земным меркам в его облике есть нечто странное. Ты определяешь, что ростом он превышает два метра, а его грубое лицо создает впечатление, что он является типичным представителем довольно агрессивной расы. Тем не менее он вполне дружелюбно приглашает тебя в сопровождении двух членов экипажа спуститься на поверхность планеты и встретиться с ним.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Примешь его предложение"/>
				<Option Goto="316" Text="Полететь в какое-нибудь другое место"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Реакция ганцигского офицера молниеносна - не успевает выбранный тобой член экипажа схватить его, как он нажимает кнопку у себя на поясе, и мгновенно активизировавшееся невидимое защитное поле отбрасывает нападающего на несколько шагов назад. Сильно ударившись о перегородку, он безчувств сползает на пол - отними 1 от уровня его МАСТЕРСТВА и 2 - от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ. Чужак предупреждает тебя впредь не предпринимать таких безумных попыток и требует провести его на капитанский мостик. Скрепя сердцем, ты вынужден подчиниться и в сопровождении ощетинившегося лазерами звездолета берешь курс на ганцигскую базу...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Выйдя из гиперпространства, ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту маленькой темной планеты. Сканирование поверхности не обнаруживает признаков жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Высадиться на планету и исследовать ее поверхность"/>
				<Option Goto="104" Text="Продолжить полет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Твой Офицер по науке, уже довольно долгое время пристально наблюдающий за окружившими вас охранниками, замечает в их поведении нечто странное и неестественное. Он высказывает предположение, что эти существа - всего лишь андроиды, искусственно созданные роботы, внешне напоминающие живых существ! Он предлагает тебе настроить ваш переносной передатчик на частоту глушения, и ты немедленно следуешь его совету.\n\nРезультат превосходит все ожидания - столпившиеся в комнате чужаки немедленно теряют подвижность и замирают на месте, обратившись в некое подобие статуй! Воспользовавшись беспомощностью охраны, вы выбегаете из зловещей комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Приблизившись к двойной звезде, ты выходишь из гиперпространства и включаешь биосканеры, которые определяют, что состав атмосферы, среднесуточная температура и уровень гравитации третьей планеты системы способствуют возникновению и развитию на ней органической жизни. Ты выводишь звёздный корабль «Скиталец» на орбиту этой планеты и, вторично просканировав ее поверхность, убеждаешься в правильности своего предварительного вывода: планета населена разумными существами! Прощупав эфир в широком спектре радиочастот, ты через некоторое время получаешь ответный сигнал. Ты поворачиваешься к монитору блока визуальной индикации, на экране которого появляется странное существо. Безволосый коричневокожий чужак облачен в переливающуюся всеми цветами солнечного спектра тунику. Он представляется, и ты понимаешь, что перед тобой существо женского пола - зовут ее Дилана, и она является сотрудником центра межпланетных сообщений планеты Маккомон. Ее в высшей степени музыкальный голос полон неизъяснимого очарования. Ты объясняешь ей, что разыскиваешь путь в свою собственную вселенную, и спрашиваешь, не может ли она помочь вам. Посовещавшись с кем-то, находящимся вне поля досягаемости экрана монитора, она отвечает: «Думаю, мы сможем оказать вам помощь. Добро пожаловать на нашу планету».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Примешь ее любезное приглашение">
					<Text>Предпочтешь вывести звёздный корабль «Скиталец» с орбиты Макоммона и продолжить путешествие...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>С такого расстояния невозможно промахнуться - заряд бластера с треском бьет существо в грудь, и оно, бездыханное, падает на пол. В тот же миг из-за дверей раздается чье-то взволнованное бормотание, а последовавший за ним топот ног подсказывает тебе, что за вашими действиями наблюдал какой-то неизвестный соглядатай, и теперь он стремглав бежит вниз по дороге. Ты внимательно осматриваешь комнату убитого тобой создания, как вдруг с улицы раздается какой-то шум. Выглянув из дверей, ты видишь толпу приближающихся инопланетян: судя по всему, они в ярости от того, что ты напал на их сородича. Ты понимаешь, что сейчас самое благоразумное - как можно скорее покинуть эту планету и вернуться на звёздный корабль «Скиталец».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Ты рассказываешь ему о своей встрече с Командором М'к Телом, однако чужак, похоже, не верит тебе и приказывает следовать за его кораблем до ближайшей космической базы.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="15" Text="Решишь подчиниться его требованию">
					<Text>В противном случае ты будешь вынужден напасть на него (только помни об ограничениях, которые наложила на тебя предыдущая встреча с представителями ганцигской цивилизации).</Text>
				</Option>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГАНЦИГСКИЙ КОРАБЛЬ" Weapons="8" Shields="12"/>
					<SpaceCombat/>
				</Fight>
			</Actions>		
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Удалось уничтожить имперский звездолет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Ты продолжаешь прерванный неожиданным происшествием полет. Куда ты направишься:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="К пурпурной звезде"/>
				<Option Goto="333" Text="К двойной звезде"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Надев защитный скафандр, судовой Врач осматривает тела погибших членов экипажа и приходит к выводу, что они были отравлены. Судя по всему, в атмосфере планеты, на которую совершила высадку спасательная группа, содержится какое-то ядовитое вещество, и вместе с посадочным модулем оно проникло на борт звёздного корабля «Скиталец». Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Поручишь корабельному Врачу разработать противоядие и вакцинировать всех, членов команды"/>
				<Option Goto="284" Text="Прикажешь выкачать из зараженных секций воздух"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Некоторое время туннель беспорядочно петляет, а затем приводит тебя к новой развилке. Куда ты повернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Направо"/>
				<Option Goto="166" Text="Налево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Тебе не суждено узнать, в чем состояла твоя ошибка... То ли угол схождения был выбран неправильно, то ли ускорение превысило допустимые нормы, а может имеющаяся у тебя в распоряжении информация не соответствовала действительности... Да это уже и не важно, ибо звёздному кораблю «Скиталец» так и не удалось вырваться из поглотившей его черной дыры! Твое приключение на этом окончено!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Ты приходишь в себя и, оглядевшись, видишь членов своего экипажа, с трудом расстегивающих привязные ремни и вылезающих из своих кресел. Ты велишь навигатору определить ваше местоположение и включаешь монитор блока визуальной индикации. На экране возникает привычная тебе картина открытого космоса. Неужели это ваша собственная вселенная!?\n\nНа некотором расстоянии ты видишь кажущуюся знакомой огромную конструкцию. Внезапно к тебе подбегает офицер по связи. «Капитан! - кричит он взволнованно. - Я только что засек сигнал, передаваемый каким-то объектом прямо перед нами. Это позывные подстанции «Эйнштейн»! Похоже, у нас получилось!». Переключив принятый сигнал на экран блока визуальной индикации, ты убеждаешься, что он действительно пришел с одной из земных подстанций. Ты прошел через черную дыру и вернулся в свою собственную вселенную! Окружившие тебя члены экипажа бурно выражают свой восторг. Ты благополучно вернул корабль «Скиталец» со всей командой обратно на Землю!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>ВНИМАНИЕ! Перед тем, как начнешь читать правила космического боя, запомни или запиши на Игровой Карте номер раздела, с которого ты пришел - прочитав правила, ты должен будешь вернуться обратно на тот же номер. .Космический бой между двумя звездолетами происходит следующим образом:\n\nКосмические бои состоят из серии раундов, вот время которых корабли противников наносят друг другу мощные лазерные удары. Если в тексте страницы, с которой ты пришел, ничего не говорится об этом особо, звёздный корабль «Скиталец» наносит удар первым.\n\nБрось две кости и сравни полученное число с уровнем ВООРУЖЕНИЯ своего корабля.\n\nЕсли выпавшее число больше или равно уровню ВООРУЖЕНИЯ звёздного корабля «Скиталец», это значит, что ты промахнулся - п. 7.\n\nЕсли выпавшее число меньше уровня ВООРУЖЕНИЯ звёздного корабля «Скиталец», это значит, что твой выстрел достиг цели - п. 5.\n\nЧтобы определить, какой ущерб нанесло прямое попадание вражескому кораблю, снова брось две кости, но на этот раз сравни выпавшее число с уровнем ЗАЩИТЫ звездолета противника: Если выпавшее число меньше или равно уровню его ЗАЩИТЫ, прямое попадание нанесло ему ущерб, равный 2.\n\nЕсли выпавшее число больше уровня его ЗАЩИТЫ, прямое попадание нанесло ему ущерб, равный 4. Если на костях выпали две шестерки (дубль), то вне зависимости от уровня ЗАЩИТЫ вражеского звездолета ему наносится ущерб, равный 6.\n\nОтними нанесенный твоим выстрелом ущерб от уровня ЗАЩИТЫ вражеского звездолета.\n\nТеперь настала очередь инопланетному кораблю атаковать тебя. Это будет происходить точно таким же образом, как и во время твоего выстрела. Брось две кости. Сравни выпавшее число с уровнем ВООРУЖЕНИЯ вражеского звездолета. Если оно меньше, его удар достиг цели. Чтобы определить, какой ущерб он нанес звёздному кораблю «Скиталец», снова брось две кости, сравни полученное число с уровнем ЗАЩИТЫ своего корабля и соответствующим образом уменьши свою ЗАЩИТУ, как это указано в п. 5. 8. Теперь возвращайся в п.2 и продолжай бой до тех пор, пока уровень ЗАЩИТЫ одного из противоборствующих звездолетов не окажется равным нулю. Как только это произойдет, любое дополнительное повреждение приведет к тому, что корабль взорвется.\n\nПо завершении битвы в защитной оболочке твоего корабля будет зиять множество пробоин (уровень его ЗАЩИТЫ будет значительно снижен). Единственный способ отремонтировать корабль и восстановить уровень его ЗАЩИТЫ надо зайти в какой-либо космический порт. Однако учти, что далеко не все порты позволят тебе поставить звёздного корабля «Скиталец» в их доки на ремонт. Таким образом, восстановить уровень ЗАЩИТЫ звёздного корабля «Скиталец» ты сможешь лишь в тех случаях, когда это будет специально указано в тексте соответствующего раздела.\n\nТеперь возвращайся на номер, с которого пришел, и бросайся в драку!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>ВНИМАНИЕ! Перед тем, как начнешь читать правила рукопашной схватки, запомни или запиши на Игровой Карте номер раздела, с которого ты пришел - прочитав правила, ты должен будешь вернуться обратно на тот же номер. Рукопашная схватка происходит следующим образом:\n\nРукопашные схватки состоят из серии раундов, во время которых противоборствующие стороны наносят друг другу удары. Ниже под термином «чужак» будет пониматься любое существо, сражающееся с тобой или с кем-нибудь из твоих офицеров. В свою очередь, «ты» будет означать либо самого тебя, если ты лично участвуешь в рукопашной схватке, либо же того члена твоего экипажа, которого ты выбрал для этого сражения.\n\nБрось две кости. Прибавь выпавшее число к уровню МАСТЕРСТВА чужака. Полученное число определяет силу его удара.\n\nБрось две кости. Прибавь выпавшее число к уровню своего МАСТЕРСТВА. Полученное число определяет силу твоего удара.\n\nЕсли сила удара чужака больше силы твоего удара, то его удар достиг цели - отними 2 от уровня своей ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\nЕсли сила твоего удара больше сила удара чужака, ты ранил его. Отними 2 от уровня его ВЫНОСЛИВОСТИ.\n\nЕсли силы ударов равны, то это значит, что вы оба отразили удары - следующий этап рукопашной схватки начинается с п.2.\n\nСледующие этапы рукопашной схватки (пп. 2-6) происходят в той же последовательности до тех пор, пока либо твоя ВЫНОСЛИВОСТЬ, либо ВЫНОСЛИВОСТЬ чужака не окажется равной нулю, что означает СМЕРТЬ.\n\nЕсли в тексте предусмотрена возможность капитуляции, ты можешь воспользоваться ею и остановить схватку, если дела твои будут складываться не лучшим образом.\n\nЕсли тебе и твоей команде противостоит более одного чужака, ты должен решить, с каким именно чужаком дерется тот или иной офицер. Это можно сделать следующим образом: присвой каждому члену своего экипажа, участвующему в схватке, порядковый номер между единицей и шестью. Затем, выбрав определенного чужака, брось одну кость. Выпавшее число покажет, с каким именно офицером дерется этот чужак. Если в схватке участвует меньше шести членов твоего экипажа, а в результате бросания кости выпало число, не присвоенное ни одному из офицеров, брось кость повторно. Если в рукопашной схватке участвуют неравные силы, ты должен определить, с каким именно чужаком дерется тот или иной офицер. Например, если трем членам твоего экипажа противостоят четверо чужаков, один чужак останется без пары, и ты должен будешь решить, кого именно будет атаковать этот «лишний» чужак. Это можно сделать следующим образом: брось одну кость по очереди за каждого члена твоей команды. Самое большое выпавшее число укажет того офицера, которого, в дополнение к его «нормальному» противнику, будет атаковать этот «лишний» чужак. Если же, наоборот, четырем членам твоего экипажа противостоят трое чужаков, ты сам можешь решить, с каким именно чужаком будет сражаться «лишний» член твоего экипажа. Если двое (или более) членов твоего экипажа или чужаков дерутся с одним противником, происходит так называемое «нормальное сражение с дополнительным ударом». Сперва реши, между кем будет происходить «нормальное сражение» - результаты этого раунда битвы определяются обычным путем. Затем брось одну кость и определи силу удара «дополнительного нападающего». Сравни силу его удара с силой удара его противника. Если сила удара «дополнительного нападающего» больше силы удара его противника, это значит, что он нанес ему ранение. Если сила удара «дополнительного нападающего» меньше силы удара его противника, ничего не происходит, - это лишь означает, что противник смог отразить удар («дополнительный нападающий» не может получить ранение!). Один раз поучаствовав в «нормальном сражении с дополнительным ударом», ты поймешь, что это вовсе не так сложно, как кажется с первого взгляда.\n\nТеперь возвращайся на номер, с которого пришел, и бросайся в драку!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>ВНИМАНИЕ! Перед тем, как начнешь читать правила стрельбы из бластера, запомни или запиши на Игровой Карте номер раздела, с которого ты пришел - прочитав правила, ты должен будешь вернуться обратно на тот же номер.\n\nСражение на бластерах происходит следующим образом:\n\nПрежде всего установи свой бластер (бластеры) либо в режим «Оглушение», либо в режим «Поражение». С одной стороны, ты рискуешь настроить против себя жителей планеты, если случайно убьешь нескольких их сородичей, однако, с другой стороны, некоторые чужаки настолько сильны и выносливы, что выстрел из бластера, установленного в режим «Оглушение», не окажет на них сколько-нибудь серьезного воздействия.\n\nРеши, кто именно из членов твоего экипажа будет принимать участие в перестрелке (ты сам или кто-нибудь из твоих офицеров).\n\nЕсли необходимо, откорректируй уровень МАСТЕРСТВА того офицера, который будет участвовать в перестрелке (например, если из бластера стреляет офицер, не входящий в службу безопасности, уменьши уровень его МАСТЕРСТВА на 3).\n\nБрось две кости. В тексте раздела, с которого ты пришел, тебе могут быть даны специальные инструкции, согласно которым ты должен будешь увеличить, или, наоборот, уменьшить выпавшее на костях число в зависимости от размеров и степени подвижности чужака, по которому ведется огонь. Получившееся в результате число сравни с уровнем своего МАСТЕРСТВА, либо с уровнем МАСТЕРСТВА того офицера, который ведет огонь.\n\nЕсли получившееся число больше или равно уровню твоего МАСТЕРСТВА (уровню МАСТЕРСТВА офицера, который ведет огонь), это значит, что ты промахнулся.\n\nЕсли получившееся число меньше уровня твоего МАСТЕРСТВА (уровня МАСТЕРСТВА офицера, который ведет огонь), это значит, что ты оглушил или убил чужака (в зависимости от того, на какой режим установлен твой бластер).\n\nЕсли огонь ведется по вооруженному бластером или каким-нибудь другим дальнобойным оружием чужаку, и если ты не попал в него, он тут же выстрелит в тебя в ответ. Вновь проделай шаги 3-6, чтобы определить, достиг ли ответный выстрел цели. Учти, что бластеры чужаков всегда установлены в режим «Поражение», если только в тексте страницы, с которой ты пришел, это не оговорено особо.\n\nЕсли ни твой выстрел, ни ответный выстрел чужака не достигли цели, повторяй шаги 3-6 до тех пор, пока кто-нибудь из вас не будет оглушен или убит.\n\nЕсли тебе и твоей команде противостоит более одного чужака, ты должен решить (до того, как откроешь огонь), в какого именно инопланетянина стреляет тот или иной офицер. Кроме того, ты должен определить, в какого именно члена твоего экипажа стреляет тот или иной чужак. Это можно сделать следующим образом: присвой каждому члену своего экипажа, участвующему в перестрелке, порядковый номер между единицей и шестью. Затем, выбрав определенного чужака, брось одну кость. Выпавшее число покажет, по какому именно офицеру он будет стрелять из своего оружия. Если в перестрелке участвует меньше шести членов твоего экипажа, а в результате бросания кости выпало число, не присвоенное ни одному из офицеров, брось кость повторно.\n\nЗапомни, меткий выстрел из бластера, установленного в режим «Поражение», всегда смертелен! Если, сраженный выстрелом из вражеского оружия, ты погибаешь, это значит, что твое приключение окончено! Перестрелки из бластеров смертельны и быстротечны, так что будь крайне осторожен, если не до конца уверен в собственных силах и мастерстве.\n\nТеперь возвращайся на номер, с которого пришел, и открывай огонь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>
