<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Звездный Странник</Title>
			<Author>Стив Джексон, 1983</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="0b1a39"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Затянутый в черную преисподнюю Селтсианской бездны, космический корабль «Скиталец» оказывается в неизвестной вселенной. Ты - капитан звёздного корабля «Скиталец», и его судьба - в твоих руках. Сможешь ли ты найти обратную Дорогу на Землю, или же будешь обречен вечно скитаться в бескончном космосе среди неисследованных планет и их ужасных обитателей?!\n\nДва игральных кубика, карандаш и ластик - вот и все, что понадобится тебе, чтобы пуститься в это захватывающее космическое приключение.\n\nТебе предстоит путешествие по неизведанным уголкам чужих галактик, и многие смертельные опасности поджидают тебя на пути! Тебе встретятся страшные противники, и зачастую у тебя будеть лишь один выбор - убить или умереть самому!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Что-то не так!\n\nСидя за пультом управления звёздного корабля «Скиталец», ты с замиранием сердца наблюдаешь за показаниями, бегущими по экрану блока визуальной индикации. Судя по данным Инженерной службы, почему-то вовремя не сработала система аварийного отключения, и теперь перегретые двигатели заклинило в позиции десятикратного ускорения. У тебя на глазах индикатор скорости быстро минует голубую часть шкалы и спустя несколько секунд добирается до красной отметки «Перегрузка». Ты нервно нажимаешь кнопку внутреннего коммуникатора и запрашиваешь новые данные... Они весьма неутешительны. Поломка не может быть оперативно устранена, и системе понадобится целых тринадцать минут (слишком, слишком много!) чтобы провести полный анализ неисправных блоков.\n\nКорабль стремительно приближается к Селтсианской Бездне - зарегистрированной в этом участке галактики обширной черной дыре. Остается только гадать, удастся ли звёздному кораблю «Скиталец» проскочить мимо, как вдруг Офицер по науке предлагает неожиданный план. Если ввести корабль в гравитационное поле дыры, а затем резко развернуться, сила ее притяжения поможет погасить все возрастающую скорость. Такой маневр потребует от команды высочайшего мастерства и собранности, но попытаться, без сомнения, стоит! Как только звёздный корабль «Скиталец» входит в гравитационное поле Селтсианской Бездны, ты включаешь поворотные двигатели и взглядом приковываешься к индикатору скорости. К твоему великому облегчению, план, похоже, работает! С 10 процентов ускорение падает до 5, до нуля..., до -5! У тебя за спиной раздаются одобрительные возгласы - команда разражается аплодисментами, однако какое-то смутное предчувствие не позволяет тебе расслабиться. Всматриваясь в показания индикатора скорости, ты с ужасом видишь, что ускорение падает до - 15 процентов, менее через минуту до -25 и продолжает быстро уменьшаться! Страшная истина открывается тебе — Селтсианская Бездна неумолимо затягивает твой корабль! Ты объявляешь тревогу и приказываешь всем членам экипажа пристегнуться к креслам. Корабль наполняет низкий вой, переборки сотрясает все усиливающая вибрация. По мере приближения к черной дыре скорость нарастает. Ничто не может предотвратить надвигающуюся катастрофу! Наконец, звёздный корабль «Скиталец» сотрясает мощный взрыв, и ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>