<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Звездный Странник</Title>
			<Author>Стив Джексон, 1983</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="0b1a39"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Затянутый в черную преисподнюю Селтсианской бездны, космический корабль «Скиталец» оказывается в неизвестной вселенной. Ты - капитан звёздного корабля «Скиталец», и его судьба - в твоих руках. Сможешь ли ты найти обратную Дорогу на Землю, или же будешь обречен вечно скитаться в бескончном космосе среди неисследованных планет и их ужасных обитателей?!\n\nДва игральных кубика, карандаш и ластик - вот и все, что понадобится тебе, чтобы пуститься в это захватывающее космическое приключение.\n\nТебе предстоит путешествие по неизведанным уголкам чужих галактик, и многие смертельные опасности поджидают тебя на пути! Тебе встретятся страшные противники, и зачастую у тебя будеть лишь один выбор - убить или умереть самому!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Что-то не так!\n\nСидя за пультом управления звёздного корабля «Скиталец», ты с замиранием сердца наблюдаешь за показаниями, бегущими по экрану блока визуальной индикации. Судя по данным Инженерной службы, почему-то вовремя не сработала система аварийного отключения, и теперь перегретые двигатели заклинило в позиции десятикратного ускорения. У тебя на глазах индикатор скорости быстро минует голубую часть шкалы и спустя несколько секунд добирается до красной отметки «Перегрузка». Ты нервно нажимаешь кнопку внутреннего коммуникатора и запрашиваешь новые данные... Они весьма неутешительны. Поломка не может быть оперативно устранена, и системе понадобится целых тринадцать минут (слишком, слишком много!) чтобы провести полный анализ неисправных блоков.\n\nКорабль стремительно приближается к Селтсианской Бездне - зарегистрированной в этом участке галактики обширной черной дыре. Остается только гадать, удастся ли звёздному кораблю «Скиталец» проскочить мимо, как вдруг Офицер по науке предлагает неожиданный план. Если ввести корабль в гравитационное поле дыры, а затем резко развернуться, сила ее притяжения поможет погасить все возрастающую скорость. Такой маневр потребует от команды высочайшего мастерства и собранности, но попытаться, без сомнения, стоит! Как только звёздный корабль «Скиталец» входит в гравитационное поле Селтсианской Бездны, ты включаешь поворотные двигатели и взглядом приковываешься к индикатору скорости. К твоему великому облегчению, план, похоже, работает! С 10 процентов ускорение падает до 5, до нуля..., до -5! У тебя за спиной раздаются одобрительные возгласы - команда разражается аплодисментами, однако какое-то смутное предчувствие не позволяет тебе расслабиться. Всматриваясь в показания индикатора скорости, ты с ужасом видишь, что ускорение падает до - 15 процентов, менее через минуту до -25 и продолжает быстро уменьшаться! Страшная истина открывается тебе — Селтсианская Бездна неумолимо затягивает твой корабль! Ты объявляешь тревогу и приказываешь всем членам экипажа пристегнуться к креслам. Корабль наполняет низкий вой, переборки сотрясает все усиливающая вибрация. По мере приближения к черной дыре скорость нарастает. Ничто не может предотвратить надвигающуюся катастрофу! Наконец, звёздный корабль «Скиталец» сотрясает мощный взрыв, и ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Ты приближаешься к голубой планете и выводишь звёздного корабля «Скиталец» на ее орбиту. Бортовые сканеры определяют, что планета обитаема, а не вызывающий сомнений высокий уровень обработки ее поверхности какой-то разумной жизненной формой позволяет с уверенностью судить о весьма хорошей организации местной социальной структуры. Прощупав эфир на широком спектре радиочастот, ты через некоторое время получаешь ответный сигнал. На экране монитора блока визуальной индикации появляется облаченное в некое подобие военной формы высокое худое существо. Оно без сомнения человекоподобно, однако обладает странной луковицеобразной головой и длинными костистыми пальцами. Существо представляется: его зовут И-Абайл, Старший Офицер Национального Правительства Джелсена-3. Ты в свою очередь объясняешь причины собственного появления и заверяешь его в своих самых добрых намерениях. Он приглашает тебя - но только тебя одного! - нуль-транспортироваться в его офис.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Если хочешь высадиться на планету"/>
				<Option Goto="41" Text="Если поблагодаришь его за приглашение, однако предпочтешь сойти с орбиты и продолжить путешествие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Лазерные разряды с треском бьют в вынырнувшего из непроходимых зарослей монстра. Он поднимается на задние лапы, издает дикий вой и с оглушительным грохотом падает на землю -бездыханный! Ты связываешься со «Скитальцем» и просишь срочно прислать посадочный модуль, чтобы забрать тушу поверженного чудовища, — такого количества мяса вам должно хватить надолго!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Теперь ты можешь отправиться на поиски растительной пищи"/>
				<Option Goto="173" Text="Продолжить охоту на других животных"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Ребенок затаскивает тебя внутрь стоящего неподалеку здания, на полу которого сидят еще несколько детей. При виде тебя они разражаются восторженным визгом. Оставив тебя в их компании, твой провожатый скрывается в соседней комнате и вскоре возвращается в сопровождении еще одного ребенка, который заявляет, что его зовут Луфф. Ты выражаешь удивление, что такой маленький ребенок смог связаться с кораблем, и Луфф рассказывает тебе поистине удивительные вещи о своей планете.\n\nОказывается, на Терриале-6 всем заправляют дети. Они рождаются со сверхъестественными умственными способностями и сразу же после рождения занимают высокие государственные посты. Повзрослев, они быстро дряхлеют и становятся неспособными к выполнению своих обязанностей - тогда их место занимает новое подрастающее поколение.\n\nТы рассказываешь Луффу о собственных злоключениях. Он внимательно выслушивает твой рассказ и заверяет, что может помочь тебе найти путь в твою собственную вселенную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Если хочешь воспользоваться его предложением"/>
				<Option Goto="85" Text="Кроме того, он говорит, что их медицина находится на чрезвычайно высоком уровне развития, и он может полностью восстановить силы твоего экипажа. Если тебя заинтересует это предложение"/>
				<Option Goto="120" Text="Однако в обмен на предоставленные услуги Луфф просит, чтобы ты провел его на борт звёздного корабля «Скиталец» и познакомил с устройством судового вооружения и защитных систем. Если ты считаешь, что это слишком высокая плата за информацию и медицинскую помощь, можешь отклонить его предложения и вернуться на корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>М'к Мал заявляет, что вы незаконно вторглись на территорию Ганцигской Империи, и велит вам в качестве пленников следовать за его звездолетом к ближайшей космической базе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если безропотно выполнишь его требования"/>
				<Option Goto="143" Text="Если откажешься подчиниться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Рассчитав курс, ты берешь направление на черную дыру и, не долетая до нее нескольких тысяч километров, выключаешь маршевые двигатели и выходишь из гиперпространства. Тщательно выверив угол входа и коэффициент ускорения, ты начинаешь сближение. Ты чувствуешь, как твой корабль подхватывает мощное гравитационное поле, и приказываешь всем членам экипажа занять свои места. Неожиданно звёздного корабля «Скиталец» кидает вперед, и он начинает стремительно набирать скорость. Перегрузка настолько сильна, что ты теряешь сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Судовой Врач не может с ходу разобраться в анатомии населяющих деревню существ и поэтому без помощи медицинской лаборатории звёздного корабля «Скиталец» не в состоянии оказать им действенную помощь. Однако симптомы некоторых болезней напоминают ему земные, и, основываясь на этом факте, он готов дать некоторые общемедицинские советы и рекомендации.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Ты подходишь к машине и делаешь вид, что собираешься залезть в нее. Занеся ногу на порог, ты подаешь условный знак сопровождающим тебя членам экипажа, и они тут же набрасываются на окруживших вас чужаков. К сожалению, попытка вырваться оказывается абсолютно безрезультатной - пленившие вас существа обладают неимоверной силой. Не успеваете вы и глазом моргнуть, как они швыряют вас на землю, однако тебе удается в падении стащить с одного из них защитный шлем. Чужак тут же застывает подобно статуе — такое впечатление, что, сбив с него шлем, ты нажал какой-то невидимый выключатель. Однако, как только их предводитель водружает шлем обратно ему на голову, он тут же возвращается к жизни. Ты понимаешь, что твои офицеры не в состоянии противостоять чужакам в рукопашной схватке и безропотно залезаешь в машину. Впрочем, не стоит отчаиваться. Твое случайное открытие наверняка поможет тебе удрать от НК-шников, как называют себя эти странные создания. Если твои дальнейшие шаги будут обдуманны и мудры, спустя некоторое время тебе будет предложено бросить кости против уровня МАСТЕРСТВА одного из членов твоего экипажа. Тут-то и пригодится тебе твое открытие — когда тебе будет предложено бросить кости и сравнить выпавшее число с уровнем МАСТЕРСТВА, которое будет помечено двумя звездочками (МАСТЕРСТВО **), уменьши выпавшее число на 2.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Твоему Офицеру по науке ничего не приходит в голову.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="299" Text="Теперь ты можешь обратиться за советом к бортовому компьютеру"/>
				<Option Goto="221" Text="или же поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Брось две кости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Если выпавшее число больше или равно уровню твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
				<Option Goto="123" Text="Если выпавшее число меньше уровня твоей УДАЧЛИВОСТИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Вернувшись в рубку, ты рассчитываешь дальнейший курс.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Теперь ты можешь направиться к большой красной планете"/>
				<Option Goto="2" Text="голубой планете"/>
				<Option Goto="92" Text="или же к маленькому, быстро перемещающемуся объекту, на котором бортовые биосканеры обнаружили признаки жизни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Стражники находят твой рассказ абсолютно неправдоподобным. Оборвав тебя на полуслове, они грубо выталкивают вас в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Сфокусировав луч переноса, нуль-транспортер материализует вас на поверхности планеты. Вокруг бушует гроза, потоки воды обрушиваются на землю. Вы стоите на скалистом плато в нескольких сотнях метров от группы деревянных построек, образующих нечто вроде деревни. Примерно на полпути между вами и деревней в грязи копошатся три существа - заметив ваше появление, они выпрямляются и оборачивают к вам свои уродливые лица. Это странные приземистые создания с длинными шеями и короткими толстыми ногами. Один из чужаков поворачивается и вперевалку бежит в сторону деревни. Остальные двое, взяв наперевес длинные заостренные на концах палки, направляются в вашу сторону. Что ты предпримешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Дождешься их приближения"/>
				<Option Goto="25" Text="Пойдешь им навстречу"/>
				<Option Goto="179" Text="Побежишь в сторону деревни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Тебе в голову приходит удачная идея, - переключив регулятор бластера на максимальную позицию, ты фокусируешь его луч на ближайшей скале. Вскоре ее поверхность раскаляется до белого свечения - ты надеешься, что свет и возросшая температура будут зафиксированы биодатчиками звёздного корабля «Скиталец».\n\nТы жмешь на спусковой курок бластера до тех пор, пока он полностью не разряжается. И вот, когда воздуха в баллонах твоего защитного скафандра остается на считанные минуты, ты начинаешь медленно дематериализоваться и с облегчением понимаешь, что твой план удался: бортовой нуль-транспортер, определив ваши координаты, начал операцию переноса. Вскоре ты благополучно возвращаешься на борт звёздного корабля «Скиталец» и, сбросив защитный скафандр, поднимаешься на капитанский мостик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>В течение нескольких часов ты следуешь за ганцигским звездолетом. Наконец на экранах твоих сканеров появляется большой округлый объект. Приблизившись, ты видишь огромную колесообразную конструкцию, медленно вращающуюся в открытом космосе. Связавшись с тобой по радио, М'к Мал сообщает, что вы прибыли на имперскую космическую базу Лаур-Джамиль, и дает соответствующие посадочные инструкции. Ты ставишь звёздный корабль «Скиталец» в посадочный док и терпеливо дожидаешься решения своей участи. Спустя некоторое время пленивший вас ганцигский звездолет докидает базу и быстро исчезает\n\nвдали. Ты раздумываешь, что бы это могло значить: то ли рассказанная тобой история подтвердилась и теперь вы свободны, то ли про вас просто забыли. Ты решаешь сойти с корабля и осмотреть базу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Включив сканеры дальнего действия, ты прощупываешь окружающее пространство. На расстоянии нескольких световых лет по левому борту они обнаруживают небольшую звезду, вокруг которой обращается несколько планет земного типа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Если хочешь полететь в этом направлении"/>
				<Option Goto="93" Text="Если предпочтешь включить маршевые двигатели и, выйдя в гиперпространство, углубиться в открытый космос"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Дилана горячо благодарит тебя. Ты связываешься с Главным Инженером, оставшимся на борту звёздного корабля «Скиталец», и объясняешь ему сложившуюся ситуацию. Обдумав твое предложение, он соглашается остаться на планете и помочь макко-монцам в строительстве космических кораблей. Тем временем Дилана приглашает тебя проследовать в Департамент Астрономии. На территорию этого учреждения запрещен вход с оружием, поэтому ты отдаешь свой бластер одному из сопровождающих Дилану маккомонцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Команда быстро опечатывает зараженные отсеки, чтобы предотвратить распространение таинственного отравляющего вещества. Больше сообщений о внезапных смертях не поступает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="337"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Раненое существо медленно поднимается на ноги. Оно удивленно смотрит на вас и, судя по всему, не понимает причину вашего волнения. Раскачиваясь из стороны в сторону, оно входит в здание. Вы по пятам следуете за ним. Внутри царит неописуемый беспорядок - повсюду разбросаны обломки мебели, пол устилают остатки полусгнившей пищи. Чужак тяжело опускается на скамью, застывает, и тут же прямо у вас на глазах разворачивается поистине удивительное зрелище - из сочащегося зеленоватой кровью обрубка начинает медленно расти и менее чем через минуту достигает своего нормального размера новая нога! Страшная рана мгновенно затягивается! Вы подступаете к существу с расспросами, но оно, похоже, плохо понимает, о чем идет речь. Тебе лишь удается выяснить, что его зовут Кролл, и что он знать ничего не знает о космических путешествиях и черных дырах. Он советует вам обратиться к Тимолу, что живет через несколько домов и, по его словам, является самым разумным обитателем города. Вы благодарите его и выходите на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Если решишь последовать совету Кролла и попробуешь отыскать Тимола"/>
				<Option Goto="73" Text="Если решишь осмотреть высокое здание в конце улицы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Коридор резко поворачивает направо и через некоторое время вновь разветвляется. Куда ты\n\nповернешь теперь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="налево"/>
				<Option Goto="113" Text="направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ты приближаешься к трем терриальцам и почтительно приветствуешь их. Однако они не обращают на тебя внимания и как ни в чем не бывало продолжают что-то оживленно обсуждать друг с другом. Наконец они поворачиваются к тебе и довольно агрессивным тоном осведомляются, что тебе нужно. Ты рассказываешь им о своих злоключениях, но это не производит на них ни малейшего впечатления. Они снова спрашивают, что тебе нужно, и ты просишь проводить тебя к представителю власти.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Ты набрасываешься на гигантских вепрей.\n\nгде изложены правила рукопашной схватки.\n\nПЕРВЫЙ ВЕПРЬ Мастерство Выносливость	8 16\n\nВТОРОЙ ВЕПРЬ Мастерство Выносливость	7 18\n\nТРЕТИЙ ВЕПРЬ Мастерство Выносливость	8 18</Text>
			<Options>
				<Option Goto="342" Text="Запомни номер этого раздела и иди на"/>
				<Option Goto="311" Text="Если тебя сопровождают несколько членов экипажа, ты можешь приказать им вместе напасть на одного зверя, остальные чудовища не будут принимать участие в схватке. Как только тебе удастся убить хотя бы одного вепря, ты можешь связаться по радио с кораблем, вызвать посадочный модуль и, загрузив на него тушу убитого монстра, вернуться на звёздный корабль «Скиталец»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Пройдя несколько километров по дну ущелья, ты не обнаруживаешь ничего интересного, кроме россыпи гигантских валунов, устилающих однообразную каменистую почву. Портативные сканеры не находят ничего достойного внимания и под поверхностью планеты. Вскарабкавшись вверх по склону, ты вновь попадаешь под удары пронзительного, несущего тучи пыли, ветра, к тому времени уже начинающего перерастать в настоящий шквал. Ты решаешь вернуться обратно на корабль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Офицер по науке предполагает, что поскольку твое сознание заключено в тело дар-виланца, его сознание в свою очередь должно находиться где-то в твоем теле. Возможно, если повторить\n\nнуль-транспортировку в то же самое место, удастся установить местонахождение этого тела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если ты считаешь, что это хорошая идея"/>
				<Option Goto="299" Text="В противном случае ты можешь обратиться за советом к бортовому компьютеру"/>
				<Option Goto="221" Text="либо же поинтересоваться мнением Командора Домма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Существа берут на изготовку свои копья и что-то кричат вам. Электронный переводчик сообщает, что они требуют, чтобы вы оставались на месте.\n\nя*</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если подчинишься требованию чужаков и дождешься их приближения"/>
				<Option Goto="179" Text="Если, невзирая на предупреждение, продолжишь идти своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Войдя в компьютерный зал, ганцигский офицер приказывает тебе оставить его одного, вернуться на капитанский мостик и следовать за имперским звездолетом. Он вставляет в приемный порт бортового компьютера маленький модем, считывает находящуюся в его памяти информацию и передаст ее на свой корабль.\n\nОтныне и впредь в стычках с ганцигскими боевыми кораблями ты будешь занимать невыгодное положение, поскольку им известны все сильные и слабые стороны защиты и вооружения звёздного корабля «Скиталец». Во всех предстоящих битвах с представителями этой расы уменьшай уровни ЗАЩИТЫ и ВООРУЖЕНИЯ своего корабля на 2. Офицер по науке сообщает тебе о действиях запершегося в компьютерном зале чужака.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если решишь ничего не предпринимать до тех пор, пока звёздный корабль «Скиталец» не достигнет ганцигской базы"/>
				<Option Goto="36" Text="Если попробуешь захватить назойливого - пришельца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Ты сканируешь окружающее пространство. На расстоянии нескольких часов лета прямо по курсу располагается большая серо-зеленая планета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Если хочешь исследовать ее"/>
				<Option Goto="137" Text="В противном случае ты можешь направиться к виднеющейся неподалеку конструкции, похожей на космическую станцию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>В сопровождении двух членов экипажа, зарегистрированных на Игровой Карте (кого именно, решай сам), ты заходишь в нуль-транспортер и в следующее мгновение материализуешься на покрытой непроходимыми джунглями поверхности зеленой планеты. Не успеваете вы сориентироваться, как до вас доносится какой-то быстро приближающийся шум, - что-то большое и тяжелое, сметая стоящие у него на пути деревья, продирается сквозь заросли в вашем направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Если прикажешь своим людям спрятаться в близлежащем кустарнике"/>
				<Option Goto="156" Text="Если прикажешь вытащить бластеры и поджидать неизвестного гостя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Робот снова связывается с центральным процессором и повторяет свое требование. Однако ты снова отказываешься подчиняться. Тогда, без предупреждения, он стремительно выбрасывает вперед металлическое щупальце, и ветвистый разряд голубоватой молнии бьет тебя и всех сопровождающих тебя членов экипажа в грудь. Вы без сознания падаете на пол - отними 2 от уровня собственной ВЫНОСЛИВОСТИ и по 2 - от уровней ВЫНОСЛИВОСТИ сопровождающих тебя членов экипажа. Когда ты, наконец, приходишь в себя, то понимаешь, что вы лежите на полу какой-то незнакомой комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>