<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Тачанка</Title>
			<Author>Константин Таро, 2013</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, Action, System, StatusBar" Value="a32520"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО\n\nРоссия. 1920 год.\n\nВойска барона Врангеля окопались на крымском полуострове и готовятся к решительному наступлению.\n\nВы руководитель большевистской подпольной группы в Севастополе. Благодаря вашим усилиям удалось захватить офицера штаба с секретными документами плана наступления белых. Наступление начнется через несколько дней. Нужно срочно доставить эти документы в штаб красной армии.\n\nС несколькими верными товарищами вы решаете отправиться на север, чтобы выйти к своим. Вам удалось угнать вражескую тачанку с пулеметом Максим. Впереди вас ждут трудные дороги через горные перевалы и бескрайние таврические степи. За границей Перекопа уже стоят отряды красных.\n\nВаш путь начинается из пригородов города Балаклава. Враг по телеграфу наверняка сообщит во все населенные пункты о красных шпионах и пошлет за вами погоню. Поэтому вам предстоит пробираться через глухие хутора и села.\n\nПеред тем как отправиться в дорогу вы должны решить, что делать со своим партбилетом. Если хотите его оставить дома в тайнике - запишите слово «билет». Если хотите взять его с собой, но зашить под подкладку пиджака - запишите слово «пиджак».\n\nВ случае необходимости по пути вы можете завернуть в пригороды Симферополя на явочную квартиру. Там разместилась подпольная большевистская ячейка, которую возглавляет ваш товарищ по партии - Лука Спиридонов.\n\nПо слухам вы знали, что в лесистых горах северо-восточнее Балаклавы орудуют банды «зеленых». Они не поддерживали ни белых, ни красных. Одно слово - бандиты!\n\nГорные районы южного Крыма почти сплошь населены татарами. Лишь в степной части полуострова попадаются украинские и русские села. Кое-где можно встретить и зажиточные хутора немецких колонистов. На побережье почти во всех поселках расквартированы небольшие отряды белых. А белоказаки патрулируют основные дороги. Они следят за морем и ловят дезертиров, рискнувших на лодке переправляться на материк.\n\nВы выступаете в путь с тремя бойцами. Вам как командиру придется учитывать их характеры и умения. У каждого есть свои сильные и слабые стороны.\n\nГригории - Крепкий, жилистый мужик лет 30-ти. Не женат. Бывший матрос черноморского флота. Служил на миноносце «Дерзкий». Член партии большевиков с 1917 года. Ненавидит «белую контру». Чрезмерно подозрителен. Все время выискивает предателей и изменников делу Революции. Порой излишне жесток. К женскому полу относится с презрением. Ярый атеист. Смел и решителен в бою.\n\nУмение - моряк.\n\nВаря - 20 лет отроду. Не замужем. Родилась в Ростове. С началом Первой мировой войны пошла работать в госпиталь медсестрой. Там же примкнула к группе подпольщиков-большевиков. По заданию партии, была направлена в Севастополь для ведения агитации среди солдат белой армии. По характеру - добрая, ответственная, нерешительная. Сочувствующая партии большевиков.\n\nУмение - медик.\n\nСемен - 27 лет отроду. Не женат. Донской казак - из батраков. Малограмотный. Бывший фронтовик - пулеметчик. Был дважды ранен. На фронте примкнул к эсерам. Затем вступил в партию большевиков. Имеет веселый нрав. Но вспыльчив. Любит выпить. Бабник. Презрительно относится к крестьянам. Считает казаков - «высшим сословием».\n\nУмение - пулеметчик.\n\nНикифор - 48 лет отроду. Крестьянин из Херсонской губернии. Вдовец. Его младший брат расстрелян махновцами. Добровольцем примкнул к рядам красной армии. Малограмотный. Верующий. Неразговорчив. Считает всех городских жителей нахлебниками и тунеядцами. Признает лишь пользу от докторов и учителей. Не умеет плавать. Сочувствующий партии большевиков. Умение - конюх.\n\nАртем - 28 лет отроду. Бывший помощник инженера на угольной шахте в Юзовке. Женат на дочери крупного заводчика из Бердянска. Имеет двоих детей. По слухам брат его жены служит офицером у белых. Участвовал в восстании горняков на шахте «Гефест» в 1918 году. Сочувствующий партии большевиков.\n\nУмение - механик.\n\nЗапишите на Листик Игрока имена выбранных вами трех бойцов и их Умения.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>БАЛАКЛАВА\n\nДорога вела от пригородов Балаклавы в сторону лесистой горной гряды. Избегая большака, вы свернули на проселочную дорогу. Словно лисий хвост тянулся за тачанкой длинный шлейф белесой пыли. Под колесами брички хрустели мелкие камешки. Дорога то и дело петляла, обминая поросшие кустами шиповника скалистые холмы и глубокие овраги.\n\nВпереди показался верстовой столб с указателем. Развилка. Стрелки на деревянной табличке указывали в разных направлениях:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="налево шла дорога на поселок Кадыкой"/>
				<Option Goto="30" Text="направо село Бага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— Командир! Неужели его нужно было убивать?! - возмутилась Варя - Он же ничего нам не сделал? Он конечно враг. Но может белые насильно мобилизовали его в свою армию? - девушка сочувственно поглядела на распростертое в траве тело солдата и отвернулась, незаметно смахнув навернувшуюся слезу.\n\n— Ох, уж эти бабы! И зачем я взял эту девчонку с собой? - подумали вы про себя. Хотя, вы конечно же знали, почему взяли в свой отряд эту черноокую смуглянку ...\n\n— Эх! Залетные!! - прикрикнули вы на коней, хлестнув их крутые бока батогом. Тачанка резко рванула с места. Ваши печальные мысли остались позади, смешавшись с дорожной пылью.\n\nТачанка покатила дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Мальчишку звали Ильшат. Он рассказал, что белые забрали из селения всех лошадей. Остались лишь ослы. Мальчишка рассказал вам, что его мать тяжело больна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="17" Text="Если у вас есть лекарство, то можете отдать его мальчишке (вам -1 лекарство)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— А-а-а. Тоды, поня-я-тно - понимающе кивнул солдат и уважительно покосился на ваш пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Спросите его, где находится госпиталь"/>
				<Option Goto="8" Text="пристрелить чрезмерно любопытного солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>