<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Тачанка</Title>
			<Author>Константин Таро, 2013</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, Action, System, StatusBar" Value="a32520"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО\n\nРоссия. 1920 год.\n\nВойска барона Врангеля окопались на крымском полуострове и готовятся к решительному наступлению.\n\nВы руководитель большевистской подпольной группы в Севастополе. Благодаря вашим усилиям удалось захватить офицера штаба с секретными документами плана наступления белых. Наступление начнется через несколько дней. Нужно срочно доставить эти документы в штаб красной армии.\n\nС несколькими верными товарищами вы решаете отправиться на север, чтобы выйти к своим. Вам удалось угнать вражескую тачанку с пулеметом Максим. Впереди вас ждут трудные дороги через горные перевалы и бескрайние таврические степи. За границей Перекопа уже стоят отряды красных.\n\nВаш путь начинается из пригородов города Балаклава. Враг по телеграфу наверняка сообщит во все населенные пункты о красных шпионах и пошлет за вами погоню. Поэтому вам предстоит пробираться через глухие хутора и села.\n\nПеред тем как отправиться в дорогу вы должны решить, что делать со своим партбилетом. Если хотите его оставить дома в тайнике - запишите слово «билет». Если хотите взять его с собой, но зашить под подкладку пиджака - запишите слово «пиджак».\n\nВ случае необходимости по пути вы можете завернуть в пригороды Симферополя на явочную квартиру. Там разместилась подпольная большевистская ячейка, которую возглавляет ваш товарищ по партии - Лука Спиридонов.\n\nПо слухам вы знали, что в лесистых горах северо-восточнее Балаклавы орудуют банды «зеленых». Они не поддерживали ни белых, ни красных. Одно слово - бандиты!\n\nГорные районы южного Крыма почти сплошь населены татарами. Лишь в степной части полуострова попадаются украинские и русские села. Кое-где можно встретить и зажиточные хутора немецких колонистов. На побережье почти во всех поселках расквартированы небольшие отряды белых. А белоказаки патрулируют основные дороги. Они следят за морем и ловят дезертиров, рискнувших на лодке переправляться на материк.\n\nВы выступаете в путь с тремя бойцами. Вам как командиру придется учитывать их характеры и умения. У каждого есть свои сильные и слабые стороны.\n\nГригории - Крепкий, жилистый мужик лет 30-ти. Не женат. Бывший матрос черноморского флота. Служил на миноносце «Дерзкий». Член партии большевиков с 1917 года. Ненавидит «белую контру». Чрезмерно подозрителен. Все время выискивает предателей и изменников делу Революции. Порой излишне жесток. К женскому полу относится с презрением. Ярый атеист. Смел и решителен в бою.\n\nУмение - моряк.\n\nВаря - 20 лет отроду. Не замужем. Родилась в Ростове. С началом Первой мировой войны пошла работать в госпиталь медсестрой. Там же примкнула к группе подпольщиков-большевиков. По заданию партии, была направлена в Севастополь для ведения агитации среди солдат белой армии. По характеру - добрая, ответственная, нерешительная. Сочувствующая партии большевиков.\n\nУмение - медик.\n\nСемен - 27 лет отроду. Не женат. Донской казак - из батраков. Малограмотный. Бывший фронтовик - пулеметчик. Был дважды ранен. На фронте примкнул к эсерам. Затем вступил в партию большевиков. Имеет веселый нрав. Но вспыльчив. Любит выпить. Бабник. Презрительно относится к крестьянам. Считает казаков - «высшим сословием».\n\nУмение - пулеметчик.\n\nНикифор - 48 лет отроду. Крестьянин из Херсонской губернии. Вдовец. Его младший брат расстрелян махновцами. Добровольцем примкнул к рядам красной армии. Малограмотный. Верующий. Неразговорчив. Считает всех городских жителей нахлебниками и тунеядцами. Признает лишь пользу от докторов и учителей. Не умеет плавать. Сочувствующий партии большевиков. Умение - конюх.\n\nАртем - 28 лет отроду. Бывший помощник инженера на угольной шахте в Юзовке. Женат на дочери крупного заводчика из Бердянска. Имеет двоих детей. По слухам брат его жены служит офицером у белых. Участвовал в восстании горняков на шахте «Гефест» в 1918 году. Сочувствующий партии большевиков.\n\nУмение - механик.\n\nЗапишите на Листик Игрока имена выбранных вами трех бойцов и их Умения.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>БАЛАКЛАВА\n\nДорога вела от пригородов Балаклавы в сторону лесистой горной гряды. Избегая большака, вы свернули на проселочную дорогу. Словно лисий хвост тянулся за тачанкой длинный шлейф белесой пыли. Под колесами брички хрустели мелкие камешки. Дорога то и дело петляла, обминая поросшие кустами шиповника скалистые холмы и глубокие овраги.\n\nВпереди показался верстовой столб с указателем. Развилка. Стрелки на деревянной табличке указывали в разных направлениях:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="налево шла дорога на поселок Кадыкой"/>
				<Option Goto="30" Text="направо село Бага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— Командир! Неужели его нужно было убивать?! - возмутилась Варя - Он же ничего нам не сделал? Он конечно враг. Но может белые насильно мобилизовали его в свою армию? - девушка сочувственно поглядела на распростертое в траве тело солдата и отвернулась, незаметно смахнув навернувшуюся слезу.\n\n— Ох, уж эти бабы! И зачем я взял эту девчонку с собой? - подумали вы про себя. Хотя, вы конечно же знали, почему взяли в свой отряд эту черноокую смуглянку ...\n\n— Эх! Залетные!! - прикрикнули вы на коней, хлестнув их крутые бока батогом. Тачанка резко рванула с места. Ваши печальные мысли остались позади, смешавшись с дорожной пылью.\n\nТачанка покатила дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Мальчишку звали Ильшат. Он рассказал, что белые забрали из селения всех лошадей. Остались лишь ослы. Мальчишка рассказал вам, что его мать тяжело больна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="17" Text="Если у вас есть лекарство, то можете отдать его мальчишке (вам -1 лекарство)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— А-а-а. Тоды, поня-я-тно - понимающе кивнул солдат и уважительно покосился на ваш пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Спросите его, где находится госпиталь"/>
				<Option Goto="8" Text="пристрелить чрезмерно любопытного солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы повернули на Кадыкой. Лошади лениво обмахивали себя длинными хвостами, отгоняя надоедливых мух. Солнце нещадно пекло макушку. В воздухе стоял пряный аромат разнотравья. Ближе к полудню вы решили сделать небольшую остановку, чтобы дать отдых лошадям (вам -1 еды).\n\nГде-то в зарослях тревожно затрещала сорока, и вы потянулись к винтовке. По слухам где-то в этих краях орудуют банды «зеленых» во главе с атаманом Орловым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Событие"/>
				<Option Goto="67" Text="Событие"/>
				<Option Goto="6" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы прицелились в приближающуюся фигуру всадника и нажали на гашетку пулемета - «Та-та-та-та-та!!!»\n\nВскинув руки, всадник свалился с седла. Лошадь шарахнулась в сторону. Нога убитого застряла в стремени, и безжизненное тело, волочась по земле, затормозило бег испуганного животного.\n\nВы обыскали убитого казака, и нашли у него запечатанный сургучом пакет. На пакете значилась каллиграфически выведенная чернилами надпись - «Симферополь — Штаб контрразведки — капитану Спиридонову лично в руки».\n\nВы взломали сургучную печать и открыли конверт.\n\nВ письме был приказ Штаба армии белых. В нем упоминалось о похищении секретных документов красными шпионами. Службе контрразведки Симферополя предписывалось срочно организовать поимку шпионов и воспрепятствовать их попыткам проникнуть за границу Перекопа.\n\nСкорее всего, такие приказы разослали по всем крупным поселкам, где находятся белые части. Вы перехватили лишь одно из таких писем.\n\nВы, не мешкая, тронулись в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>— Я схожу, посмотрю на больную - сказала девушка - Может смогу помочь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Скажете, что у вас нет времени возиться с больными и поедете дальше на Шумо"/>
				<Option Goto="13" Text="Или путь идет. Сделаете в этом селении остановку (-1 Время)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы резко выхватили наган и выстрелили!! Пуля угодила солдату прямо в сердце! Он свалился в траву. Солдат лежал, раскинув руки, и удивленно смотрел немигающими серыми глазами в безоблачное небо Тавриды.\n\nОбыскав его вещмешок, вы нашли 1 червонец (вам +1 червонец). Больше ничего ценного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="12" Text="Никифор"/>
				<Option Goto="26" Text="Если нет - Вы тронулись дальше в путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>К вечеру к вам пришел муж больной женщины и поблагодарил за оказанную помощь. В благодарность он предложил вам немного овса для ваших коней (вам +2 Еды).\n\nУтром вы тронулись в путь в сторону поселка Шумо</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Позади тачанки послышался дробный стук копыт. Вы оглянулись. Из-за поворота вынырнул одинокий всадник. Он быстро приближался. «Неужели погоня?!» - мелькнула в голове тревожная мысль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Выпустите по всаднику короткую очередь из пулемета"/>
				<Option Goto="14" Text="будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Через пару часов мост был готов. К вам подошли два татарина, которые помогали вам при строительстве и потребовали 2 червонца за свою помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Заплатите им (вам -2 червонца)"/>
				<Option Goto="48" Text="прогоните их прочь и поедете дальше: Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>— Навищо його було вбываты? - недовольно пробурчал Никифор - Йихали б соби тыхэнько дали - он тяжело вздохнул и бросил в вашу сторону настороженный взгляд. Кажется, ваш поступок вызвал его недовольство (запишите слово «солдат»). Вы тронулись дальше в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Через пару часов Варя вернулась грустной и рассказала, что у больной женщины, скорее всего тиф. Ей нужны хорошие лекарства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Если у вас есть лекарства и вы готовы их потратить на больную (-1 Лекарство)"/>
				<Option Goto="26" Text="Если нет - (запишите слово «жалость») Можете ехать в Шумо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Мимо вас пронесся казак. Он даже не посмотрел в вашу сторону. Наверное, посыльный спешит куда-то со срочным поручением. У вас отлегло от сердца.\n\nВы снова тронулись в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>В селении вас встретил местный староста - пожилой, но еще крепкий старик в татарской тюбетейке. Вы рассказали ему о своей просьбе - помочь вам построить мост через ручей. Или хотя бы дать вам инструменты - топор и пилу. Староста начал уверять вас, что таких инструментов в селе нет. Но по его хитрой физиономии вы догадались, что он врет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Предложите ему деньги в обмен за помощь (вам -1 червонец)"/>
				<Option Goto="18" Text="пригрозите ему наганом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>— Командир ... - прошептал вам на ухо Григорий - Может лучше «шлепнуть» его? Гляди, какой у него вещмешок тяжелый? Может у него там пару гранат припрятано? Лишние гранаты нам не помешают. А? - подмигнул он вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пристрелите солдата"/>
				<Option Goto="26" Text="поедете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>В благодарность за вашу помощь мальчишка рассказал вам, что если вы разыскиваете бандитов, то он слышал, что они скрываются в горах неподалеку от поселка Бага. Кажется, мальчишка принял вас за отряд белых, который охотится за бандитами.\n\nПо большому секрету он так же сообщил вам, что случайно видел, как бандиты прятали какие-то тюки в овраге неподалеку от поселка Унд. Они закопали тюки возле большого валуна. Татарчонок объяснил вам, что этот овраг находится рядом с верстовым столбом, что на въезде в поселок Унд.\n\n— Наверно они прятали там награбленное золото, - предположил татарчонок (запишите слово «тайник»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="24" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Татарин сразу стал сговорчивым и вскоре трое местных жителей с топорами помогали вам привести в порядок хлипкий мост.\n\nПреодолев ручей, вы въехали в поселок Шумо. От местных жителей вы узнали, что в соседнем селе Черкес стоит эскадрон белоказаков, усиленный броневиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>КАДЫКОЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nА вот и поселок Кадыкой! Под высокой серо-голубой скалой примостилось пару десятков глинобитных мазанок с плоскими крышами. За загородкой из длинных жердей толпилось стадо баранов. Чернявый загорелый татарчонок высунулся из-за изгороди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Придержите коней, чтобы расспросить мальчишку о дороге и местных новостях"/>
				<Option Goto="24" Text="не будете терять время и поедете дальше мимо села"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Сразу же нашлись инструменты и даже пару местных жителей вызвались вам помочь построить мост. Наверно они надеялись получить за свою работу по червонцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Воспользуетесь их помощью"/>
				<Option Goto="23" Text="сами будете строить мост (-1 Время)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Солдат рассказал вам, что от татарского поселка Шумо вправо идет проселочная дорога на селение Унд. Там и находится госпиталь (запишите слово «госпиталь)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если у вас в отряде есть матрос Григорий"/>
				<Option Goto="26" Text="Вы кивнули солдату и тронули своих коней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>— Командир, сдается мне, что этот хитрый мальчишка врет - прошептал вам на ухо матрос - Если там золото, то почему этот татарчонок не пошел и не выкопал его? -резонно подметил Григорий - Верно, он в сговоре с бандитами и хочет заманить нас в засаду.\n\nВидя ваше сомнение, матрос пожал плечами:\n\n— Ну как знаешь, командир. Мое дело предупредить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Преодолев ручей, вы въехали в поселок Шумо. От местных жителей вы узнали, что в соседнем селе Черкес стоит эскадрон белоказаков, усиленный броневиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы благополучно миновали Кадыкой. Дорога пошла в гору. Кони все сильнее напрягали спины, взбираясь по извилистой тропе (-1 выносливости). Вы посмотрели на свою карту. Следующим на пути значился поселок Шумо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Событие"/>
				<Option Goto="69" Text="Событие"/>
				<Option Goto="25" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Довольные жители дали вам в дорогу немного еды (вам +2 Еды).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>ШУМО\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nПреодолев небольшой подъем (-1 Выносливости коней) вы въехали в узкую горную долину. Дорогу преградил широкий горный ручей. За ним на пригорке возвышались покрытые камышом глинобитные мазанки. Из рощицы послышался пронзительный крик ишака. Ветер донес запах дыма очага и свежеиспеченных лепешек.\n\nЧерез ручей был перекинут хлипкий мостик из кривых бревен. Тачанка не могла по нему проехать. Нужно построить более надежный мост. Однако инструментов у вас не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Придется идти звать на помощь местных жителей"/>
				<Option Goto="45" Text="не станете терять время и повернете на дорогу в сторону селения Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>На окраине поселка вы приметили большой деревянный барак. Над бараком на длинном шесте трепыхался белый флаг с красным крестом.\n\nВы подъехали к крыльцу. Вам навстречу вышел высокий как жердь сухощавый мужчина в пенсне и в наброшенном на плечи белом халате. Судя по всему, это был врач.\n\n— Добрый день господа? - приветствовал он вас - Что раненого привезли?\n\nВы огляделись по сторонам вооруженной охраны не видно. Да и зачем она в тыловом госпитале?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Прикажете своим бойцам обыскать помещение и изъять все лекарства"/>
				<Option Goto="49" Text="потребуете от врача, чтобы он дал вам столько лекарств, сколько он может"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Внезапно из помещения барака раздался громкий выстрел. Вы бросились внутрь, но в сенях столкнулись с Григорием. Он держал в руке наган.\n\n— Хлопнул одного офицера - пояснил он - Лежал тут на койке с перевязанной головой. Рядом на стуле китель с погонами. Хе! Книжечку он читал. Курва золотопогонная! На том свете дочитает - довольно хмыкнув, Григорий вышел во двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="43" Text="Если нет, то вам лучше поскорее ехать в поселок Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Впереди на обочине вы заметили сидящего на камне солдата в выцветшей потной гимнастерке. Скинув один сапог, он перевязывал босую ногу портянкой. Его винтовка стояла рядом, опираясь на валун. Вы заметили его слишком поздно и продолжили движение, напустив на себя равнодушный вид. В конце концов, чего вам бояться одинокого солдата?\n\nСлуживый посмотрел в вашу сторону и, оставив на траве портянку, привстал. Вы поравнялись с ним.\n\n— Эй! Господа, хорошие - обратился он к вам - Не угостите махоркой? А то я в «шпитале» поиздержался совсем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Остановите коней и поговорите с солдатом"/>
				<Option Goto="32" Text="лучше не привлекать к себе внимания и ехать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>БАГА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nСобытие - 310</Text>
			<Options>
				<Option Goto="726" Text="Событие"/>
				<Option Goto="31" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Заметив в вашей тачанке Варю, Самуил Ростовский поинтересовался - А что такие милые и симпатичные девушки тоже служат в контрразведке?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Скажете, что это не его ума дело и поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="47" Text="скажете, что она под подозрением, и вы везете ее в штаб для допроса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Солдат проводил вас подозрительным взглядом и осторожно потянулся за своей винтовкой. Кажется, он принял вас за бандитов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пристрелите его"/>
				<Option Goto="38" Text="поедете своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы нашли овраг, о котором говорил вам татарчонок. На дне оврага действительно находился большой валун. Возле камня вы легко обнаружили место, где кто-то недавно копал землю. На небольшой глубине вы нашли два брезентовых тюка. Внутри оказались патроны, и пять гранат (вам +200 патронов и +5 гранат)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Солдат рассказал вам, что возвращается из госпиталя после ранения. В свою очередь он поинтересовался кто вы. Ваша гражданская одежка не очень-то сочеталась с боевой тачанкой и пулеметом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Скажете, что вы из контрразведки и охотитесь за бандой «зеленых»"/>
				<Option Goto="21" Text="спросите его, где находится госпиталь"/>
				<Option Goto="8" Text="может пристрелить чрезмерно любознательного солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>ГАВРА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="728" Text="Событие"/>
				<Option Goto="83" Text="Событие"/>
				<Option Goto="36" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Жители приняли вас за бандитов и все ваши попытки поговорить наталкивались на их угрюмое молчание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Несколько выстрелов и патрульные были ликвидированы. Нахлестывая коней, вы погнали тачанку прямиком по центральной улице поселка. Пролетая на рысях мимо большого двухэтажного здания, вы заметили с десяток лошадей привязанных у коновязи.\n\nНа высоком крыльце дома дежурил солдат. Он растерянно проводил взглядом вашу тачанку. Но придя в себя, вскинул винтовку и выстрелил в воздух - «Бандиты!» - заорал он. Прежде чем пыль скрыла от вас солдата, вы заметили, как из дома на улицу начали выбегать казаки. Они бросились к своим лошадям</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Не успели вы отъехать и десяти метров, как позади, прозвучал выстрел. Пуля задела одну из ваших лошадей (-1 Выносливости коней). Вы обернулись, но солдата и след простыл. Лишь грязная портянка осталась лежать в траве на обочине дороги. Видно бросился в кусты, мерзавец! Вы пустили коней рысью, стараясь поскорее скрыться из вида</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Ваш налет на железнодорожную станцию, оказался удачным. Несколько караульных солдат не оказали вам сопротивления и, побросав винтовки, разбежались.\n\nВы ворвались в помещение, где находится телеграфист и под дулом вашего нагана он отослал на другие станции сообщение, о том, что красные шпионы обнаружены в районе села Байрак и всем отрядам приказано направить туда на перехват свои разъезды.\n\nЧтобы телеграфист после вашего отъезда не сообщил белым о вашей хитрости, вы разбили телеграфный аппарат.\n\nВыполнив задуманный план, вы вскочили в тачанку и погнали ее дальше (запишите слово «налет»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Поедете в сторону Черкеса"/>
				<Option Goto="51" Text="объедите его стороной и направитесь в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>УНД\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если у вас записано слово «госпиталь» то можете заехать в госпиталь"/>
				<Option Goto="33" Text="Если записано слово «тайник»"/>
				<Option Goto="43" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>К вам подошел Артем - Командир, а что если захватить на станции Черкес телеграф и сообщить по другим станциям что якобы «красные шпионы» обнаружены на восточной дороге в районе поселка Байрак. Белые бросят туда свои отряды. А мы проскользнем по западной дороге, что идет ближе к побережью?! А? - Артем хитро подмигнул вам (запишите слово «телеграф»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Впереди показалась железная дорога. Вы заметили возле железнодорожных путей несколько деревянных бараков и водонапорную башню. Кажется это небольшой полустанок. За железной дорогой примерно в двух верстах раскинулся поселок Черкес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Нападете на полустанок чтобы по телеграфу послать ложные сведения о «красных шпионах»"/>
				<Option Goto="48" Text="поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="минуя Черкес направитесь в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Поселок Унд оказался крохотным селением из двух десятков дворов. Задержитесь здесь, чтобы расспросить жителей о новостях:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Событие"/>
				<Option Goto="46" Text="Событие"/>
				<Option Goto="26" Text="Или не будете терять время и поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы въехали в большое селение Черкес. На околице вас встретил пеший патруль белых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Скажете патрульным, что вы из контрразведки и выполняете важное задание штаба по поимке бандитов"/>
				<Option Goto="37" Text="просто пристрелите их и попытаетесь прорваться через поселок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>САЛИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Событие"/>
				<Option Goto="729" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>У местных жителей вы узнали, что вокруг находятся бедные татарские поселки. Лишь в селении Гавра есть школа, в которой живет учитель. Говорят, что он приехал из самого Петербурга. Еще вы узнали, что в селении Черкес стоит эскадрон белоказаков. Рядом с поселком Черкес проходит железная дорога на Симферополь. На полустанке рядом с селением Черкес есть почта и телеграф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="26" Text="Поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>По лицу артиста пробежало горькое сожаление - Неужели такие милые девушки могут заниматься агитацией и саботажем? - грустно произнес он, обращаясь скорее не к вам, а к своему соседу очкарику - Куда катится мир? А?...\n\nЩеки Вари покрылись стыдливым румянцем. Внезапно артист вскинул голову и решительно заявил - Господа, позвольте мне заступиться за эту юную особу? Даже если она и сделал что-то недозволенное, то скорее по молодости и глупости своей. Неужели нашим бравым контрразведчикам нечем заняться, как хватать ни в чем неповинных девушек?! - Ростовский все больше входил в кураж - Посмотрите на нее она же еще совсем ребенок!\n\nВнезапно Варя возмущенно возразила - Я не ребенок! И я не глупая, как вы изволили заявить! Я, между прочим, медсестра и закончила... - вы дернули девушку за локоть.\n\nВнезапная эмоциональная вспышка Вари несколько смутила Ростовского - Он с подозрением окинул вашу компанию взглядом. Кажется, он раскусил ваш обман.\n\n— Так вы значит не. - растерянно произнес актер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="52" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>ЧЕРКЕС\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если у вас записано слово «телеграф»"/>
				<Option Goto="53" Text="Если нет: Событие"/>
				<Option Goto="102" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Извините, но я не могу выполнить вашу просьбу - категоричным тоном заявил вам врач.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Оставите госпиталь и поедете в поселок Унд"/>
				<Option Goto="63" Text="прикажете своим бойцам изъять все лекарства силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>— О! Мое почтение господа! - уважительно произнес Самуил Ростовский. Его сосед испуганно втянул голову в плечи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="44" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>КАМЫШЛЫ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="782" Text="Событие"/>
				<Option Goto="74" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы решили больше не ломать комедию и спросили у Самуила Ростовского напрямик - Есть ли в Черкесе белые?\n\nРостовский радостно изменился в лице - А-а-а! Что же вы сразу не представились? Товарищи! - артист повернулся к своему испуганному долговязому коллеге - Я же говорил вам Иван Пантелеймонович, что рано или поздно, рабоче-крестьянская власть таки возьмет верх над белым движением!\n\nВновь придав своей позе, героический облик Самуил Ростовский воодушевленно запел красивым баритоном - «Весь ми-и-и-р насилья мы разру-у-ушим...»\n\nВы прервали выступление артиста и снова спросили его - Есть ли белые в Черкесе?\n\nАртист тут же рассказал вам, что в поселке стоит полусотня казаков и что он своим глазами видел один броневик в переулке возле штаба белых.\n\n— Товарищи! - обратился к вам Самуил Ростовский - Я всю жизнь мечтал совершить что-то значимое и героическое. На подмостках мне часто приходилось играть героические роли, но в жизни... увы - он грустно улыбнулся - Все равно белому движению прийдет конец. Это уже ясно всем в Крыму. Я не хочу бежать за границу, как эти с позволения сказать «господа». Моя родина здесь! Возьмите меня с собой. А? Может и мне удастся послужить Новой России!?\n\nЕсли хотите взять Самуила Ростовского в свой отряд - запишите его имя на Листике игрока (но ваш отряд не может состоять более чем из 3-х бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если не хотите его брать с собой, то можете ехать в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок Черкес стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Немного не доезжая до Черкеса, вам на пути повстречался запряженный парой коней большой крытый фургон. На брезентовом полотнище фургона красовалась пестрая надпись - «Театр господина Бельского». На козлах сидел худой кучер в очках, скорее походивший на бухгалтера. Рядом с ним сидел важного вида господин с короткими черными усиками и в расстегнутой пестрой жилетке. Он обмахивал свое потное лицо соломенным канотье.\n\nКак только вы поравнялись с фургоном, господин с усиками привстал, приветствуя вас.\n\n— Здравствуйте, господа! Позвольте представиться, - я Самуил Ростовский. Известный куплетист и исполнитель французских романсов. Надеюсь, вы слышали обо мне? - он улыбнулся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Скажете, что никогда о нем не слышали"/>
				<Option Goto="57" Text="Спросите его, нет ли в Черкесе военных частей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Внезапно сидевший до этого с угрюмым видом Григорий выхватил свой наган и несколькими выстрелами уложил и Ростовского и его соседа очкарика - Контра! Холуи\n\nбелогвардейские! - выпалил он в ярости - Командир! Они могли выдать нас белым. Тот в жилетке догадался, что мы не те за кого себя выдаем.\n\nВам ничего не оставалось, как смириться со случившимся. Словами тут уже не поможешь. И мертвых не вернешь. Может Григорий и прав.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Поедете по дороге в Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>ЭВЕЛЬ-ШЕЙХ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Событие"/>
				<Option Goto="783" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Мужчина удивленно вскинул брови - Как так «не слышали»? - обернувшись к своему соседу, он произнес с нотками обиды - Иван Пантелеймонович, ну вы мне скажите! А? Куда катится этот мир?! - тут же развернувшись к вам, он поставил одну ногу на сидение, приняв актерскую позу - Раньше имя Самуила Ростовского гремело по всей России! Да что там, России...! Варшава и Вена упивались моим баритоном. А дамочки в пенюарах падали в мои объятия!\n\nЗаметив, что его излияния и похвальбы не возымели на вас должного действия, артист резко сменил тему - Хм-м. А позвольте узнать господа, с кем имею честь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Если у вас в отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="50" Text="Скажете что вы из контрразведки штаба Врангеля"/>
				<Option Goto="44" Text="скажете, что это не его ума дело и поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Ростовский удивился вашему вопросу - А вы случаем не по коммерческой части? -поинтересовался он - Если что я могу посодействовать. У меня есть знакомый интендант в Перекопе. Он может продать за бесценок отличное британское обмундирование. Англичане навезли для армии барона Врангеля целый пароход отличных френчей и сапог. Мои комиссионные совсем мизерные.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Скажете, что вы не занимаетесь коммерцией и поедете дальше в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="61" Text="скажете, что вы коммерсанты и готовы воспользоваться его посредничеством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Довольный сделкой Самуил Ростовский сунул деньги в карман - Приятно иметь дело с приличными людьми - заявил он улыбаясь - Счастливого пути. Фургон тронулся с места.\n\nИнтересоваться у артиста есть или нет отряды врангелевцев в Черкесе вы не стали . Раз вы коммерсанты, то будет выглядеть подозрительным, если вы вдруг начнете интересоваться военными вопросами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Можете ехать в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>ТЮЛЕ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="784" Text="Событие"/>
				<Option Goto="362" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Не успели вы ответить, как в беседу вмешался Семен - Слухай, дядя! Хватит тут ломать кумедию. Тож мне артист нашелся больших и малых театров. Едрить, твою вошь! Лучше сказывай, белые есть в Черкесе? Чи нема?\n\nПо лицу артиста вы поняли, - он догадался, что вы не в ладах с врангелевцами.\n\n— Ах, господа бандиты! - тут же залебезил он - О! Пардон, я хотел сказать -народные мстители...\n\n— Какие мы тебе бандиты, дядя?!- возмутился Семен - Бандитов и белую контру мы скоро поставим к стенке и .\n\nВы схватили Семена за рукав. Но было поздно.\n\nСамуил Ростовский радостно изменился в лице - А-а-а! Что же вы сразу не представились? Товарищи! - артист повернулся к своему испуганному долговязому коллеге - Я же говорил вам Иван Пантелеймонович, что рано или поздно, рабочекрестьянская власть таки возьмет верх над белым движением!\n\nПридав своей позе, героический облик Самуил Ростовский воодушевленно запел красивым баритоном - «Весь ми-и-и-р насилья мы разру-у-ушим.»\n\nВы прервали выступление артиста и спросили напрямик - Есть ли белые в Черкесе?\n\nАртист тут же рассказал вам, что в поселке стоит полусотня казаков и что он своими глазами видел один броневик в переулке возле штаба белых.\n\n— Товарищи! - обратился к вам Самуил Ростовский - Я всю жизнь мечтал совершить что-то значимое и героическое. На подмостках мне часто приходилось играть героев, но в жизни.увы - он грустно улыбнулся - Все равно белому движению придет конец. Это уже ясно всем в Крыму. Я не хочу бежать за границу, как эти с позволения сказать «господа». Моя родина здесь! Возьмите меня с собой. А? Может и мне удастся послужить Новой России!?\n\nЕсли хотите взять Самуила Ростовского в свой отряд - запишите его имя на Листике игрока (но ваш отряд не может состоять более чем из 3-х бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Можете ехать в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Самуил Ростовский заметно оживился - Отлично ! Какая удача. Тогда, господа я напишу вам записочку для интенданта в Симферополе. По ней он поймет, что имеет дело с приличными коммерсантами, и вы сможете с ним быстро столковаться о деле - артист достал из кармана клочок бумажки и карандаш - Мои комиссионные я хотел бы получить прямо сейчас - сообщил он - Десять червонцев!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="58" Text="Если нет Никифора, то можете дать артисту десять червонцев (вам -10 червонцев)"/>
				<Option Goto="44" Text="откажетесь от его посредничества и поедете в Черкес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>ЮКАРИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Событие"/>
				<Option Goto="90" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ваши люди нашли 5 единиц лекарств (вам +5 лекарств).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="28" Text="Если в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="40" Text="Если нет, то можете ехать в поселок Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>— Да ты шо, з глузду зьихав?! - внезапно возмутился Никифор, услышав баснословную цену - Яки дэсять червонцив?! Ось тоби дэсять червонцив! - рявкнул он, ткнув в сторону артиста смачный кукиш.\n\nАртист оторопел от такого поступка. Его взгляд обежал всю вашу компанию. Кажется, он понял ваш обман.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="52" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>— Да, как же так можно! - возмутилась Варя - Он же раненый! Сердце у тебя есть, Григорий!?\n\n— Сердце?! - огрызнулся матрос - А зачем мне сердце? Вот мое сердце! - Григорий сунул дуло своего нагана под нос Вари и добавил, сверля ее холодным взглядом - У меня разговор с белой сволочью короткий. Поняла! А ежели ты девка будешь заступаться за врагов революции, то я и для тебя пули не пожалею (запишите слово «ссора»)\n\nВам с трудом удалось замять возникшую ссору. Вы направили тачанку к домам поселка Унд, что стояли неподалеку от госпиталя</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>БАЙРАК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="786" Text="Событие"/>
				<Option Goto="313" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>К вам подошла Варя - Командир, как-то не хорошо, получается - замялась она -Здесь раненые. Им же тоже нужны лекарства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Прикажете взять только одно лекарство из госпиталя (вам -4 лекарства) и поедете в сторону поселка Унд"/>
				<Option Goto="43" Text="не станете ее слушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>ГАДЖИКОЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="787" Text="Событие"/>
				<Option Goto="309" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -50 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -2 гранаты) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Патрульные солдаты вам поверили и указали дорогу к штабу. Вы проехали немного вдоль улочки, и затем незаметно свернули в проулок. Объехав стороной центральную часть поселка, вы выбрались на проселочную дорогу, которая вела в сторону селения Камышлы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>ШУРЫ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="789" Text="Событие"/>
				<Option Goto="343" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Неподалеку от поселка Камышлы вы встретили небольшую группу рабочих. Они строили железнодорожную ветку. Под деревом на раскладном брезентовом стульчике восседал господин с рыжими бакенбардами и пробковом шлеме. На нем был английский военный сюртук. По виду явно англичанин. Рядом с англичанином суетился приказчик. Англичанин держал в руках какие-то бумаги и что-то разъяснял приказчику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Подъедете к рабочим, чтобы поговорить с ними"/>
				<Option Goto="190" Text="поедете дальше на Эски-эль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>В селении Эвель-Шейх вы узнали, что недавно из него выехал обоз с зерном в сторону портового городка Аклес. Там зерно перегрузят на пароход и отправят за границу. Так барон Врангель рассчитывался с западными союзниками за поставки вооружения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Поскачете вдогонку за обозом"/>
				<Option Goto="88" Text="поедете на Карач"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>БАХЧИСАРАЙ (-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Если у вас записано слово «старец»"/>
				<Option Goto="364" Text="Если нет: Событие"/>
				<Option Goto="791" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Рабочие рассказали вам, что они строят узкоколейку, которая будет соединять Черкес с приморским городком Аклес. Руководит стройкой мистер Чендлер. Неподалеку от места работы вы приметили сарай и кузницу. К вам подбежал приказчик - Прошу прощения, господа. А вы собственно, кто будете? - он опасливо косился на ваш пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Скажете, что вы из контрразведки и хотите проверить документы у англичанина"/>
				<Option Goto="82" Text="скажете, что вы коммерсанты, а пулемет у вас для того чтобы защищаться от нападения бандитов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы нагнали обоз с зерном почти у самого берега моря. При виде вашей тачанки от обоза отделилось около десятка вооруженных всадников и поскакало вам наперерез. Вас приняли за бандитов. Придется принять бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>МАНГУШ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Событие"/>
				<Option Goto="793" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— Як так можна!? Хлопци! - бросился к вам Никифор - Цеж зерно! Навищо його спалювати?\n\nНикифор предложил спрятать зерно в ближайшем овраге. Когда красная армия освободит Крым - зерно можно будет достать из тайника.\n\nЕсли согласны с Никифором, то можете потратить свое время и спрятать мешки в тайнике (вам -1 Время) или прикажете не терять время и сжечь зерно (запишите слово «зерно»)\n\nМожете ехать дальше в Аклес</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Приказчик с пониманием кивнул. Если хотите, можете отремонтировать вашу тачанку в кузнице - (ремонт одной единицы конструкции тачанки стоит 1 червонец)\n\nИли можете ехать дальше в Эски-Эль</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы въехали в селение Гавра. Вокруг обычные мазанки крымских татар с загородками для овец и печами-тандырами во дворах. Лишь одно здание в центре поселка отличалось большими размерами. Вы направили коней к нему. Возле входной двери вы заметили табличку - «Школа». На крыльцо вышел мужчина средних лет с небольшой бородкой. В руках он держал томик Карла Маркса «Капитал». Он опасливо покосился на ваш пулемет, и быстро спрятав за спиной книгу, представился - Иннокентий Иванович, - учитель. Чем могу служить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Расспросите его о последних новостях"/>
				<Option Goto="87" Text="спросите что за книга у него в руке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>КЫЗЫЛ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Событие"/>
				<Option Goto="792" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вам досталась богатая добыча - два десятка подвод с зерном. Вы отсыпали зерна в мешок для своих коней (вам +7 Еды). Остальное зерно придется сжечь, чтобы оно не досталось белым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="92" Text="Если нет, то можете ехать в Аклес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Через переводчика приказчика вы спросили у англичанина его документы и разрешение на строительство. В ответ англичанин улыбнулся и попросил ваши документы. Предъявить вам было нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Поедете в Эски-Эль"/>
				<Option Goto="91" Text="пригрозите англичанину наганом и проверите его бумаги и личные вещи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>— Ах! Это? - сконфуженно замялся учитель - Вообще-то я учитель географии и словесности. Но вот решил учить местных жителей и детишек экономике. Ничего лучшего по экономике, увы, не смог найти - он виновато пожал плечами. Его лоб покрылся испариной, а руки нервно перебирали томик Маркса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Признаетесь учителю, что вы большевики и пробираетесь к Перекопу"/>
				<Option Goto="96" Text="просто расспросите его о местных новостях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>КАРАЧ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="813" Text="Событие"/>
				<Option Goto="89" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Въехав на околицу поселка Джабач, вы увидели, как трое бандитов избивают какого-то старика. Тот хватался за свою котомку и звал на помощь. Грабители пытались вырвать котомку из его цепких костлявых рук. Еще два бандита тащили в переулок девушку. Она кричала и пыталась сопротивляться, но это ей мало помогало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Заступитесь за несчастных"/>
				<Option Goto="98" Text="не будете вмешиваться, и привлекать к себе лишнее внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы нашли у англичанина подробную карту Крымского полуострова, на которой обнаружили обозначение двух аэродромов белых. Один располагался неподалеку от Армянска, а другой возле поселка Кучук (запишите фразу «два аэродрома»).\n\nВ личных вещах иностранца вы нашли 5 червонцев и бинокль (вам +5 червонцев и запишите слово «бинокль»).\n\nБольше вам тут делать нечего и вы погнали тачанку по дороге на Эски-Эль</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>АКЛЕС\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nЗдесь вы можете отремонтировать свою тачанку (+1 единица конструкции за 1 червонец).\n\nВ магазине можно купить еду для лошадей (+1 еда за 1 червонец).\n\nНа рынке вам попался крестьянин-фронтовик, который предложил вам купить у него 1 гранату за 1 червонец. Больше у него нет.\n\nЕсли хотите совершить сделку, вычеркните на листике игрока червонцы и запишите полученный товар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Событие"/>
				<Option Goto="95" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Услышав ваше признание, учитель сразу расслабился - А я уж подумал, что вы бандиты - признался он улыбаясь. Иннокентий Иванович рассказал, что он давно сочувствует большевикам и делу революции.\n\nИннокентий Иванович рассказал вам, что в селении Юкари скрывается отряд чеченцев, которые дезертировали из белой армии. Местные жители вынуждены их кормить и всячески им угождать. Белогвардейские карательные отряды не раз пытались изловить чеченцев, но бандитам каждый раз удавалось улизнуть.\n\nОн так же сообщил вам, что в этой местности недавно разразилась эпидемия тифа. Много мирных жителей и солдат белой армии умерло.\n\nЕще он слышал, что под поселком Когелы белые организовали лагерь для пленных красноармейцев. А под Армянском находится аэродром (запишите слово «Армянск»)\n\nЕсли хотите взять учителя с собой - запишите его имя Иннокентий Иванович на листике игрока (но ваш отряд не может насчитывать более 3-х бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Можете ехать дальше в селение Юкари"/>
				<Option Goto="40" Text="повернуть на запад к поселку Унд (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="45" Text="ехать в Сали (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Поселок Джабач ничем не примечателен. Несколько магазинчиков в центре города и небольшой крестьянский рынок.\n\nЗдесь вы можете купить еду для коней (за 1 червонец +1 еда).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Можете ехать в Саки"/>
				<Option Goto="100" Text="в Фриденсфельд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>ДЖАБАЧ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Событие"/>
				<Option Goto="99" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Иннокентий Иванович рассказал вам, что в селении Юкари скрывается отряд чеченцев, который дезертировал из белой армии. Местные жители вынуждены их кормить и всячески угождать. Белогвардейские карательные отряды не раз пытались изловить чеченцев, но им каждый раз удавалось улизнуть.\n\nОн так же сообщил вам, что в этой местности недавно разразилась эпидемия тифа. Много мирных жителей и солдат белой армии умерло.\n\nЕще он слышал, что под поселком Когелы белые организовали лагерь для пленных красноармейцев (запишите слово «лагерь») А под Армянском находится аэродром (запишите слово «Армянск»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Можете ехать дальше в селение Юкари"/>
				<Option Goto="40" Text="повернуть на запад к поселку Унд (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="45" Text="ехать в Сали (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>98.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Если в вашем отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="94" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>ФРИДЕНСФЕЛЬД\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nЗдесь вы можете отремонтировать свою тачанку (+1 единица конструкции за 1 червонец).\n\nВ магазине можно купить еду для лошадей (+1 еда за 1 червонец).\n\nЕсли хотите совершить сделку, вычеркните на листике игрока червонцы и запишите полученный товар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Событие"/>
				<Option Goto="794" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Аэродромы находятся возле Армянска и под селом Кучук (запишите фразу «два аэродрома»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-2 гранаты и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>— Стой командир! - крикнул Семен. Он выхватил наган и бросился в подворотню. Туда бандиты только что утащили девушку. Из подворотни послышались выстрелы и крики.\n\nТрое других бандитов, оставили старика и схватились за оружие. Они без разбора начали палить в вашу тачанку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Проверьте, не попали ли шальные пули в ваших бойцов"/>
				<Option Goto="112" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Почти все дороги охраняются отрядами казаков. Но дорога идущая восточнее через Таук-Джибу-Буркут-Кучук - более безопасна. Однако, в этом районе Крыма много солончаковых степей и мало колодцев</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>СИМФЕРОПОЛЬ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если у вас записано слово «эпидемия»"/>
				<Option Goto="405" Text="Событие"/>
				<Option Goto="795" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Можно рискнуть и сесть на шаланду в приморском поселке Караш</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Пули прошли мимо. Вы открыли ответный огонь, и грабители бросились бежать.\n\nИз подворотни вышел Семен. Он нес на руках безжизненное тело девушки. Старик бросился к Семену - Софочка! Доченька моя! Что они с тобой сделали! Изверги...\n\n— Не боись, старик - остановил его Семен - Ничего ей не сделалось. В обмороке она. Едрена вошь!\n\n— Ах-ах! - причитал старик, стараясь подложить под голову девушки свою котомку. Девушка не приходила в себя. Ее папаша тряс ее за плечо. Семен легонько пошлепал по щекам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="116" Text="Никифор"/>
				<Option Goto="123" Text="Григорий"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих бойцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>— Господин, хороший! - залебезил перед вами старик - Прошу вас помогите моей девочке! Отвезите нас к доктору. Я заплачу! - с этими словами он достал из своей котомки целых сто червонцев. Вот все что у меня есть! Копил всю жизнь. Возьмите.. .Доктор живет в поселке Монай - пояснил старик.\n\nВы задумались. До Моная на пути было еще два селения - Саки и Майрык.\n\nВы понимали, что с этими попутчиками ваша тачанка будет слишком перегружена и в случае встречи с врагом вам не удастся ни убежать, ни сражаться. Согласитесь отвести девушку и старика к врачу (вам +100 червонцев и запишите слово «попутчики») - или откажетесь и поедете разведать городок</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>МАМАК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Событие"/>
				<Option Goto="796" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>В кофейне вы встретились с важного вида толстым турком в красной феске. Он представился вам, как Салим. Возле кофейни вы заметили несколько вооруженных парней.\n\n— Это моя личная охрана - успокоил вас Салим. Узнав, что вы коммерсанты, он предложил купить у него следующие товары:\n\n1 еда = 1 червонец\n\n1 граната = 2 червонца\n\n100 патронов = 5 червонцев\n\n1 лекарство = 3 червонца\n\nЕсли хотите что-то купить сделайте пометки в листике игрока.\n\nСалим, предложил купить у него ценную информацию. За каждую информацию он хочет получить от вас 5 червонцев.\n\nВы можете спросить у него следующее:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Где находятся кузницы и мастерские (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="119" Text="Где находятся госпитали (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="122" Text="Где находятся склады с оружием (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="106" Text="Можно ли перебраться на континент по морю (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="101" Text="Где находятся аэродромы белых (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="104" Text="По какой дороге можно незаметно для белых патрулей пробраться к Перекопу (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="125" Text="Как можно возле Перекопа пробраться через линию фронта (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="128" Text="Если вы закончили свои дела, то можете ехать дальше в Когелы"/>
				<Option Goto="146" Text="в Майрык"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>— Кажется у нее шок - нахмурилась Варя - У нас в госпитале был один солдатик. Так он пролежал в коме три месяца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="123" Text="Григорий"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих бойцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы сделали несколько выстрелов в воздух, чтобы распугать грабителей. Однако, те оказались не робкого десятка. У них тоже оказалось оружие. Они успели сделать в вашу сторону несколько выстрелов и бросились бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Проверьте, не задела ли вас шальная пуля"/>
				<Option Goto="129" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>ОСМА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если у вас есть боец Усман"/>
				<Option Goto="456" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Рыбаки рассказали, что в поселке расквартировано три десятка казаков. Они следят, чтобы рыбацкие шаланды не выходили в море. Правительство Врангеля запретило местным жителям выходить в море для ловли рыбы. Белые опасались, что дезертиры могут воспользоваться услугами рыбаков и на шаландах перебраться на материк.\n\nНа мысу, что находится напротив выхода из бухты, белоказаки установили пулемет и прожектор. Даже ночью нет возможности проскользнуть в открытое море мимо их поста.\n\nОт рыбаков вы так же узнали, что на околице поселка есть кофейня местного турка коммерсанта. У него можно купить все что угодно. Говорят, он занимается контрабандой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Поедете в центр поселка, чтобы разведать ситуацию"/>
				<Option Goto="110" Text="заедете к турецкому коммерсанту"/>
				<Option Goto="128" Text="сразу направитесь дальше на восток к селению в Когелы"/>
				<Option Goto="146" Text="на север в Майрык"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Мастерские есть в Такыле, Розенталь, Кучук, Армянске</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>— Може видро воды выляты? Га? - предложил Никифор, почесывая затылок - Якось мэнэ кобыла лягнула копытом у груды. Так я запритомнив. Мэнэ тильки водою й видходылы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>ТУАТАЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="797" Text="Событие"/>
				<Option Goto="299" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>