<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Тачанка</Title>
			<Author>Константин Таро, 2013</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue, Action, System, StatusBar" Value="a32520"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО\n\nРоссия. 1920 год.\n\nВойска барона Врангеля окопались на крымском полуострове и готовятся к решительному наступлению.\n\nВы руководитель большевистской подпольной группы в Севастополе. Благодаря вашим усилиям удалось захватить офицера штаба с секретными документами плана наступления белых. Наступление начнется через несколько дней. Нужно срочно доставить эти документы в штаб красной армии.\n\nС несколькими верными товарищами вы решаете отправиться на север, чтобы выйти к своим. Вам удалось угнать вражескую тачанку с пулеметом Максим. Впереди вас ждут трудные дороги через горные перевалы и бескрайние таврические степи. За границей Перекопа уже стоят отряды красных.\n\nВаш путь начинается из пригородов города Балаклава. Враг по телеграфу наверняка сообщит во все населенные пункты о красных шпионах и пошлет за вами погоню. Поэтому вам предстоит пробираться через глухие хутора и села.\n\nПеред тем как отправиться в дорогу вы должны решить, что делать со своим партбилетом. Если хотите его оставить дома в тайнике - запишите слово «билет». Если хотите взять его с собой, но зашить под подкладку пиджака - запишите слово «пиджак».\n\nВ случае необходимости по пути вы можете завернуть в пригороды Симферополя на явочную квартиру. Там разместилась подпольная большевистская ячейка, которую возглавляет ваш товарищ по партии - Лука Спиридонов.\n\nПо слухам вы знали, что в лесистых горах северо-восточнее Балаклавы орудуют банды «зеленых». Они не поддерживали ни белых, ни красных. Одно слово - бандиты!\n\nГорные районы южного Крыма почти сплошь населены татарами. Лишь в степной части полуострова попадаются украинские и русские села. Кое-где можно встретить и зажиточные хутора немецких колонистов. На побережье почти во всех поселках расквартированы небольшие отряды белых. А белоказаки патрулируют основные дороги. Они следят за морем и ловят дезертиров, рискнувших на лодке переправляться на материк.\n\nВы выступаете в путь с тремя бойцами. Вам как командиру придется учитывать их характеры и умения. У каждого есть свои сильные и слабые стороны.\n\nГригории - Крепкий, жилистый мужик лет 30-ти. Не женат. Бывший матрос черноморского флота. Служил на миноносце «Дерзкий». Член партии большевиков с 1917 года. Ненавидит «белую контру». Чрезмерно подозрителен. Все время выискивает предателей и изменников делу Революции. Порой излишне жесток. К женскому полу относится с презрением. Ярый атеист. Смел и решителен в бою.\n\nУмение - моряк.\n\nВаря - 20 лет отроду. Не замужем. Родилась в Ростове. С началом Первой мировой войны пошла работать в госпиталь медсестрой. Там же примкнула к группе подпольщиков-большевиков. По заданию партии, была направлена в Севастополь для ведения агитации среди солдат белой армии. По характеру - добрая, ответственная, нерешительная. Сочувствующая партии большевиков.\n\nУмение - медик.\n\nСемен - 27 лет отроду. Не женат. Донской казак - из батраков. Малограмотный. Бывший фронтовик - пулеметчик. Был дважды ранен. На фронте примкнул к эсерам. Затем вступил в партию большевиков. Имеет веселый нрав. Но вспыльчив. Любит выпить. Бабник. Презрительно относится к крестьянам. Считает казаков - «высшим сословием».\n\nУмение - пулеметчик.\n\nНикифор - 48 лет отроду. Крестьянин из Херсонской губернии. Вдовец. Его младший брат расстрелян махновцами. Добровольцем примкнул к рядам красной армии. Малограмотный. Верующий. Неразговорчив. Считает всех городских жителей нахлебниками и тунеядцами. Признает лишь пользу от докторов и учителей. Не умеет плавать. Сочувствующий партии большевиков. Умение - конюх.\n\nАртем - 28 лет отроду. Бывший помощник инженера на угольной шахте в Юзовке. Женат на дочери крупного заводчика из Бердянска. Имеет двоих детей. По слухам брат его жены служит офицером у белых. Участвовал в восстании горняков на шахте «Гефест» в 1918 году. Сочувствующий партии большевиков.\n\nУмение - механик.\n\nЗапишите на Листик Игрока имена выбранных вами трех бойцов и их Умения.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>БАЛАКЛАВА\n\nДорога вела от пригородов Балаклавы в сторону лесистой горной гряды. Избегая большака, вы свернули на проселочную дорогу. Словно лисий хвост тянулся за тачанкой длинный шлейф белесой пыли. Под колесами брички хрустели мелкие камешки. Дорога то и дело петляла, обминая поросшие кустами шиповника скалистые холмы и глубокие овраги.\n\nВпереди показался верстовой столб с указателем. Развилка. Стрелки на деревянной табличке указывали в разных направлениях:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="налево шла дорога на поселок Кадыкой"/>
				<Option Goto="30" Text="направо село Бага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>— Командир! Неужели его нужно было убивать?! - возмутилась Варя - Он же ничего нам не сделал? Он конечно враг. Но может белые насильно мобилизовали его в свою армию? - девушка сочувственно поглядела на распростертое в траве тело солдата и отвернулась, незаметно смахнув навернувшуюся слезу.\n\n— Ох, уж эти бабы! И зачем я взял эту девчонку с собой? - подумали вы про себя. Хотя, вы конечно же знали, почему взяли в свой отряд эту черноокую смуглянку ...\n\n— Эх! Залетные!! - прикрикнули вы на коней, хлестнув их крутые бока батогом. Тачанка резко рванула с места. Ваши печальные мысли остались позади, смешавшись с дорожной пылью.\n\nТачанка покатила дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Мальчишку звали Ильшат. Он рассказал, что белые забрали из селения всех лошадей. Остались лишь ослы. Мальчишка рассказал вам, что его мать тяжело больна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="17" Text="Если у вас есть лекарство, то можете отдать его мальчишке (вам -1 лекарство)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— А-а-а. Тоды, поня-я-тно - понимающе кивнул солдат и уважительно покосился на ваш пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Спросите его, где находится госпиталь"/>
				<Option Goto="8" Text="пристрелить чрезмерно любопытного солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы повернули на Кадыкой. Лошади лениво обмахивали себя длинными хвостами, отгоняя надоедливых мух. Солнце нещадно пекло макушку. В воздухе стоял пряный аромат разнотравья. Ближе к полудню вы решили сделать небольшую остановку, чтобы дать отдых лошадям (вам -1 еды).\n\nГде-то в зарослях тревожно затрещала сорока, и вы потянулись к винтовке. По слухам где-то в этих краях орудуют банды «зеленых» во главе с атаманом Орловым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Событие"/>
				<Option Goto="67" Text="Событие"/>
				<Option Goto="6" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы прицелились в приближающуюся фигуру всадника и нажали на гашетку пулемета - «Та-та-та-та-та!!!»\n\nВскинув руки, всадник свалился с седла. Лошадь шарахнулась в сторону. Нога убитого застряла в стремени, и безжизненное тело, волочась по земле, затормозило бег испуганного животного.\n\nВы обыскали убитого казака, и нашли у него запечатанный сургучом пакет. На пакете значилась каллиграфически выведенная чернилами надпись - «Симферополь — Штаб контрразведки — капитану Спиридонову лично в руки».\n\nВы взломали сургучную печать и открыли конверт.\n\nВ письме был приказ Штаба армии белых. В нем упоминалось о похищении секретных документов красными шпионами. Службе контрразведки Симферополя предписывалось срочно организовать поимку шпионов и воспрепятствовать их попыткам проникнуть за границу Перекопа.\n\nСкорее всего, такие приказы разослали по всем крупным поселкам, где находятся белые части. Вы перехватили лишь одно из таких писем.\n\nВы, не мешкая, тронулись в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>— Я схожу, посмотрю на больную - сказала девушка - Может смогу помочь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Скажете, что у вас нет времени возиться с больными и поедете дальше на Шумо"/>
				<Option Goto="13" Text="Или путь идет. Сделаете в этом селении остановку (-1 Время)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы резко выхватили наган и выстрелили!! Пуля угодила солдату прямо в сердце! Он свалился в траву. Солдат лежал, раскинув руки, и удивленно смотрел немигающими серыми глазами в безоблачное небо Тавриды.\n\nОбыскав его вещмешок, вы нашли 1 червонец (вам +1 червонец). Больше ничего ценного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="12" Text="Никифор"/>
				<Option Goto="26" Text="Если нет - Вы тронулись дальше в путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>К вечеру к вам пришел муж больной женщины и поблагодарил за оказанную помощь. В благодарность он предложил вам немного овса для ваших коней (вам +2 Еды).\n\nУтром вы тронулись в путь в сторону поселка Шумо</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Позади тачанки послышался дробный стук копыт. Вы оглянулись. Из-за поворота вынырнул одинокий всадник. Он быстро приближался. «Неужели погоня?!» - мелькнула в голове тревожная мысль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Выпустите по всаднику короткую очередь из пулемета"/>
				<Option Goto="14" Text="будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Через пару часов мост был готов. К вам подошли два татарина, которые помогали вам при строительстве и потребовали 2 червонца за свою помощь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Заплатите им (вам -2 червонца)"/>
				<Option Goto="48" Text="прогоните их прочь и поедете дальше: Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>— Навищо його було вбываты? - недовольно пробурчал Никифор - Йихали б соби тыхэнько дали - он тяжело вздохнул и бросил в вашу сторону настороженный взгляд. Кажется, ваш поступок вызвал его недовольство (запишите слово «солдат»). Вы тронулись дальше в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Через пару часов Варя вернулась грустной и рассказала, что у больной женщины, скорее всего тиф. Ей нужны хорошие лекарства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Если у вас есть лекарства и вы готовы их потратить на больную (-1 Лекарство)"/>
				<Option Goto="26" Text="Если нет - (запишите слово «жалость») Можете ехать в Шумо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Мимо вас пронесся казак. Он даже не посмотрел в вашу сторону. Наверное, посыльный спешит куда-то со срочным поручением. У вас отлегло от сердца.\n\nВы снова тронулись в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>В селении вас встретил местный староста - пожилой, но еще крепкий старик в татарской тюбетейке. Вы рассказали ему о своей просьбе - помочь вам построить мост через ручей. Или хотя бы дать вам инструменты - топор и пилу. Староста начал уверять вас, что таких инструментов в селе нет. Но по его хитрой физиономии вы догадались, что он врет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Предложите ему деньги в обмен за помощь (вам -1 червонец)"/>
				<Option Goto="18" Text="пригрозите ему наганом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>— Командир ... - прошептал вам на ухо Григорий - Может лучше «шлепнуть» его? Гляди, какой у него вещмешок тяжелый? Может у него там пару гранат припрятано? Лишние гранаты нам не помешают. А? - подмигнул он вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пристрелите солдата"/>
				<Option Goto="26" Text="поедете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>В благодарность за вашу помощь мальчишка рассказал вам, что если вы разыскиваете бандитов, то он слышал, что они скрываются в горах неподалеку от поселка Бага. Кажется, мальчишка принял вас за отряд белых, который охотится за бандитами.\n\nПо большому секрету он так же сообщил вам, что случайно видел, как бандиты прятали какие-то тюки в овраге неподалеку от поселка Унд. Они закопали тюки возле большого валуна. Татарчонок объяснил вам, что этот овраг находится рядом с верстовым столбом, что на въезде в поселок Унд.\n\n— Наверно они прятали там награбленное золото, - предположил татарчонок (запишите слово «тайник»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="24" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Татарин сразу стал сговорчивым и вскоре трое местных жителей с топорами помогали вам привести в порядок хлипкий мост.\n\nПреодолев ручей, вы въехали в поселок Шумо. От местных жителей вы узнали, что в соседнем селе Черкес стоит эскадрон белоказаков, усиленный броневиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>КАДЫКОЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nА вот и поселок Кадыкой! Под высокой серо-голубой скалой примостилось пару десятков глинобитных мазанок с плоскими крышами. За загородкой из длинных жердей толпилось стадо баранов. Чернявый загорелый татарчонок высунулся из-за изгороди.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3" Text="Придержите коней, чтобы расспросить мальчишку о дороге и местных новостях"/>
				<Option Goto="24" Text="не будете терять время и поедете дальше мимо села"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Сразу же нашлись инструменты и даже пару местных жителей вызвались вам помочь построить мост. Наверно они надеялись получить за свою работу по червонцу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Воспользуетесь их помощью"/>
				<Option Goto="23" Text="сами будете строить мост (-1 Время)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Солдат рассказал вам, что от татарского поселка Шумо вправо идет проселочная дорога на селение Унд. Там и находится госпиталь (запишите слово «госпиталь)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Если у вас в отряде есть матрос Григорий"/>
				<Option Goto="26" Text="Вы кивнули солдату и тронули своих коней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>— Командир, сдается мне, что этот хитрый мальчишка врет - прошептал вам на ухо матрос - Если там золото, то почему этот татарчонок не пошел и не выкопал его? -резонно подметил Григорий - Верно, он в сговоре с бандитами и хочет заманить нас в засаду.\n\nВидя ваше сомнение, матрос пожал плечами:\n\n— Ну как знаешь, командир. Мое дело предупредить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Преодолев ручей, вы въехали в поселок Шумо. От местных жителей вы узнали, что в соседнем селе Черкес стоит эскадрон белоказаков, усиленный броневиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы благополучно миновали Кадыкой. Дорога пошла в гору. Кони все сильнее напрягали спины, взбираясь по извилистой тропе (-1 выносливости). Вы посмотрели на свою карту. Следующим на пути значился поселок Шумо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Событие"/>
				<Option Goto="69" Text="Событие"/>
				<Option Goto="25" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Довольные жители дали вам в дорогу немного еды (вам +2 Еды).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="45" Text="свернете на дорогу, ведущую к селению Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>ШУМО\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nПреодолев небольшой подъем (-1 Выносливости коней) вы въехали в узкую горную долину. Дорогу преградил широкий горный ручей. За ним на пригорке возвышались покрытые камышом глинобитные мазанки. Из рощицы послышался пронзительный крик ишака. Ветер донес запах дыма очага и свежеиспеченных лепешек.\n\nЧерез ручей был перекинут хлипкий мостик из кривых бревен. Тачанка не могла по нему проехать. Нужно построить более надежный мост. Однако инструментов у вас не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Придется идти звать на помощь местных жителей"/>
				<Option Goto="45" Text="не станете терять время и повернете на дорогу в сторону селения Сали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>На окраине поселка вы приметили большой деревянный барак. Над бараком на длинном шесте трепыхался белый флаг с красным крестом.\n\nВы подъехали к крыльцу. Вам навстречу вышел высокий как жердь сухощавый мужчина в пенсне и в наброшенном на плечи белом халате. Судя по всему, это был врач.\n\n— Добрый день господа? - приветствовал он вас - Что раненого привезли?\n\nВы огляделись по сторонам вооруженной охраны не видно. Да и зачем она в тыловом госпитале?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Прикажете своим бойцам обыскать помещение и изъять все лекарства"/>
				<Option Goto="49" Text="потребуете от врача, чтобы он дал вам столько лекарств, сколько он может"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Внезапно из помещения барака раздался громкий выстрел. Вы бросились внутрь, но в сенях столкнулись с Григорием. Он держал в руке наган.\n\n— Хлопнул одного офицера - пояснил он - Лежал тут на койке с перевязанной головой. Рядом на стуле китель с погонами. Хе! Книжечку он читал. Курва золотопогонная! На том свете дочитает - довольно хмыкнув, Григорий вышел во двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="43" Text="Если нет, то вам лучше поскорее ехать в поселок Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Впереди на обочине вы заметили сидящего на камне солдата в выцветшей потной гимнастерке. Скинув один сапог, он перевязывал босую ногу портянкой. Его винтовка стояла рядом, опираясь на валун. Вы заметили его слишком поздно и продолжили движение, напустив на себя равнодушный вид. В конце концов, чего вам бояться одинокого солдата?\n\nСлуживый посмотрел в вашу сторону и, оставив на траве портянку, привстал. Вы поравнялись с ним.\n\n— Эй! Господа, хорошие - обратился он к вам - Не угостите махоркой? А то я в «шпитале» поиздержался совсем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Остановите коней и поговорите с солдатом"/>
				<Option Goto="32" Text="лучше не привлекать к себе внимания и ехать дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>БАГА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nСобытие - 310</Text>
			<Options>
				<Option Goto="726" Text="Событие"/>
				<Option Goto="31" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Заметив в вашей тачанке Варю, Самуил Ростовский поинтересовался - А что такие милые и симпатичные девушки тоже служат в контрразведке?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Скажете, что это не его ума дело и поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="47" Text="скажете, что она под подозрением, и вы везете ее в штаб для допроса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Солдат проводил вас подозрительным взглядом и осторожно потянулся за своей винтовкой. Кажется, он принял вас за бандитов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Пристрелите его"/>
				<Option Goto="38" Text="поедете своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы нашли овраг, о котором говорил вам татарчонок. На дне оврага действительно находился большой валун. Возле камня вы легко обнаружили место, где кто-то недавно копал землю. На небольшой глубине вы нашли два брезентовых тюка. Внутри оказались патроны, и пять гранат (вам +200 патронов и +5 гранат)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Солдат рассказал вам, что возвращается из госпиталя после ранения. В свою очередь он поинтересовался кто вы. Ваша гражданская одежка не очень-то сочеталась с боевой тачанкой и пулеметом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Скажете, что вы из контрразведки и охотитесь за бандой «зеленых»"/>
				<Option Goto="21" Text="спросите его, где находится госпиталь"/>
				<Option Goto="8" Text="может пристрелить чрезмерно любознательного солдата"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>ГАВРА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="728" Text="Событие"/>
				<Option Goto="83" Text="Событие"/>
				<Option Goto="36" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Жители приняли вас за бандитов и все ваши попытки поговорить наталкивались на их угрюмое молчание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Несколько выстрелов и патрульные были ликвидированы. Нахлестывая коней, вы погнали тачанку прямиком по центральной улице поселка. Пролетая на рысях мимо большого двухэтажного здания, вы заметили с десяток лошадей привязанных у коновязи.\n\nНа высоком крыльце дома дежурил солдат. Он растерянно проводил взглядом вашу тачанку. Но придя в себя, вскинул винтовку и выстрелил в воздух - «Бандиты!» - заорал он. Прежде чем пыль скрыла от вас солдата, вы заметили, как из дома на улицу начали выбегать казаки. Они бросились к своим лошадям</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Не успели вы отъехать и десяти метров, как позади, прозвучал выстрел. Пуля задела одну из ваших лошадей (-1 Выносливости коней). Вы обернулись, но солдата и след простыл. Лишь грязная портянка осталась лежать в траве на обочине дороги. Видно бросился в кусты, мерзавец! Вы пустили коней рысью, стараясь поскорее скрыться из вида</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Ваш налет на железнодорожную станцию, оказался удачным. Несколько караульных солдат не оказали вам сопротивления и, побросав винтовки, разбежались.\n\nВы ворвались в помещение, где находится телеграфист и под дулом вашего нагана он отослал на другие станции сообщение, о том, что красные шпионы обнаружены в районе села Байрак и всем отрядам приказано направить туда на перехват свои разъезды.\n\nЧтобы телеграфист после вашего отъезда не сообщил белым о вашей хитрости, вы разбили телеграфный аппарат.\n\nВыполнив задуманный план, вы вскочили в тачанку и погнали ее дальше (запишите слово «налет»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Поедете в сторону Черкеса"/>
				<Option Goto="51" Text="объедите его стороной и направитесь в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>УНД\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Если у вас записано слово «госпиталь» то можете заехать в госпиталь"/>
				<Option Goto="33" Text="Если записано слово «тайник»"/>
				<Option Goto="43" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>К вам подошел Артем - Командир, а что если захватить на станции Черкес телеграф и сообщить по другим станциям что якобы «красные шпионы» обнаружены на восточной дороге в районе поселка Байрак. Белые бросят туда свои отряды. А мы проскользнем по западной дороге, что идет ближе к побережью?! А? - Артем хитро подмигнул вам (запишите слово «телеграф»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Впереди показалась железная дорога. Вы заметили возле железнодорожных путей несколько деревянных бараков и водонапорную башню. Кажется это небольшой полустанок. За железной дорогой примерно в двух верстах раскинулся поселок Черкес.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Нападете на полустанок чтобы по телеграфу послать ложные сведения о «красных шпионах»"/>
				<Option Goto="48" Text="поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="минуя Черкес направитесь в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Поселок Унд оказался крохотным селением из двух десятков дворов. Задержитесь здесь, чтобы расспросить жителей о новостях:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Событие"/>
				<Option Goto="46" Text="Событие"/>
				<Option Goto="26" Text="Или не будете терять время и поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы въехали в большое селение Черкес. На околице вас встретил пеший патруль белых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Скажете патрульным, что вы из контрразведки и выполняете важное задание штаба по поимке бандитов"/>
				<Option Goto="37" Text="просто пристрелите их и попытаетесь прорваться через поселок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>САЛИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Событие"/>
				<Option Goto="729" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>У местных жителей вы узнали, что вокруг находятся бедные татарские поселки. Лишь в селении Гавра есть школа, в которой живет учитель. Говорят, что он приехал из самого Петербурга. Еще вы узнали, что в селении Черкес стоит эскадрон белоказаков. Рядом с поселком Черкес проходит железная дорога на Симферополь. На полустанке рядом с селением Черкес есть почта и телеграф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="26" Text="Поедете дальше в Шумо"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>По лицу артиста пробежало горькое сожаление - Неужели такие милые девушки могут заниматься агитацией и саботажем? - грустно произнес он, обращаясь скорее не к вам, а к своему соседу очкарику - Куда катится мир? А?...\n\nЩеки Вари покрылись стыдливым румянцем. Внезапно артист вскинул голову и решительно заявил - Господа, позвольте мне заступиться за эту юную особу? Даже если она и сделал что-то недозволенное, то скорее по молодости и глупости своей. Неужели нашим бравым контрразведчикам нечем заняться, как хватать ни в чем неповинных девушек?! - Ростовский все больше входил в кураж - Посмотрите на нее она же еще совсем ребенок!\n\nВнезапно Варя возмущенно возразила - Я не ребенок! И я не глупая, как вы изволили заявить! Я, между прочим, медсестра и закончила... - вы дернули девушку за локоть.\n\nВнезапная эмоциональная вспышка Вари несколько смутила Ростовского - Он с подозрением окинул вашу компанию взглядом. Кажется, он раскусил ваш обман.\n\n— Так вы значит не. - растерянно произнес актер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="52" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>ЧЕРКЕС\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Если у вас записано слово «телеграф»"/>
				<Option Goto="53" Text="Если нет: Событие"/>
				<Option Goto="102" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Извините, но я не могу выполнить вашу просьбу - категоричным тоном заявил вам врач.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Оставите госпиталь и поедете в поселок Унд"/>
				<Option Goto="63" Text="прикажете своим бойцам изъять все лекарства силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>— О! Мое почтение господа! - уважительно произнес Самуил Ростовский. Его сосед испуганно втянул голову в плечи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="44" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>КАМЫШЛЫ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="782" Text="Событие"/>
				<Option Goto="74" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы решили больше не ломать комедию и спросили у Самуила Ростовского напрямик - Есть ли в Черкесе белые?\n\nРостовский радостно изменился в лице - А-а-а! Что же вы сразу не представились? Товарищи! - артист повернулся к своему испуганному долговязому коллеге - Я же говорил вам Иван Пантелеймонович, что рано или поздно, рабоче-крестьянская власть таки возьмет верх над белым движением!\n\nВновь придав своей позе, героический облик Самуил Ростовский воодушевленно запел красивым баритоном - «Весь ми-и-и-р насилья мы разру-у-ушим...»\n\nВы прервали выступление артиста и снова спросили его - Есть ли белые в Черкесе?\n\nАртист тут же рассказал вам, что в поселке стоит полусотня казаков и что он своим глазами видел один броневик в переулке возле штаба белых.\n\n— Товарищи! - обратился к вам Самуил Ростовский - Я всю жизнь мечтал совершить что-то значимое и героическое. На подмостках мне часто приходилось играть героические роли, но в жизни... увы - он грустно улыбнулся - Все равно белому движению прийдет конец. Это уже ясно всем в Крыму. Я не хочу бежать за границу, как эти с позволения сказать «господа». Моя родина здесь! Возьмите меня с собой. А? Может и мне удастся послужить Новой России!?\n\nЕсли хотите взять Самуила Ростовского в свой отряд - запишите его имя на Листике игрока (но ваш отряд не может состоять более чем из 3-х бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Если не хотите его брать с собой, то можете ехать в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок Черкес стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Немного не доезжая до Черкеса, вам на пути повстречался запряженный парой коней большой крытый фургон. На брезентовом полотнище фургона красовалась пестрая надпись - «Театр господина Бельского». На козлах сидел худой кучер в очках, скорее походивший на бухгалтера. Рядом с ним сидел важного вида господин с короткими черными усиками и в расстегнутой пестрой жилетке. Он обмахивал свое потное лицо соломенным канотье.\n\nКак только вы поравнялись с фургоном, господин с усиками привстал, приветствуя вас.\n\n— Здравствуйте, господа! Позвольте представиться, - я Самуил Ростовский. Известный куплетист и исполнитель французских романсов. Надеюсь, вы слышали обо мне? - он улыбнулся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Скажете, что никогда о нем не слышали"/>
				<Option Goto="57" Text="Спросите его, нет ли в Черкесе военных частей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Внезапно сидевший до этого с угрюмым видом Григорий выхватил свой наган и несколькими выстрелами уложил и Ростовского и его соседа очкарика - Контра! Холуи\n\nбелогвардейские! - выпалил он в ярости - Командир! Они могли выдать нас белым. Тот в жилетке догадался, что мы не те за кого себя выдаем.\n\nВам ничего не оставалось, как смириться со случившимся. Словами тут уже не поможешь. И мертвых не вернешь. Может Григорий и прав.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Поедете по дороге в Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>ЭВЕЛЬ-ШЕЙХ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Событие"/>
				<Option Goto="783" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Мужчина удивленно вскинул брови - Как так «не слышали»? - обернувшись к своему соседу, он произнес с нотками обиды - Иван Пантелеймонович, ну вы мне скажите! А? Куда катится этот мир?! - тут же развернувшись к вам, он поставил одну ногу на сидение, приняв актерскую позу - Раньше имя Самуила Ростовского гремело по всей России! Да что там, России...! Варшава и Вена упивались моим баритоном. А дамочки в пенюарах падали в мои объятия!\n\nЗаметив, что его излияния и похвальбы не возымели на вас должного действия, артист резко сменил тему - Хм-м. А позвольте узнать господа, с кем имею честь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Если у вас в отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="50" Text="Скажете что вы из контрразведки штаба Врангеля"/>
				<Option Goto="44" Text="скажете, что это не его ума дело и поедете в Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Ростовский удивился вашему вопросу - А вы случаем не по коммерческой части? -поинтересовался он - Если что я могу посодействовать. У меня есть знакомый интендант в Перекопе. Он может продать за бесценок отличное британское обмундирование. Англичане навезли для армии барона Врангеля целый пароход отличных френчей и сапог. Мои комиссионные совсем мизерные.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Скажете, что вы не занимаетесь коммерцией и поедете дальше в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="61" Text="скажете, что вы коммерсанты и готовы воспользоваться его посредничеством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Довольный сделкой Самуил Ростовский сунул деньги в карман - Приятно иметь дело с приличными людьми - заявил он улыбаясь - Счастливого пути. Фургон тронулся с места.\n\nИнтересоваться у артиста есть или нет отряды врангелевцев в Черкесе вы не стали . Раз вы коммерсанты, то будет выглядеть подозрительным, если вы вдруг начнете интересоваться военными вопросами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Можете ехать в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>ТЮЛЕ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="784" Text="Событие"/>
				<Option Goto="362" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Не успели вы ответить, как в беседу вмешался Семен - Слухай, дядя! Хватит тут ломать кумедию. Тож мне артист нашелся больших и малых театров. Едрить, твою вошь! Лучше сказывай, белые есть в Черкесе? Чи нема?\n\nПо лицу артиста вы поняли, - он догадался, что вы не в ладах с врангелевцами.\n\n— Ах, господа бандиты! - тут же залебезил он - О! Пардон, я хотел сказать -народные мстители...\n\n— Какие мы тебе бандиты, дядя?!- возмутился Семен - Бандитов и белую контру мы скоро поставим к стенке и .\n\nВы схватили Семена за рукав. Но было поздно.\n\nСамуил Ростовский радостно изменился в лице - А-а-а! Что же вы сразу не представились? Товарищи! - артист повернулся к своему испуганному долговязому коллеге - Я же говорил вам Иван Пантелеймонович, что рано или поздно, рабочекрестьянская власть таки возьмет верх над белым движением!\n\nПридав своей позе, героический облик Самуил Ростовский воодушевленно запел красивым баритоном - «Весь ми-и-и-р насилья мы разру-у-ушим.»\n\nВы прервали выступление артиста и спросили напрямик - Есть ли белые в Черкесе?\n\nАртист тут же рассказал вам, что в поселке стоит полусотня казаков и что он своими глазами видел один броневик в переулке возле штаба белых.\n\n— Товарищи! - обратился к вам Самуил Ростовский - Я всю жизнь мечтал совершить что-то значимое и героическое. На подмостках мне часто приходилось играть героев, но в жизни.увы - он грустно улыбнулся - Все равно белому движению придет конец. Это уже ясно всем в Крыму. Я не хочу бежать за границу, как эти с позволения сказать «господа». Моя родина здесь! Возьмите меня с собой. А? Может и мне удастся послужить Новой России!?\n\nЕсли хотите взять Самуила Ростовского в свой отряд - запишите его имя на Листике игрока (но ваш отряд не может состоять более чем из 3-х бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Можете ехать в поселок Черкес"/>
				<Option Goto="51" Text="можете объехать поселок стороной и направиться в Камышлы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Самуил Ростовский заметно оживился - Отлично ! Какая удача. Тогда, господа я напишу вам записочку для интенданта в Симферополе. По ней он поймет, что имеет дело с приличными коммерсантами, и вы сможете с ним быстро столковаться о деле - артист достал из кармана клочок бумажки и карандаш - Мои комиссионные я хотел бы получить прямо сейчас - сообщил он - Десять червонцев!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="58" Text="Если нет Никифора, то можете дать артисту десять червонцев (вам -10 червонцев)"/>
				<Option Goto="44" Text="откажетесь от его посредничества и поедете в Черкес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>ЮКАРИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373" Text="Событие"/>
				<Option Goto="90" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Ваши люди нашли 5 единиц лекарств (вам +5 лекарств).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="28" Text="Если в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="40" Text="Если нет, то можете ехать в поселок Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>— Да ты шо, з глузду зьихав?! - внезапно возмутился Никифор, услышав баснословную цену - Яки дэсять червонцив?! Ось тоби дэсять червонцив! - рявкнул он, ткнув в сторону артиста смачный кукиш.\n\nАртист оторопел от такого поступка. Его взгляд обежал всю вашу компанию. Кажется, он понял ваш обман.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="52" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>— Да, как же так можно! - возмутилась Варя - Он же раненый! Сердце у тебя есть, Григорий!?\n\n— Сердце?! - огрызнулся матрос - А зачем мне сердце? Вот мое сердце! - Григорий сунул дуло своего нагана под нос Вари и добавил, сверля ее холодным взглядом - У меня разговор с белой сволочью короткий. Поняла! А ежели ты девка будешь заступаться за врагов революции, то я и для тебя пули не пожалею (запишите слово «ссора»)\n\nВам с трудом удалось замять возникшую ссору. Вы направили тачанку к домам поселка Унд, что стояли неподалеку от госпиталя</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>БАЙРАК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="786" Text="Событие"/>
				<Option Goto="313" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>К вам подошла Варя - Командир, как-то не хорошо, получается - замялась она -Здесь раненые. Им же тоже нужны лекарства.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Прикажете взять только одно лекарство из госпиталя (вам -4 лекарства) и поедете в сторону поселка Унд"/>
				<Option Goto="43" Text="не станете ее слушать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>ГАДЖИКОЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="787" Text="Событие"/>
				<Option Goto="309" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -50 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -2 гранаты) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Патрульные солдаты вам поверили и указали дорогу к штабу. Вы проехали немного вдоль улочки, и затем незаметно свернули в проулок. Объехав стороной центральную часть поселка, вы выбрались на проселочную дорогу, которая вела в сторону селения Камышлы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>ШУРЫ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="789" Text="Событие"/>
				<Option Goto="343" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Неподалеку от поселка Камышлы вы встретили небольшую группу рабочих. Они строили железнодорожную ветку. Под деревом на раскладном брезентовом стульчике восседал господин с рыжими бакенбардами и пробковом шлеме. На нем был английский военный сюртук. По виду явно англичанин. Рядом с англичанином суетился приказчик. Англичанин держал в руках какие-то бумаги и что-то разъяснял приказчику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Подъедете к рабочим, чтобы поговорить с ними"/>
				<Option Goto="190" Text="поедете дальше на Эски-эль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>В селении Эвель-Шейх вы узнали, что недавно из него выехал обоз с зерном в сторону портового городка Аклес. Там зерно перегрузят на пароход и отправят за границу. Так барон Врангель рассчитывался с западными союзниками за поставки вооружения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Поскачете вдогонку за обозом"/>
				<Option Goto="88" Text="поедете на Карач"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>БАХЧИСАРАЙ (-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="396" Text="Если у вас записано слово «старец»"/>
				<Option Goto="364" Text="Если нет: Событие"/>
				<Option Goto="791" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Рабочие рассказали вам, что они строят узкоколейку, которая будет соединять Черкес с приморским городком Аклес. Руководит стройкой мистер Чендлер. Неподалеку от места работы вы приметили сарай и кузницу. К вам подбежал приказчик - Прошу прощения, господа. А вы собственно, кто будете? - он опасливо косился на ваш пулемет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Скажете, что вы из контрразведки и хотите проверить документы у англичанина"/>
				<Option Goto="82" Text="скажете, что вы коммерсанты, а пулемет у вас для того чтобы защищаться от нападения бандитов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы нагнали обоз с зерном почти у самого берега моря. При виде вашей тачанки от обоза отделилось около десятка вооруженных всадников и поскакало вам наперерез. Вас приняли за бандитов. Придется принять бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>МАНГУШ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="392" Text="Событие"/>
				<Option Goto="793" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>— Як так можна!? Хлопци! - бросился к вам Никифор - Цеж зерно! Навищо його спалювати?\n\nНикифор предложил спрятать зерно в ближайшем овраге. Когда красная армия освободит Крым - зерно можно будет достать из тайника.\n\nЕсли согласны с Никифором, то можете потратить свое время и спрятать мешки в тайнике (вам -1 Время) или прикажете не терять время и сжечь зерно (запишите слово «зерно»)\n\nМожете ехать дальше в Аклес</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Приказчик с пониманием кивнул. Если хотите, можете отремонтировать вашу тачанку в кузнице - (ремонт одной единицы конструкции тачанки стоит 1 червонец)\n\nИли можете ехать дальше в Эски-Эль</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы въехали в селение Гавра. Вокруг обычные мазанки крымских татар с загородками для овец и печами-тандырами во дворах. Лишь одно здание в центре поселка отличалось большими размерами. Вы направили коней к нему. Возле входной двери вы заметили табличку - «Школа». На крыльцо вышел мужчина средних лет с небольшой бородкой. В руках он держал томик Карла Маркса «Капитал». Он опасливо покосился на ваш пулемет, и быстро спрятав за спиной книгу, представился - Иннокентий Иванович, - учитель. Чем могу служить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Расспросите его о последних новостях"/>
				<Option Goto="87" Text="спросите что за книга у него в руке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>КЫЗЫЛ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="393" Text="Событие"/>
				<Option Goto="792" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Вам досталась богатая добыча - два десятка подвод с зерном. Вы отсыпали зерна в мешок для своих коней (вам +7 Еды). Остальное зерно придется сжечь, чтобы оно не досталось белым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="92" Text="Если нет, то можете ехать в Аклес"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Через переводчика приказчика вы спросили у англичанина его документы и разрешение на строительство. В ответ англичанин улыбнулся и попросил ваши документы. Предъявить вам было нечего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Поедете в Эски-Эль"/>
				<Option Goto="91" Text="пригрозите англичанину наганом и проверите его бумаги и личные вещи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>— Ах! Это? - сконфуженно замялся учитель - Вообще-то я учитель географии и словесности. Но вот решил учить местных жителей и детишек экономике. Ничего лучшего по экономике, увы, не смог найти - он виновато пожал плечами. Его лоб покрылся испариной, а руки нервно перебирали томик Маркса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Признаетесь учителю, что вы большевики и пробираетесь к Перекопу"/>
				<Option Goto="96" Text="просто расспросите его о местных новостях"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>КАРАЧ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="813" Text="Событие"/>
				<Option Goto="89" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Въехав на околицу поселка Джабач, вы увидели, как трое бандитов избивают какого-то старика. Тот хватался за свою котомку и звал на помощь. Грабители пытались вырвать котомку из его цепких костлявых рук. Еще два бандита тащили в переулок девушку. Она кричала и пыталась сопротивляться, но это ей мало помогало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Заступитесь за несчастных"/>
				<Option Goto="98" Text="не будете вмешиваться, и привлекать к себе лишнее внимание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы нашли у англичанина подробную карту Крымского полуострова, на которой обнаружили обозначение двух аэродромов белых. Один располагался неподалеку от Армянска, а другой возле поселка Кучук (запишите фразу «два аэродрома»).\n\nВ личных вещах иностранца вы нашли 5 червонцев и бинокль (вам +5 червонцев и запишите слово «бинокль»).\n\nБольше вам тут делать нечего и вы погнали тачанку по дороге на Эски-Эль</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>АКЛЕС\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nЗдесь вы можете отремонтировать свою тачанку (+1 единица конструкции за 1 червонец).\n\nВ магазине можно купить еду для лошадей (+1 еда за 1 червонец).\n\nНа рынке вам попался крестьянин-фронтовик, который предложил вам купить у него 1 гранату за 1 червонец. Больше у него нет.\n\nЕсли хотите совершить сделку, вычеркните на листике игрока червонцы и запишите полученный товар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Событие"/>
				<Option Goto="95" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Услышав ваше признание, учитель сразу расслабился - А я уж подумал, что вы бандиты - признался он улыбаясь. Иннокентий Иванович рассказал, что он давно сочувствует большевикам и делу революции.\n\nИннокентий Иванович рассказал вам, что в селении Юкари скрывается отряд чеченцев, которые дезертировали из белой армии. Местные жители вынуждены их кормить и всячески им угождать. Белогвардейские карательные отряды не раз пытались изловить чеченцев, но бандитам каждый раз удавалось улизнуть.\n\nОн так же сообщил вам, что в этой местности недавно разразилась эпидемия тифа. Много мирных жителей и солдат белой армии умерло.\n\nЕще он слышал, что под поселком Когелы белые организовали лагерь для пленных красноармейцев. А под Армянском находится аэродром (запишите слово «Армянск»)\n\nЕсли хотите взять учителя с собой - запишите его имя Иннокентий Иванович на листике игрока (но ваш отряд не может насчитывать более 3-х бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Можете ехать дальше в селение Юкари"/>
				<Option Goto="40" Text="повернуть на запад к поселку Унд (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="45" Text="ехать в Сали (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Поселок Джабач ничем не примечателен. Несколько магазинчиков в центре города и небольшой крестьянский рынок.\n\nЗдесь вы можете купить еду для коней (за 1 червонец +1 еда).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Можете ехать в Саки"/>
				<Option Goto="100" Text="в Фриденсфельд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>ДЖАБАЧ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Событие"/>
				<Option Goto="99" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Иннокентий Иванович рассказал вам, что в селении Юкари скрывается отряд чеченцев, который дезертировал из белой армии. Местные жители вынуждены их кормить и всячески угождать. Белогвардейские карательные отряды не раз пытались изловить чеченцев, но им каждый раз удавалось улизнуть.\n\nОн так же сообщил вам, что в этой местности недавно разразилась эпидемия тифа. Много мирных жителей и солдат белой армии умерло.\n\nЕще он слышал, что под поселком Когелы белые организовали лагерь для пленных красноармейцев (запишите слово «лагерь») А под Армянском находится аэродром (запишите слово «Армянск»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Можете ехать дальше в селение Юкари"/>
				<Option Goto="40" Text="повернуть на запад к поселку Унд (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="45" Text="ехать в Сали (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>98.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Если в вашем отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="94" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>ФРИДЕНСФЕЛЬД\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nЗдесь вы можете отремонтировать свою тачанку (+1 единица конструкции за 1 червонец).\n\nВ магазине можно купить еду для лошадей (+1 еда за 1 червонец).\n\nЕсли хотите совершить сделку, вычеркните на листике игрока червонцы и запишите полученный товар.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Событие"/>
				<Option Goto="794" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Аэродромы находятся возле Армянска и под селом Кучук (запишите фразу «два аэродрома»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-2 гранаты и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>— Стой командир! - крикнул Семен. Он выхватил наган и бросился в подворотню. Туда бандиты только что утащили девушку. Из подворотни послышались выстрелы и крики.\n\nТрое других бандитов, оставили старика и схватились за оружие. Они без разбора начали палить в вашу тачанку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Проверьте, не попали ли шальные пули в ваших бойцов"/>
				<Option Goto="112" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Почти все дороги охраняются отрядами казаков. Но дорога идущая восточнее через Таук-Джибу-Буркут-Кучук - более безопасна. Однако, в этом районе Крыма много солончаковых степей и мало колодцев</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>СИМФЕРОПОЛЬ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="463" Text="Если у вас записано слово «эпидемия»"/>
				<Option Goto="405" Text="Событие"/>
				<Option Goto="795" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Можно рискнуть и сесть на шаланду в приморском поселке Караш</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Пули прошли мимо. Вы открыли ответный огонь, и грабители бросились бежать.\n\nИз подворотни вышел Семен. Он нес на руках безжизненное тело девушки. Старик бросился к Семену - Софочка! Доченька моя! Что они с тобой сделали! Изверги...\n\n— Не боись, старик - остановил его Семен - Ничего ей не сделалось. В обмороке она. Едрена вошь!\n\n— Ах-ах! - причитал старик, стараясь подложить под голову девушки свою котомку. Девушка не приходила в себя. Ее папаша тряс ее за плечо. Семен легонько пошлепал по щекам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="116" Text="Никифор"/>
				<Option Goto="123" Text="Григорий"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих бойцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>— Господин, хороший! - залебезил перед вами старик - Прошу вас помогите моей девочке! Отвезите нас к доктору. Я заплачу! - с этими словами он достал из своей котомки целых сто червонцев. Вот все что у меня есть! Копил всю жизнь. Возьмите.. .Доктор живет в поселке Монай - пояснил старик.\n\nВы задумались. До Моная на пути было еще два селения - Саки и Майрык.\n\nВы понимали, что с этими попутчиками ваша тачанка будет слишком перегружена и в случае встречи с врагом вам не удастся ни убежать, ни сражаться. Согласитесь отвести девушку и старика к врачу (вам +100 червонцев и запишите слово «попутчики») - или откажетесь и поедете разведать городок</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>МАМАК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="432" Text="Событие"/>
				<Option Goto="796" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>В кофейне вы встретились с важного вида толстым турком в красной феске. Он представился вам, как Салим. Возле кофейни вы заметили несколько вооруженных парней.\n\n— Это моя личная охрана - успокоил вас Салим. Узнав, что вы коммерсанты, он предложил купить у него следующие товары:\n\n1 еда = 1 червонец\n\n1 граната = 2 червонца\n\n100 патронов = 5 червонцев\n\n1 лекарство = 3 червонца\n\nЕсли хотите что-то купить сделайте пометки в листике игрока.\n\nСалим, предложил купить у него ценную информацию. За каждую информацию он хочет получить от вас 5 червонцев.\n\nВы можете спросить у него следующее:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Где находятся кузницы и мастерские (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="119" Text="Где находятся госпитали (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="122" Text="Где находятся склады с оружием (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="106" Text="Можно ли перебраться на континент по морю (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="101" Text="Где находятся аэродромы белых (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="104" Text="По какой дороге можно незаметно для белых патрулей пробраться к Перекопу (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="125" Text="Как можно возле Перекопа пробраться через линию фронта (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="128" Text="Если вы закончили свои дела, то можете ехать дальше в Когелы"/>
				<Option Goto="146" Text="в Майрык"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>— Кажется у нее шок - нахмурилась Варя - У нас в госпитале был один солдатик. Так он пролежал в коме три месяца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="123" Text="Григорий"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих бойцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Вы сделали несколько выстрелов в воздух, чтобы распугать грабителей. Однако, те оказались не робкого десятка. У них тоже оказалось оружие. Они успели сделать в вашу сторону несколько выстрелов и бросились бежать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Проверьте, не задела ли вас шальная пуля"/>
				<Option Goto="129" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>ОСМА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="435" Text="Если у вас есть боец Усман"/>
				<Option Goto="456" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Рыбаки рассказали, что в поселке расквартировано три десятка казаков. Они следят, чтобы рыбацкие шаланды не выходили в море. Правительство Врангеля запретило местным жителям выходить в море для ловли рыбы. Белые опасались, что дезертиры могут воспользоваться услугами рыбаков и на шаландах перебраться на материк.\n\nНа мысу, что находится напротив выхода из бухты, белоказаки установили пулемет и прожектор. Даже ночью нет возможности проскользнуть в открытое море мимо их поста.\n\nОт рыбаков вы так же узнали, что на околице поселка есть кофейня местного турка коммерсанта. У него можно купить все что угодно. Говорят, он занимается контрабандой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Поедете в центр поселка, чтобы разведать ситуацию"/>
				<Option Goto="110" Text="заедете к турецкому коммерсанту"/>
				<Option Goto="128" Text="сразу направитесь дальше на восток к селению в Когелы"/>
				<Option Goto="146" Text="на север в Майрык"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Мастерские есть в Такыле, Розенталь, Кучук, Армянске</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>— Може видро воды выляты? Га? - предложил Никифор, почесывая затылок - Якось мэнэ кобыла лягнула копытом у груды. Так я запритомнив. Мэнэ тильки водою й видходылы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>ТУАТАЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="797" Text="Событие"/>
				<Option Goto="299" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Приморский городок Саки оказался чистеньким и красивым поселком. Неподалеку от морского берега вы заметили на якоре несколько рыбацких шаланд. Чайки с веселыми криками носились у самой кромки воды. Рыбаки на берегу перебирали свои сети.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Подъедете к рыбакам, чтобы расспросить их о местных новостях"/>
				<Option Goto="121" Text="отправитесь в центр поселка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Госпитали есть в Монае и Тауке</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>КИЯБАХ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Событие"/>
				<Option Goto="798" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Склады с оружием есть в Джурчи и Кырманчи</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>— Командир! - возмутился Григорий, - Какого ляда мы возимся с этой еврейской кодлой?!\n\nУслышав его обидные слова, Семен тут же вспылил - Сам ты кодла! Не видишь, ей совсем худо.\n\n— Ты кого это кодлой обозвал!? - вспылил Григорий - Тебе, что эта жидовская морда дороже дела Революции?!! - матрос схватил Семена за грудки.\n\n— Ах, ты черная душа! А ну, пусти!! - не вытерпел Семен и с размаху врезал кулаком Григорию в лицо .\n\nОни схватились и начали награждать друг друга увесистыми тумаками. Вы бросились их разнимать. С большим трудом вы растащили драчунов.\n\n— Гнида! - выкрикнул Григорий, утирая разбитый нос - Раз эта шалава так тебе дорога, то бери ее и выметайся из нашего отряда! Нам слюнтяи и бабники не нужны!\n\n— Вот и ладно! - в запале огрызнулся Семен - Вот и уйду! Не желаю более служить с таким чурбаном как ты!\n\nВы пытались их примирить, но все было напрасно. Семен подхватил девушку на руки и пошел прочь. За ним лепеча свои благодарности бежал старичок, приговаривая -Ох ты боже ж мой... Спасибо тебе добрая душа... Ах, как мне тебя отблагодарить...\n\nСвернув за угол, они скрылись из виду (вычеркните из листика игрока бойца Семена).\n\nВам ничего не оставалось, как ехать дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>САКИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Событие"/>
				<Option Goto="118" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Салим рассказал вам, что в поселке Перекоп живет его хороший знакомый офицер-интендант. Он может провести вас ночью через линию фронта по тайной тропе. Но за свои услуги он потребует 100 червонцев (запишите слово «интендант»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вражеская пуля ударила вам под сердце.\n\nВЫ УБИТЫ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Поселок Джабач ничем не примечателен. Пару маленьких магазинчиков, да и те заколочены досками. У местных жителей вы узнали, что в портовом поселке Саки есть шаланды, на которых рыбаки часто выходят в море. Может попробовать договориться с ними и морем добраться до материка?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Поедете в Саки"/>
				<Option Goto="100" Text="в Фриденсфельд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>КОГЕЛЫ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Событие"/>
				<Option Goto="799" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Пули просвистели совсем рядом с вами. Но все обошлось</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>К вам подсела цыганка и предложила погадать на судьбу - Не бойся, красивый! Я с тебя денег не возьму - улыбнулась она, сверкнув золотыми зубами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Согласитесь"/>
				<Option Goto="145" Text="откажетесь и ляжете спать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>— Не легкий и опасный ты выбрал путь, голубь мой! - закачала она головой - Под пулями ходишь. Себя не бережешь...\n\n— А вот тут у тебя две линии пересекаются - продолжила цыганка - Ой, не хорошо это! Не к добру. Беречься тебе надо.\n\n— От чего беречься-то? - недоверчиво хмыкнули вы.\n\n— Вода твой враг!- сделав страшные глаза, ответила цыганка - Берегись воды!\n\nЦыганка отошла, оставив вас в раздумьях. С тяжелыми думами вы легли спать у костра</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>КЫРМАНЧИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nВ центре поселка Кырманчи возвышался минарет. Глинобитные хижины растянулись вдоль единственной улицы. Пастух гнал мимо вас стадо баранов. Он опасливо покосился на вашу тачанку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Событие"/>
				<Option Goto="171" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Грабители разбежались кто куда. Старик бросился к растрепанной девушке. Ваше вмешательство спасло ее честь. А старику возможно и жизнь.\n\n— Вай-мэй! Ах, моя голубка - причитал старик - Доченька! Софочка, золотко мое. Не волнуйся, все обошлось. Спасибо этим господам - он указал ей на вашу тачанку. Девушка опустилась на ступеньку крыльца и, прикрыв лицо, горько заплакала.\n\nСтарик подбежал к вам и достал из своей грязной котомки десять червонцев -Возьмите господа хорошие! Вы спасли наши жизни. Возьмите.\n\nВозьмете деньги (вам +10 червонцев) или откажетесь, и поедете дальше в поселок</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Вечерело. Майрык оказался крошечным поселком. Всего пять жалких хижин. Неподалеку от поселка вы заметили костры и несколько фургонов. Вы направили тачанку\n\nпрямиком к кострам. Навстречу к вам вышло два десятка цыган. В основном женщин и детей.\n\n— Эй, господин хороший! - тут же бросилась к вашей бричке пожилая цыганка -Заходи на наш огонек. Милости просим всем табором. Чумазые цыганчата обступили вашу пыльную тачанку. Из толпы вышел пожилой хромой цыган с седеющей окладистой бородой и золотой серьгой в ухе. На нем красовалась ситцевая красная рубаха, заправленная за широкий кожаный ремень.\n\n— Вечер добрый! - обратился он к вашей компании - Присаживайтесь к нашему костру. Откуда путь держите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Скажете что вы из контрразведки штаба Врангеля"/>
				<Option Goto="139" Text="скажете, что вы коммерсанты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Наутро вы проснулись и обнаружили, что ваши бойцы совершенно пьяные. Они гуляли до самого утра. Вам пришлось подождать, пока весь хмель не выветрится из их голов. Лишь к полудню вы тронулись дальше (вам -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Если у вас записано слово «попутчики» - вы должны ехать в Монай"/>
				<Option Goto="150" Text="Если нет этого слова можете ехать или в Монай, или в Чегер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>РОЗЕНТАЛЬ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nЕще издали вы поняли, что это зажиточное поселение. Белокаменные чистенькие дома под красной черепицей резко контрастировали с бедными глинобитными мазанками татарских сел. Вы знали, что это колония немецких поселенцев. На широком деревянном щите у въезда в поселок красовалась большая надпись - «Розенталь». Сбоку от дороги раскинулись виноградники. Над крышами домов возвышался остроконечный шпиль кирхи.\n\nВы выехали на центральную площадь поселения и сразу обратили внимание на толпу опрятно одетых поселенцев. Они обступили небольшой помост. За широким столом сидело трое гладко выбритых, празднично одетых мужчин.\n\nСлева от площади вы заметили большую конюшню и кузницу. Справа несколько магазинов и сладов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286" Text="Подъедете к толпе"/>
				<Option Goto="300" Text="займетесь другими делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Цыганка вязла вашу ладонь и посмотрела на линии - Ай-ай-ай! Какая у тебя извилистая линия жизни - запричитала она.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="131" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Пилот направил свою машину следом за вами. Он решил, что вы убегаете от него. Сверху раздался дробный стук пулемета - «Та-та-та-та-та-та!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Пули прочертили по пыльной земле дорожку прямо возле вашей тачанки. Проверьте, не пострадали ли ваши бойцы"/>
				<Option Goto="126" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Из разговора с цыганами вы узнали, что они кочуют по Крыму с тех пор, как красные отряды перекрыли выход с полуострова. Предводитель цыган пожаловался вам на притеснения врангелевских чиновников и военных. Цыган не пускали в крупные города.\n\nВы расспросили вечных скитальцев про дорогу к Перекопу. Они сообщили вам, что в Такыле белые устроили лагерь для военнопленных красноармейцев (запишите слово «лагерь»). А в поселке Манай есть госпиталь. Повсюду они встречали разъезды конных казаков. А ближе к Перекопу цыгане пару раз видели, как по небу пролетал аэроплан с цветными кругами на крыльях.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Пока шла ваша беседа за соседним костром вы слышали веселые песни под гитару. Ваши люди веселились вместе с хозяевами. Если у вас есть в отряде Семен или Григорий или Никифор"/>
				<Option Goto="145" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>ТАУК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Событие"/>
				<Option Goto="800" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>— Не легкий и опасный ты выбрал путь, голубь мой! - закачала она головой - Под пулями ходишь. Себя не бережешь... А вот линия любви у тебя хорошая, ровная. Встретишь на пути своем большую любовь! Если не сразит тебя шальная пуля, будешь счастлив до старости - цыганка загадочно улыбнулась.\n\n— А вот тут у тебя две линии пересекаются - продолжила она - Ой, не хорошо это! Не к добру. Беречься тебе надо.\n\n— От чего беречься?\n\n— Вода твой враг!- сделав страшные глаза, ответила цыганка - Берегись воды!\n\nЦыганка отошла, оставив вас в раздумьях. С тяжелыми думами вы легли спать у костра</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Поселок Когелы раскинулся вдоль железнодорожного полотна. Ветряк. Водонапорная башня. Склады с углем и мастерские.\n\nЗдесь вы можете подремонтировать свою тачанку - ремонт одной единицы конструкции = 1 червонцу.\n\nУ местных жителей вы узнали, что в соседнем селении Такыл белые устроили лагерь для военнопленных красноармейцев.\n\nНа боковой ветке железнодорожных путей вы обнаружили дрезину. Если у вас есть боец Артем, то он знает, как управляться с дрезиной. Вы можете перенести все свои вещи и пулемет на дрезину и по железной дороге поехать на север в сторону Армянска. Так вы наверняка сократите время своего пути. Коней и тачанку придется бросить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Если хотите ехать на дрезине"/>
				<Option Goto="143" Text="Если нет, то можете ехать на тачанке в Такыл"/>
				<Option Goto="124" Text="в Саки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>ТАКЫЛ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Если у вас записано слово «лагерь»"/>
				<Option Goto="269" Text="Событие"/>
				<Option Goto="801" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Неподалеку от поселка Киябах на тупиковой железнодорожной ветке вы заметили несколько брошенных вагонов. Вы подъехали к вагонам и обнаружили, что они опломбированы и на дверях висят большие замки. На стенах вагонов размашисто написано белой краской «Холера!». Рядом нарисованы череп и кости - по-видимому, для тех жителей, которые не умеют читать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Откроете вагоны"/>
				<Option Goto="117" Text="удалитесь от греха подальше и направитесь на восток в Туатай"/>
				<Option Goto="128" Text="на север в Когелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>145.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Если у вас записано слово «попутчики» - вы должны ехать в Монай"/>
				<Option Goto="150" Text="Если нет этого слова можете ехать или в Монай, или в Чегер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>МАЙРЫК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Событие"/>
				<Option Goto="134" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы встретились на дороге с казачьим патрулем. Из-за старика и его дочери ваша тачанка была не приспособлена для ведения боя. Вас быстро окружили вооруженные всадники.\n\nВы попали в плен</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Вы сбили тяжелые замки и открыли один из вагонов. Внутри оказались мешки с зерном и ящики с патронами (вам +8 еды и +500 патронов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Направитесь на восток в Туатай"/>
				<Option Goto="128" Text="на север в Когелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вы проехали на дрезине несколько десятков верст. Внезапно слева от дороги на вершине\n\nкургана показался всадник. Он сделал выстрел в воздух. Тут же из оврага выскочило два десятка всадников. С гиканьем и криками «Стой!», они бросились за вами в погоню</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>ЧЕГЕР\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Событие"/>
				<Option Goto="802" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>151.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если у вас записано слово «попутчики»"/>
				<Option Goto="154" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>За вашей дрезиной устремилась погоня!\n\nЕсли хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -40 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством, выбросив часть амуниции (вычеркните всю еду)\n\nЕсли вы выиграли бой, то по железной дороге вам удалось значительно сократить ваш путь на север (вам -3 Время). Впереди замаячили пригороды Армянска (запишите слово «дрезина»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>МОНАЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="803" Text="Событие"/>
				<Option Goto="464" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -30 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).\n\nИли можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="После боя ехать в Монай"/>
				<Option Goto="150" Text="в Чегер"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Неподалеку от поселка Такыл вы нашли обнесенный колючей проволокой лагерь для военнопленных. Укрыв тачанку в небольшом овражке, вы стали наблюдать за лагерем. К полудню из лагеря вышла небольшая колонна пленных в сопровождении небольшой охраны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Если хотите сделать засаду на эту колонну и освободить пленников"/>
				<Option Goto="150" Text="Если не хотите рисковать, то может ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>ДЖУРЧИ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="469" Text="Событие"/>
				<Option Goto="804" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Запишите на листик игрока имя нового бойца - Тимофей. Его умения - пулеметчик и конюх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если у вас в отряде есть боец Никифор"/>
				<Option Goto="150" Text="Если нет, то можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Когда колонна с военнопленными удалилась далеко от лагеря, вы выскочили на своей тачанке на пригорок и, развернувшись, дали по колонне пару очередей. Разумеется, вы стреляли поверх голов, чтобы не задеть пленных.\n\nСреди охранников возникла паника. Этим тут же воспользовались пленные красноармейцы и бросились врассыпную. Несколько пуль просвистели над вашей головой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Проверьте, не задела ли кого-то из ваших бойцов шальная пуля"/>
				<Option Goto="126" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Тимофей схватил гранату и закричал - Руки в гору! (вам -1 граната)\n\nВам ничего не оставалось, как бросить оружие и поднять руки вверх. Граната это не шутки.\n\n— Эх, вы! - насупившись, произнес Тимофей - Я до вас, як до товарыщив. А вы.. .он як! - он спрыгнул с тачанки. Угрожая вам гранатой, Тимофей вынул из пулемета затвор и отбросил его подальше в траву. Затем он отвязал от тачанки одного из коней (вам - 4 выносливости коней).\n\n— Дали я сам пиду - пояснил он - У вас свий путь, а у мэнэ свий. Бувайте, добродии! - Тимофей вскочил на коня и поскакал прочь.\n\nВы долго искали в траве затвор от пулемета (вам -1 Время).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>ДЖИБУ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="676" Text="Событие"/>
				<Option Goto="805" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Не успели вы проехать и трех верст, как Никифор опознал в Тимофее одного из членов банды батьки Махно .\n\n— А я тэбэ впизнав, хлопче! - обратился он к Тимофею - Ты ж служыв у Махно.\n\n— Ну тай шо? - удивился Тимофей.\n\n— Командыр, та цэ ж махновська шкура! Хиба можно йому вирыты? - возмутился Никифор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="150" Text="Если нет, то вы должны решить оставить Тимофея в своем отряде или выгнать. Если хотите выгнать, то вычеркните его имя из листика игрока. Можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Все пули просвистели мимо. Вы бросились наутек. Вскоре на пути вам повстречалось два беглых пленника. Они попросили взять их с собой. Однако ваша тачанка кроме вас может вместить лишь трех бойцов.\n\nВы окинули строгим взглядом пленников. Первый из них Тимофей - выходец из села Гуляй Поле. Бывший фронтовик. Хороший конюх и пулеметчик.\n\nВторой Дмитрий - бывший шахтер. Попал в плен к белым под Александровкой.\n\nЕсли хотите, можете взять одного или обоих бойцов в свой отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Если вы взяли Тимофея"/>
				<Option Goto="168" Text="Если вы взяли Дмитрия"/>
				<Option Goto="166" Text="Если вы взяли обоих"/>
				<Option Goto="150" Text="Если вы никого не взяли, то можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вас схватили и расстреляли.\n\nВАША МИССИЯ ПРОВАЛЕНА</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>БУРКУТ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="613" Text="Если у вас записано слово «пропуск»"/>
				<Option Goto="806" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>— Ах, ты бандитская морда! - крикнул Григорий, выхватывая наган и намереваясь пристрелить Тимофея.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Если у вас в арсенале тачанки есть граната"/>
				<Option Goto="169" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Запишите на листик игрока имя новых бойцов Тимофей (Умения - пулеметчик и конюх) и Дмитрий (нет умений).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если у вас в отряде есть боец Никифор"/>
				<Option Goto="150" Text="Если нет, то можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>ЧОТАЙ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)\n\nЕсли у вас записано слово «мальчишки» - (-1 выносливость коней)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="478" Text="Событие"/>
				<Option Goto="168" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Запишите на листик игрока имя нового бойца - Дмитрий (нет умений).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Тимофей спрыгнул с тачанки и бросился бежать. Григорий выстрелил ему в спину, и парень с разбега уткнулся лицом в траву. Все произошло за несколько секунд. Вычеркните имя Тимофея из списка своего отряда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Можете ехать дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="128" Text="в Когелы"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>КАРАШ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="550" Text="Если у вас записано слово «пропуск»"/>
				<Option Goto="807" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Подъезжая к поселку Кырманчи, вы внезапно услышали какой-то непонятный звук. Какой-то еле слышный глухой стрекот. Было неясно откуда он вообще идет. Вы повертели головой по сторонам, но вокруг ничего подозрительного.\n\nЗвук усиливался. И тут из-за пригорка вынырнул аэроплан. Он летел совсем низко и быстро приближался</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Аэроплан пронесся почти над вашей головой. Лошади в испуге шарахнулись в сторону. Закусив удила, кони понесли вашу тачанку по степи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если у вас есть боец с умением - Кучер"/>
				<Option Goto="174" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>АРМЯНСК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="626" Text="Если у вас записано слово «дрезина»"/>
				<Option Goto="648" Text="Если у вас записано слово «пропуск»"/>
				<Option Goto="652" Text="Если у вас записана фраза «два аэродрома» или слово «Армянск», то вы можете поехать к аэродрому"/>
				<Option Goto="808" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Тачанка наскочила на камень и резко подпрыгнула (вам -2 колесам и -1 рессорам).\n\nПилот направил свою машину следом за вами. Он решил, что вы убегаете от него. Сверху вы услышали стук пулемета - «Та-та-та-та-та-та!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Пули прочертили по пыльной земле дорожку прямо возле вашей тачанки. Проверьте, не пострадали ли ваши бойцы"/>
				<Option Goto="126" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Пилот аэроплана заметил вашу тачанку и сделал небольшой вираж. На крыльях машины вы увидели цветные круги - это аэроплан белых.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="179" Text="Выпустите по машине очередь из пулемета"/>
				<Option Goto="172" Text="будете ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Семен поднял с земли семейную фотографию - А они ни чо! Симпатишные -сказал он, тыча пальцем в двух молоденьких дам на фото - Интересно, какая из них его женушка? ...Эх! А я бы не прочь взять обеих этих барышень под локоточки и ве-е-жливо так попросить пройти на сеновал. А?! - Семен игриво подмигнул вам</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>КУЧУК\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="618" Text="Если у вас записано слово «пропуск»"/>
				<Option Goto="809" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Вы попали в сильный ураган. Тучи пыли вертело вокруг вас. Двигаться дальше стало невозможно. Ничего не видно. Укрыться в голой степи было негде. Каждый старался прикрыть лицо тканью, чтобы пыль и песок не забивали рот и нос. Лошадям пришлось хуже всего (-2 выносливости коней). Вам пришлось пережидать, пока ураган утихнет (вам -2 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>179.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если у вас в отряде есть боец с Умением - Пулеметчик"/>
				<Option Goto="200" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>КУЛГА\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="658" Text="Если у вас записано слово «пропуск»"/>
				<Option Goto="810" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>— Мда-а-а.. .Как-то это не по христиански выходит. А? - грустно проговорил Самуил Ростовский - Я представлял себе, что борьба за правое дело выглядит несколько иначе (запишите слово «расстрел»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Дорога на Эски-Эль шла по ровной как стол степи. В воздухе стояла страшная духота. Ни малейшего ветерка. Горячий зной поднимался от раскаленной земли. Даже бег тачанки не давал вам облегчения. Впереди на горизонте вы заметили огромную чернильного цвета тучу. Она перегородила полнеба. От мрачной и грозной тучи к земле тянулась тонкая серо-голубая дорожка. Кажется это смерч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Рискнете и поедете в Эски-Эль (в сторону тучи)"/>
				<Option Goto="59" Text="повернете на северо-восток в поселок Тюле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Ваши пули прошили матерчатую обшивку вражеского аэроплана. Из двигателя повалил густой черный дым. Пилот быстро развернул аэроплан в сторону и полетел на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Броситесь за ним в погоню"/>
				<Option Goto="140" Text="не будете сбиваться со своего пути и поедете в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>184.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Если у вас есть боец Варя"/>
				<Option Goto="181" Text="Если есть боец Самуил Ростовский"/>
				<Option Goto="193" Text="Если есть боец Григорий"/>
				<Option Goto="195" Text="Если есть Никифор"/>
				<Option Goto="189" Text="Если есть Иннокентий Иванович"/>
				<Option Goto="176" Text="Если есть Семен"/>
				<Option Goto="140" Text="Можете ехать в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>ПЕРЕКОП\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="612" Text="Если у вас записано слово «краска»"/>
				<Option Goto="679" Text="Если у вас записано слово «пропуск»"/>
				<Option Goto="698" Text="Если у вас записано слово «вешка»"/>
				<Option Goto="719" Text="Если записано слово «интендант» и у вас есть 100 червонцев"/>
				<Option Goto="718" Text="Если у вас в отряде есть Самуил Ростовский и записало слово «мундир»"/>
				<Option Goto="811" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Вы подъехали к селению Эски-Эль. От местных жителей вы узнали, что в следующем на вашем пути поселке Аклес находится кузница и есть несколько больших магазинов.\n\nЗдесь в Эски-Эле находится небольшой склад с военным обмундированием. Склад охранял местный сторож с берданкой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Разоружите сторожа и обыщите склад"/>
				<Option Goto="92" Text="поедете дальше на Аклес"/>
				<Option Goto="88" Text="на Карач"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Прогремел выстрел и пилот упал на потрескавшуюся от солнца серую землю таврийской степи.\n\n— Командир, я же обещал ему жизнь - растерянно проговорил Артем, глядя на расплывающееся под кожанкой пилота кровавое пятно</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Аэроплан летел быстрее, чем скакали ваши лошади. Он все больше отрывался от вашей погони. Однако, черный дым по-прежнему валил из его мотора и аэроплан понемногу терял высоту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Будете хлестать своих коней чтобы не отставать от аэроплана (вам -1 Выносливости коней)"/>
				<Option Goto="140" Text="прекратите погоню, и поедете в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>— Я. Конечно, все понимаю! Война и все такое... - проворчал Иннокентий Иванович - Но мне кажется, что если мы дали слово пленному, что оставим ему жизнь, то должны выполнять свое обещание! А иначе, чем мы лучше их?!\n\nУчитель волновался. Его руки дрожали. Он непрерывно тер свой лоб, по-видимому, стараясь как-то уложить в мозгу какую-то противоречивую мысль - Не понимаю... - лишь выдавил он из себя и отошел прочь (запишите слово «сомнение»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>ЭСКИ-ЭЛЬ\n\n(-1 Время и -1 еда)\n\n(Если хотите отдохнуть +1 Выносливости коней и -1 Время)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="812" Text="Событие"/>
				<Option Goto="182" Text="Событие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Одна из пуль сразила вашего бойца - погибает тот боец, который первым встречается в этом списке:\n\nУсман\n\nИннокентий Иванович Васька Казачок Самуил Ростовский Спиридон Роман Тимофей Никифор\n\nВаря\n\nСемен\n\nАртем\n\nГригорий\n\nВнезапно пулемет заклинило. Вы запрыгнули на крыло аэроплана и, ухватив за шиворот незадачливого пилота, выволокли его из кабины.\n\n— Господа! Прошу вас не убивайте меня! - взмолился он - Я не хотел...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="204" Text="Григорий - 206 Если их нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вы легко разоружили сторожа. Он просил вас не трогать склад, уверяя, что белые расстреляют его за то, что он не сберег казенное имущество.\n\n— Люди добрые! Помилуйте, Христа ради! - взмолился мужик, падая перед вами на колени - У меня трое детишек. Жена от тифа померла. Ежели белые меня поставят к стенке, кто позаботится о сиротах?! По его морщинистым щекам текли горючие слезы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Пожалеете мужика, и не будете открывать склад и поедете дальше на Аклес"/>
				<Option Goto="88" Text="на Карач"/>
				<Option Goto="196" Text="Или вы считаете, что дело Революции важнее каких-то там детишек. Бабы еще нарожают!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>— И поделом гаду! - заявил Григорий - Небось, со своего аэроплану расстреливал сотнями наших товарищей. Сидел себе в уютной кабине и посмеивался, глядя, как внизу люди бегают словно мураши. Богом себя, небось, считал!? А вот мы ему крылышки-то и обрезали! Хе-хе! И поделом! - уверенно заявил матрос и наклонился к мертвому пилоту -Гляди, командир! А куртка-то у него зна-а-атная - он начал снимать с трупа кожаную куртку</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Ваша тачанка мчалась по степи вслед за подбитым аэропланом. Колеса аэроплана коснулись земли. Машина подпрыгнула и снова нырнула вниз. Двигатель чихнул и заглох. Аэроплан безвольно покатил по земле.\n\nВ кабине пилота вы увидели мужчину в кожанке и шлеме. Его испачканное черной копотью лицо закрывали большие летные очки. Пилот бросил рычаги управления и, схватив легкий пулемет «Льюис» развернулся в вашу сторону. Кажется, он собирался в упор расстрелять вас из пулемета.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Будете стрелять в него"/>
				<Option Goto="203" Text="попытаетесь взять его живьем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>— Та шо там, його жалить! - пожал плечами Никифор - Нэхрысть вин! Ви шо не бачыте? Лыце чорнэ як у сатаны. Литайе по небу як чорт. Ось його божэнька и покарав! - Никифор перекрестился и пошел к тачанке</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>На складе хранились тюки с одеждой. Никакого оружия и продовольствия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="198" Text="Если у вас в отряде есть Самуил Ростовский"/>
				<Option Goto="92" Text="Если нет, то вам остается ехать дальше на Аклес"/>
				<Option Goto="88" Text="на Карач"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>— Как же так, командир! - возмутилась девушка - Ведь мы же не звери! Разве можно пленных убивать? - Варя бросилась за поддержкой к вашим бойцам - Товарищи! Разве ж мы звери? А?! (запишите слово «жалость»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Артист нашел среди обмундирования офицерскую форму с погонами капитана -Всегда завидовал военным - заявил Самуил Ростовский, примеряя на себя офицерский мундир. А? Как я выгляжу? - он выпятил грудь и придал своему лицу надменный вид -Как стоишь?! Мерзавец! Смир-р-рна!! - внезапно заорал он, изображая белого офицера. Возьму-ка я этот костюмчик с собой - сказал артист, запихивая мундир в свою котомку -Может пригодиться, когда буду играть в революционном спектакле, изображая господ офицеров - он заулыбался, представляя себя на сцене (запишите слово «мундир»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Ехать дальше на Аклес"/>
				<Option Goto="88" Text="на Карач"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы выстрелили. Пилот вывалился из кабины на землю. Он не шевелился.\n\nВы обыскали его планшет, и нашли семейную фотографию и карту крымского полуострова. На карте были обозначены места двух аэродромов - один в поселке Кучук, другой неподалеку от Армянска (запишите фразу «два аэродрома»).\n\nВ кабине пилота вы нашли две гранаты (вам +2 гранаты) и пулемет «Льюис», но его патроны, были другого калибра и не подходили вашему «Максиму».\n\nЕсли хотите взять пулемет «Льюис» с собой, то вам придется облегчить вашу тачанку и выбросить часть груза. Если берете «Льюис» (вам -2 еды и -100 патронов и запишите на листик игрока слово «Льюис»).\n\nВ погоне за аэропланом вы совсем сбились с пути. Спустя несколько часов вы снова нашли дорогу (вам -1 Время).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Можете ехать дальше в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Ваши пули не причинили аэроплану никакого вреда. Пилот выровнял машину, и вы услышали дробный стук пулемета - «Та-та-та-та-та-та!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Пули прочертили по пыльной земле дорожку прямо возле вашей тачанки. Проверьте, не пострадали ли ваши бойцы"/>
				<Option Goto="126" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Артем пообещал пленному жизнь и свободу, если тот объяснит, как управлять аэропланом. Пилот согласился и старательно начал разъяснять вашему бойцу назначение каждого рычага и прибора в кабине. Вы расположились на отдых рядом с подбитым аэропланом. До вас долетали малопонятные слова - «тахометр», «элероны» и прочее.\n\n(вам -1 Времени и запишите слово «тахометр»).\n\nНаконец-то к вам подошел Артем и сообщил, что кажется, сможет управлять аэропланом. Остается лишь захватить его на одном из вражеских аэродромов.\n\n— Что делать с пилотом? - спросил Артем - Я обещал сохранить ему жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Прикажете пристрелить пленника, т.к. он может рассказать белым о ваших планах"/>
				<Option Goto="140" Text="подарите ему жизнь и поедете дальше в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>— Цэ шо за нэчиста сыла! - испуганно крикнул Никифор и, схватив винтовку, пальнул в сторону аэроплана - Господы, помылуй! - перекрестился Никифор.\n\nАэроплан вильнул в сторону и с воем пронесся над вами. Ваши кони от испуга бросились бежать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Пилот выпустил по вам длинную очередь из «Льюиса»!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Проверьте, не попала ли шальная пуля в кого-то из ваших бойцов"/>
				<Option Goto="191" Text="или"/>
				<Option Goto="210" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Вы обыскали планшет пилота, и нашли карту крымского полуострова. На карте были обозначены места двух аэродромов - один в поселке Кучук, другой неподалеку от Армянска (запишите фразу «	одрома»).\n\nВ кабине пилота вы нашли две гранаты (вам +2 гранаты) и пулемет «Льюис», но его патроны, были другого калибра и не подходили вашему «Максиму».\n\nЕсли хотите взять пулемет «Льюис» с собой, то вам придется облегчить вашу тачанку Если берете «Льюис» (вам -2 еды и -100 патронов и запишите на листик игрока слово «Льюис»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Что вы будете делать с пленным? Пристрелите мерзавца"/>
				<Option Goto="140" Text="отпустите на все четыре стороны. В погоне за аэропланом вы совсем сбились с пути. Спустя несколько часов вы снова нашли дорогу (вам -1 Время). Можете ехать дальше в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Одна из пуль сразила вашего бойца - погибает тот боец, который первым встречается в этом списке:\n\nИннокентий Иванович\n\nУсман\n\nВаська Казачок\n\nСамуил Ростовский\n\nСпиридон\n\nРоман\n\nТимофей\n\nНикифор\n\nВаря\n\nСемен\n\nАртем\n\nГригорий</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Аэроплан пролетел над вашими головами и пошел на еще один вираж. Прикажете кучеру гнать лошадей, что есть мочи, чтобы оторваться от аэроплана (-1 Выносливости)"/>
				<Option Goto="183" Text="прикажете пулеметчику открыть по машине огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Прогремел выстрел и пилот упал на потрескавшуюся землю таврийской степи</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>В кабине пилота вы нашли две гранаты (вам +2 гранаты) и пулемет «Льюис», но его патроны, были другого калибра и не подходили вашему «Максиму».\n\nЕсли хотите взять пулемет «Льюис» с собой, то вам придется облегчить вашу тачанку Если берете «Льюис» (вам -2 еды и -100 патронов и запишите на листик игрока слово «Льюис»).\n\n— Командир! - окликнул вас Артем - Он показал вам планшет пилота, в котором хранилась карта крымского полуострова - Смотри, командир! Вот здесь и здесь у белых аэродромы - он ткнул пальцем в районе поселка Кучук и Армянск (запишите фразу «два аэродрома»).\n\n— Эх! Жаль, аэроплан подбит. Мы могли бы на нем без проблем перелететь через линию фронта к нашим - Артем в отчаянье бросил карту обратно в кабину. Из-под карты вылетел листок белой плотной бумаги и опустился на пыльную землю. Это была семейная фотография. На ней изображен мужчина в окружении двух симпатичных дам. На руках\n\nмужчина держал годовалого малыша. Вы узнали в этом мужчине пилота.\n\n— А может попробовать захватить на аэродроме аэроплан белых?- предложил Артем.\n\n— А кто ж будет за пилота? - возразили вы ему - Этой шкуре я свою жизнь не доверю - вы кивнули в сторону пленного.\n\n— А может, я попробую? - предложил Артем - Если он объяснит, как управлять аппаратом, то думаю, что смогу справиться. Мы хоть и университетов не кончали, но кое-чего тоже соображаем - подмигнул он вам.\n\nТут в разговор вмешался пленный - Товарищи, товарищи ... - залепетал он, сообразив, что вы «красные» - Аэроплан может взять только двоих - пилота и пассажира. Иначе он не поднимется в небо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Согласитесь с планом Артема"/>
				<Option Goto="184" Text="считаете, эту затею слишком сложной и прикажете пилота пристрелить и поедете дальше"/>
				<Option Goto="140" Text="отпустите пилота на все четыре стороны и поедете дальше в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Ваша тачанка ехала по улице. Внезапно из проулка раздался дружный смех. Вы пригляделись и увидели, что трое молодых парней привязывают к стволу дерева татарина. Его губы кровоточили, а один глаз опух.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Подойдете и поинтересуетесь, что они делают"/>
				<Option Goto="214" Text="поедете дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>— Э-э!! - возмутился главарь - Обидеть хочэш? - он повернулся к своим бойцам и что-то сказал им на своем наречии. Те шумно загалдели и возмущенно замахали руками. Некоторые схватились за оружие.\n\n— Выдишь? Мои друзья нэдовольны - главарь ухмыльнулся и незаметно потянулся к рукоятке маузера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Согласитесь ехать с ними"/>
				<Option Goto="126" Text="попытаетесь пристрелить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Вам повезло. Все пули прошли мимо. Вы запрыгнули на крыло остановившегося аэроплана и, ухватив за шиворот незадачливого пилота, выволокли его из кабины.\n\n— Господа! Прошу вас не убивайте меня! - взмолился он - Я не хотел.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="204" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Шумная кавалькада вооруженных всадников окружила вас со всех сторон. Главарь поскакал впереди, указывая дорогу. Вы выехали на окраину поселка и увидели невдалеке за глинобитным забором большой дом с садом. Широкие деревянные ворота отворились, пропуская внутрь шумную толпу всадников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Воспользуетесь моментом и попытаетесь бежать на своей тачанке"/>
				<Option Goto="224" Text="заедете во двор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Пилот направил свою машину следом за вами. Он решил, что вы убегаете от него. Сверху вы услышали дробный стук пулемета - «Та-та-та-та-та-та!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Пули прочертили по пыльной земле дорожку прямо возле вашей тачанки. Проверьте, не пострадали ли ваши бойцы"/>
				<Option Goto="126" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Как только аэроплан выровнялся и начал вас нагонять, вы скомандовали кучеру резко повернуть влево. Лошади рванули вбок. Тут же с неба застрекотал вражеский пулемет - «Та-та-та-та-та!». По земле протянулась длинная цепочка пыльных фонтанчиков от пуль.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Проверьте, не пострадал ли кто-то из ваших бойцов"/>
				<Option Goto="217" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Не успели вы проехать и двух десятков метров, как в конце улицы показался вооруженный отряд всадников. Улица была слишком узкая, и вы не могли развернуть тачанку, чтобы направить на них свой пулемет. Вы приготовили оружие.\n\nВашу тачанку обступили со всех сторон. Всадники не были похожи на казаков и белогвардейцев. На вид кавказцы. Они шумно галдели на непонятном вам языке, размахивали руками, что-то требуя от вас.\n\nОдин из всадников поднял руку вверх и что-то прокричал джигитам. Те разом примолкли. Главарь заговорил с вами на русском языке с небольшим кавказским акцентом - Кто такые?! Куда едите? Что визете? Э?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Скажете что вы из контрразведки штаба барона Врангеля"/>
				<Option Goto="218" Text="скажете, что вы коммерсанты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>— Полундра!! - залихватски закричал Григорий. Он вскочил, и широко расставив ноги начал целиться из своего нагана в приближающуюся машину. Тачанку кидало из стороны в сторону. Коляска подпрыгивала, но опыт бывалого матроса помогал Григорию удерживать равновесие - Сейчас, сейчас! - бормотал он - Подойди поближе... курва.\n\nВы поняли, что не сможете скомандовать кучеру, сделать резкий поворот, чтобы избежать очередной порции вражеских пуль. Если резко свернуть, то Григорий вылетит из тачанки и наверняка свернет себе шею. Оставалось уповать на везение.\n\n«Бам! Бам!... Бам!» - услышали вы выстрелы из нагана.\n\n«Та-та-та-та-та!» - застрекотал в ответ вражеский пулемет. Несколько пуль попали в тачанку (вам 1 ущерб коляске и 1 ущерб колесам). Аэроплан с ревом пронесся над вами.\n\n— Получил?! - услышали вы радостный крик Григория. Вы обернулись. За удаляющимся аэропланом, тянулся черный шлейф дыма. Машину начало кидать в стороны, и она потихоньку теряла высоту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Броситесь в погоню за аэропланом"/>
				<Option Goto="140" Text="не будете сбиваться со своего пути и поедете: в Таук"/>
				<Option Goto="143" Text="в Такыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -60 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Или можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней) - и поезжайте в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Одна из пуль сразила вашего бойца - погибает тот боец, который первым встречается в этом списке:\n\nУсман Васька Казачок Иннокентий Иванович Самуил Ростовский Спиридон Роман Тимофей Никифор Варя Семен Артем Григорий\n\nАэроплан пролетел над вашими головами и пошел на следующий вираж.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Прикажете кучеру гнать лошадей, что есть мочи, чтобы оторваться от аэроплана (-1 Выносливости коней)"/>
				<Option Goto="183" Text="прикажете пулеметчику открыть по машине огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Главарь окинул вас и вашу поклажу зорким взглядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Если в вашем отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="240" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>— Я могу продать тэбэ пятьдэсят баранов - тут же предложил вам главарь - Одын баран за одын чэрвонэц!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Согласитесь купить у него пятьдесят баранов (вам -50 червонцев)"/>
				<Option Goto="229" Text="откажетесь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>— Э-э! Нэхарашо говоришь - расстроился джигит и хищно прищурился, окинув цепким взглядом ваш немногочисленный отряд - Харашо! Тогда прыглашаю вас к сэбэ в дом. У нас праздник. Гостем будэшь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Откажитесь"/>
				<Option Goto="211" Text="согласитесь ехать с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Над вашей головой с ревом пронесся вражеский аэроплан. Лошади в испуге шарахнулись в сторону, и ваша тачанка чуть было не опрокинулась. Вы нахлестывали коней, стараясь уйти от погони. Аэроплан сделал очередной вираж, заходя вам спереди. Вы не могли использовать ваш пулемет против врага. Машина приближалась, все больше снижаясь. Пилот собирался бить наверняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="126" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Угощения закончились. Из дома к вам вышел главарь банды. Он выглядел довольным, хотя на его лице вы заметили несколько свежих царапин.\n\n— Мои джигиты говорят, что вас надо расстрелять - заявил он - Но ваша дэвушька попросыла вас нэ убывать - Можете ехать!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Сядете в тачанку и покинете логово бандитов - поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
				<Option Goto="232" Text="спросите где Варя"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Главарь заметил, что среди вас есть девушка. Он улыбнулся и, обернувшись к своим джигитам, крикнул что-то на своем гортанном наречии. Всадники дружно загоготали.\n\n— Ви коммерсант. Я покупатель! - гордо заявил вам главарь, ткнув себя в грудь - Я куплю у вас красывий дэвушька. Дам дэсять баранов калым.\n\nВаря в растерянности посмотрела на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Скажете, что вы не торгуете людьми"/>
				<Option Goto="230" Text="скажете, что это ваша жена"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Под дулами винтовок вас разоружили и повели под большой навес, где находились гости. На коврах, на корточках сидело около двух десятков гостей. Одни мужчины. Перед ними на подносах лежали лепешки, овечья брынза, куски дымящейся баранины и свежая зелень.\n\nВас усадили рядом с гостями. К Варе подошли две женщины, и повели в сторонку к небольшой беседке. Согласно мусульманскому обычаю - мужчины и женщины ели отдельно.\n\nПозади каждого вашего бойца встал вооруженный джигит. Вы краем глаза поглядывали в сторону беседки.\n\nИз разговоров и обрывков фраз вы поняли, что это чеченская деревня.\n\nСтарик в нарядной белой чалме гнусаво запел молитву - «Аллаахумма баарикь лянаа фихь, ва ат'ымнаа хайран минхь...» Все присутствующие, воздев вверх глаза, выставили перед собой раскрытые ладони.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="228" Text="Если в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="231" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Пули прошили землю рядом с вашей тачанкой. Вам повезло! Никого не задело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="Аэроплан пролетел над вашими головами и пошел на еще один вираж. Прикажете кучеру гнать лошадей, что есть мочи, чтобы оторваться от аэроплана (-1 Выносливости коней)"/>
				<Option Goto="183" Text="прикажете пулеметчику открыть по машине огонь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Вы развернулись к девушке и, обняв за плечи, нежно притянули к себе, чтобы поцеловать в губы. В самый последний момент Варя отвернула голову, и ваш поцелуй пришелся ей в щеку.\n\n— Э-э! Нихарашо врать! - возмутился джигит - Это не твоя жэна. Прыглашаю вас к сэбэ в дом. У нас праздник. Гостем будэшь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Откажитесь"/>
				<Option Goto="211" Text="согласитесь ехать с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>— Э-э! - недовольно насупил брови главарь - Хорошо. Дам двадцать баранов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Откажетесь"/>
				<Option Goto="126" Text="выхватите наган и пристрелите этого наглеца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>— Бусурмане, бисовы диты - пробурчал Никифор и трижды перекрестился -Господы, змылуйся ...\n\nСтоящий позади Никифора джигит злобно ткнул его прикладом винтовки между лопаток.\n\n— Ой! Та шож цэ робыться! - возмутился Никифор, пытаясь встать и ответить наглецу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Попытаетесь успокоить Никифора"/>
				<Option Goto="126" Text="крикнете своим бойцам, бежать к тачанке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>— Э! Ладно! Ты харашо торгуешся - хитро подмигнул вам джигит - Бэри пятьдесят баранов за 30 чэрвонцэв!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Откажетесь"/>
				<Option Goto="143" Text="согласитесь (вам -30 червонцев) и поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>— Твоя жэна? - расстроился главарь и недоверчиво посмотрел на Варю. Та залилась красным румянцем.\n\n— Если она твоя жэна, то поцелуй ее в губы! - приказал джигит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Поцелуете Варю в губы"/>
				<Option Goto="126" Text="выхватите наган и пристрелите этого наглеца"/>
				<Option Goto="216" Text="крикнете кучеру гнать тачанку и попытаетесь вырваться из толпы врагов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Мулла продолжал монотонно читать молитву - «Иннаа лил-ляяхи ва иннаа иляйхи рааджи'уун.»\n\nКраем глаза вы заметили, что какая-то женщина взяла Варю под локоть и повела в дом. Вы огляделись по сторонам и поняли, что предводителя чеченских бандитов нигде не было. Это вас насторожило.\n\nМолитва закончилась. Перед вами поставили тазики с водой для омовения рук.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="238" Text="Жестами дадите понять своему охраннику, что хотите сходить в туалет"/>
				<Option Goto="239" Text="Или пока займетесь трапезой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>— Она останется у мэня - нагло улыбаясь, заявил главарь - Это плата за ваши жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Наброситесь на бандита"/>
				<Option Goto="143" Text="вычеркните из списка бойцов имя Вари и поезжайте в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Вы развернулись к девушке. Обняв Варю за плечи, вы нежно притянули ее к себе и поцеловали в губы. Она не сопротивлялась и ответила вам взаимностью.\n\n— Э-э-э! - одобрительно протянул главарь - Хорошая у тэбя жэна. У мэня тоже есть. Цэлых двэ жэны! - он показал два пальца.\n\n— Чэм торгуете? - спросил главарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Скажет, что покупаете зерно"/>
				<Option Goto="219" Text="скажете, что скупаете скот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Главарь удивленно вскинул брови и что-то крикнул своим бойцам. Те наставили на вас винтовки.\n\n— Поедете с нами - грозно приказал он - Прыглашаю вас к сэбэ в дом. У нас праздник. Гостем будэшь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Откажитесь"/>
				<Option Goto="211" Text="согласитесь ехать с ними"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>— Командир, нужно отсюда выбираться - чуть склонившись в вашу сторону, прошептал Артем - Есть одна мыслишка! - он кивнул в сторону муллы, который сидел напротив него.\n\n— Что? - полушепотом спросили вы.\n\n— Возьмем старого хрыча в плен. В муллу они стрелять не будут. Под его прикрытием сядем в тачанку, и ищи ветра в поле - пояснил он свой план.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Согласитесь на его план"/>
				<Option Goto="239" Text="считаете эту затею слишком рискованной и решаете немного подождать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>236.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Если у вас записано слово «солдат»"/>
				<Option Goto="233" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>— У мэня нэт зерна на продажу. Есть много баранов. Ладно, платите налог за проезд черэз нашу зэмлю и езжайте - внезапно заявил главарь - Дэсять чэрвонцэв!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Откажетесь"/>
				<Option Goto="143" Text="заплатите (вам -10 червонцев) и поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Охранник провел вас за угол и указал на небольшое строение. Вместо двери проход был загорожен грязной занавеской. Вы отдернули занавеску и увидели в дощатом полу дырку и рядом на полу большой кувшин с водой. Бронзовые мухи роем вились над отверстием нужника. Охранник стал рядом с выходом, опершись о винтовку. Вы задернули за собой занавеску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Возьмете кувшин и ударите охранника по голове"/>
				<Option Goto="244" Text="будет ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Внезапно со стороны большого дома до вашего слуха донесся приглушенный девичий крик. Он тут же оборвался. Кажется, это вскрикнула Варя. Что-то случилось!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="243" Text="Если у вас есть боец Семен"/>
				<Option Goto="246" Text="Попытаетесь выхватить у вашего охранника из-за пояса кинжал и броситесь на муллу, чтобы захватить его в плен"/>
				<Option Goto="222" Text="с невозмутимым видом продолжите трапезу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Ладно, платите налог за проезд черэз нашу зэмлю и езжайте - внезапно заявил главарь - Дэсять чэрвонцэв!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Откажетесь"/>
				<Option Goto="143" Text="заплатите (вам -10 червонцев) и поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Наконец вы смогли отвязаться от надоедливых типов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>— «Помогите!» - услышали вы из дома приглушенный крик Вари.\n\nВы подняли тяжелый кувшин и, отдернув занавеску, тут же ударили им по голове бандита. Кувшин в дребезги! Джигит схватился за голову. Вы выхватили у него винтовку и ударом приклада оглушили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Броситесь к окну и, выбив стекло, залезете внутрь дома"/>
				<Option Goto="258" Text="сначала попробуете незаметно пробраться к тачанке во дворе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>— Командир! - крикнул вам Семен - Кажется, я слышал крик Вари. Семен резко вскочил, собираясь броситься в сторону дома. Однако, его охранник, передернув затвор винтовки, упер дуло в спину. Семен резко присел на корточки, развернулся и быстро выхватил у оторопевшего джигита из ножен его шашку.\n\n— Вжи-ик! - пропела сталь. Охранник рухнул с рассеченным плечом. Все гости с криками вскочили со своих мест.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Броситесь на муллу, чтобы захватить его в плен"/>
				<Option Goto="126" Text="попытаетесь отнять винтовку у своего охранника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>244.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Если у вас в отряде есть Григорий или Семен"/>
				<Option Goto="242" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Вы выскочили во двор и увидели, что ваши бойцы, спрятавшись за глинобитным тандыром, отстреливаются от врагов. Несколько пуль ударило о косяк двери рядом с вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Побежите вместе с Варей к тачанке и попытаетесь вырваться из этого бандитского логова (бросите своих товарищей)"/>
				<Option Goto="253" Text="броситесь обратно внутрь дома, чтобы взять в качестве «живого щита» оглушенного вами главаря"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Одно мгновение и старый мулла уже трепыхался в ваших руках. К его горлу вы прижали отобранный у врага кинжал.\n\n— Бросай оружие! - дико заорали вы - Или я перережу ему глотку!!\n\nОхранники и гости застыли в нерешительности. Испуганный мулла пролепетал что-то на своем языке, и враги побросали пистолеты и винтовки на землю. Ваши бойцы схватили оружие. Вы передали пленника в их руки, а сами бросились в дом.\n\nВы пробежали несколько комнат. Откинув завешенный покрывалом дверной проем, вы увидели, как на большом ковре главарь бандитов борется с Варей. Одной рукой он зажимал ей рот, а другой, пытался задрать юбки. Она вырывалась, как могла. Придавленная к полу, девушка не могла ничего поделать. Подскочив сзади, вы ударили насильника рукояткой нагана по голове. Он откинулся, вбок лишившись чувств.\n\n— Бежим! - крикнули вы, увлекая девушку за собой - Скорее!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Вы решили бежать дальше. Топот копыт приближался, и вы начали все чаще оглядываться назад. Не прозевать бы момент! Второй всадник, умудренный неудачным опытом своего товарища, не стал заранее показывать вам свой маневр и несся прямиком на вас. Еще немного и он или собьет вас конем на землю или вильнет вбок для удобного удара.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Броситесь влево"/>
				<Option Goto="257" Text="вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Внезапно неподалеку раздались выстрелы. Заверещали женщины. Занавеска туалета отдернулась, и на вас уставилось дуло винтовки. Встревоженный охранник держал вас на мушке, то и дело, поглядывая в сторону большого дома. Оттуда раздавались выстрелы и крики.\n\nили 126</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Попытаетесь вырвать у него винтовку (проверьте свою удачу)"/>
				<Option Goto="252" Text="Поднимите руки и не будете сопротивляться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы с Варей добежали до тачанки и вскочили на нее - Гэй! Пошла родимая! - вы стеганули коней длинным хлыстом. Они рванули с места, как ошпаренные.\n\n— Командир! А как же наши? - закричала Варя, но тачанка стрелой вылетела со двора и понеслась прочь (вычеркните имена всех своих бойцов кроме Вари)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Вы чудом вырвались из Кырманчи. Бандиты вас не догоняли. Отъехав достаточно далеко, вы отпустили пленного мулу и поехали своей дорогой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Ловким движением руки вы отбили направленный на вас ствол. Грохнул выстрел! Пуля просвистела мимо. Ударом кулака вы опрокинули врага и, перехватив винтовку, добили упавшего джигита прикладом по голове. Побежите к месту, где остались ваши</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="бойцы и откуда все еще слышны выстрелы"/>
				<Option Goto="255" Text="броситесь к окну большого дома и, выбив стекло, залезете внутрь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>За углом дома глухо грохнула граната. Затем послышался стрекот пулемета и топот копыт. Выстрелы начали понемногу затихать. Вы стояли под прицелом бандита и ждали, чем все это кончится.\n\nНаконец все стихло. Из-за угла показалась группа вооруженных джигитов. Впереди них, размахивая маузером, вышагивал главарь.\n\n— А ну вэди его во двор! - крикнул он вашему охраннику.\n\nВо дворе вы увидели тела убитых бандитов. К своему удивлению вы не увидели во дворе своей тачанки. Тел ваших бойцов вы тоже не заметили.\n\nНеужели им удалось вырваться из этого логова? - пронеслось в вашей голове - Вот черти!\n\n— Сейчас позабавимся - мрачно заявил вам предводитель бандитов - Ответишь за эти жизни своей головой - он указал маузером в сторону причитавших над телами убитых женщин</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Вы пробежали несколько комнат и наконец, нашли оглушенного вами главаря. Он уже пришел в себя и потихоньку поднимался на ноги, держась за окровавленную голову.\n\nВы схватили его за шиворот и потащили к выходу. Здесь вас ждала Варя.\n\nВо дворе вы услышали стрекот пулемета. Оказалось, что ваши бойцы смогли пробиться к тачанке и теперь поливали врага короткими очередями .\n\n— Командир! - замахали вам товарищи - Сюда!\n\nВнезапно пленный главарь вырвался из ваших рук. Он выхватил из-за голенища кинжал и ударил снизу вверх.\n\n— Команди...- вскрикнула Варя, бросаясь между вами и бандитом. Удар пришелся ей в бок. Девушка вскрикнула, и ее ноги подкосились. Бандит попытался второй раз ударить вас кинжалом, но ваша пуля сразила его наповал. Вы подхватили Варю на руки и понесли к тачанке (вычеркните Варю из списка ваших бойцов)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вы бросились влево и чуть не угодили под ноги коня. Животное шарахнулось в сторону. Всадник проскочил мимо вас. Он не смог ударить вас шашкой. Вы продолжили свой бег. Оглянувшись, вы увидели, что раздосадованный джигит отъехал в сторону. От группы всадников отделилась новая фигура. Второй бандит собирался испытать свою удачу. Его лошадь быстро вас нагоняла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="Продолжите, как заяц бежать от бандитов и развлекать их игрой, которая все равно кончится для вас неминуемой смертью"/>
				<Option Goto="266" Text="остановитесь и примете смерть как настоящий коммунист"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Вы пролезли в разбитое окошко внутрь дома. Снаружи трещали выстрелы. Где-то грохнула граната. Вы пробежали две комнаты. Вам на пути попалось несколько испуганных женщин. При виде вас они забивались в угол, прикрывая лицо своими черными платками. Откинув завешенный покрывалом дверной проем очередной комнаты, вы увидели, как на большом ковре главарь бандитов борется с Варей. Одной рукой он\n\nзажимал ей рот, а другой, пытался задрать юбку. Она вырывалась, как могла. Придавленная к полу, она не могла ничего поделать. Подскочив сзади, вы ударили насильника прикладом винтовки по голове. Он откинулся вбок, лишившись чувств.\n\n— Бежим! - крикнули вы, увлекая девушку за собой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Вас погнали за околицу села. Следом за вами не спеша ехал главарь и пятеро его джигитов. Рук они вам почему-то не стали вязать. Вы то и дело оглядывались, пытаясь понять, что они задумали. Внезапно всадники остановились - Беги! - приказал вам один из джигитов и указал в сторону пологих холмов.\n\nВы побежали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>«Та-та-та-та-та!!» - затрещал пулемет, и настигающий вас бандит кувыркнулся вместе с конем по земле. Лошадь забилась в предсмертной агонии, дрыгая в воздухе ногами.\n\n«Та-та-та-та-та!! .... Та-та-та-!!» - продолжал строчить пулемет. Вы оглянулись и увидели вдали на пригорке вашу тачанку. Уцелевшие бандиты, нахлестывая коней в тучах пыли уносились от вас прочь. (вам -20 патронов)\n\nВаши ноги дрожали. В горле пересохло. Вы устало присели на горячую землю. Ваши товарищи не оставили вас в беде. Вы улыбнулись и проговорили, обращаясь к самому себе - «Вот черти!»...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Вы пробрались к углу дома и осторожно выглянули.\n\n— Эй! - услышали вы позади себя чей-то окрик. Вы резко обернулись, вскидывая винтовку</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Вы выскочили во двор и увидели, что ваши бойцы, спрятавшись за глинобитным тандыром, отстреливаются от врагов. Несколько пуль ударило о косяк двери рядом с вами. Вас заметили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Крикнете своим товарищам, чтобы они бежали к тачанке, и броситесь следом, чтобы бежать из этого змеиного логова"/>
				<Option Goto="264" Text="броситесь в дом на поиски Вари"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Услышав, что вы из контрразведки бандиты вскинули свои винтовки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Когда вы отбежали от всадников около ста метров, один из бандитов пришпорил коня. Выхватив шашку, он с гиканьем бросился за вами в погоню. Бандит собирался срубить вашу голову. Вы ускорили свой бег. Всадник быстро приближался. Вы оглянулись - он зашел к вам сзади, взяв чуть влево, чтобы ему было сподручнее рубить с коня правой рукой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="В последний момент резко вильнете на бегу влево"/>
				<Option Goto="266" Text="вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>262.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Вычеркните из списка бойцов имя Вари и поезжайте в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Ваша тачанка мирно катила по степи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Поедете в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Вы пробежали две комнаты. Вам на пути попалось несколько испуганных женщин. При виде вас они забивались в угол, прикрывая лицо своими черными платками. Откинув завешенный покрывалом дверной проем очередной комнаты, вы увидели, как на большом ковре главарь бандитов борется с Варей. Одной рукой он зажимал ей рот, а другой, пытался задрать юбку. Она вырывалась, как могла. Придавленная к полу, она не могла ничего поделать. Подскочив сзади, вы ударили насильника прикладом винтовки по голове. Он откинулся вбок, лишившись чувств.\n\n— Бежим! - крикнули вы, увлекая девушку за собой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Парни покосились в вашу сторону - Он должен нам дэнги - нехотя буркнул один из них и добавил - Езжайте своей дорогой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Прикажете, развязать несчастного"/>
				<Option Goto="214" Text="не будете ввязываться в чужие дела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Просвистела сталь и страшный удар обрушился на вашу голову.\n\nВЫ УБИТЫ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>«Та-та-та-та-та!!» - затрещал пулемет. Бандит кувыркнулся вместе с конем. Лошадь забилась в предсмертной агонии, дрыгая в воздухе ногами.\n\n«Та-та-та-та-та!! .... Та-та-та-!!» - продолжал строчить пулемет. Вы оглянулись и увидели вдали на пригорке вашу тачанку. Уцелевшие бандиты, нахлестывая коней в тучах пыли уносились прочь. (вам -20 патронов)\n\nНоги дрожали от безумного бега. В горле пересохло. Вы устало присели на горячую землю. Ваши товарищи не оставили вас в беде. Вы улыбнулись и проговорили, обращаясь к самому себе - «Вот черти!»...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Вы вынули оружие и приказали парням отпустить пленника. Они вынуждены были вам подчиниться.\n\nБлагодарный татарин бросился к вашей тачанке - Прошу вас, господин начальник! Возьмите меня с собой - взмолился он - Меня Усманом зовут. Эти чеченцы хотели меня пытать. Я простой чабан. У меня нет ни дома, ни семьи. А эти бандиты требуют денег. Откуда у меня деньги?!\n\nЕсли хотите взять татарина в свой отряд (запишите на листике игрока имя нового бойца - Усман).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Можете ехать в Такыл"/>
				<Option Goto="140" Text="в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Вы въехали в селение Такыл. Среди домов вы приметили небольшую кузницу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="273" Text="Расспросите местных жителей о новостях"/>
				<Option Goto="150" Text="займетесь ремонтом вашей тачанки -(вы можете починить 1 единицу конструкции тачанки за 1 червонец) Поедете дальше в Чегер"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи(если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Проезжая мимо минарета, Григорий не выдержал и, выхватив свой наган, выстрелил несколько раз в воздух - Заткнись! Ты! Чурка нерусская! - раздраженно выкрикнул он мулле на минарете - Воет словно собака! Еще беду накличет - пояснил он свою внезапную вспышку гнева. Завывания муллы на минарете прекратились.\n\n— Вот так-то лучше - одобрительно заулыбался Григорий.\n\nСвидетелями этого события стали несколько стариков, что сидели в небольшой чайхане под раскидистым деревом. Они угрюмо проводили вашу тачанку взглядами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Слева вы заметили магазин. Хотите зайти в магазин, чтобы пополнить свои припасы"/>
				<Option Goto="280" Text="пойдете в чайхану, чтобы узнать последние новости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>— Та цэ сучка! - заявил Никифор - Навищо вона тоби?\n\n— Как это «навищо»? - возмутилась Варя - Она же умрет от голода. Я возьму ее с собой.\n\n— Гэ-э... Та вона мабудь з вшами! - возразил Никифор - Кинь того цуцыка гэть!\n\n— Я без него никуда не поеду - заартачилась девушка.\n\n— От дурна дивка! Хай йий грэць!- в досаде ударил себя по колену Никифор -Командыр! Та скажить жеж! - он обернулся к вам призывая навести порядок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Разрешите Варе оставить щенка"/>
				<Option Goto="278" Text="прикажете его отпустить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>— Шо то ты командир, шибко добрый стал - заворчал матрос - У нас тут важное революционное задание, а не институт благородных девиц! - он бросил презрительный взгляд на запаршивевшего мохнатого щенка.\n\n— Держи эту заразу от меня подальше - рявкнул он - А не то, возьму его за шкирку и выкину!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Вы узнали, что неподалеку от селения белые устроили лагерь для военнопленных красноармейцев. Так же вы выяснили, что в селении Монай есть больница. Татары рассказали вам, что над их поселком часто пролетают аэропланы с нарисованными на крыльях цветными кругами. Небесные машины летают в направлении селения Буркут.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Поедете в Чегер"/>
				<Option Goto="132" Text="в Кырманчи(если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Вечерело. Селение Чегер насчитывало примерно четыре десятка домов. В центре была небольшая площадь и молельный дом с минаретом. С вершины башни минарета до вас доносился заунывный голос муллы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="283" Text="Если в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="278" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>В магазине вы можете купить:\n\n1 Еда = 2 червонца\n\n1 лекарство = 10 червонцев\n\n100 патронов = 5 червонцев\n\n(запишите свои покупки на листик игрока)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280" Text="Пойдете в чайхану, чтобы узнать последние новости"/>
				<Option Goto="156" Text="поедете в Джурчи"/>
				<Option Goto="146" Text="в Майрык (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Вы проснулись ночью. Кто-то тряс вас за плечо - Командир! Просыпайся! Тревога! - услышали вы громкий шепот над своим ухом.\n\nВы схватились за оружие. Со двора доносилось ржание коней и крики.\n\n— Дом окружили какие-то всадники - сообщил вам боец - Нас предали!\n\nВы бросились к маленькому окошку и через мутное стекло выглянули наружу. Во дворе и на улице мелькали фигуры всадников с винтовками и факелами.\n\n— Эй! - крикнул чей-то голос снаружи дома - Бросайте оружые и вихадите с поднятыми рукамы!\n\nПо акценту вы поняли, что говорил выходец с Кавказа. Прогремел выстрел. Стекло окошка разлетелось в дребезги, оцарапав подбородок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Поищите в доме черный выход"/>
				<Option Goto="126" Text="прикажете бойцам открыть огонь по врагам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>— Я возьму его с собой - заявили девушка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="281" Text="Разрешите Варе оставить щенка"/>
				<Option Goto="278" Text="прикажете его отпустить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Несколько стариков сидели в небольшой чайхане под раскидистым деревом. Они настороженными взглядами проводили вашу тачанку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Слева вы заметили магазин. Хотите зайти в магазин, чтобы пополнить свои припасы"/>
				<Option Goto="280" Text="пойдете в чайхану, чтобы узнать последние новости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Другого выхода из дома не было. Но вы нашли лестницу, которая вела на плоскую крышу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Полезете на крышу"/>
				<Option Goto="126" Text="попробуете прорваться к своей тачанке во дворе (там пулемет, но ваши кони в конюшне)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>У местных стариков вы узнали, что в поселке Монай есть больница. А в Джурчи находится военный склад. Местные рассказали, что вчера через их поселок проехал грузовик с двумя десятками солдат. Они проследовали на Джурчи</Text>
			<Options>
				<Option Goto="285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Варя радостно прижала к себе щенка. Взобравшись на тачанку, девушка в порыве благодарности чмокнула вас в небритую щеку (запишите слово «щенок»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="278" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Вы протолкались вперед и попросили Иннокентия Ивановича перевести ваши слова судьям.\n\n— Это, по какому такому закону вы тут судите! - грозно сдвинув брови, обратились вы к заседателям - Воровать коней конечно не хорошо. Но вешать за это преступление -это уж чересчур. Такого закону не было даже при царе! Может конокрад осознал свою вину и готов повиниться? Любого заблудшего человека можно перевоспитать!\n\nИннокентий Иванович перевел ваши слова. Колонисты внимательно выслушали его. Затем заговорил судья и учитель перевел - Он говорит, что у них в поселении такие законы. И правительство барона Врангеля признало право немецких колонистов иметь свои местные законы и суды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="291" Text="Если у вас в отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="288" Text="Если нет - то предложите заплатить немцам 10 червонцев, чтобы выкупить жизнь незадачливого конокрада"/>
				<Option Goto="300" Text="плюнете на это дело и займетесь другими делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>На пути вашей тачанки прямо на дороге вы заметили щенка. Он еле передвигался на своих коротких лапах.\n\n— Стой! Тпру-у-у! - крикнула Варя, схватившись за вожжи. Кони остановились буквально в полуметре от щенка. Девушка спрыгнула на землю и подбежала к пушистому комочку.\n\n— Чуть не задавили бедняжку. Вишь! Какой худющий - она показала вам песика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="276" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>С крыши обзор был намного лучше. С десяток всадников с факелами гарцевало на улице возле дома. Во дворе стояла распряженная тачанка с пулеметом. За каменным низким забором виднелись головы вражеских стрелков. Они опасались выходить на открытое место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Подожжете дом, чтобы под покровом дыма попытаться запрячь коней в тачанку и вырваться из окружения"/>
				<Option Goto="301" Text="вступите в переговоры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>Вы решили заночевать в Чегере. Один из жителей предоставил вам для ночевки свой дом. Вы оставили во дворе дежурить одного бойца и легли спать (вам -1 Время).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276" Text="Если у вас в отряде есть Усман"/>
				<Option Goto="289" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Вы направили тачанку к толпе поселенцев. Мужчина за столом громко читал с листа какой-то текст. Говорил он на немецком языке. Вы ничего не понимали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Если у вас есть боец Иннокентий Иванович"/>
				<Option Goto="300" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>— Воны шо? Посказылысь?! - возмутился Никифор - Та у нас конокрадив побьють батогами, та й выжэнуть гэть. А воны вишають? О це так!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Вы можете попробовать вмешаться в этот судебный процесс и потребовать более мягкого приговора"/>
				<Option Goto="300" Text="займетесь другими делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Судьи пошушукались между собой и согласно кивнули (вам -10 червонцев)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Наутро вы снова тронулись в путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Поедете на Майрык (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="156" Text="на Джурчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>— Я могу перевести, что он говорит - предложил вам учитель - Те трое мужчин за столом это, как я понимаю, их местные судьи. Они собираются выбрать присяжных, которые будут выносить приговор. Кажется, кого-то собираются судить - подытожил Иннокентий Иванович.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="295" Text="Судя по всему, вся эта процедура сильно затянется. Хотите присутствовать на этом народном суде (вам -1 Время)"/>
				<Option Goto="300" Text="займетесь другими делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>— Ах вы ж сучьи дети! - возмутился Семен - Барон Врангель видите ли разрешил им людей вешать! Не для того я кровушку проливал на фронте, шобы всякая германская шкура на моей родной земле христиан вешала! - он выхватил наган и пальнул в воздух - А ну разойдись! Застрелю!! - Семен подскочил к пулемету и развернул его ствол в сторону толпы. Немецкие колонисты бросились врассыпную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="296" Text="Поймаете за шиворот первого попавшегося колониста и спросите где конокрад, которого собирались повесить"/>
				<Option Goto="300" Text="займетесь другими делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>В магазине вы может купить:\n\n1 Еда = 2 червонца\n\n1 лекарство = 10 червонцев\n\n100 патронов = 2 червонца\n\n1 граната = 2 червонца\n\nЗаняться другими делами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>В степи неподалеку от селения Таук вы заметили небольшой табун диких лошадей. Видно в результате боевых действий эти кони бежали от своих хозяев, и теперь свободно гуляли по таврийским степям. Если у вас есть боец Васька Казачок можете попросить его поймать для вас этих коней, чтобы сменить ваших уставших лошадей в упряжке -(выносливость ваших коней на максимум). Если в отряде нет Васьки Казачка - займетесь другими делами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="298"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>В кузнице вы можете починить одну единицу конструкции тачанки за 2 червонца (сделайте нужные пометки на листике игрока)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Немецкие колонисты выбрали двенадцать присяжных. Наконец судья перешел к оглашению сути дела. Иннокентий Иванович послушал и перевел - Они судят конокрада. Не местного. Иннокентий Иванович послушал еще и сообщил, что присяжные вынесли решение - повесить преступника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Если у вас есть в отряде Никифор"/>
				<Option Goto="282" Text="Если нет - то можете попробовать вмешаться в этот судебный процесс и потребовать более мягкого приговора"/>
				<Option Goto="300" Text="не будете лезть в чужие дела и займетесь делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Вас привели к местной тюрьме и открыли карцер. Из тесной каморки на свет вышел неказистый чернявый паренек лет семнадцати. На вид чистый цыган. Оказалось, что его зовут Васька Казачок. Белые силой забрали его из цыганского табора в свою армию, но он сбежал. Вы рассказали ему, что спасли его от виселицы. Он тут же попросился ехать с вами.\n\nЕсли хотите взять его в свой отряд (запишите на листике игрока его имя Васька Казачок - Умение - конюх)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Text>В конюшне вы можете продать своих коней и купить новых. Заплатите 60 червонцев и восстановите выносливость ваших коней на максимум (вам -60 червонцев)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="300"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>В селении Таук размещался небольшой госпиталь. Здесь местный врач за 1 червонец может поправить здоровье ваших бойцов (за 1 червонец можно восстановить здоровье одному бойцу).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Поедете дальше в Джибу"/>
				<Option Goto="132" Text="Кырманчи (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Text>Поселок Туатай встретил вас веселыми звуками флейт и барабанов. По улице ехала свадебная процессия. Одетый в дорогой халат на белой лошади ехал жених. Его окружали многочисленные родственники и друзья. К вам подбежал низенького роста татарин и пригласил быть гостями на свадьбе. Процессия заворачивала к дому невесты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Примете приглашение"/>
				<Option Goto="303" Text="займетесь другими делами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>300.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Поедете к конюшне"/>
				<Option Goto="294" Text="к кузнице"/>
				<Option Goto="292" Text="к магазину"/>
				<Option Goto="140" Text="оправитесь дальше в Таук"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Text>Вы прокричали в темноту, что хотите переговорить с предводителем. Из-за каменного забора вам ответили, что у вас в отряде есть татарин Усман, и они требуют его выдачи. Иначе грозят всех вас перебить.\n\nВы спросили, зачем им понадобился Усман. Из-за забора прокричали, что он должен им пятьдесят червонцев. Скажете, что заплатите за него 50 червонцев (вам -50 червонцев) - или выдадите Усмана этим людям - (вычеркните его имя из списка своего отряда)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>— Постойте, товарищи! - крикнул учитель - Видите эту надпись. Это на немецком. Тут написано «Тифозный барак». Сюда нельзя. Вы быстро завернули тачанку и направились прямиком к поселку Сали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Text>Вы поискали в поселке магазин, но оказалось, что сегодня все гуляют на свадьбе и на дверях магазина висел амбарный замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Поедете дальше на Осма"/>
				<Option Goto="132" Text="на Кырманчи"/>
				<Option Goto="120" Text="в Киябах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Вы потеряли чувство времени. Ваша борьба за жизнь со стихией продолжалась. Волны и ветер раскачивали и гнали вашу лодку вперед. Вы достали бинокль и в очередной раз осмотрели серый горизонт. Внезапно вдали вы увидели тоненькую полоску земли. Сердце радостно забилось в груди</Text>
			<Options>
				<Option Goto="592"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>Вы подожгли дом и дождались, когда во двор повалил густой дым. Под прикрытием завесы вы бросились к сараю, где были привязаны ваши кони. Огонь пожара осветил двор и окрестности дома. Вас заметили. Прозвучало несколько выстрелов.\n\nОдна из пуль сразила вашего бойца - погибает тот боец, который первым встречается в этом списке:\n\nИннокентий Иванович\n\nУсман\n\nВаська Казачок\n\nСамуил Ростовский\n\nСпиридон\n\nРоман\n\nТимофей\n\nНикифор\n\nСемен\n\nВаря\n\nАртем\n\nГригорий\n\nВы вскочили в коляску и, ударив коней плетью, погнали тачанку прочь от пылающего дома. В дыму и панике враги не сразу поняли, что жертва ускользает из ловушки. Вслед вам просвистело несколько пуль (вам -1 коляски и -1 упряжи).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Куда вы направитесь в Майрык"/>
				<Option Goto="156" Text="в Джурчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Глинобитные мазанки лепились вдоль неширокой, но бурной речки Бельдек. Свежий ветерок принес вам со стороны кошар запах кизяка и дыма. Местные жили в этой небольшой долине оторвано от всего остального мира. Редко кто проезжал по дороге мимо их селения. Торговцы тоже редко посещали эти места. Вы можете купить у жителей еду для коней. За 3 еды они просят всего 1 червонец. Если хотите совершить сделку - сделайте запись на листике игрока.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Поедете в Гавра (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="в Шумо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>На свадьбе вас усадили среди гостей и подали еду - вареная баранина, плов, лепешки, дыни, виноград. Гости и родственники по очереди начали произносить поздравительные речи в честь молодых. После поздравления каждому гостю подходила мать невесты с большим медным подносом. Гости клали на него деньги. Кто пять червонцев, а кто и больше. Очередь дошла и до вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Вы поздравили молодых. Положите на поднос 1 червонец (вам -1 червонец)"/>
				<Option Goto="319" Text="положите 5 червонцев (вам -5 червонцев)"/>
				<Option Goto="311" Text="ничего не положите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Наутро, вы смогли спокойно ехать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Поедете в Майрык"/>
				<Option Goto="156" Text="в Джурчи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Text>За очередным поворотом дороги вы увидели дома поселка Гаджикой. Прошедший здесь недавно ураган размыл дорогу. Небольшие ручьи превратились в мутные и бурные речки. Впереди вы увидели мост. На мосту застрял брошенный кем-то автомобиль. Его передние колеса провалились и застряли между бревнами моста. Объехать его на тачанке не удастся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325" Text="Пойдете в поселок на другой стороне ручья и узнаете, чей это автомобиль"/>
				<Option Goto="317" Text="попробуете запрячь коней в автомобиль и оттащить его с моста"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Поселок Бага насчитывал всего два десятка домов. Не успели вы распрячь коней для отдыха, как к вам подошел мужичок в кудлатой бараньей шапке.\n\n— Славная у вас тачанка. Откуда будете? - поинтересовался он - Вы случаем не «зеленые» из отряда атамана Орлова?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357" Text="Скажете что вы из контрразведки штаба барона Врангеля"/>
				<Option Goto="314" Text="Скажете, что вы коммерсанты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>По рядам гостей пронесся возмущенный ропот. Это было воспринято как оскорбление. Самые горячие молодые парни начали открыто выказывать свое возмущение. Чтобы не накликать беды вы постарались поскорее покинуть свадебный пир. Вслед вам неслись ругательства...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Вы преодолели несколько горных перевалов. Наконец, впереди, показались дома селения Сали. Чуть на отшибе от поселка на пригорке вы заметили большой деревянный сарай. Неплохая позиция в случае если ненароком нагрянет враг. Вы направили тачанку к сараю. На воротах сарая желтой краской была неряшливо написана надпись на непонятном вам языке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302" Text="Если у вас в отряде есть Иннокентий Иванович"/>
				<Option Goto="321" Text="Если нет (запишите слово «краска»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Подъезжая к селению Байрак, вы заметили на западе огромную тучу. Она медленно двигалась в вашу сторону. Видно будет нешуточный ураган.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Сделаете остановку в этом селении, чтобы переждать непогоду (вам -1 Времени)"/>
				<Option Goto="318" Text="поедете дальше в Гаджикой откуда надвигается огромная туча"/>
				<Option Goto="73" Text="на Шуры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>— А где же ваш товар? - с сомнением спросил вас мужик. Вы объяснили любопытному, что не продаете, а покупаете.\n\n— А! Тогда понятно - он довольно закивал головой и, склонившись к вам, доверительно прошептал - Могу продать товара всякого - патроны, гранаты.\n\nВы поинтересовались ценой.\n\nЕсли хотите, то можете купить у мужика:\n\n1 граната = 4 червонца\n\n100 патронов = 2 червонца\n\n(запишите покупки на листике игрока)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Можете ехать дальше в Унд"/>
				<Option Goto="35" Text="в поселок Гавра"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Text>Вы успели перехватить его руку до того, как он успел направить свой револьвер вам в грудь. Завязалась короткая потасовка - «Бандиты!» - успел крикнуть офицер, прежде чем вы смогли огреть его по голове.\n\nВы ворвались в комнату и увидели, как из-за стола вскочили два офицера. Один из офицеров - коренастый лысый толстяк схватился за кобуру. Другой, помоложе бросился к открытому окну. В кого вы будете стрелять?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="В толстяка"/>
				<Option Goto="126" Text="в молодого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Вы покинули селение Туатай. Не успели вы отъехать от поселка, как со стороны домов раздались выстрелы. Пуля ударила по вашей тачанке (вам -1 коляске).\n\nВы хлестнули плетью коней и погнали их в степь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Поедете в Кырманчи"/>
				<Option Goto="120" Text="в Киябах"/>
				<Option Goto="113" Text="в Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Кони выбивались из сил, стараясь вытащить застрявший автомобиль. Наконец вам это удалось (выносливости коней -1).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="325" Text="Если нет - то вы можете ехать в поселок Гаджикой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Вы поехали на запад в сторону поселка Гаджикой. Прямо на вас надвигалась огромная туча. В ее разбухшем теле то и дело мелькали молнии. Раскаты грома с большой задержкой докатывались до вас, пугая лошадей. Извилистая каменистая дорога петляла среди скал. Ураган налетел внезапно. Шквал ливня обрушился на вас стеной. На головы коней и бойцов посыпался крупный град. Кони рванули удила и понесли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="327" Text="Если у вас есть боец с умением «Кучер»"/>
				<Option Goto="323" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>Гости удовлетворенно зашумели, одобрив ваш щедрый подарок. Рядом с вами за праздничным столом оказался хозяин магазина. Узнав, что вам нужны припасы он заявил, что может продать вам все необходимое по самым низким ценам.\n\nСвадебное гуляние закончилось, и вы направились в магазин.\n\n1 еда = 1 червонец\n\n1 лекарство = 1 червонец\n\n100 патронов = 2 червонца\n\n1 граната = 2 червонца\n\nСменить коней в тачанке = 40 червонцев (выносливость коней на максимум)\n\n(сделайте все необходимые записи на листике игрока).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Поедете в Кырманчи"/>
				<Option Goto="120" Text="в Киябах"/>
				<Option Goto="113" Text="в Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Артем предложил поменять ваши рессоры, на новые автомобильные (ваши рессоры на максимум) - Он так же нашел в брошенном авто канистру с бензином (запишите слово «канистра»). Когда проезд на мосту освободился, вы смогли ехать дальше в поселок Гаджикой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Вам попался местный чабан. Он рассказал, что в доме старосты остановилось три белых офицера. Вы оставили тачанку в сарае и прокрались к большому каменному дому, на который вам указал чабан. Из открытого настежь окошка доносились звуки патефона. Женский голос надрывно пел романс - «Не уходи-и-и, побудь со мною-ю-ю...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="328" Text="Бросите в окошко гранату (вам -1 граната)"/>
				<Option Goto="326" Text="ворветесь в дом через парадное крыльцо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>По рядам гостей пронесся возмущенный ропот. Самые горячие парни начали открыто выказывать в ваш адрес свое недовольство. Чтобы не накликать беды вы постарались поскорее покинуть свадебный пир. Вслед вам неслись ругательства.\n\nВы покинули селение Туатай. Не успели вы отъехать от поселка, как со стороны домов раздались выстрелы. Пули просвистели выше, не задев вас. Вы хлестнули плетью коней и погнали в степь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132" Text="Поедете в Кырманчи"/>
				<Option Goto="120" Text="в Киябах"/>
				<Option Goto="113" Text="в Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>Напуганные громом кони несли вашу тачанку по каменистой дороге и не слушались повода. Впереди дорога резко поворачивала, обминая глубокий овраг. Коляску сильно подкинуло. Часть ваших припасов выбросило из коляски (вам -100 патронов и -1 лекарство). Кони несли вас дальше и дальше. Тачанку накренило. Она чуть не перевернулась (вам -2 рессорам). Вконец измотанные кони умерили свой бег, и вам удалось остановить коляску (вам -1 выносливости коней). Пока вы искали укрытие от непогоды под деревьями, все ваши припасы промокли (вычеркните всю еду).\n\nПришлось ждать пока ураган не успокоиться (вам - 1 Время).\n\nНаконец выглянуло солнышко, и вы могли ехать дальше на Гаджикой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Text>Ваша пуля сразила офицера, и он сполз под стол. Второй офицер выпрыгнул в открытое окно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Броситесь к окну за ним в погоню"/>
				<Option Goto="330" Text="вернетесь чтобы допросить оглушенного вами офицера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>От первого попавшегося вам на пути чабана, вы узнали, что авто на мосту принадлежит офицерам. Они остановились в доме старосты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Постараетесь поскорее проскочить это селение, чтобы не сталкиваться с белыми"/>
				<Option Goto="321" Text="хотите на них напасть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Вы обошли дом со стороны крыльца и тут столкнулись лицом к лицу с высоким усатым офицером в английском френче и сигарой в зубах. Он удивленно уставился на вас.\n\nили 315</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Выстрелите в него"/>
				<Option Goto="126" Text="попытаетесь обезоружить (проверьте свою удачу)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Пока вы искали под деревьями укрытие от непогоды, все ваши припасы промокли (вычеркните всю еду).\n\nПришлось ждать пока ураган не успокоиться (вам -1 Время).\n\nНаконец выглянуло солнышко, и вы могли ехать дальше на Гаджикой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>В комнате с грохотом и звоном разбитого стекла разорвалась граната. Вы бросились к крыльцу. Пробежав через сени, вы заскочили с наганом в комнату. Среди едкого дыма и перевернутых стульев вы заметили на полу тела трех офицеров. Один из них был еще жив. Вы подскочили к нему. Еще немного и раненый отдаст богу душу.\n\nЧто вы хотите у него спросить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Где располагаются склады с оружием"/>
				<Option Goto="351" Text="Где находятся госпитали"/>
				<Option Goto="354" Text="Где находятся важные военные объекты белых"/>
				<Option Goto="335" Text="Как можно проникнуть за Перекоп через посты белых"/>
				<Option Goto="338" Text="Можно ли перебраться к красным на материк по морю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Вы на рысях поскакали по главной улице Гаджикоя. Проезжая мимо большого каменного дома вы увидели, как на крыльцо вышел высокий усатый господин в английском френче с сигарой в зубах. Он удивленно проводил вас взглядом. Не останавливаясь, вы завернули за угол и, нахлестывая коней, поскакали дальше в сторону села Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>Когда оглушенный вами офицер пришел в себя, вы задали ему свои вопросы. Офицер согласен ответить на ваши вопросы, если вы пообещаете его не убивать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="Дадите ему слово"/>
				<Option Goto="342" Text="пригрозите ему пытками"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Вы укрылись в сарае. Пока ваши бойцы отдыхают, вы решили пойти в поселок Гаджикой чтобы разведать ситуацию</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Офицер упал и скатился с крыльца. Вы ворвались в комнату и увидели, как из-за стола вскочили два офицера. Один из них - коренастый лысый толстяк схватился за кобуру. Другой, помоложе, бросился к открытому окну. В кого вы будете стрелять?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324" Text="В толстяка"/>
				<Option Goto="126" Text="в молодого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Что вы хотите спросить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Где располагаются склады с оружием"/>
				<Option Goto="336" Text="Где находятся госпитали"/>
				<Option Goto="339" Text="Где находятся важные военные объекты белых"/>
				<Option Goto="344" Text="Как можно проникнуть за Перекоп через посты белых"/>
				<Option Goto="348" Text="Можно ли перебраться на материк по морю"/>
				<Option Goto="346" Text="Если вы закончили допрос - и у вас в отряде есть боец Григорий или Семен или Никифор"/>
				<Option Goto="337" Text="Если хотите расстрелять пленного"/>
				<Option Goto="59" Text="решаете отпустить его и продолжите свой путь в Тюле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Склад с оружием есть в Кырманчи</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Нет, это невозможно... - раненый не договорил и умер у вас на руках.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Госпитали находятся в Саки и в поселке Мамак</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Вы отвели пленного офицера за сарай и поставили к стенке. Офицер старался держаться уверенно, но когда он начал поправлять свой френч его руки дрожали.\n\n— Можно вас попросить об одном одолжении? - спросил он - Если вдруг вам придется побывать в Армянске, передайте это моей жене - офицер вынул из нагрудного кармана запечатанное письмо. На нем был написан адрес и подпись - госпоже Ленской Э.П.\n\n— Именем революции! - тихо и беззлобно проговорили вы и нажали на курок.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>— На море дежурят мино ... - раненый не договорил фразу и умер у вас на руках.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Возле поселка Кулга есть аэродром</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>От местных жителей вы узнали, что недавно через поселок проехал автомобиль с тремя офицерами. Они направились в сторону села Гаджикой.\n\nВ горах прошел сильный ливень с грозой. Мутные воды несли с собой вырванные с корнем небольшие деревья и прочий мусор. Небольшой деревянный мост через реку Кича был частично разрушен. Дорога на Шуры стала недоступна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Подождете, когда вода в реке немного спадет и жители починят мост, чтобы вы могли ехать по дороге на Шуры (вам -3 Времени)"/>
				<Option Goto="70" Text="поедете на Гаджикой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>— В Кырманчи и . - раненый не договорил и умер у вас на руках.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Офицер отказался отвечать на ваши вопросы. Он угрюмо молчал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="346" Text="Если у вас в отряде есть Григорий или Семен или Никифор"/>
				<Option Goto="337" Text="Если хотите расстрелять пленного"/>
				<Option Goto="59" Text="решаете отпустить его и продолжить свой путь в Тюле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Подъезжая к поселку Шуры вы заметили большую толпу крестьян. Многие были вооружены вилами и топорами. При виде вашей тачанки народ заволновался. Дорогу вам преградил здоровый бородатый детина - Кто такие?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Скажете что вы из контрразведки барона Врангеля"/>
				<Option Goto="361" Text="скажете, что вы коммерсанты"/>
				<Option Goto="349" Text="скажете что вы «зеленые» из отряда атамана Орлова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Это невозможно уверял вас пленный. Линия фронта хорошо охраняется патрулями. А по ночам освещается прожекторами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>— Ага! - закричал вам пан - Зачинщик! А ну ребята вяжите его - приказал он казакам. Те бросились к вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="358" Text="Выхватите наган и откроете огонь по врагу"/>
				<Option Goto="353" Text="спрячетесь в толпе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Один из ваших бойцов, схватив пленного за шиворот, и повел его за дом. Вскоре оттуда раздался выстрел.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Вы выстрелили в воздух. Казаки, решив, что это стреляют по ним, начали стрелять в ответ. Несколько крестьян упало на землю. На крыльце началась рукопашная свалка. Внезапно послышался треск пулемета. Толпа разом рассеялась. Казаки бежали к своим коням. Крестьяне ворвались в дом. Начался погром.\n\nВаши бойцы на подворье нашли брошенную паном новенькую бричку. Вы взяли ее себе вместо вашей старой коляски (все параметры конструкции вашей тачанки на максимум).\n\nБлагодарные крестьяне дали вам в дорогу еды для коней (вам +6 еды).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Теперь вы могли ехать дальше - в Бахчисарай"/>
				<Option Goto="80" Text="в Мангуш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Пленный уверял вас, что даже небольшие портовые стоянки в Саки и в Караше охраняются с моря миноносцами</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>— Это свои! - крикнул детина, обступившим вас крестьянам - Братки помогите! -тут же обратился он к вам - Тут неподалеку панское поместье. Как скинули царя, так мы всем селом прогнали пана и поделили его землю меж собой. Жили себе вольной жизнью. Горя не знали. А тут такая напасть! Заявился невесть откуда старый пан. Да еще десяток казаков с собой привел. Объявил нам, что старые порядки возвращаются. Вот мы и собираемся пойти и прогнать его из наших мест - пояснил вам свою просьбу бородач - У вас, как я погляжу, пулемет есть. Пан и его казачки как пулемет увидят, так сразу деру дадут!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355" Text="Поможете крестьянам прогнать пана"/>
				<Option Goto="76" Text="поедете своей дорогой - на Бахчисарай"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Text>Панское поместье стояло неподалеку на пригорке в окружении большого сада. Облупленная белая краска на стенах каменного дома и бурьян в саду указывали, что за поместьем давно никто не следил. Завидев вашу толпу, на крыльцо дома вышел сухощавый, высокий мужчина с закрученными вверх черными усиками. На вид ему было лет пятьдесят. На плечи накинута голубая венгерка. На ногах начищенные до блеска высокие сапоги. Он встал, высоко подняв подбородок, и презрительно окинул взглядом собравшуюся перед крыльцом пеструю толпу. По бокам от пана встало пятеро казаков с винтовками. Чуть в сторонке возле хозяйственных построек вы заметили новенькую бричку и еще пяток казаков. Они поили у колодца своих расседланных коней.\n\n— А ну добродию, собирайте свои вещички и проваливайте отседа! - заорал предводитель крестьян. Голытьба зашумела, угрожающе замахала вилами и дрекольем.\n\nКазаки взяли винтовки наизготовку.\n\n— Молчать! - внезапно заорал на крестьян долговязый пан - Совсем обнаглели?! Ты что ль тут главный? - спросил он у бородатого верзилы. Тот кивнул.\n\n— Вот читай если грамотный - пан достал из нагрудного кармана лист бумаги - Это распоряжение правительства барона Врангеля. Земля возвращается прежним владельцам! - прокричал он в толпу, размахивая бумагой - А кто вздумает бунтовать, того в кандалы!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="Скажете пану, что если он не хочет чтобы ему пустили «красного петуха», то лучше не раздражать крестьян и ехать отсюда по-хорошему"/>
				<Option Goto="347" Text="выстрелите в воздух из нагана, чтобы дать сигнал своим товарищам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>— Госпитали в Тауке и .... - раненый не договорил и умер у вас на руках.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Вы очнулись на сеновале. Голова болела. Вы зашевелились. Кто-то поднес к вашим губам кружку с водой. Оказалось, что вы пролежали без сознания почти целый день (вам -2 времени). Ваши товарищи не могли ехать дальше и ждали, когда вы придете в себя. Они рассказали вам, что во время стычки у панского поместья было убито пятеро крестьян и семеро казаков. Пан бежал. Но ваши бойцы на его подворье нашли новенькую бричку, которую взяли себе вместо вашей старой коляски (все параметры конструкции вашей тачанки на максимум).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Теперь, когда вам стало лучше, вы могли ехать дальше - в Бахчисарай"/>
				<Option Goto="80" Text="в Мангуш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>На крыльце началась рукопашная свалка. Выстрелы, крики и ругань. Внезапно послышался треск пулемета. Толпа разом рассеялась. Казаки бежали к своим коням. Крестьяне ворвались в дом. Начался погром.\n\nВаши бойцы на подворье нашли брошенную паном новенькую бричку. Вы взяли ее себе вместо вашей старой коляски (все параметры конструкции вашей тачанки на максимум).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Теперь вы могли ехать дальше - в Бахчисарай"/>
				<Option Goto="80" Text="в Мангуш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>— Аэродромы в Кучук и ..- раненый не договорил и умер у вас на руках.\n\nТеперь вы могли продолжить свой путь в Тюле</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Вы приказали своим бойцам на тачанке временно спрятаться за деревьями. А сами с крестьянами отправились к дому помещика. Вы договорились с товарищами, что как только они услышат ваш выстрел - пусть сразу гонят тачанку к панскому дому</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>— Мужики! На вилы эту сволочь! - заорал предводитель. Толпа разом набросилась на вас.\n\nВЫ ПОГИБЛИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Мужичок сразу стушевался и опасливо озираясь, отошел от тачанки.\n\n«Местное население не любит врангелевцев» - подумали вы - «Это хорошо».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Поинтересуетесь местными слухами"/>
				<Option Goto="35" Text="поедете дальше в Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Вы успели сделать один выстрел. Ближайший к вам казак упал с простреленной грудью Второй казак ударил вас прикладом в голову. Вы выронили оружие. Вокруг вас началась свалка. Крики, выстрелы, брань!! В голове помутилось, и вы потеряли сознание</Text>
			<Options>
				<Option Goto="352"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>— А-а! Большевички? - насмешливо произнес предводитель партизан - Драпаете к своим? Только вот за Перекоп вас белые не пустят - предупредил парень - Лучше давайте к нам в отряд. У нас казацкая вольница. Нам ни Врангель, ни красные не указ. Мы строим народную республику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="369" Text="Скажете, что прячась по лесам, республику не построишь"/>
				<Option Goto="381" Text="скажете, что красная власть тоже строит народную республику"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>— Хлопец правду каже! - заговорил Никифор, осторожно поглядывая в вашу сторону - Я тэж цього нэ розумию. Як можна видбыраты зерно та худобу у селянына?\n\nСкажете, что зерно экспроприирует красная власть лишь потому, что сейчас война и армии нужен хлеб.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="365" Text="А как наступит мирная жизнь - крестьян никто обижать не будет"/>
				<Option Goto="35" Text="не будете ввязываться в этот спор и поедете в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Мужики потребовали, чтобы вы продали им патронов. Они собираются идти к панскому двору, чтобы выгнать приехавшего помещика. Толпа была настроена весьма воинственно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="356" Text="Откажетесь"/>
				<Option Goto="76" Text="продадите им 50 патронов в обмен на 5 еды для ваших коней (вам -50 патронов и +5 еды) - и поедете дальше на Бахчисарай"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Поселок Тюле находился неподалеку от железнодорожного моста через речку Кича.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Можно попробовать сократить путь и проехать тачанкой прямо по железнодорожному полотну на другой берег реки (-2 рессорам и -2 колесам тачанки) и ехать прямиком к Бахчисараю"/>
				<Option Goto="367" Text="поедете в поселок Тюле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>От местных вы узнали, что в ближайших к селению лесах обитают отряды «зеленых». Они делают набеги на железнодорожные станции и склады белых. Пленных офицеров расстреливают. Часть захваченного имущества раздают крестьянам.\n\nНе успели вы дать отдых своим коням, как на околице заметили небольшой конный отряд.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="377" Text="Будете ждать их приближения"/>
				<Option Goto="368" Text="броситесь бежать из поселка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Впереди показался верстовой столб, на котором значилось - «До Бахчисарая 1 верста». Соваться в город на тачанке с пулеметом было равносильно самоубийству. В городе полно белых. Дороги охраняются патрулями. Никаких документов у вас нет. Вы решили спрятаться с тачанкой в небольшом овражке и направить в город одного из своих бойцов. В городе можно наверняка купить все, что вам нужно - еду, лекарства, новую упряжь или рессору. А на черном рынке, возможно, удастся купить патроны или гранаты. Вы решили остаться с тачанкой, а в город послать одного из своих проверенных товарищей.\n\nКого вы пошлете за покупками?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="388" Text="Григория"/>
				<Option Goto="394" Text="Семена"/>
				<Option Goto="386" Text="Никифора"/>
				<Option Goto="397" Text="Артема"/>
				<Option Goto="400" Text="Варю"/>
				<Option Goto="88" Text="Если у вас в отряде нет этих бойцов, то вы решаете ехать дальше - на Карач"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Text>— Так то воно, так - уклончиво ответил Никифор - Зустрив я тут свого родыча з сусиднього села - продолжил Никифор - Так вин розповив, що червони прийшлы, та у сусида забралы усэ зерно та худобу. А в нього восьмэро диточок, та стари батькы! Хиба ж цэ по людськи?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376" Text="Скажете, что это все вранье, и пусть не слушает вражеской пропаганды"/>
				<Option Goto="370" Text="скажете, что ради победы Революции и светлого будущего оправданы любые жертвы. Зато будущие поколения будут жить при коммунизме"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>— Ха! Коммерсанты? - рассмеялся предводитель - Хлопцы, вы когда-нибудь, видали таких коммерсантов? А!? - партизаны недоверчиво следили за каждым вашим движением.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Скажете, что вы большевики и пробираетесь к красным"/>
				<Option Goto="371" Text="в качестве доказательства предложите им торговлю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Поселок Тюле раскинулся вдоль реки. Высокие пирамидальные тополя, словно солдаты на плацу выстроились линией вдоль единственной улицы поселка. Единственное двухэтажное здание - это заводоуправление небольшой железнодорожной мастерской. Если хотите сделать здесь остановку и починить свою тачанку - (вам -1 Время и +1 конструкции тачанки за 1 червонец).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Можете пройтись по поселку и узнать новости"/>
				<Option Goto="55" Text="можете ехать дальше в Эвель-Шейх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Если хотите наверняка избавиться от погони (-1 граната и -60 патронов).\n\nЕсли в этом бою хотите сэкономить боеприпасы (-30 патронов или -1 граната) и бросьте 2 кубика на проверку ущерба вашей тачанки (отметьте полученный ущерб на Листике игрока).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Или можете попытаться спастись бегством (-2 выносливости коней) - Поедете дальше в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Партизаны недовольно загудели. Кажется, они восприняли ваши слова, как оскорбление.\n\n— Ты дядя того!... - насупил брови предводитель партизан - Говори, да не заговаривайся. Это кто прячется по лесам? Мы что ли?! Да мы если хочешь знать, чуть ли не каждую неделю совершаем налеты на белых. Не веришь? Айда, с нами! Наш командир сейчас как раз собирает бойцов для налета на поезд, что везет деньги из Бахчисарая в Севастополь. Захватим казну барона Врангеля и раздадим все бедным и угнетенным. Лишние бойцы нам не помешают. Вон у вас и пулемет есть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Согласитесь на время примкнуть к «зеленым» и вместе захватить поезд белых. Путь до Бахчисарая займет немало времени (вам -8 Времени)"/>
				<Option Goto="374" Text="лучше поедете своей дорогой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Вы заметили, что ваши слова не убедили Никифора (запишите слово «дети»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Можете ехать в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>Партизаны предложили купить у них следующие товары:\n\n1 граната = 2 червонца\n\n100 патронов = 2 червонца\n\n1 Еда = 1 червонец\n\n1 лекарство = 2 червонца\n\nБинокль = 5 червонцев\n\nЕсли вы купили бинокль - запишите на листике игрока слово «бинокль».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Если вы закончили торговлю, то можете ехать в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Возле небольшой церквушки вы заметили на ступенях старца в черной монастырской рясе. Его обступило два десятка жителей. Старик выглядел совсем немощным. К вам подошла женщина и попросила подвезти этого старца до Бахчисарая.\n\n— Это святой старец Герасим из Успенского монастыря - пояснила она - Его все в округе знают. Помогите, господа. Бог вас благословит за вашу милость - она набожно перекрестилась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378" Text="Если у вас в отряде есть матрос Григорий"/>
				<Option Goto="76" Text="Если нет - то можете взять старца в тачанку и повезти его в Бахчисарай кратчайшей дорогой через железнодорожный мост (запишите слово «старец» и вам -1 рессорам и -1 колесам тачанки)"/>
				<Option Goto="55" Text="считаете, что в Бахчисарай вам лучше не заезжать, и поедете своей дорогой в Эвель-Шейх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>В поселке Юкари почти каждый дом был окружен каменным забором. На центральной площади у колодца вы заметили нескольких женщин в черных одеждах до пят. Их лица закрывали черные платки. Чуть в стороне возвышалась небольшая мечеть. На крыльце молельного дома сидело трое старцев. Одни из них был одет в черкеску с серебряными газырями. На голове черная папаха, повязанная поперек белым шарфом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384" Text="Подъедете к ним и спросите, где можно отремонтировать тачанку или купить еду для коней"/>
				<Option Goto="379" Text="хотите узнать у женщин последние новости"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>— Ну как знаете - пожал плечами командир партизан - Насильно мил не будешь!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Партизаны поехали своей дорогой. Вы решили отправиться дальше в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Text>Вашу тачанку обступило около десятка жителей. Среди них три старца и несколько мужчин с винтовками в руках.\n\n— Эй! Зачем трогаете наших женщин!- закричал на вас один из мужчин - Кто вы такие?!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="382" Text="Скажете, что вы не собирались обижать их женщин. Что просто хотели узнать, где тут можно купить еду для коней"/>
				<Option Goto="385" Text="Или будете себя вести агрессивно, и скажет, что вы из контрразведки из штаба Врангеля и по вашим сведеньям жители этого поселка прячут у себя красных шпионов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>— Може и брэшуть? - согласился Никифор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Можете ехать в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Вас окружил отряд всадников. По их разношерстной одежке вы поняли, что это партизаны. Или как они сами себя называли - «зеленые».\n\nК вам обратился молодой парень с надетой набекрень каракулевой шапкой - Кто такие?! Врангелевские шпионы?\n\nС десяток винтовок смотрело в вашу сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="359" Text="Скажете, что вы большевики и пробираетесь к красным"/>
				<Option Goto="366" Text="скажете, что вы коммерсанты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>— Нам еще тут попов не хватало! - возмутился Григорий - А вы тоже барышня! - с укором обратился он к женщине - Все богу молитесь? В святых старцев веруете? А того не понимаете, что вся эта монастырская и поповская братия веками на шее трудового народа сидела и жировала! Задурили вам попы голову!\n\nЖенщина испуганно попятилась от вашей тачанки - Господи прости, антихристы окаянные - прошептала она, трижды осенив себя крестным знамением.\n\nОбступившие старца миряне слышали выступление Григория и осуждающе косились в вашу сторону. Вы опасались, что речь матроса могла вас выдать, и решили поскорее убраться из поселка. Ваш путь лежал в сторону Эвель-Шейха</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>379.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="383" Text="Если у вас в отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="389" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="387" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>На железнодорожных путях за Бахчисараем бандиты сделали баррикаду из бревен и камней. Заняв позицию в укрытии, вы стали ждать приближения поезда.\n\nЧерез пару часов послышался паровозных гудок. На горизонте появился шлейф черного дыма. Поезд приближался. Машинист паровоза заметил на пути преграду и поезд начал тормозить. Прозвучали тревожные гудки. Поезд затормозил. Из вагона на железнодорожную насыпь попрыгали солдаты. Они рассыпались и залегли в цепь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="527" Text="Откроете по ним огонь из пулемета (вам -50 патронов)"/>
				<Option Goto="88" Text="решаете под шумок дать деру? Путь бандиты сами разбираются с охраной - Поедете в Карач"/>
				<Option Goto="84" Text="в Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Text>— Слышали, слышали! - раздраженно махнул рукой командир партизан - Ты нам тут агитацию не разводи! На словах большевики обещают крестьянам землю и свободу. А сами трудовой народ грабят! Забирают последнее зерно. А мы отбираем добро у богатых и раздаем бедным. Понял! - командир презрительно махнул на вас рукой - Да чего с ними толковать. Им жыды-комиссары своей агитацией совсем голову заморочили. Айда, хлопцы! - всадники развернули коней и поскакали прочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="360" Text="Если у вас в отряде есть Никифор"/>
				<Option Goto="35" Text="Если нет - можете ехать в поселок Гавра"/>
				<Option Goto="40" Text="в Унд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>— Убирайтесь! - требовали мужчины - Нет для вас никакой еды!\n\nПока на шум не сбежались остальные жители, вы решили поскорее убраться отсюда. Отъехав от поселка, вы услышали выстрелы. Несколько пуль просвистело совсем рядом (ущерб вашей коляске -1). Вы погнали коней по дороге в сторону поселка Байрак</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>— Командир, я сейчас сбегаю к колодцу и все разузнаю - предложил Семен - У меня к бабам свой подход - он хитро подмигнул вам и, соскочив с тачанки, вразвалочку направился к женщинам.\n\nВы издали наблюдали за ним, а заодно поглядывали по сторонам. Мало ли что. В любой момент могут появиться белые.\n\nВнезапно со стороны колодца послышались возмущенные женские крики. Вы оглянулись на шум. Семен растерянно пятился назад, а на него надвигались разъяренные женщины. Они размахивали руками и что-то кричали на непонятном вам языке. Одна из женщин наклонилась и, схватив с земли камень, бросила его в Семена. Камень попал ему\n\nв голову. Сидящие у мечети старцы вскочили и тоже рассержено начали что-то вам кричать.\n\nУтирая рукавом рассеченный лоб, к тачанке подбежал Семен - Скаженные бабы! Ядрена вошь! Я лишь попросил одну из них снять платок. Хотел посмотреть какова она лицом. А они сразу в крик! - оправдывался он.\n\nИз-за угла показалось несколько вооруженных мужчин в черкесках.\n\n— Командир, это кажись чеченцы - сказал Семен - Я пару слов знаю на их языке. Правда, это в основном матерщина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Прикажете кучеру гнать тачанку прочь из этого поселка, и поедете в Байрак"/>
				<Option Goto="375" Text="хотите попытаться уладить возникшее недоразумение"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>Ни кузницы, ни мастерской в поселке не было. Вы можете здесь купить лишь еду для коней (за 1 червонец + 1 еда).\n\nНе теряя времени, вы погнали коней по дороге на Байрак</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Ваше заявление и уверенная манера держаться ввергли жителей в растерянность. Вперед выступил старик в черкеске и заявил, что он староста, и он клянется Аллахом, что в поселке нет никаких «красных».\n\n— У нас редко когда появляются заезжие гости - заверил вас старик - Вчера здесь проехали на машине три офицера. Они перекусили в чайхане и поехали дальше на Гаджикой - сообщил он вам - Если это и были красные шпионы, то кто ж мог знать! -пожал плечами старец - Они были в погонах. Один полный лысоватый, второй высокий сухощавый с усами, а третий совсем юнец.\n\nВидно старик решил перед вами выслужиться и подробно описать приметы «красных шпионов».\n\n— Хорошо! Очень хорошо! - похвалили вы его - Так, где тут у вас можно разжиться кормом для лошадей?\n\nСтарик предложил бесплатно снабдить вас едой (вам +5 еды). Не теряя времени, вы погнали коней по дороге на Байрак</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>386.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="391" Text="Если у вас записано слово «солдат» или слово «дети»"/>
				<Option Goto="390" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Вы подошли к колодцу. Женщины тут же закрыли платками свои лица. На ваши вопросы они не отвечали и вообще сторонились вас. Ничего не добившись, вы пошли к старикам у мечети</Text>
			<Options>
				<Option Goto="384"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="388">
			<Text>К вечеру Григорий вернулся и принес нужные вам товары.\n\nКакие товары вы просили его купить?\n\n1 еда = 3 червонца\n\n100 патронов = 4 червонца\n\n1 граната = 2 червонца\n\n1 рессора = 4 червонца\n\nЛекарства и упряжи для тачанки он не нашел.\n\n(отметьте на листике игрока все свои покупки) - 1 рессора восстанавливает на максимум рессоры вашей тачанки;</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Вы можете ехать дальше на Карач - 88 на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="389">
			<Text>С тачанки вы наблюдали, как Варя о чем-то расспрашивала женщин у колодца. Вскоре она вернулась и сообщила, что это чеченская деревня. Еду для коней можно купить у старосты. Кузницы здесь нет. Вчера через поселок проехал автомобиль с тремя белыми офицерами. Они направлялись по дороге на Гаджикой. Больше ничего выяснить не удалось.\n\nЕсли хотите, то можете купить еду для коней (1 еда за 1 червонец). Можете ехать дальше на Байрак</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="390">
			<Text>К вечеру Никифор вернулся и принес нужные вам товары.\n\nКакие товары вы просили его купить?\n\n1 еда = 1 червонец\n\n1 лекарство = 3 червонца\n\n100 патронов = 1 червонец\n\n1 граната = 1 червонец\n\n1 рессора = 2 червонца\n\n1 упряжь = 1 червонец\n\n(отметьте на листике игрока все свои покупки) - 1 рессора восстанавливает на максимум рессоры вашей тачанки; 1 упряжь так же восстанавливает на максимум упряжь тачанки;</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Вы можете ехать дальше на Карач"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="391">
			<Text>Вы прождали Никифора до самого вечера, но он не вернулся. Вам ничего не оставалось, как ждать до утра (вам -1 Времени). Но и наутро он не появился. (вычеркните с листика имя - Никифора)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Вам ничего не оставалось, как ехать дальше на Карач"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="392">
			<Text>Вы подъехали к поселку Мангуш. Это был татарский поселок с минаретом и глинобитными домиками за каменными низкими заборчиками. Вы остановились в небольшой чайхане, чтобы передохнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="398" Text="Если у вас в отряде есть Григорий или Семен"/>
				<Option Goto="84" Text="Если нет - можете ехать дальше в Кызыл"/>
				<Option Goto="76" Text="в Бахчисарай(если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="393">
			<Text>Маленький поселок Кызыл прижался к берегу бурной реки Альма. Через реку был переброшен мост. Сразу за мостом дорога расходилась в две стороны. Одна вела на Симферополь, а другая на Мамак.\n\nНа центральной улице вы заметили какого-то господина в соломенном канотье. Перед ним на треноге был установлен какой-то ящик. Подъехав поближе, вы поняли, что это фотограф. Он поприветствовал вас и представился - «Добрый день господа. Меня зовут Прокудрин-Горский».\n\nВы поинтересовались у него, что такого замечательного он нашел в этих захолустных местах. Оказалось, что этот господин еще в 1909 году получил от самого царя разрешение на съемку всех губерний и городов России. Высочайшим повелением всем ведомствам и чинам предписывалось оказывать Прокудрину-Горскому всяческое содействие в его работе. Ему разрешалась даже съемка секретных стратегических объектов. На данный момент уже сделано более шести тысяч снимков по всей России. Фотограф похвастался, что в 1918 году у него даже была персональная выставка в Петрограде.\n\n— И как же вы перемещаетесь по России? - поинтересовались вы - Царя то давно нет. Кто же будет смотреть на ваши бумаги?\n\nОказалось, что у Прокудрина-Горского есть разрешение и от барона Врангеля и даже от товарища Троцкого. Волею судеб его занесло вместе с отступавшими отрядами белых в Крым. Тут он и решил продолжать свою миссию. Он снимал не только города и поселки. Но и местных жителей в национальных костюмах.\n\n— Пройдут сотни лет, время и войны сотрут с лица земли города и величественные храмы, но благодаря моей работе останутся эти снимки - Горский ласково погладил ладонью свой аппарат на треноге - По моим снимкам люди узнают, что было раньше, и как выглядели люди в России в наши дни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="399" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="430" Text="Если есть Артем"/>
				<Option Goto="402" Text="Если нет - то можете посмотреть, какие у фотографа есть уже отснятые материалы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="394">
			<Text>К вечеру Семен вернулся и принес нужные вам товары.\n\nКакие товары вы просили его купить?\n\n1 еда = 1 червонец\n\n1 лекарство = 3 червонца\n\n100 патронов = 2 червонца\n\n1 граната = 1 червонец\n\n1 рессора = 3 червонца\n\n1 упряжь = 1 червонец\n\n(отметьте на листике игрока все свои покупки) - 1 рессора восстанавливает на максимум рессоры вашей тачанки; 1 упряжь так же восстанавливает на максимум упряжь тачанки;</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Вы можете ехать дальше на Карач"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="395">
			<Text>Вы подошли к грузчикам. Они по очереди подходили к подводе, на которой лежали пузатые мешки с мукой. Взвалив на спину мешок, они несли его внутрь пакгауза. Один грузчик стоял на подводе и подавал мешки остальным. Четверо грузчиков усталой походкой брели то туда, то сюда. Лишь изредка крякнут от натуги, когда очередной мешок ложиться на их покатые запорошенные мукой плечи.\n\n— Давай, давай! Робяты! - подзадоривал их стоящий на возу парень в расшитой косоворотке и картузе. Он не был похож на грузчика. Видно поэтому ему и поручили самую простую и легкую работу.\n\n— Здорово будь, мужики - поздоровались вы - Чего нового слышно в городе? Не голодно у вас?\n\nГрузчики мрачно бросили в вашу сторону настороженный взгляд и промолчали.\n\n— А ты чего не местный? - спросил у вас парень в косоворотке, сдвигая картуз на затылок. - Может, работа нужна? Так ступай к Егорычу - он махнул рукой в сторону небольшого кирпичного здания - Или может, кого-то ищешь?\n\nВы неопределенно махнули ему рукой, и отошли в сторону</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="396">
			<Text>Вы подъехали к верстовому столбу. На нем значилось, что до Бахчисарая осталась одна верста. Старец, которого вы подобрали в Тюле, поблагодарил вас и сказал, что дальше он сможет дойти сам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Отпустите его с богом и поедете дальше в Кызыл"/>
				<Option Goto="88" Text="в Карач"/>
				<Option Goto="403" Text="Или может отвезти его прямо до Успенского монастыря. А если вас остановит казачий патруль, то скажете, что вы личная охрана святого старца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="397">
			<Text>К вечеру Артем вернулся и принес нужные вам товары.\n\nКакие товары вы просили его купить?\n\n1 лекарство = 3 червонца\n\n100 патронов = 2 червонца\n\n1 граната = 1 червонец\n\n1 рессора = 3 червонца\n\nУпряжь и еду для коней он не нашел на базаре.\n\n(отметьте на листике игрока все свои покупки) - 1 рессора восстанавливает на максимум рессоры вашей тачанки; 1 упряжь так же восстанавливает на максимум упряжь тачанки;</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Вы можете ехать дальше на Карач - 88 на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="398">
			<Text>Пока вы отлучились из чайханы, чтобы разузнать новости, ваши бойцы успели где-то раздобыть самогону. Вы застали их за пьяным спором. Кажется, ваши товарищи решили сагитировать хозяина чайханы. Они объясняли ему, почему власть красных лучше, чем власть белых. Эти разговоры могли выдать вас. Схватив бойцов за шкирку, вы поволокли их к выходу.\n\nНе проехали вы и пяти верст, как вашим горе агитаторам стало плохо. Их рвало. Кажется, они сильно отравились. Если у вас есть лекарство, то вы можете привести их в чувство (вам -1 лекарство). Если нет лекарства, то придется сделать остановку, пока им не станет легче (вам -2 Времени).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Может ехать дальше в Кызыл"/>
				<Option Goto="76" Text="в Бахчисарай(если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="399">
			<Text>— Командир, что-то мне этот господин не нравится - прошептал вам на ухо Григорий - На шпика похож. Всюду он ездит, снимает секретные объекты. Подозрительно! Может он английский шпион? Надо бы, его аппарат и фотографии изъять, и передать в наш штаб.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="402" Text="Хотите посмотреть, какие отснятые материалы есть у фотографа"/>
				<Option Goto="105" Text="Или поедете в Симферополь (вы знаете там явочную квартиру подпольщиков)"/>
				<Option Goto="109" Text="в Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="400">
			<Text>К вечеру Варя вернулась и принесла нужные вам товары.\n\n1 лекарство = 3 червонца\n\nВаря смогла достать только лекарство.\n\n(отметьте на листике игрока все свои покупки)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Вы можете ехать дальше на Карач"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="401">
			<Text>Смотритель заученным движением постукивал большим железным ключом по колесным парам. Наклонялся, заглядывая под днище вагона, и неспешно шел к следующему.\n\nВ вашу сторону он не смотрел. Но кто его знает? Каждый раз, когда железнодорожник наклонялся, то вполне мог незаметно бросать в вашу сторону взгляд</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="402">
			<Text>Вы посмотрели фотографии. Это были изображения городов, храмов, рек и мостов.\n\nВаше внимание привлекло одно фото. На нем изображен маленький пароход у причала.\n\n— А это вы где снимали? - поинтересовались вы.\n\n— Это совсем недавно. В поселке Караш на западном побережье Крыма - пояснил фотограф - Это пароход «Херсонес». Он принадлежит греческому купцу Димитракису.\n\n— А я слышал, что правительство барона Врангеля реквизировало все пароходы -удивились вы.\n\n— Верно - улыбнулся Горский - Но иностранные пароходы имеют право захода в крымские порты и их, разумеется, правительство не может конфисковать. (запишите слово «херсонес»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Поедете в Симферополь (вы знаете там явочную квартиру подпольщиков и там можно разжиться боеприпасами)"/>
				<Option Goto="109" Text="в Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="403">
			<Text>На околице Бахчисарая перед спуском в долину вас остановил казачий разъезд. Вы пояснили им, что сопровождаете старца Герасима в Успенский монастырь. Казаки сошли с коней и попросили у старика благословения. Он осенил их крестным знамением, и ваша тачанка покатила дальше.\n\nНа улицах города было довольно оживленно. Молочницы оглашали улицы призывным криком, предлагая мещанам свежее молоко. Точильщик ножей вертел ногой свою машинку. Из-под точильного камня летели желтые искорки - «Точу ножи, ножницы!» - не отрываясь от работы, покрикивал мастеровой. Мимо вас, громыхая по булыжной мостовой, проехал автомобиль с важного вида господами в котелках. Навстречу вам лениво проследовал груженый тюками верблюд.\n\nВы довезли старца Герасима почти до самого монастыря. На высокой скале были видны вырезанные в известняке кельи монахов. Они примостились под карнизом как ласточкины гнезда. Небольшая часовенка в лучах заходящего солнца сверкала своим позолоченным крестом.\n\nСтарец Герасим поблагодарил вас за оказанную помощь, поклонился в пояс и перекрестил на прощание - «Храни вас бог. Добрые люди».\n\nВы решили заехать на местный рынок. На рынке вы можете купить:\n\n1 еда = 1 червонец\n\n1 лекарство = 2 червонца\n\nРемонт любой части конструкции тачанки за 1 червонец\n\nСменить коней за 10 червонцев (выносливость ваших коней на максимум)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Вы можете ехать дальше на Карач"/>
				<Option Goto="80" Text="на Мангуш"/>
				<Option Goto="84" Text="на Кызыл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="404">
			<Text>Вы быстро побежали по улочке и свернули в какой-то двор.\n\nНемного переждав, вы выглянули со двора на улицу. «Хвоста» не видно. Вы поняли, что явочная квартира, скорее всего, «провалена». Вам ничего не оставалось, как возвращаться к своим товарищам и продолжить путь к Перекопу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поедете на тачанке на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="405">
			<Text>Вы достигли околиц Симферополя. Дальше ехать было опасно. На дорогах патрули белых. Вы знали адрес явочной квартиры большевистского подполья. Можно было взять у товарищей необходимые вам припасы. А может быть и надежного бойца в дорогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Отправитесь пешком в Симферополь"/>
				<Option Goto="117" Text="поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="406">
			<Text>406.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="395" Text="Подойдете к рабочим у пакгауза и поинтересуетесь, какие новости в городе"/>
				<Option Goto="414" Text="Или подойдете к дворнику и попросите у него закурить"/>
				<Option Goto="401" Text="Или понаблюдаете за железнодорожным смотрителем"/>
				<Option Goto="425" Text="Если вы считаете, что опасности нет, то можете заходить в дом сторожа (вы знаете условный пароль и отзыв)"/>
				<Option Goto="412" Text="Если вы считаете, что за домом следят, то можете покрутиться возле дома и потом пойти по улице чтобы проверить, нет ли за вами «хвоста» (вам -1 Время)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="407">
			<Text>Вы свернули в проулок и быстро побежали до следующего поворота. Забежав за угол, вы спрятались за груду ящиков. В конце улочки показалась фигура. Это был тот самый парень в косоворотке. Точно «хвост»! Теперь не было никаких сомнений.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="404" Text="Побежите, чтобы оторваться от слежки"/>
				<Option Goto="415" Text="подкараулите парня и огреете его по голове"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="408">
			<Text>Как только парень поравнялся с вашим укрытием, вы шагнули ему навстречу с наганом в руке.\n\n— Стоять! Ни звука! Иначе, получишь пулю в живот - пригрозили вы.\n\nПарень испуганно попятился назад.\n\n— Кто такой? Зачем за мной шел!? - вы прижали ствол к его груди</Text>
			<Options>
				<Option Goto="416"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="409">
			<Text>Не привлекая к себе внимания, вы смогли пробраться в город. Заметив на улицах патрули белых, вы старались тут же свернуть в какой-нибудь проулок. Наконец вы добрались до складов железнодорожного депо. Здесь в домике сторожа размещалась явочная квартира. Спрятавшись за угольный отвал, вы некоторое время наблюдали за окрестностями. Неподалеку у пакгауза пятеро грузчиков таскали тяжелые мешки. На вид типичные работяги - обшарпанные и не раз латаные штаны, загорелые лица, стоптанные ботинки.\n\nС другой стороны проулка вы заметили дворника в грязно-сером переднике и изломанном картузе. Он сидел на ящике и не спеша закручивал самокрутку. У его ног примостился кудлатый щенок.\n\nВдоль путей прохаживался железнодорожный смотритель с гаечным ключом. Он то и дело останавливался возле стоящих на запасном пути вагонов и постукивал по колесным парам</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="410">
			<Text>— Конечно, знаю - уверил вас парень - Мы прячем его на заброшенных вещевых складах у железнодорожного тупика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="417" Text="Пойдете с ним к тайнику с оружием"/>
				<Option Goto="420" Text="вырубите его и обыщите карманы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="411">
			<Text>Вы выстрелили! Затем еще и еще!! Солдаты в панике бросились в укрытие. Редкие прохожие прижались к стенам домов. Вы побежали</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="412">
			<Text>Вы прошлись мимо крыльца дома сторожа, где располагалась ваша явочная квартира. Затем развернулись и пошли в сторону торговой площади. Вам ужасно хотелось обернуться и посмотреть, не увязался ли за вами кто-то. Однако, вы пересилили свое любопытство и продолжили идти вдоль улицы. Несмотря на полдень, людей было не много. Видно жители пережидали полуденную жару по домам. Вы услышали протяжный паровозный гудок со стороны депо. Мимо проехала пролетка с нарядно разодетой барышней и пятилетним мальчуганом в нарядной сине-белой матроске.\n\nДо вас донеслись пискляво-причудливые звуки. На противоположной стороне улицы на тротуаре стоял шарманщик и крутил ручку своего лакированного агрегата. Вот две девушки в ситцевых длинных платьях прошуршали мимо вас. Вы услышали обрывок их разговора - «Давеча, ходила на рынок, за керосином...»\n\nПовсюду спокойствие и размеренный ритм мирной жизни. Вам даже не верилось, что где-то там, у Перекопа идут бои.\n\nВы заметили вывеску парикмахерской со стеклянной витриной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="418" Text="Подойдете к витрине и попробуете, не оборачиваясь назад посмотреть в отражение стекла - не следит ли кто за вами"/>
				<Option Goto="423" Text="свернете в проулок и быстро побежите, чтобы подальше уйти от возможного «хвоста»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="413">
			<Text>Вы резко бросились бежать прочь от патруля.\n\n— Стой! - услышали вы за своей спиной крик солдат - Держи его! Стреляй!!\n\nВы бросились в проулок. Раздался выстрел. Пуля ударила о стену. Вы пробежали до перекрестка и свернули за угол. Внезапно вы натолкнулись на дамочку с собачкой. Женщина испуганно вскрикнула, отпустив поводок. Белая мохнатая собачонка с визгливым лаем бросилась вам под ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427" Text="Пнете ногой собачку"/>
				<Option Goto="421" Text="побежите дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="414">
			<Text>— Здорово, браток - обратились вы к дворнику - Не угостишь табачком?\n\nМужик, сощурившись, окинул вас взглядом - Отчего же не угостить - равнодушно ответил он, доставая из кармана вышитый дорогой кисет с душистой махоркой. Он дал вам клочок бумажки и отсыпал в нее немного табаку. Вы скрутили самокрутку и, поблагодарив, отошли в сторону</Text>
			<Options>
				<Option Goto="406"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="415">
			<Text>Парень приближался. Вы зажали в руке наган и, укрывшись за ящиками, ждали удобного момента.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="419" Text="Попробуете ударом рукоятки нагана вырубить его"/>
				<Option Goto="408" Text="направите на него оружие и допросите (хотя это и рискованно)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="416">
			<Text>— Постой, товарищ! - взяв себя в руки, торопливо заговорил незадачливый шпион -Я свой! Я тебя ждал. На явочной квартире засада. Наших товарищей арестовали. Я один успел спастись. Товарищ Спиридонов говорил, что из Балаклавы может прийти связной. Он описал вашу внешность, и я вас узнал.\n\nВы заколебались. Это было похоже на правду. Хотя, кто его знает! Может товарищи под пытками в контрразведке не выдержали, и кто-то рассказал белым про вас и ваше подполье.\n\n— Я могу спрятать вас в рабочем квартале - предложил парень - Там я угол снимаю у хозяйки.\n\nВы знали, что подпольщики готовили восстание в Симферополе и где-то прятали оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="410" Text="Спросите парня, не знает ли он где спрятано оружие"/>
				<Option Goto="420" Text="считаете, что он из контрразведки и вырубите его ударом нагана по голове"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="417">
			<Text>Парень повел вас за собой к старым складам. Вы шли следом и держали руку в кармане, сжимая свой наган. Впереди показался патруль. Трое солдат с винтовками за плечами шли вам навстречу. «Если парень шпик, - подумали вы - То это отличная возможность сдать меня прямиком в лапы к белым».\n\nКак будто прочитав ваши мысли, парень настороженно обернулся к вам и продолжил идти навстречу патрулю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="413" Text="Броситесь бежать пока не поздно"/>
				<Option Goto="428" Text="продолжите идти навстречу патрулю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="418">
			<Text>Вы остановились перед витриной и поправили свою прическу. В отражении вы увидели, как по другой стороне улицы идет парень в косоворотке и картузе. Вы видели его среди грузчиков у пакгауза. Неужели «хвост»?! Или может у них там закончилась работа, и парень просто идет по своим делам?\n\nВы решили свернуть в проулок, чтобы проверить, не пойдет ли за вами этот тип</Text>
			<Options>
				<Option Goto="407"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="419">
			<Text>Подозрительный тип поравнялся с вами. Вы выскочили из-за ящиков и ударили его со всей силы по голове. Не успев вскрикнуть, он рухнул на землю. Вы обыскали его карманы, и нашли перочинный нож и грязный носовой платок. Больше ничего. Оставив незадачливого шпика в проулке, вы вышли на улицу. Вы решили вернуться к своим товарищам на околице города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="420">
			<Text>Вы ударили парня со всей силы по голове. Не успев вскрикнуть, он рухнул на землю. Вы обыскали его карманы, и нашли перочинный нож и грязный носовой платок. Больше ничего. Оставив незадачливого шпика в проулке, вы вышли на улицу. Явочная квартира была провалена. Вы решили вернуться к своим товарищам на околице города.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="421">
			<Text>Вы побежали дальше по улице. За вами бежала собачка и своим визгливым лаем привлекала внимание редких прохожих. Из-за угла выбежали солдаты. По громкому лаю, они сразу поняли, куда вы побежали и бросились в погоню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="411" Text="Выхватите наган и выстрелите в преследователей (может это умерит их пыл)"/>
				<Option Goto="427" Text="остановитесь и пнете ногой эту паршивую собачонку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="422">
			<Text>Вы прыгнули! Пролетев в воздухе несколько метров, вы рухнули на черепичную крышу соседнего дома. Перекувыркнулись. Вскочили и побежали по крыше.\n\n— «Стой!» - кричали, где то позади - «Он уходит!»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="426"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="423">
			<Text>Вы свернули в один проулок. Затем в другой. Потом побежали и завернули во двор какого-то дома. Вы выждали. Кажется, вам удалось оторваться от возможного хвоста. Если он вообще был.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="425" Text="Пойдете на явочную квартиру"/>
				<Option Goto="117" Text="вернетесь к своим товарищам на околицу города и поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="424">
			<Text>Вы стучали кулаками и ногами в дверь - «Откройте! Скорее!»\n\nЗа дверью вы услышали шаги, и мужской голос спросил - «Кто здесь?»\n\nВы не успели ответить. На лестничную клетку ворвались солдаты. Вы направили на них свой наган</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="425">
			<Text>Вы подошли к дому сторожа и постучали. Вы знали в лицо своего товарища по подполью - Луку Спиридонова. Вы так же знали пароль - «Не скажете где можно починить примус?!» И отзыв - «Спросите на рынке в лавке господина Хавронского».\n\nДверь открылась и на пороге вы увидели настороженного бородатого мужика. Наверное, это и есть сторож.\n\n— «Не скажете где можно починить примус?!» - произнесли вы условную фразу.\n\n— Да, товарищ! - кивнул вам мужик - Заходите, мы вас давно ждали.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="434" Text="Войдете"/>
				<Option Goto="439" Text="считаете, что мужик от испуга забыл сказать отзыв и повторите пароль"/>
				<Option Goto="429" Text="броситесь бежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="426">
			<Text>Вам удалось оторваться от погони. Явочная квартира была наверняка провалена. Вам ничего не оставалось, как вернуться на околицу города к своим товарищам и продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="427">
			<Text>Одним ударом ноги вы отшвырнули визжащее существо. Громко скуля, собачка бросилась прочь, волоча за собой перебитую заднюю ногу. Вы побежали.\n\n«Стой!» - кричали преследователи - Держи его!»\n\nВы свернули во двор четырехэтажного дома, в надежде найти выход на другую сторону улицы. Вам не повезло. Двор имел только один вход. Уже слышались приближающийся топот и крики солдат. Вы метнулись к двери подъезда. Заскочили внутрь. Наверх вела широкая каменная лестница с витыми железными перилами. Перепрыгивая сразу через три ступени, вы побежали наверх. Внизу хлопнула дверь подъезда, и вы услышали топот ног и крики - «Он наверху! Теперь не уйдет!»\n\nВы добежали до последнего этажа. Дальше пути нет. Сбоку на лестничной площадке была дверь в квартиру. Рядом с дверью висела медная табличка - «Гл. инж. г-н Панкратов А.А.» К стене прислонена лестница и в потолке вы заметили люк, ведущий на крышу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="424" Text="Будет стучать в дверь квартиры"/>
				<Option Goto="431" Text="приставите лестницу и полезете на крышу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="428">
			<Text>Патруль поравнялся с вами. Ваша потная ладонь крепко сжимала рукоятку нагана в кармане. Солдаты прошли мимо. Вы облегченно выдохнули. «Значит парень свой» -подумали вы - «А ведь я его чуть было не укокошил».\n\nЧерез десять минут вы пришли к старым складам. Здесь в тайнике было много оружия.\n\nВы можете взять в мешок 500 патронов и 10 гранат (вам +500 патронов и +10 гранат).\n\nВы предложили парню поехать с вами, но он отказался.\n\n— Я единственный из уцелевших членов нашего подполья - сказал он - Когда наши погонят белых от Перекопа, нужно будет кому-то вести подрывную деятельность тут в Симферополе.\n\nНа прощанье вы крепко пожали руку вашему товарищу - Кстати, как тебя звать-то?\n\n— Василий. Моя подпольная кличка «Сапожник». Я раньше сапожником работал -смущенно пояснил он (запишите слово «сапожник»).\n\nТеперь вы могли возвращаться к своим бойцам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="429">
			<Text>Вы резко бросились бежать.\n\n— Стой! - услышали вы за своей спиной крик - Держи его! Стреляй!!\n\nВы метнулись в проулок. Раздался выстрел. Пуля ударила о стену. Вы пробежали до перекрестка и свернули за угол. Внезапно вы натолкнулись на дамочку с собачкой. Женщина испуганно вскрикнула, отпустив поводок. Белая мохнатая собачонка с голубым бантиком на шее с противным звонким лаем бросилась вам под ноги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="427" Text="Пнете ногой собачонку"/>
				<Option Goto="421" Text="побежите дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="430">
			<Text>— Командир! Это удача! - прошептал вам на ухо Артем - С помощью его документов мы можем перейти линию фронта. Возьмем его бумаги и аппарат в тачанку!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Послушаетесь совета вашего товарища и реквизируете пропуск у господина Горского (запишите слова «пропуск») и поедете дальше в Симферополь (вы знаете там явочную квартиру подпольщиков и там можно разжиться боеприпасами)"/>
				<Option Goto="109" Text="поедете в Мамак"/>
				<Option Goto="402" Text="Или хотите просто посмотреть, какие фото удалось сделать Горскому в Крыму"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="431">
			<Text>Забравшись на крышу, вы огляделись по сторонам. Отсюда можно было только перепрыгнуть на крышу соседнего дома. Громыхая по оцинкованной жести, вы побежали к краю, отделявшему вас от соседнего дома.\n\nили 437\n\nВы разбежались и прыгнули - (проверьте свою Удачу)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="422"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="432">
			<Text>Поселок Мамак выглядел заброшенным и безлюдным. В воздухе витало какое-то напряжение. Вы не могли понять, в чем тут дело. На улицах никого не видно. С дальней околицы села в вашу сторону ветер приносил запах дыма. Но было в этом запахе что-то такое, что вызывало у вас внутреннюю тревогу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="438" Text="Постучите в первый попавшийся вам дом"/>
				<Option Goto="105" Text="поедете на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="433">
			<Text>Вы вышибли дверь, и вам в нос ударил тошнотворный запах мертвечины. Вы тут же попятились назад. Пожалуй, надо поскорее убираться из этого места. Вы сели в тачанку и поехали прочь.\n\nНа выезде из поселка на дороге вы заметили одинокую фигуру. Присмотревшись, вы поняли, что это обычный мужик. В руке он держал ружье - «Стойте! Люди добрые. Помогите - закричал он, поднимая руку.\n\nВы остановили коней, не доезжая до мужика, и спросили чего ему надо.\n\n— У меня жена и дети заболели. Помогите! - взмолился мужик - Меня «черная зараза» не тронула. Не верите? Вот! - он распахнул на груди свою рубаху, показывая, что на его коже нет никаких пятен и язв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="440" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="442" Text="Иннокентий Иванович"/>
				<Option Goto="105" Text="Если нет - поедете поскорее из этого поселка - на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="434">
			<Text>Вы вошли в прихожую и тут же вас ударили чем-то тяжелым по голове.\n\nВЫ ПОГИБЛИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="435">
			<Text>Вы ехали солончаковыми степями. Сухая чахлая трава и покрытая белой соленой крошкой потрескавшаяся земля простиралась до самого горизонта. Кони устало плелись по ровной как стол целине (-1 выносливости). Если не найти колодец или какой-то водоем, то кони долго не протянут. Гиблые места.\n\n— Командир, - обратился к вам Усман - Надо повернуть туда - указал он рукой на северо-запад. Там должен быть старый заброшенный колодец. Я мальчишкой здесь с моим дедом караваном проходил - пояснил он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="443" Text="Повернете на северо-запад"/>
				<Option Goto="447" Text="продолжите путь на север к поселку Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="436">
			<Text>Американец нехотя повел вас в палатку. На раскладном столе вы увидели старые истлевшие кости, череп, ржавые обломки меча и кучу ржавых наконечников стрел. В отдельном ящичке, лежали золотые бляшки с изображениями каких-то сказочных крылатых животных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="454" Text="Реквизируете у американца все золото (запишите слово «золото»)"/>
				<Option Goto="136" Text="оставите ученого в покое и поедете дальше в Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="в Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="437">
			<Text>Вы прыгнули! Пролетев несколько метров по воздуху, вы в последний момент поняли, что не допрыгнете! В отчаянье, вы ухватились за край карниза. Но ваши руки соскользнули, и вы полетели вниз.\n\nВЫ ПОГИБЛИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="438">
			<Text>Вы постучали в один из домов. Вам долго никто не открывал. Однако вы слышали, за дверью чье-то шушуканье.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="441" Text="Продолжите стучать в дверь и потребуете открыть"/>
				<Option Goto="445" Text="просто выломаете дверь силой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="439">
			<Text>— Я говорю, - «Не скажете где можно починить примус?!» - повторили вы свой вопрос и добавили - Я не местный.\n\nКраем глаза вы заметили, что дворник, сидевший неподалеку, встал и направился в вашу сторону.\n\n«Это засада!» - мелькнуло у вас в голове. Вы бросились бежать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="429"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="440">
			<Text>— Командир, надо помочь этим несчастным - прошептала вам Варя - Я, наверное, останусь здесь, а вы поезжайте. Не по совести будет бросать их в беде.\n\nЕсли у вас есть лекарства, то можете отдать все лекарства больным вместо того, чтобы оставлять здесь Варю (вычеркните все лекарства).\n\nЕсли у вас нет лекарств, то Варя решает остаться в этом поселке (вычеркните Варю из списка бойцов).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="Поедете дальше на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="441">
			<Text>Вы продолжили колотить в дверь. Наконец-то за дверью послышался напряженный мужской голос - «Что вам надо?»\n\nВы попросили открыть дверь.\n\n— Мы никому не открываем - ответил мужской голос - Идите отсюда!\n\nВы объяснили, что вы коммерсанты и хотели узнать, можно ли в поселке купить нужные вам товары.\n\n— У нас тут холера - отозвался мужской голос - Мы никому не открываем. Боимся заразиться. И вам тоже лучше поскорее отсюда убираться - посоветовал вам незнакомец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="445" Text="Считаете, что это все обман и выломаете дверь"/>
				<Option Goto="105" Text="поедете поскорее из этого поселка - на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="442">
			<Text>— Командир, надо дать им все наши лекарства - решительным тоном заявил вам Иннокентий Иванович.\n\n(Если у вас есть лекарства, то вы можете их отдать мужику - вычеркните все лекарства). Если не хотите помогать жителям, то может ехать дальше (запишите слово «эпидемия») - Поедете поскорее из этого поселка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="105" Text="на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="443">
			<Text>Через несколько часов пути вы выехали к каким-то развалинам. От бывшей постройки остались лишь невысокие оплывшие от дождей и ветров глинобитные стены.\n\nНеподалеку виднелся каменный круг стенок заброшенного колодца. Вы заглянули в темный провал. На глубине примерно семи метров виднелось сухое дно колодца. Воды нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="448" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="450" Text="Если нет, придется ехать дальше (-2 выносливости)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="444">
			<Text>На горизонте показался высокий курган, на вершине которого торчала «каменная баба». У подножия кургана вы заметили три армейские палатки. Возле костра сидели какие-то люди. От костра пахло кашей.\n\nК вам навстречу вышел высокий скуластый мужчина в белой расстегнутой рубахе и заправленных в высокие сапоги галифе. На его голове красовалась широкополая фетровая шляпа. Он улыбался вам белоснежной улыбкой - Гуд дэй! Зтравстуйте, хоспота - коверкая русские слова, обратился он к вам - Миласти паросим.\n\nВскоре выяснилось, что это американский ученый и археолог Генри Макенрой. Он раскапывал скифский курган. Американец увлеченно рассказал вам о древних племенах скифов, которые некогда населяли эти степи. Ему помогало пятеро местных жителей-землекопов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="436" Text="Поинтересуетесь у него о находках"/>
				<Option Goto="459" Text="обыщите пожитки американца и реквизируете то, что вам потребуется в пути"/>
				<Option Goto="136" Text="не будете тратить время и поедете дальше на Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="на Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="445">
			<Text>Вы нашли во дворе небольшую колоду и ударом выбили дверь с петель. Не успели вы шагнуть внутрь темного помещения, как прямо вам в лицо шарахнул выстрел. Вам повезло. Ружье было заряжено мелкой дробью и вас лишь оцарапало. В углу помещения вы увидели мужика с охотничьим ружьем. За его спиной пряталась женщина и трое детей.\n\n— Не подходи! - кричал испуганный мужик - Бери что хочешь! Только не подходи к нам!\n\nКажется, мужик не врал. Видно было, что он смотрит на вас как на прокаженных.\n\nВы нашли у него в сарае 1 еду для коней (вам +1 еда). Больше ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="449" Text="Обыщите и другие дома"/>
				<Option Goto="105" Text="поедете поскорее из этого поселка - на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="446">
			<Text>Терять вам все равно было нечего, и вы согласились. Артем взял гранату и спустился в колодец. Он закопал гранату на дне колодца и привалил ее камнем. Привязал\n\nчеку шнурком и выбрался наружу.\n\nПрогремел взрыв. Из колодца вверх выбросило кучу песка и камней. Когда пыль улеглась, в колодец полез Усман.\n\n— Есть вода! - раздался радостный крик со дна колодца.\n\nВы напоили коней (+2 выносливость) и тронулись в путь на поселок Осма</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="447">
			<Text>Солончаковым степям казалось, не будет конца. Всех мучила жажда. Но хуже всего приходилось лошадям (-2 выносливости).\n\nНа пути вам то и дело попадался то скелет верблюда, то череп лошади. Омытые дождями белые кости как буд-то говорили вам - «Привет путник... Ни что не вечно в этом мире»\n\n— Командир, зачем не послушал? - ворчал Усман - Тут воды нет. Тут совсем плохая земля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="453" Text="Если у вас в отряде есть Иннокентий Иванович"/>
				<Option Goto="450" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="448">
			<Text>— Эта гнида специально завела нас в это гиблое место!- прокричал Григорий -Измена, Командир! - он выхватил наган и, схватив испуганного Усмана за грудки, прижал спиной к каменной ограде колодца - Признавайся, сволочь! Ты специально завел нас сюда?! Говори, а не то брошу тебя в этот колодец и подыхай там, как собака!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450" Text="Прикажете матросу не трогать Усмана и поедете дальше (-2 выносливости)"/>
				<Option Goto="452" Text="Или не будете вмешиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="449">
			<Text>Вы постучали в соседний дом. В ответ тишина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="433" Text="Выломаете дверь"/>
				<Option Goto="105" Text="поедете поскорее из этого поселка - на Симферополь (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="113" Text="на Осма"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="450">
			<Text>Поселок Осма типичный татарский хуторок. Пару хижин и несколько кошар блеющих овец.\n\nОт местных жителей вы узнали, что тут неподалеку у старого кургана раскинул свой полевой лагерь иностранец с группой землекопов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="444" Text="Поедете к старому кургану (-1 Время)"/>
				<Option Goto="136" Text="не станете зря терять время и направитесь в Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="в Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="451">
			<Text>Наутро вы обнаружили, что пропал Усман. Пропала и коробка с золотыми скифскими бляшками (вычеркните из листика ключевое слово «золото» и вычеркните из списка бойца Усмана).\n\nКуда вы поедете дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="458" Text="В Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="в Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="452">
			<Text>— Да, я...! Я не хотел... - пытался оправдаться напуганный Усман - Раньше тут была вода.\n\n— Ах, раньше?! А теперя чо? Где вода я тебя спрашиваю, нерусская твоя морда?! -Григорий тряс несчастного как куль с картошкой.\n\n— Надо откопать колодец - предложил Усман.\n\n— Вот ты и копай, шкура! - приказал Григорий и толкнул Усмана к каменному парапету колодца.\n\n— Хорошо, хорошо - быстро закивал татарин - Я буду копать.\n\nГригорий снял с коней упряжь и на вожжах спустил в колодец Усмана. Тот начал быстро копать песок. Григорий через каждые пять-десять минут поднимал наверх наполненный песком мешок. Вы устроились в узкой полоске тени под стеной разрушенного дома. (запишите слово «жажда»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="460"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="453">
			<Text>Внезапно Иннокентию Ивановичу стало плохо. Он уронил голову на грудь и потерял сознание, чуть не вывалившись из тачанки. Кажется у него солнечный удар. Его\n\nнужно положить срочно в тень и дать воды. Тени нигде не было. Кругом голая солончаковая степь. Пришлось остановиться и положить бедолагу в тень под коляску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="465" Text="Сделаете здесь остановку на ночь? Может ночная прохлада поможет учителю (вам -4 Времени)"/>
				<Option Goto="461" Text="может оставить его тут и ехать дальше? Ведь ваше задание важнее жизни одного бойца (вычеркните имя Иннокентия Ивановича из списка бойцов и запишите слово «жертва»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="454">
			<Text>Вы забрали ящичек с золотыми скифскими бляшками в свою тачанку. Американец возмущался, размахивал руками и грозил вам неприятностями. Он достал какую-то бумагу и тыкал в нее пальцем, утверждая, что это разрешение на проведение раскопок.\n\nНе обращая внимания на разбушевавшегося американца, вы сели в тачанку и поехали прочь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="458" Text="Поедете дальше в Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="в Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="455">
			<Text>— Мы не можем его бросить тут умирать - с возмущением заявила вам Варя - Как так можно?! Что ж получается? Если бы, скажем, я или кто другой из нас лежал бы без памяти, то вы бы и нас бросили тут помирать? - она смотрела на вас своими большими влажными глазами не в состоянии поверить в то, что происходит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="462" Text="Если у вас в отряде есть Семен"/>
				<Option Goto="467" Text="Артем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="456">
			<Text>Солончаковым степям казалось, не будет конца. Всех мучила жажда. Но хуже всего приходилось лошадям (-3 выносливости).\n\nНа пути вам то и дело попадался то скелет верблюда, то череп лошади. Омытые дождями белые кости как будто говорили вам - «Привет путник... Ни что не вечно в этом мире»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="453" Text="Если у вас в отряде есть Иннокентий Иванович"/>
				<Option Goto="450" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="457">
			<Text>— Командир, а может туда гранатку бросить? - предложил Артем - У нас на шахте часто использовали динамит, чтобы взломать породу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="446" Text="Согласитесь потратить на это гранату"/>
				<Option Goto="450" Text="поедете дальше по безводной солончаковой пустоши (-2 выносливости)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="458">
			<Text>Наступила ночь и вам пришлось сделать остановку в степи. Назначив караульного, вы легли спать у костра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="451" Text="Если у вас записано слово «золото» и слово «жажда»"/>
				<Option Goto="458" Text="Если нет - то утром вы снова запрягли коней и тронулись в путь. Поедете в Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="в Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="459">
			<Text>В палатке американца вы нашли бутылку виски и 2 лекарства (запишите на листик игрока +2 лекарства и ключевое слово «виски»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Поедете дальше на Розенталь"/>
				<Option Goto="117" Text="на Туатай"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="460">
			<Text>После часа изнурительной работы к вам подошел Григорий и, вытирая пот со лба, мрачно сообщил, что воды нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="457" Text="Если у вас есть в отряде Артем и одна граната"/>
				<Option Goto="450" Text="Если нет, придется ехать дальше (-2 выносливости)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="461">
			<Text>461.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="455" Text="Если у вас в отряде есть Варя"/>
				<Option Goto="466" Text="если есть Никифор"/>
				<Option Goto="450" Text="Если нет, то вы решаете оставить учителя и ехать дальше. Ведь ваше задание важнее жизни одного бойца (вычеркните имя Иннокентия Ивановича из списка бойцов и запишите слово «жертва»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="462">
			<Text>— Ну, ты это... - возразил ей Семен - Не ровняй нас бойцов красной армии с этим учитилишкой. Он сам вызвался ехать с нами. Никто его не просил. Знал, на что идет! Война у нас! Поняла, дура-девка - и добавил как бы в оправдание - Все равно, едрена вошь, толку от него никакого.\n\nВы оставили учителя в степи и поехали дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="463">
			<Text>Вы достигли околиц города Симферополь. Дальше ехать было опасно. На дорогах патрули белых. Вы спрятали тачанку в глубоком овраге и сделали небольшой привал. Вскоре вы обнаружили, что пропал учитель - Иннокентий Иванович. Вы обыскали окрестности, но так и не нашли его.\n\nСудя по всему, он дезертировал из вашего отряда. Вы в очередной раз поняли, что полагаться можно лишь на старых проверенных товарищей.\n\nВы знали адрес явочной квартиры большевистского подполья в Симферополе. Там можно было взять у товарищей необходимые вам припасы. А может быть и прихватить с собой в дорогу надежного бойца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="409" Text="Отправитесь лично пешком в Симферополь"/>
				<Option Goto="117" Text="поедете дальше на Туатай"/>
				<Option Goto="109" Text="на Мамак"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="464">
			<Text>Монай оказался довольно большим поселком. Неподалеку проходила железная дорога.\n\nНа вашу удачу здесь вы не встретили казачьих патрулей. Не было тут и гарнизона белых. На околице вы заметили большой каменный дом, на котором прибита вывеска - «Больница». Возле дома на длинных скамьях сидели больные и раненые. Они курили махорку и вели свои непринужденные разговоры.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="480" Text="Зайдете в больницу, чтобы купить там лекарства"/>
				<Option Goto="468" Text="поедете в поселок и поищите нужные вам товары или заедете в кузницу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="465">
			<Text>Наутро учителю стало чуть лучше. Вы снова тронулись в путь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="466">
			<Text>— Командыр, можэ повэрнэмо назад? - предложил Никифор - Видвэзэмо вчытэля у Мамак? Нэ можна так кыдаты людыну... Хиба мы бусурманы якись? Чи можэ дастэ мэни коня, та я сам видвэзу його в сэло Мамак?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450" Text="Прикажете оставить учителя и ехать дальше"/>
				<Option Goto="450" Text="дадите одного коня Никифору и пусть везет учителя в Мамай (вам -3 выносливости коней и вычеркните из списка бойцов Никифора и Иннокентия Ивановича)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="467">
			<Text>— Ну что ж тут поделать - вздохнул Артем - Видать судьба у него такая. Всем нам рано или поздно помирать придется - философски добавил он. Ты Варя пойми, ежели мы не успеем передать в штаб ценные сведения, то тысячи красных бойцов погибнут в боях за Перекоп! - убеждал Артем девушку. Варя не в силах сдержать слезы отвернулась от вас и замолчала. Вы оставили учителя умирать в безводной степи.\n\n— Как только доберемся до ближайшего поселка, отправим за ним кого-то из местных - пробурчали вы в качестве оправдания. Хотя всем и так было ясно, что учителю к тому времени, вряд ли понадобится помощь. Испепеляющий зной солончаковых степей неумолимо по капле высасывал жизнь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="450"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="468">
			<Text>В поселке вы можете отремонтировать тачанку (+1 единица любой конструкции тачанки за 1 червонец).\n\nЗдесь вы можете купить:\n\n2 еды = 1 червонец\n\nКупить свежих коней = 20 червонцев</Text>
			<Options>
				<Option Goto="470" Text="Пройдетесь по поселку и узнаете новости (вам -1 Время)"/>
				<Option Goto="170" Text="поедете дальше в Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="469">
			<Text>Ваша тачанка подъезжала к поселку Джурчи. Внезапно в кустах послышался какой-то писк. Это не было похоже на писк зверька. Удивленный, необычным звуком вы остановили коней.\n\nВ тени высокого кустарника вы нашли молодую женщину и закутанного в лохмотья грудного ребенка. Женщина лежала в горячке и была в полуобморочном состоянии. Малыш пискляво верещал, требуя материнского молока.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="474" Text="Если у вас в отряде есть Варя, Семен, Иннокентий Иванович или Никифор"/>
				<Option Goto="472" Text="Если нет, то можете оставить женщину здесь и ехать дальше"/>
				<Option Goto="479" Text="можете взять ее с собой, чтобы оставить в Джурчи у местных жителей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="470">
			<Text>От жителей вы узнали, что в портовом поселке Караш сейчас стоит какой-то пароходик. Одни говорят, что он привез оружие для армии барона Врангеля. Другие болтают, будто на нем белые вывозят за границу царское золото.\n\nПоедете дальше в Караш</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="471">
			<Text>— Командир! - подбежал к вам запыхавшийся матрос - Давай возьмем тех двоих из баньки и под их прикрытием погрузим все, что нужно в тачанку. Эта гнида, небось, не будет пулять в своих дружков! Ага?!\n\nВы одобрили план Григория. Вскоре он вывел из бани двух пленных и те начали кричать своему товарищу, чтобы он не стрелял. Выстрелы прекратились.\n\nВаш план удался. Вы погрузили на тачанку патроны и запасную упряжь и, хлестнув лошадей, погнали прочь (вам +500 патронов и упряжь конструкции вашей тачанки на максимум).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Поедете в Чотай"/>
				<Option Goto="160" Text="в Джибу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="472">
			<Text>Поселок Джурчи встретил вас лаем собак, мычанием коров, запахом спелых дынь и звонким журчанием ручья. Ручей пробегал по мелкому каменистому руслу, поросшему по бокам кривыми ивами и высокими тополями. Три десятка домов растянулись на пригорке. Голопузый мальчуган пас на лугу небольшое стадо коров. Буренки с меланхолическим видом жевали траву, провожая вашу тачанку равнодушными взглядами.\n\nУ пастушка вы узнали, что неподалеку от поселка за рощицей ниже по течению ручья есть военный склад. Его охраняют трое солдат. Раз в неделю на склад приезжает грузовик и что-то увозит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="476" Text="Заедете на военный склад, что неподалеку"/>
				<Option Goto="167" Text="не будете тратить время и поедете в Чотай"/>
				<Option Goto="160" Text="в Джибу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="473">
			<Text>Вы вскинули бинокль к глазам и всмотрелись в пыльное облако, за которым то и дело мелькали фигуры всадников. Что-то в этих всадниках было не так. Поначалу вы не могли понять, в чем дело. Но вскоре вам стало видно, что это вовсе не лошади. Это было стадо двугорбых верблюдов. Вас обманули их высокие фигуры и колышущиеся на бегу мохнатые горбы. Издалека они напоминали всадников. Вы облегченно перевели дух и тронули коней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="490"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="474">
			<Text>Ваши бойцы настаивали, чтобы вы взяли мать и ребенка с собой.\n\n— Довезем до Джурчи, а там передадим на руки местным - предложили они.\n\nВы понимали, что в случае если вы наткнетесь на вражеский патруль, то вам не уйти.\n\nНо возражать вы не стали. Ситуация была слишком щекотливой</Text>
			<Options>
				<Option Goto="479"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="475">
			<Text>Вы хлестали коней что есть мочи. Тачанка неслась по степи, как бешенная. Она оставляла за собой длинный шлейф пыли. Слабый ветерок относил его в сторону, и вы видели, как враги постепенно отстают. Вот они совсем скрылись за горизонтом. Вы облегченно вздохнули и начали придерживать усталых коней. Потные и пыльные бока лошадей часто вздымались. На мордах животных выступила розовая пена.\n\nВы тронули усталых коней, и они понуро побрели дальше</Text>
			<Options>
				<Option Goto="490"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="476">
			<Text>За рощицей показался длинный деревянный барак. Рядом небольшая сторожка и банька. Во дворе дымит сложенный из камня очаг. На веревках сушится нехитрое солдатское белье. Возле сторожки вы заметили двоих солдат без винтовок. Один из них раздетый до пояса рыжебородый мужик, колол дрова. Другой солдатик - бритый под ежик, в выцветшей гимнастерке, сидел на крыльце и курил.\n\nОни спокойно следил за вашим приближением. Лишь в последний момент, завидев пулемет, они несколько напряглись. Один из них оглянулся в сторону сторожки. Наверное, там они оставили свои винтовки. Кажется, пастушок говорил, что склад охраняет трое солдат? Где же третий? Возле склада третьего солдата не видно.\n\nВы вынули оружие и направили его на солдат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="489" Text="Запрете их в баньке и пойдете к сладу"/>
				<Option Goto="481" Text="спросите у них, где их третий товарищ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="477">
			<Text>Одна из пуль ранила вашего бойца.\n\nРанение получил первый в списке из имеющихся у вас бойцов:\n\nНикифор\n\nГригорий\n\nВаря\n\nСемен\n\nАртем\n\nИннокентий Иванович\n\nУсман\n\nВаська Казачок\n\nСамуил Ростовский\n\nСпиридон\n\nРоман\n\nТимофей\n\nВы погрузили на тачанку патроны и запасную упряжь и, хлестнув лошадей, погнали прочь (вам +500 патронов и упряжь конструкции вашей тачанки на максимум).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Поедете в Чотай"/>
				<Option Goto="160" Text="в Джибу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="478">
			<Text>Дорога на Чотай шла голой степью. Точнее никакой дороги не было. Высохшая, потрескавшаяся земля. На небе ни облачка. Жара. Чуть покачиваясь на рессорах, коляска убаюкивала вас. Невольно вы задремали...\n\n— Командир! Погоня! - крик вашего бойца разом вырвал вас из дремы.\n\nВы оглянулись назад. Вдали почти на самом горизонте виднелись еле различимые фигуры всадников. Они были слишком далеко, чтобы можно было их сосчитать. Но по пыльному облаку, что клубилась за ними, вы поняли, что вас догоняет не менее трех десятков врагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="473" Text="Если у вас записано слово «бинокль»"/>
				<Option Goto="482" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="479">
			<Text>Поселок Джурчи встретил вас мычанием коров, запахом спелых дынь и звонким журчанием ручья. Ручей пробегал по мелкому каменистому руслу, поросшему по бокам кривыми ивами и высокими тополями. Три десятка домов растянулись на пригорке. Голопузый мальчуган пас на лугу небольшое стадо коров. Буренки с меланхолическим видом жевали траву, провожая вашу тачанку равнодушными взглядами.\n\nУ пастушка вы узнали, что неподалеку от поселка за рощицей ниже по течению ручья есть военный склад. Его охраняют трое солдат. Раз в неделю на склад приезжает грузовик и что-то увозит.\n\nВы поехали в центр поселка, чтобы передать местным жителям больную женщину с ребенком. Однако, никто из жителей не хотел брать к себе в дом несчастную мать. Ходили слухи, что в Симферополе и его окрестностях свирепствует холера. Жители опасались, что женщина больна этой неизлечимой заразой.\n\nПредложите 10 червонцев тому, кто избавит вас от этой обузы (вам -10 червонцев).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="485" Text="Или вы будете вынуждены оставить одного бойца с больной матерью и ребенком в этом селении (вычеркните одного любого бойца из вашего списка)"/>
				<Option Goto="485" Text="просто оставите женщину с ребенком возле любого дома и поедете прочь. Пусть жители сами решают, что с ними делать (запишите слово «жертва»)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="480">
			<Text>Вы выдали себя за бойцов контрразведки из штаба Врангеля. Для пущего провдоподобия вы спросили у раненых, не появлялись ли в этих краях банды «зеленых» атамана Орлова. Разумеется, никаких «зеленых» в этих местах никто не видел. Они в основном шастали неподалеку от лесов южного побережья Крыма. Из разговора с больными и ранеными вы узнали, что доктор из больницы уехал навестить свою семью в Симферополь. В больнице остались лишь два фельшара.\n\nОказалось, что в этой больнице на излечении находятся и несколько попавших в плен красных бойцов. Один из них уже совсем поправился и его собирались насильно отправить в боевую часть белых. Таких случаев в то время было немало. На фронте часто пленные под угрозой расстрела вынуждены были вливаться в отряды своих вчерашних врагов. Некоторым удавалось в течение года поменять сторону несколько раз. Разумеется, комиссаров и белых офицеров такая вольность не касалась. Тех сразу ставили к стенке без суда и следствия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="484" Text="Попросите позвать этого красного бойца"/>
				<Option Goto="468" Text="поедете в поселок, чтобы купить там нужные припасы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="481">
			<Text>— Он в поселок пошел молока купить - ответил стриженый «под ежик» солдат.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="489" Text="Запрете пленных в баньке и пойдете обыскивать склад"/>
				<Option Goto="494" Text="подождете пока не вернется третий солдат (вам -1 Время)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="482">
			<Text>Вы приказали гнать коней. Вам негде было укрыться в этой ровной как стол степи. Одна надежда на скорость ваших коней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="704" Text="Если записано слово «мальчишки»"/>
				<Option Goto="475" Text="Если хотите наверняка уйти от погони (вам -4 выносливости)"/>
				<Option Goto="486" Text="Если вы хотите поберечь ваших коней (вам -2 выносливости)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="483">
			<Text>Вы приказали своим бойцам тащить цинковые ящики с патронами со склада в тачанку. А так прихватить запасную упряжь и сбрую. Заметив ваши перебежки солдат начал стрелять чаще.\n\nили 491\n\nПроверьте, не зацепила ли вражеская пуля кого-то из ваших бойцов</Text>
			<Options>
				<Option Goto="477"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="484">
			<Text>Во двор вышел парень чуть боле двадцати лет. Простое конопатое лицо, русые нечесаные волосы, настороженный взгляд серых глаз. Вы отвели его в сторонку и признались, что вы подпольщики и пробираетесь к Перекопу. Вы предложили ему ехать с вами.\n\nТот быстро согласился. Парень рассказал вам, что его зовут Спиридоном. Он попал в плен к белым под Мариуполем (запишите в список своих бойцов имя Спиридон) - Вы поехали в поселок, чтобы купить там нужные припасы</Text>
			<Options>
				<Option Goto="468"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="485">
			<Text>Разрешив свою проблему, вы могли двигать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="476" Text="Заедете на военный склад, что неподалеку"/>
				<Option Goto="167" Text="не будете тратить время и поедете в Чотай"/>
				<Option Goto="160" Text="в Джибу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="486">
			<Text>Вы хлестали коней. Тачанка неслась по степи, оставляя за собой длинный шлейф пыли. Слабый ветерок относил его в сторону, и вы видели, как враги вас постепенно нагоняют. Вы приготовились принять бой.\n\nВот уже видны отдельные всадники. Но что-то в них показалось вам странным. Вы присмотрелись. И тут только поняли, что это не кони. Это стадо двугорбых верблюдов бежало по степи. Вы облегченно вздохнули.\n\nЗавидев вас, животные свернули в сторону и побежали дальше. Может быть, это были дикие верблюды. А может их направлял невидимый за тучей пыли пастух?\n\nВы тронули усталых коней, и они понуро побрели дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="543" Text="Если у вас записано слово «мальчишки» и у вас в отряде есть Варя, то она настаивает, чтобы вы вернулись и подобрали брошенных в степи пацанов (вам -1 Время)"/>
				<Option Goto="490" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="487">
			<Text>— Чего?! - удивился водитель - Из контрразведки? Он оглянулся в сторону крыльца дома - А документы у вас имеются?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="492" Text="Напустите на себя важный вид и накричите на него, что он обращается к вам не по рангу"/>
				<Option Goto="164" Text="поедете дальше на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="488">
			<Text>Вы первым выхватили свой наган и прицелились в офицера. Не успели вы нажать курок, как чья-то рука оттолкнула вас в сторону. Прогремел выстрел. Ваша пуля улетела куда-то в небо.\n\n— Борис! Не стреляй! Это я Артем! Не признал? - внезапно крикнул Артем, оттесняя вас в сторону - Погодите товарищи! Не стреляйте. Это брат моей жены - Борис.\n\nОфицер застыл в нерешительности, сжимая в руке наган - Артем?!... Как ты тут...?\n\n— он тут же замолчал. По его лицу пробежала тень догадки - Так ты теперь у «красных»?\n\nОфицер взял себя в руки и крепче стиснул в руке наган. Тем временем водитель, потихоньку пятясь назад, проскользнул в дом.\n\n— Командир, давай не будем устраивать пальбу - попросил вас Артем - Я не хочу братоубийства. Это ж моя родня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="493" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="518" Text="Если есть Семен"/>
				<Option Goto="529" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="489">
			<Text>Вы сбили замок на двери склада и вошли внутрь. Тут хранились ящики с патронами, сапоги, снаряды, сабли в ножнах, седла и сбруя для коней и ящики с моторами для каких-то машин.\n\nВнезапно со двора послышался звук выстрела. Затем еще несколько выстрелов. Вы выбежали наружу. Ваши бойцы залегли за поленницей дров и стреляли куда-то вдаль.\n\nОказалось, что возвращавшийся из поселка третий охранник заподозрил неладное, увидев раскрытые ворота склада и рядом чужую тачанку с пулеметом. Стервец залег в роще неподалеку и оттуда вел свой прицельный огонь. Вокруг пустое поле. Незаметно подобраться к солдату нет никакой возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="471" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="483" Text="Если нет - Будете под огнем врага грузить патроны на тачанку"/>
				<Option Goto="491" Text="подождете, пока наступят сумерки, и под покровом темноты погрузитесь и поедете отсюда (вам -2 Времени)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="490">
			<Text>Поселок Чотай раскинулся в уютной широкой ложбине возле небольшого озерка. Вы остановились на околице села.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="544" Text="Если у вас в отряде есть Никифор и записано слово «солдат» и слово «жертва»"/>
				<Option Goto="548" Text="Если у вас в отряде есть Варя и записано слово «солдат» и слово «жертва»"/>
				<Option Goto="553" Text="Если у вас записано слово «солдат» и слово «жертва» и в отряде есть одновременно и Никифор и Варя"/>
				<Option Goto="541" Text="Если нет этих бойцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="491">
			<Text>Вам повезло. Пули никого не задели. Вы погрузили на тачанку патроны и запасную упряжь. Хлестнув лошадей, вы погнали тачанку (вам +700 патронов и упряжь вашей тачанки на максимум).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Поедете в Чотай"/>
				<Option Goto="160" Text="в Джибу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="492">
			<Text>— А ты меня не пугай, ваше благородие!- заявил вам водитель - Мой начальник тоже из контрразведки.\n\nВодитель развернулся в сторону открытого окна и закричал - Ваше благородь! Тут какие-то люди, говорят, что они тоже из контрразведки!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501" Text="Выстрелите в водителя и погоните тачанку прочь из села"/>
				<Option Goto="497" Text="подождете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="493">
			<Text>— Ах, ты вражина! - взъерепенился Григорий - Шкура белогвардейская! - матрос наставил на Артема оружие - Командир, говорил я тебе! Не доверяй этому гаду! Вишь, как он свое гнилое нутро то показал!?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="500" Text="Выстрелите в офицера"/>
				<Option Goto="509" Text="в Артема"/>
				<Option Goto="498" Text="прикажете Григорию взять офицера в плен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="494">
			<Text>Вы ждали... Внезапно, со стороны рощи послышался звук выстрела. Ваши бойцы залегли за поленницей дров.\n\nОказалось, что возвращавшийся из поселка третий охранник заподозрил неладное, увидев возле склада чужую тачанку с пулеметом. Стервец залег в роще неподалеку и оттуда вел свой прицельный огонь. Вокруг пустое поле. Незаметно подобраться к солдату нет никакой возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="471" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="483" Text="Если нет - Будете грузить патроны на свою тачанку под огнем врага"/>
				<Option Goto="491" Text="подождете пока наступят сумерки и под покровом темноты погрузитесь и поедете прочь (вам -2 Времени)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="495">
			<Text>Прогремел выстрел и Артем вывалился из тачанки на землю.\n\n— Зараза! - выругался Тимофей - Ну и кому ж тяперя можно верить? Га? Свои в своих стреляють! Прямо беда-а-а. (вычеркните Артема из списка бойцов)\n\nВы приказали ехать поскорее прочь из поселка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="496">
			<Text>— Ваше благородие! - крикнул водитель, обернувшись в сторону раскрытого окошка - Тут какие-то коммерсанты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501" Text="Хлестнете коней и пока не поздно ускачете прочь из этого поселка"/>
				<Option Goto="499" Text="подождете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="497">
			<Text>Из окошка высунулся офицер в погонах штабс-капитана. Он окинул вас цепким взглядом - Кто такие?! Документы! - внезапно офицер переменился в лице. В его глазах вы прочитали удивление и страх. Он потянулся к своей кобуре. Что-то в вашем виде выдало вас.\n\nВы тоже схватились за оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="488" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="503" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="498">
			<Text>Григорий наставил оружие на офицера - А ну, гнида! Руки вверх!\n\nОфицер быстро выстрелил в матроса. Схватившись за грудь, Григорий упал. Вы в ответ выстрелили в офицера. Пуля ударила ему в голову. Артем выхватил револьвер и направил его вам прямо в лицо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="495" Text="Если у вас в отряде есть Тимофей"/>
				<Option Goto="505" Text="Спиридон"/>
				<Option Goto="126" Text="Если нет этих бойцов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="499">
			<Text>В окошке показалась фигура офицера - Коммерсанты? - он окинул вас строгим взглядом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="504" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="507" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="500">
			<Text>Вы выстрелили в офицера. Пуля ударила ему в голову. Он обмяк и повалился грудью на подоконник. Артем бросился на вас. Прогремел выстрел и Артем вывалился из тачанки. Григорий успел выстрелить в него первым.\n\n— Подыхайте оба! Змеиное племя - зло пробурчал он и сплюнул на землю.\n\n(вычеркните Артема из списка своих бойцов)\n\n«Значит не зря ходили слухи, что у него брат у белых служит - подумали вы про себя - Вот же ж судьба злодейка! Брата жены пожалел.. .Видать их что-то связывало. А ведь могли бы разминуться. Не встретиться. Был бы жив. Ведь неплохой парень был. А вот вишь, как все повернулось. А теперя чего уж. Теперь его не вернешь...»\n\nВы приказали ехать поскорее прочь из поселка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="501">
			<Text>501.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете в Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="502">
			<Text>— Вот как? - недоверчиво покосился на вас офицер - И где на вас напали бандиты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="512" Text="Скажете, что бандиты напали на вас у поселка Черкес"/>
				<Option Goto="517" Text="у поселка Джабач"/>
				<Option Goto="506" Text="у поселка Бага"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="503">
			<Text>Вы выстрелили в офицера. Пуля ударила ему в голову. Он обмяк и повалился грудью на подоконник.\n\nВы ворвались в дом. Водитель уже куда-то убежал. В личных документах убитого офицера вы нашли карту Крыма. На ней значился аэродром у Армянска и еще один аэродром у поселка Кучук (запишите фразу «два аэродрома»).\n\nВы устало махнули рукой и приказали ехать поскорее прочь из поселка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="504">
			<Text>Внезапно его взгляд остановился на лице Артема. Вы оглянулись и увидели, что Артем как-то изменился в лице. Кажется, они знают друг друга.\n\n— Артем?! Ты? - внезапно произнес офицер - Как ты здесь. Э! Погоди я сейчас выйду - офицер исчез.\n\n— Это брат моей жены - прошептал вам Артем - Только прошу командир, не убивайте его. Это ж как-никак моя родня - он умоляюще посмотрел вам в глаза.\n\nНа крыльцо выбежал офицер и радостно бросился обнимать Артема.\n\n— Какими судьбами? - хлопал он по плечу вашего бойца - Ты что теперь коммерцией решил заняться? Не думал, не думал. Раньше за тобой этого не замечал.\n\n— Так ведь такое дело, времена меняются. Надо ж как-то жить - оправдывался Артем, бросая в вашу сторону настороженные взгляды.\n\n— А чем торгуешь то? - поинтересовался офицер улыбаясь.\n\nАрсений на секунду замялся, не зная, что ответить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="508" Text="Скажете, что вы скупаете скот у местных жителей для снабжения армии Врангеля"/>
				<Option Goto="515" Text="не будете юлить и прикажете бойцам схватить белого офицера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="505">
			<Text>Прогремел выстрел и Артем вывалился из тачанки на землю.\n\n— Товарищ командир, вас не зацепило? - растерянно смотрел на вас Спиридон, сжимая в руках винтовку - Я думал, он вас сейчас убьет. Я правильно сделал?\n\n(вычеркните имя Артема из списка своих бойцов)\n\n«Значит не зря ходили слухи, что у него брат у белых служит - подумали вы про себя - Вот же судьба злодейка! Брата жены пожалел.. .Видать их что-то связывало. А ведь могли бы разминуться. Не встретиться. Был бы жив. Неплохой ведь парень был. А вот вишь, как все повернулось. А теперя чего уж... Теперь его не вернешь...»\n\nВы устало махнули рукой и приказали ехать поскорее прочь из поселка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="506">
			<Text>— Понятно - офицер понимающе кивнул - Мы никак не можем выкурить этих бандитов из тамошних лесов - признался он - Но ничего! Дайте время, господа. Поверьте! Не пройдет и трех месяцев, как атаман Орлов будет болтаться на виселице в Севастополе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="511" Text="Пользуясь, случаем попросите у офицера написать вам новый пропуск"/>
				<Option Goto="164" Text="не будете искушать судьбу и поскорее распрощаетесь с ним и поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="507">
			<Text>— А чем торгуете? - поинтересовался офицер.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="510" Text="Скажете, что вы скупаете скот у местных жителей для снабжения армии Врангеля"/>
				<Option Goto="503" Text="не будете юлить и пристрелите белого офицера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="508">
			<Text>— Понятно - кивнул офицер - Так вы тут значит главный? - обратился он к вам -Документы имеются?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="515" Text="Прикажете бойцам схватить белого офицера"/>
				<Option Goto="513" Text="скажете что имеются"/>
				<Option Goto="502" Text="скажете, что недавно попали в переделку и удирая от бандитов атамана Орлова вынуждены были бросить некоторые вещи вместе с документами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="509">
			<Text>Прогремел выстрел и Артем упал на землю.\n\nТут же прогремел второй выстрел. Григорий упал с простреленной грудью. Офицер успел выстрелить в него и теперь целился в вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="514" Text="Если у вас в отряде есть Спиридон или Тимофей"/>
				<Option Goto="126" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="510">
			<Text>— Понятно - кивнул офицер - Так вы тут значит главный? - обратился он к вам -Давайте ваши документы! Фомичев, возьми у них документы - приказал он водителю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="503" Text="Пристрелите белого офицера"/>
				<Option Goto="516" Text="Или скажете, что недавно попали в переделку и, удирая от бандитов атамана Орлова, вынуждены были бросить вещи вместе с документами"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="511">
			<Text>— Да, Борис, помоги с бумагами - попросил его Артем - Такая оказия вышла. Сам понимаешь. Не ровен час, остановит нас патруль, а у нас документы пропали.\n\nБорис нахмурился и окинул всю вашу компанию недоверчивым взглядом - Ну ладно - наконец выдавил он из себя - Сейчас напишу - он сходил в дом и вскоре вынес вам сложенный в три раза лист бумаги.\n\n— Это пропуск с печатью контрразведки и моей личной подписью - он протянул бумагу Артему. Родственники обнялись на прощанье и, хлестнув коней, вы погнали тачанку прочь (запишите слово «пропуск»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="512">
			<Text>Внезапно офицер переменился в лице. В его глазах вы прочитали страх. Он потянулся к своей кобуре. Что-то в вашем внешнем виде выдало вас.\n\nВы тоже схватились за оружие...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="488" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="503" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="513">
			<Text>— Ну ладно - снисходительно кивнул вам офицер и не стал требовать предъявить ему бумаги. Офицер начал уговаривать Артема остановиться у него на пару часов. Родственникам было о чем поговорить. Но Артем понимая, что в любой момент вас могут разоблачить, отказался от приглашения.\n\n— Мы спешим - извинился Артем - Оставь свой адрес. Я к тебе заеду позже. Там и поговорим.\n\nОфицер набросал на клочке бумажки свой адрес в Севастополе. Родственники обнялись на прощание и вы, хлестнув коней, погнали тачанку прочь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="501"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="514">
			<Text>Прогремел выстрел и офицер упал. Один из ваших бойцов спас вам жизнь.\n\n(вычеркните имя Артема из списка своих бойцов)\n\n«Значит не зря ходили слухи, что у него брат у белых служит - подумали вы про себя - Вот же судьба злодейка! Брата жены пожалел.. .Видать их что-то связывало. А ведь могли бы разминуться. Не встретиться. Был бы жив. Неплохой ведь был парень. Надежный. А вот вишь, как все повернулось. А теперя чего уж. Теперь его не вернешь.»\n\nВы устало махнули рукой и приказали ехать поскорее прочь из поселка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="515">
			<Text>Офицера быстро скрутили.\n\n— Товарищи! Прошу вас оставьте ему жизнь! - умолял вас Артем.\n\n— Ах, ты красная сволочь! - ругался офицер, вырываясь из ваших рук - Так вот ты значит как?! А я то, дурак, поверил.\n\nВы ворвались в дом. Водитель уже куда-то убежал. В личных документах офицера вы нашли карту. На ней значился аэродром у Армянска и еще один аэродром у поселка Кучук (запишите фразу «два аэродрома»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="520" Text="Если у вас в отряде есть Григорий"/>
				<Option Goto="524" Text="Семен"/>
				<Option Goto="519" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="516">
			<Text>— Ах, вот как? - офицер недоверчиво окинул всю вашу компанию цепким взглядом. Внезапно он изменился в лице. Кажется, что-то в вашем виде вызвало его подозрения. Он схватился за кобуру. Вы тоже потянулись за оружием.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Проверьте, кто из вас первым успеет выстрелить"/>
				<Option Goto="503" Text="или"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="517">
			<Text>Внезапно офицер переменился в лице. В его глазах вы прочитали страх. Он потянулся к своей кобуре. Что-то в вашем виде выдало вас.\n\nВы тоже схватились за оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="488" Text="Если у вас в отряде есть Артем"/>
				<Option Goto="503" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="518">
			<Text>— Ах, ты вражина! - взъерепенился Семен - Шкура белогвардейская! - казак наставил на Артема оружие - Вишь, как он свое гнилое нутро то показал!?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="503" Text="Выстрелите в офицера"/>
				<Option Goto="526" Text="прикажете Семену взять офицера в плен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="519">
			<Text>Как вы решили судьбу пленного офицера?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="522" Text="Оставите ему жизнь"/>
				<Option Goto="523" Text="пристрелите"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="520">
			<Text>— Ах, ты вражина! - вспылил матрос, схватив Артема за грудки - Шкура белогвардейская!\n\nГригорий достал два револьвера и наставил один на офицера, а другой на Артема -Командир, говорил я тебе! Не доверяй этому гаду! Вишь, как он свое гнилое нутро то показал? Контра! Родственничка своего выгораживает. К стенке их обоих!\n\nУслышав угрозу матроса, Артем ударил его кулаком в лицо и крикнул - Борис! Беги!\n\nОфицер вырвался и, подхватив у упавшего матроса наган, бросился бежать вдоль улицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="525" Text="Выстрелите в офицера"/>
				<Option Goto="530" Text="в Артема"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="521">
			<Text>Прогремел выстрел и офицер упал. Один из ваших бойцов спас вам жизнь.\n\n(вычеркните из списка своих бойцов имя Артема и Григория)\n\n«Вот же судьба злодейка! - подумали вы про себя - Брата жены пожалел. Неплохой ведь был парень. Надежный. А вот вишь, как все повернулось. А теперя чего уж. Теперь его не вернешь.Да и Григория жалко.решительный был мужик, хоть и не в меру резкий.»\n\nВы устало махнули рукой и приказали ехать поскорее прочь из поселка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Поедете на Буркут"/>
				<Option Goto="170" Text="на Караш"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>