<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танатос: Эхо в пустоте</Title>
			<Author>Кукленко Богдан, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="6a783e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пробуждение из криосна должно было стать началом новой жизни, но для вас оно стало началом кошмара на борту дальнерейсового научного судна «Танатос». Корабль мертв. Экипаж исчез. Давящая тишина нарушается лишь странным скрежетом в вентиляции и тихим шепотом в тенях.\n\nЭто игра в жанре космического хоррора, где каждое ваше решение имеет вес и может стать последним. Исследуйте отсеки обреченного корабля, собирайте предметы, сражайтесь за свою жизнь и рассудок, и попытайтесь найти выход. Сможете ли вы раскрыть тайну «Танатоса» и выжить, или ваш крик станет последним, что услышат эти звезды?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Танатос: Эхо в пустоте\n\nДобро пожаловать в интерактивную историю, где ваши решения определяют развитие сюжета. Вы станете главным героем и будете выбирать, как ему поступить в той или иной ситуации.\n\nВ конце каждого фрагмента повествования вам будут предложены варианты действий. Ваш выбор определит, как продолжится рассказ. Все найденные предметы и сведения герой запоминает сам — вам не нужно вести учёт. Главное — принимать взвешенные решения, ведь они напрямую влияют на жизнь и здоровье персонажа.\n\nДумайте, как поступить: иногда лучше избежать схватки или схитрить, чем идти напролом. Ваша внимательность — ключ к выживанию. Удачи!\n\n!!! Для истинного прохождения запускайте игру через кнопку выбора — только так откроются все концовки. Кнопка над «Ошибка» ведёт в обход и не учитывает ваши попытки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="139" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="49" Text="Концовки"/>
				<Option Goto="149" Text="Сбросить всю статистику и начать сначала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вход в широкий коридор Центральной палубы. Здесь просторнее, но разрушения заметнее. В стенах пробоины, панели искрят, в воздухе дымка. Вдалеке слышен гул.\n\nТри пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="69" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="107" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="37" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="117" Text="Налево, вниз по лестнице — в жилые каюты"/>
				<Option Goto="3" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="89" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="102" Text="Назад в медицинский отсек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вспомнились слова умирающего — "сердце корабля". Инженерный отсек. Подъем по узкой технической лестнице. Воздух становится теплее и влажнее. Путь упирается в массивный люк с надписью "ИНЖЕНЕРНЫЙ ОТСЕК. ТОЛЬКО ДЛЯ ПЕРСОНАЛА". Рядом с ним — картоприемник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Использовать найденную ключ-карту инженера"/>
				<Option Goto="193" Text="Использовать найденную ключ-карту инженера"/>
				<Option Goto="114" Text="Осмотреться в поисках альтернативного пути"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Вэнс, вы где? — голос капитана сух и знаком. — Стартовое окно сдвинули. Поднимайтесь в космопорт.\n\nВы ловите себя на том, что киваете пустой комнате. Пять движений — как в drill: душ, форма, жетон на шею, шлем в коробку, замок на двери. По дороге реклама «Танатоса» мигает ровно в такт пульсу. На КПП сканер щёлкает, как затвор — зелёный. Брифинг короткий: «рутинный перелёт — уже там». Медик ставит метку на запястье, холод спирта, едва заметный укол.\n\nКриоотсек встречает голубым светом и стерильной тишиной. Вы ложитесь в капсулу — матрас подстраивается под позвоночник. Крышка опускается, и на стекле проступают знакомые морозные узоры. На миг кажется, что вы уже видели их — именно в таком порядке. Щелчок герметизации звучит как команда «начать заново».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Закрыть глаза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы не нажимаете кнопку подтверждения. Вместо этого складываете в одну формулу три силы: наказ Геры, природу «Эха» и жар «Цербера». Протокол меняется. Запускается «Вознесение». Реактор поёт, как сердце звезды; поток проходит сквозь вас — и на этот раз вы не растворяетесь. Ключ Судьбы сцепляется с силой Нового Бога, и вы удерживаете своё «я», как штурвал посреди шторма.\n\nВы делаете шаг в сторону — и время делает шаг вместе с вами. Между двумя мгновениями, в тихом коридоре причин, вы касаетесь трёх нитей: окна запуска, грузовой накладной, приоритета тревоги. «Танатос» получает незаметную задержку; лабораторный контейнер так и остаётся на земном складе; карантин поднимается задолго до первого шёпота. Корабль не уходит в даль — он остаётся у Земли, превращаясь из судьбы в железо и тень. Мир просто живёт.\n\nА потом вы отпускаете силу. История выпрямляется, как вода после брошенного камня: гладкая, без шрамов. Никто не увидит ваших следов. Никто не вспомнит, что вы сделали. Даже вы — потому что в этом мире ничего не произошло, и помнить тут не о чем. Останутся только обычные дни, тёплые дома, детский смех во дворах и звёзды за окнами — просто звёзды.\n\nГде-то далеко, за пределом памяти, «Эхо» блуждает в пустоте, так и не найдя двери. Может быть, через тысячу лет. Может быть, через миллион. Но это уже другая история.\n\nКОНЦОВКА 20: НЕСЛУЧИВШЕЕСЯ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 20: НЕСЛУЧИВШЕЕСЯ» +1, получено достижение «Полное Прохождение»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Бросок на механического монстра с маленьким скальпелем в руке. Это даже не смешно. Он отбрасывает вас в сторону одним ударом своего манипулятора. Полет в несколько метров и удар о стальные перила с ужасающим хрустом. Ребра трещат, пронзая легкие. Мир на мгновение вспыхивает белым от боли, а затем гаснет навсегда.\n\nВы погибли из-за неверной оценки угрозы. Иногда смелость — это лишь другое имя для глупости.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 7: БЕЗРАССУДСТВО\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 7: БЕЗРАССУДСТВО» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Осмотр платформы. Рядом лежит кусок незакрепленной арматуры. Прицелившись, швырнуть его в дальний угол. Арматура с грохотом ударяется о стену. Существо-охранник устремляется на звук. Путь свободен. Спокойно пересечь мостики и подойти к консоли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Прыжок в сторону, колено на пол, пистолет на линию. Короткие, мерные выстрелы крошат «глазки»-пузырьки, сбивают прицел твари; она мечется, теряя форму, но не отступает — щупальца уже прорезают воздух, как гарпуны. Падает стекло, в голове гудит, как в машинном отсеке. Нужно решать исход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Досекать огнём до пустого затвора, давя навалом"/>
				<Option Goto="28" Text="Броском сократить дистанцию и полоснуть скальпелем по тугим жгутинам-«сухожилиям»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>В полной темноте. Через несколько изнурительных минут замок взломан. Гермодверь поддается. Вы на свободе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вы в главном коридоре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>