<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танатос: Эхо в пустоте</Title>
			<Author>Кукленко Богдан, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="6a783e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пробуждение из криосна должно было стать началом новой жизни, но для вас оно стало началом кошмара на борту дальнерейсового научного судна «Танатос». Корабль мертв. Экипаж исчез. Давящая тишина нарушается лишь странным скрежетом в вентиляции и тихим шепотом в тенях.\n\nЭто игра в жанре космического хоррора, где каждое ваше решение имеет вес и может стать последним. Исследуйте отсеки обреченного корабля, собирайте предметы, сражайтесь за свою жизнь и рассудок, и попытайтесь найти выход. Сможете ли вы раскрыть тайну «Танатоса» и выжить, или ваш крик станет последним, что услышат эти звезды?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Танатос: Эхо в пустоте\n\nДобро пожаловать в интерактивную историю, где ваши решения определяют развитие сюжета. Вы станете главным героем и будете выбирать, как ему поступить в той или иной ситуации.\n\nВ конце каждого фрагмента повествования вам будут предложены варианты действий. Ваш выбор определит, как продолжится рассказ. Все найденные предметы и сведения герой запоминает сам — вам не нужно вести учёт. Главное — принимать взвешенные решения, ведь они напрямую влияют на жизнь и здоровье персонажа.\n\nДумайте, как поступить: иногда лучше избежать схватки или схитрить, чем идти напролом. Ваша внимательность — ключ к выживанию. Удачи!\n\n!!! Для истинного прохождения запускайте игру через кнопку выбора — только так откроются все концовки. Кнопка над «Ошибка» ведёт в обход и не учитывает ваши попытки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="139" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="49" Text="Концовки"/>
				<Option Goto="149" Text="Сбросить всю статистику и начать сначала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вход в широкий коридор Центральной палубы. Здесь просторнее, но разрушения заметнее. В стенах пробоины, панели искрят, в воздухе дымка. Вдалеке слышен гул.\n\nТри пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="69" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="107" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="37" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="117" Text="Налево, вниз по лестнице — в жилые каюты"/>
				<Option Goto="3" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="89" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="102" Text="Назад в медицинский отсек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>