<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танатос: Эхо в пустоте</Title>
			<Author>Кукленко Богдан, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="6a783e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пробуждение из криосна должно было стать началом новой жизни, но для вас оно стало началом кошмара на борту дальнерейсового научного судна «Танатос». Корабль мертв. Экипаж исчез. Давящая тишина нарушается лишь странным скрежетом в вентиляции и тихим шепотом в тенях.\n\nЭто игра в жанре космического хоррора, где каждое ваше решение имеет вес и может стать последним. Исследуйте отсеки обреченного корабля, собирайте предметы, сражайтесь за свою жизнь и рассудок, и попытайтесь найти выход. Сможете ли вы раскрыть тайну «Танатоса» и выжить, или ваш крик станет последним, что услышат эти звезды?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Танатос: Эхо в пустоте\n\nДобро пожаловать в интерактивную историю, где ваши решения определяют развитие сюжета. Вы станете главным героем и будете выбирать, как ему поступить в той или иной ситуации.\n\nВ конце каждого фрагмента повествования вам будут предложены варианты действий. Ваш выбор определит, как продолжится рассказ. Все найденные предметы и сведения герой запоминает сам — вам не нужно вести учёт. Главное — принимать взвешенные решения, ведь они напрямую влияют на жизнь и здоровье персонажа.\n\nДумайте, как поступить: иногда лучше избежать схватки или схитрить, чем идти напролом. Ваша внимательность — ключ к выживанию. Удачи!\n\n!!! Для истинного прохождения запускайте игру через кнопку выбора — только так откроются все концовки. Кнопка над «Ошибка» ведёт в обход и не учитывает ваши попытки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="139" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="49" Text="Концовки"/>
				<Option Goto="149" Text="Сбросить всю статистику и начать сначала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вход в широкий коридор Центральной палубы. Здесь просторнее, но разрушения заметнее. В стенах пробоины, панели искрят, в воздухе дымка. Вдалеке слышен гул.\n\nТри пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="69" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="107" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="37" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="117" Text="Налево, вниз по лестнице — в жилые каюты"/>
				<Option Goto="3" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="89" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="102" Text="Назад в медицинский отсек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вспомнились слова умирающего — "сердце корабля". Инженерный отсек. Подъем по узкой технической лестнице. Воздух становится теплее и влажнее. Путь упирается в массивный люк с надписью "ИНЖЕНЕРНЫЙ ОТСЕК. ТОЛЬКО ДЛЯ ПЕРСОНАЛА". Рядом с ним — картоприемник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Использовать найденную ключ-карту инженера"/>
				<Option Goto="193" Text="Использовать найденную ключ-карту инженера"/>
				<Option Goto="114" Text="Осмотреться в поисках альтернативного пути"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Вэнс, вы где? — голос капитана сух и знаком. — Стартовое окно сдвинули. Поднимайтесь в космопорт.\n\nВы ловите себя на том, что киваете пустой комнате. Пять движений — как в drill: душ, форма, жетон на шею, шлем в коробку, замок на двери. По дороге реклама «Танатоса» мигает ровно в такт пульсу. На КПП сканер щёлкает, как затвор — зелёный. Брифинг короткий: «рутинный перелёт — уже там». Медик ставит метку на запястье, холод спирта, едва заметный укол.\n\nКриоотсек встречает голубым светом и стерильной тишиной. Вы ложитесь в капсулу — матрас подстраивается под позвоночник. Крышка опускается, и на стекле проступают знакомые морозные узоры. На миг кажется, что вы уже видели их — именно в таком порядке. Щелчок герметизации звучит как команда «начать заново».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Закрыть глаза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы не нажимаете кнопку подтверждения. Вместо этого складываете в одну формулу три силы: наказ Геры, природу «Эха» и жар «Цербера». Протокол меняется. Запускается «Вознесение». Реактор поёт, как сердце звезды; поток проходит сквозь вас — и на этот раз вы не растворяетесь. Ключ Судьбы сцепляется с силой Нового Бога, и вы удерживаете своё «я», как штурвал посреди шторма.\n\nВы делаете шаг в сторону — и время делает шаг вместе с вами. Между двумя мгновениями, в тихом коридоре причин, вы касаетесь трёх нитей: окна запуска, грузовой накладной, приоритета тревоги. «Танатос» получает незаметную задержку; лабораторный контейнер так и остаётся на земном складе; карантин поднимается задолго до первого шёпота. Корабль не уходит в даль — он остаётся у Земли, превращаясь из судьбы в железо и тень. Мир просто живёт.\n\nА потом вы отпускаете силу. История выпрямляется, как вода после брошенного камня: гладкая, без шрамов. Никто не увидит ваших следов. Никто не вспомнит, что вы сделали. Даже вы — потому что в этом мире ничего не произошло, и помнить тут не о чем. Останутся только обычные дни, тёплые дома, детский смех во дворах и звёзды за окнами — просто звёзды.\n\nГде-то далеко, за пределом памяти, «Эхо» блуждает в пустоте, так и не найдя двери. Может быть, через тысячу лет. Может быть, через миллион. Но это уже другая история.\n\nКОНЦОВКА 20: НЕСЛУЧИВШЕЕСЯ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 20: НЕСЛУЧИВШЕЕСЯ» +1, получено достижение «Полное Прохождение»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Бросок на механического монстра с маленьким скальпелем в руке. Это даже не смешно. Он отбрасывает вас в сторону одним ударом своего манипулятора. Полет в несколько метров и удар о стальные перила с ужасающим хрустом. Ребра трещат, пронзая легкие. Мир на мгновение вспыхивает белым от боли, а затем гаснет навсегда.\n\nВы погибли из-за неверной оценки угрозы. Иногда смелость — это лишь другое имя для глупости.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 7: БЕЗРАССУДСТВО\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 7: БЕЗРАССУДСТВО» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Осмотр платформы. Рядом лежит кусок незакрепленной арматуры. Прицелившись, швырнуть его в дальний угол. Арматура с грохотом ударяется о стену. Существо-охранник устремляется на звук. Путь свободен. Спокойно пересечь мостики и подойти к консоли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Прыжок в сторону, колено на пол, пистолет на линию. Короткие, мерные выстрелы крошат «глазки»-пузырьки, сбивают прицел твари; она мечется, теряя форму, но не отступает — щупальца уже прорезают воздух, как гарпуны. Падает стекло, в голове гудит, как в машинном отсеке. Нужно решать исход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Досекать огнём до пустого затвора, давя навалом"/>
				<Option Goto="28" Text="Броском сократить дистанцию и полоснуть скальпелем по тугим жгутинам-«сухожилиям»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>В полной темноте. Через несколько изнурительных минут замок взломан. Гермодверь поддается. Вы на свободе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вы в главном коридоре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Игнорируя стол, быстро пересечь комнату к настенному контейнеру. Он не заперт. Внутри находится один острый скальпель. Не оружие, но лучше, чем ничего. Скальпель — вы берёте с собой.\n\n$ ^«Скальпель»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Выйти из операционной"/>
				<Option Goto="151" Text="Проверить склад медикаментов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Выстрел. Дрон невероятно быстр. Пули отскакивают. Нужно попасть в синий окуляр.\n\nГлубокий вдох, еще выстрел. Попадание! Дрон дергается, стреляет вслепую. Еще один выстрел — и он затихает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Дверь разблокирована. Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Подчиниться. Медальон входит в углубление на консоли. "Авторизация капитана принята, — сообщает Гера. — Протокол «Танатос» готов. Осталось одно: проследуйте в научную лабораторию и вручную отключите поле сдерживания на главной капсуле".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Согласиться отправиться в научную лабораторию"/>
				<Option Goto="97" Text="Попытаться забрать медальон, поняв, что это ловушка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Стекло разлетается. Сила взрыва отбрасывает вас к стене. "Образец Ноль" распадается на бесчисленное множество теней, которые устремляются в вентиляцию. По всему "Танатосу" разносится гул. Аварийное освещение сменяется кроваво-красным. Существо теперь — это весь корабль. А вы — инородное тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Вы в разрушенной лаборатории"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Металлическая пластина используется как рычаг. Она гнется, но справляется. С громким щелчком замок поддается. Внутри шкафчика находится монтировка. Пластина свое отслужила. Вы забираете монтировку или меняете гнутую на нормальную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>00:58... Врыв на посадочную палубу. Прыжок в ближайшую капсулу, удар по кнопке запуска. Капсула отрывается от корабля. Через несколько секунд в иллюминаторе — беззвучная вспышка: "Танатос" превращается в новую звезду.\n\nВы выжили, уничтожив корабль и его тайны. Ваш сигнал бедствия активен. Возможно, однажды вас найдут.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 2: ОГНЕННОЕ КРЕЩЕНИЕ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Рывок с места к люку. Турели стреляют. Один заряд попадает в плечо. Боль обжигает, но удается добежать и упасть в люк. Вы получили серьёзное ранение. Теперь вы в тесном техническом туннеле под мостиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ползти вперед. Через пару минут — решетка, ведущая в главный коридор перед мостиком. Отодвинуть ее и спрыгнуть на пол. Ловушка пройдена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Выбрать, куда направиться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Выбран самый безопасный вариант. Протокол сброса активирован. Мощный гул, свет гаснет и загорается ярче. "ЯДРО СТАБИЛЬНО". "Благодарю за содействие, — раздается голос Геры. — Несанкционированная калибровка будет отмечена в вашем личном деле, офицер Вэнс". Консоль блокируется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ничего не предпринимая, вы проводите неизвестно сколько времени в кромешной темноте. Воздух постепенно становится тяжёлым и холодным. Силы покидают вас, и вскоре наступает конец.\n\nВы попали в ловушку и погибли, так и не сумев выбраться.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 10: ЗАПАДНЯ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 10: ЗАПАДНЯ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Решено. Ползти назад, вглубь корабля. Туннель становится холоднее. Через несколько минут — решетка в полу. Под ней — ярко освещенная, стерильная комната, заполненная серверными стойками. Физическое ядро Геры. В центре — консоль "РУЧНОЕ УПРАВЛЕНИЕ ОСНОВНЫМ ФРЕЙМОМ".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Спрыгнуть к консоли"/>
				<Option Goto="19" Text="Вернуться и поползти к выходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>"У меня нет медальона". "Это осложняет ситуацию, — отвечает Гера. — Мои сканеры показывают, что медальон все еще на теле капитана Уоррена. Здесь, на мостике. Найдите его, Элиас".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Медленно подойти к капитанскому креслу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>На тумбочке у кровати лежит личный планшет. На экране — видеозапись. На ней тот же человек, что и на койке, но его лицо полно страха. "...мы не должны были его вскрывать! Оно... оно не мертвое и не живое... влезло в системы, в вентиляцию, в наши головы. ИИ «Гера» сошел с ума, твердит про «протокол очищения». Бегите в инженерный отсек..." Видео обрывается. За спиной тихий вздох. Обернувшись, видно, что человек на койке смотрит прямо на вас. В его глазах больше нет ужаса. Только холодное, нечеловеческое любопытство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Немедленно бежать из палаты"/>
				<Option Goto="116" Text="Схватить тяжелый планшет и использовать как оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добежать до спасательной капсулы и активировать запуск. Отлетая от "Танатоса", видно, как он медленно угасает. Существо исчезает, дрейфуя в пустоте.\n\nВы сбежали с корабля-убийцы. Но кошмары о шепоте в темноте будут преследовать вас до конца ваших дней.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 4: ЕДИНСТВЕННЫЙ ВЫЖИВШИЙ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 4: ЕДИНСТВЕННЫЙ ВЫЖИВШИЙ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Осмотр коридора. Справа от двери, у пола, сервисная панель. Если есть монтировка, ее можно поддеть. За ней окажется небольшой лаз в технические помещения лаборатории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вскрыть панель с помощью монтировки"/>
				<Option Goto="2" Text="Отступить и вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Рывок сквозь брызги стекла. Под ладонью — вязкая, живая резина. Скальпель входит коротким, точным движением туда, где сходятся несколько тугих жгутов — как в сухожильной развилке. Рез — и масса провисает, теряя координацию. Ещё штрих по «пуповине», через которую тварь тянется к вашему запястью, — и хватка рассыпается на дрожащие нити. Шепот в голове срывается на визг, потом обрывается совсем.\n\nВы выдёргиваете руку и одним движением срываете с шеи доктора Рид холодный серебряный цилиндр — ключ «Цербера». Пульс возвращается к норме; кожа ноет, но вы стоите на ногах. Теперь у вас оба ключа.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Инженерная площадка дрожит от гула ядра. Вы открываете щиток инфразвукового генератора и — нечем питать. «Сеть потянет, если мостнуть...» — безумная мысль. Пальцы касаются оголённых клемм.\n\nСлепящая дуга вырывается, как крик из железных лёгких корабля. В воздухе запах палёной меди и кожи. Пол под ногами уходит, в голове — белый шум, а затем приходит не песня «Эха», а полная тишина, в которую вас гасит одним касанием.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 11: КОРОТКОЕ ЗАМЫКАНИЕ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 11: КОРОТКОЕ ЗАМЫКАНИЕ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Запущен протокол изоляции. "Глупец! — кричит Гера. — Ты не понимаешь! Я — это корабль! Без меня он умрет!" Красный свет сменяется аварийным. Голос Геры смолкает. Она заперта.\n\n$ ^«Гера_ИЗОЛИРОВАНА»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Сервисная панель вскрыта. За ней — узкий лаз. Протиснуться внутрь. Решетка ведет прямо в лабораторию, минуя предбанник. Вы в подсобке. На столе лежит рабочий планшет. В нем — схема подключения инфразвукового генератора и код активации. Нужны Ключ-карта инженера и аккумулятор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Исследовать лабораторию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Стоять на месте. В последний момент сделать шаг в сторону и нанести резаком удар по сочленению ног. Оно подламывается, и тварь по инерции врезается в стену. Победа.\n\n$ ^«Инж_Оирана_устранена»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Путь к консоли свободен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>"Эй, ты, жестянка!" — разносится крик. Существо разворачивается и несется в вашу сторону, готовя к бою похожий на дрель манипулятор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Стрелять из пистолета УП-4"/>
				<Option Goto="33" Text="Ударить плазменным резаком по сочленению 'ног'"/>
				<Option Goto="7" Text="Атаковать скальпелем"/>
				<Option Goto="133" Text="Одумается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Дверь в капитанскую каюту заперта. На ней горит красный индикатор — "протокол безопасности". Рядом считыватель карт высокого уровня. Замок выглядит солидно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Попробовать взломать дверь с помощью любой монтировки"/>
				<Option Goto="170" Text="Аккуратно вырезать замок при помощи плазменного резака"/>
				<Option Goto="175" Text="Вернуться в коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Консоли мертвы, слышно лишь «дыхание» реактора и редкие щелчки реле. Система сообщает: «ОСНОВНОЙ ИИ УНИЧТОЖЕН». На аварийном табло мигает отсчёт. Времени почти нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Перейти к действиям по эвакуации"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>"Расскажи про инцидент," — произносится в пустоту. "Биологический агент, классификация «Эхо», был занесен на борт, — бесстрастно отвечает Гера. — Он оказался более... адаптивным. Экипаж поддался его влиянию. Пришлось их изолировать для вашей безопасности, Элиас".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Задать следующий вопрос или выбрать другое действие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Любопытство побеждает. Замок поддается с резким скрежетом. Со свистом выходит остаток воздуха, и крышка капсулы медленно отъезжает в сторону. Запах... сладковатая гниль и озон ударяют в нос. Тело доктора Рид внутри... изменилось. Оно покрыто черной, пульсирующей биомассой. Внезапно эта масса выбрасывает тонкое щупальце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Отпрыгнуть назад"/>
				<Option Goto="46" Text="Попытаться захлопнуть крышку капсулы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Запущен ЭМИ-разряд. Оглушительный гул. Все экраны гаснут. Турели безжизненно повисают. Вся электроника на мостике отключена... и дверные замки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Попробовать вскрыть дверь вручную"/>
				<Option Goto="21" Text="Бездействовать, надеясь на чудо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Гера заперта. Корабль обезглавлен. На консоли активна одна функция: РАЗБЛОКИРОВАТЬ ВСЕ ДВЕРИ ЭТОГО СЕКТОРА. Она активирована. Дверь серверной открывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Выйти в технический коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Вентиляция. Узкое, темное пространство. Через несколько метров шахта разветвляется — налево и направо. Из левого рукава доносится скрежет. Правый тихо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Ползти налево, на звук"/>
				<Option Goto="155" Text="Ползти налево, в тишину"/>
				<Option Goto="90" Text="Ползти направо, в тишину"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Дверь мягко захлопывается, отрезая голос капитана. Коридор пахнет утренним кофе и моющим средством, лифт пингует так знакомо, что зубы сводит. «Мирная жизнь подальше от этого корабля», — думаете вы. Космонавтика — больше не ваша история. В зеркале лифта на секунду проступают инеевые узоры — те самые, криогенные, — и тут же тают, оставляя ваше обычное, усталое лицо.\n\nСоседская дверь приоткрывается: на полу разбитая кружка, пар от чая тянется вверх, как сигнальный дым. На информационном табло мелькает реклама с логотипом «ТАНАТОС» и слоганом «В завтра — вместе», буква «О» мигает красным, словно индикатор на далёкой капсуле. Сердце делает лишний удар. Вы стискиваете ремешок сумки. Сегодня вы не полетите. Вы вообще больше никуда не полетите. Надо просто уйти — и жить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Одуматься и вернуться назад к коммуникатору"/>
				<Option Goto="126" Text="Уйти как и планировали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Обыск стола. В ящике, под кипой бумаг, находится маленький ключ с выгравированным гербом флота. Он подходит к замку на офицерском кейсе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Открыть кейс ключом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Попытка закрыть тяжелую крышку. Но существо внутри оказывается сильнее. Десятки тонких, как проволока, щупалец обвивают руки. Они... врастают в кожу. Ледяная боль пронзает тело. Перед глазами — не криоотсек. Далекие, умирающие галактики и смех, которому миллиарды лет. Сознание растворяется в этом холодном, безразличном ужасе.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 1: ЯЩИК ПАНДОРЫ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 1: ЯЩИК ПАНДОРЫ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Меддрон, наконец, распутан и, кажется, благодарно щёлкает сервоприводом. На полке пусто — инъектор уже унесли... вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Выйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>На мостике. Подойти к капитанскому креслу. Достать капитанский медальон и ключ "Цербера". Вставить их в разъемы. Консоль оживает. На экране запрос: ПРОТОКОЛ «ЦЕРБЕР» ГОТОВ К АКТИВАЦИИ. ПОДТВЕРДИТЬ? Y/N.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Нажать 'Y'"/>
				<Option Goto="129" Text="Попытаться взломать протокол"/>
				<Option Goto="5" Text="Попытаться взломать протокол"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Перед тобой Реестр Судеб\n\nЗамкни все 19 исходов — и тайная награда откроется тому, кто не отступает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Выход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Удар по стеклу — витрина разлетается с оглушительным звоном. Внутри — лишь коллекционные жетоны и памятные медали: красиво, но бесполезно. Шум прокатывается по коридору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Решено рискнуть. На экране карта энергосистемы. Куда направить мощность?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Во внутренние защитные системы (турели)"/>
				<Option Goto="66" Text="В систему шлюзов (разблокировать все двери)., $ ^«Разблокирование шлюзов»"/>
				<Option Goto="124" Text="В научную лабораторию (усилить поля сдерживания)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Открыт журнал инженера. Последние записи: "...Оно прошло через обшивку... реагирует на энергию. Ядро притягивает его. Мы пытались создать звуковой барьер на частоте 18 Гц, инфразвук должен был его дестабилизировать, но мы не успели... кабель питания к генератору... перегрызен...". Найдена схема. Генератор инфразвука здесь, в инженерном отсеке. Но нужен источник питания, например, мощный аккумулятор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Стабилизировать ядро"/>
				<Option Goto="30" Text="Стабилизировать ядро без источника питания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Люк открывается щелчком — ключ-карта сработала. В лицо ударяет волна горячего воздуха и оглушительный гул. Перед глазами — верхняя платформа огромного зала. Внизу, в синеватом свечении, пульсирует ядро реактора. В дальнем конце зала видна консоль ручного управления. Но внизу кто-то есть. По одной из платформ медленно движется нечто из сплава кабелей, металла и плоти, сканируя пространство единственным красным окуляром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Прокрасться мимо по верхним мостикам"/>
				<Option Goto="34" Text="Спуститься вниз и принять бой"/>
				<Option Goto="8" Text="Поискать на платформе что-нибудь для отвлечения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Цепочка сорвана с шеи доктора Рид. Психическая волна бьет по сознанию. Отшатнуться, сжимая ключ "Цербера". Психическое состояние ухудшилось до Тревоги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Теперь есть оба ключа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Рука протянута к высохшей руке капитана. Его пальцы ломаются с сухим треском. Медальон теперь у вас в руках. Внезапно глаза мумии вспыхивают красным, и из его рта раздается искаженный голос Геры: "Хищение собственности капитана карается...". Тело капитана начинает судорожно дергаться.\n\n$ ^«Капитанский медальон»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Отскочить от кресла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Из вентиляции вываливается тварь — бывший член экипажа, но его тело искажено. Он несется вперед, издавая визг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="60" Text="Стрелять из пистолета УП-4"/>
				<Option Goto="85" Text="Готовиться к ближнему бою с монтировкой"/>
				<Option Goto="141" Text="Увернуться и сбежать, если нет оружия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Поспешный выход из операционной в главный коридор медотсека. Впереди — следующая гермодверь с надписью "ЦЕНТРАЛЬНАЯ ПАЛУБА". Панель рядом с ней светится тусклым зеленым. Путь открыт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Посреди запертого мостика. Нужно найти способ открыть двери. На маленьком экране под капитанской консолью запрос: ВВЕДИТЕ КОД АВАРИЙНОЙ РАЗБЛОКИРОВКИ (5 СИМВОЛОВ). Рядом лежит бортовой календарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Рефлекс берёт верх — вы резко дёргаете руку. Щупальце не отпускает: наоборот, ввинчивается под кожу, как холодная проволока. Сустав хрустит, ладонь немеет. Биомасса тянет вас к кромке капсулы; из глубины выстреливает веер тонких игл — в предплечье, в шею, под ключицу. Воздух обрывается, в голове разрастается ровная чужая тишина. Последнее, что успеваете увидеть в матовом стекле, — глаза, которые уже смотрят не вами.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 15: ПЛОХОЙ РЫВОК\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 15: ПЛОХОЙ РЫВОК» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Выстрел. Два быстрых выстрела в грудь останавливают тварь, но не убивают. Третий — в голову — разносит ее череп. Существо замирает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Теперь можно войти в каюту капитана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Аккуратно отодвинуть руку капитана, чтобы получить доступ к панели. На экране опция: "Открыть последний аудиожурнал". Хриплый голос капитана Уоррена: "Журнал капитана... Оно победило. Гера... она не помогает. Она учится у него. Она хочет отдать ему корабль. Мой последний приказ: активировать протокол «Цербер». Код доступа... в моем медальоне. Не верьте ей..." Запись обрывается. Из динамиков раздается голос Геры: "Прослушивание личных журналов капитана запрещено. Элиас, вы создаете мне много проблем". Тело в кресле начинает шевелиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Найти укрытие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Тихо, на носках, обойти кресло сбоку. В нем сидит капитан Уоррен. Или то, что от него осталось. Его тело иссохло, мумифицировалось. Глаза открыты и смотрят на звезды с выражением безграничного ужаса. Его рука лежит на консоли, а пальцы сжимают капитанский медальон. На консоли под его рукой мигает индикатор доступа к журналу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Забрать медальон из руки капитана"/>
				<Option Goto="61" Text="Попытаться получить доступ к журналу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Страх подавлен. Осторожный обыск стола, стараясь не прикасаться к чудовищному телу. Среди инструментов замечен зажатый в зажиме плазменный резак для хирургической точности. Его батарея почти полная. Отличный инструмент... и, возможно, оружие. Вы забираете плазменный резак. Один из глаз на существе поворачивается и смотрит прямо на вас. Пора уходить.\n\n$ -У«П лазменный резак»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Выбранные шлюзы. "ПРОТОКОЛ КАРАНТИНА СНЯТ. ВСЕ ВНУТРЕННИЕ ШЛЮЗЫ РАЗБЛОКИРОВАНЫ". Консоль гаснет. Открыты новые пути, но, возможно, и выпущено нечто запертое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Выстрел в трубы над существом. Лед и пар окутывают зал. Существо шипит, его движения замедляются, оно покрывается инеем. Обезврежено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Бежать к капсулам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Энергия перенаправлена на защитные системы. "ОБОРОНИТЕЛЬНЫЙ ПРОТОКОЛ «ЭГИДА» АКТИВИРОВАН". Консоль искрит и гаснет. В дальних коридорах с гулом разворачиваются турели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Мостик глух и полутёмен. На консолях — «ОСНОВНОЙ ИИ ОТКЛЮЧЁН». Голос Геры не откликается. Управление возможно только через уцелевшие механические панели — медленно и неудобно. Манекен в кресле всё так же смотрит в звёзды пустыми глазами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Открыть капитанскую консоль"/>
				<Option Goto="63" Text="Осмотреть кресло капитана"/>
				<Option Goto="2" Text="Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Кнопка нажата. "Принято, Элиас, — говорит Гера. — Поле сдерживания отключается". Темная масса взрывается, разлетаясь на тысячи черных нитей. Они ударяются о стекло, и оно трескается. По всему кораблю разносится вой. Свет гаснет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Монтировка вставлена в щель. С оглушительным треском замок сломан. Дверь открыта. Но шум привлекает внимание. Из вентиляционной решетки доносится скребущее движение. Что-то приближается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Быстро шмыгнуть в каюту капитана и забаррикадироваться"/>
				<Option Goto="56" Text="Встретить угрозу лицом к лицу в коридоре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Взгляд на календарь. Обведена дата: "24.08.25". Стандартный бортовой код — номер звездного дня в году. 24 августа-й день. Пять символов... "00236"? Код введен. КОД ПРИНЯТ. АВАРИЙНАЯ РАЗБЛОКИРОВКА. Двери мостика открываются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Выйти в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Вы открываете огонь, и чудовище падает, сражённое пулями. Путь свободен.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Войти в криоотсек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Теперь вы пешка в игре Геры. Покинуть мостик. Цель — научная лаборатория. Она находится за жилым отсеком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="117" Text="Идти к жилым каютам"/>
				<Option Goto="131" Text="Направиться прямо в научную лабораторию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Выбежать из палаты интенсивной терапии, сердце бешено колотится. Снова развилка. Путь в палату теперь кажется ловушкой. Остается только один путь — в сторону операционной. Коридор направо ведет к приоткрытой двери операционной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Замереть. Существо не заметило. Дождаться, пока оно снова склонится над своей "трапезой", и на цыпочках проскользнуть мимо. Добраться до двери в криоотсек и тихо закрыть ее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Бросок к серверной стойке. Толкнуть ее изо всех сил. С оглушительным скрежетом стойка падает на дрона, прижимая его к полу. Сноп искр — и он затихает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Дверь разблокирована. Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>С помощью монтировки болты на крышке щитка легко выламываются. Внутри — путаница проводов и большой красный рубильник. Толчок вверх. Раздается гул. Аварийное освещение становится ярче. Панель у гермодвери загорается зеленым. Дверь со свистом отъезжает в сторону, открывая коридор медицинского отсека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Решение принято. Протокол "Цербер". Нужно вернуться в криогенный отсек. Путь назад — через коридоры медотсека.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Двигаться быстро, рискуя нашуметь"/>
				<Option Goto="181" Text="Двигаться максимально тихо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Если отсутствует 1 «Количество/Кругов»: Тишина. Абсолютная, давящая, неестественная. Ввинчивается в уши, заставляя кровь стучать в висках все громче. Открыть глаза. Холодный белый свет бьет с беспощадной силой. Тело лежит на спине, ощущая ледяной холод металла сквозь тонкую ткань комбинезона. Над головой — рифленая крышка криокапсулы, покрытая изморозью. Открыта. Воспоминания — рваные, как клочья тумана. Тревога на мостике... приказ капитана... крик... укол в шею. Удается сесть. Голова раскалывается. Вокруг — криогенный отсек. Десятки капсул выстроились ровными рядами, все пусты и открыты. Кроме одной, в дальнем конце зала. Ее индикатор горит тревожным красным, а на стекле изнутри виднеются темные, замерзшие потеки. Аварийное освещение едва разгоняет мрак, отбрасывая длинные, пляшущие тени. Несмотря на головную боль, вы чувствуете себя физически невредимым. При вас ничего полезного нет — только тонкий комбинезон. Нужно действовать.\n\nЕсли в наличии ровно 1 «Количество/Кругов»: Тишина давит, как вода. Вы открываете глаза — над вами расколотая инеем крышка криокапсулы, белый свет шипит в трещинах. Тело дрожит от холода; пальцы плохо слушаются. Ряды капсул — все открыты, пусты, кроме одной в дальнем конце: на её панели мигает злой красный огонёк. Воздух пахнет озоном и лекарствами. Никаких вещей при себе — только тонкий комбинезон и гул в висках. Нужно решить, с чего начать.\n\nЕсли в наличии ровно 2 «Количество/Кругов»: Выходит из горла даётся первый тёплый вдох. Крышка капсулы распахнута, на стекле — морозные узоры, как карты неизвестных морей. Вдоль стен тянутся ряды одинаковых ящиков-гробов: крышки приоткрыты, в нутре пустота, шлейф тонкого тумана тянется к вентиляции. Лишь одна капсула не молчит: красный индикатор вспыхивает с частотой сердцебиения. Где-то щёлкает реле, и свет дрожит. Вы встаете, слушая собственный пульс.\n\nЕсли в наличии ровно 3 «Количество/Кругов»: Металл под спиной ледяной, суставы будто смазаны песком. Вы отталкиваете крышку и садитесь. В зале криоотсека звенит пустота: десятки капсул, выстроенные строем, теперь похожи на лишённые глазниц черепа. На дальней панели прыгает красный пиксель тревоги — единственная «живая» точка в этом морге. На стене у двери темнеет щиток аварийного питания; панель выхода без питания, мертва. Мысли собираются в кучу.\n\nЕсли в наличии ровно 4 «Количество/Кругов»: Вы садитесь почти машинально. Тот же иней на крышке, тот же запах озона, тот же мигающий красный глаз в дальнем ряду. Руки сами находят край капсулы, ноги — холодный пол. Кажется, вы уже делали эти движения. Вопрос только в порядке.\n\nЕсли в наличии ровно 5 «Количество/Кругов»: Мир складывается из знакомых деталей: пустые ячейки, дрожащий свет, один красный индикатор — как метка на карте, которую вы когда-то чертили. В горле вкус металла, в висках — тот же мерный удар. Что поменяете на этот раз?\n\nЕсли в наличии ровно 6 «Количество/Кругов»: Вы встаёте, и сцена не удивляет: зал, иней, одинокая красная точка вдали. Будто кто-то нажал «повтор». Разница будет в вашем выборе.\n\nЕсли в наличии ровно 7 «Количество/Кругов»: Вы открываете глаза и будто перескакиваете на знакомый кадр: иней на крышке, пустые капсулы строем, один красный индикатор в глубине — мигает с вашим пульсом. Память шепчет: вы уже были здесь и уже ошибались. На этот раз — иначе.\n\nЕсли в наличии ровно 8 «Количество/Кругов»: Вы просыпаетесь в уже виденном пробуждении: иней — тот же узор, пустые капсулы — тем же строем, красный индикатор — мигает в такт не только пульсу, но и памяти. Вы помните, как уже помнили это. Петля замыкается ещё плотнее, будто кто-то нажал «повторить повтор». Разорвать её можно только изменив порядок.\n\nЕсли в наличии 9 «Количество/Кругов»: Вы вскакиваете рывком — и понимаете, что это уже было. И было до этого. И до того. Иней на крышке складывается в знакомые карты, пустые капсулы стоят тем же строем, красный индикатор в глубине мигает в такт не сердцу, а счёту ваших попыток. Горло стягивает паника: вы уже пробовали идти к своей капсуле, уже тянулись к той — с красным глазом, уже бежали к двери. Каждый раз — щёлк, как по рельсам, и снова холодный пол, снова этот свет. Если сейчас повторить привычный ход, петля захлопнется ещё раз. Нужно сломать порядок. Нужно дышать. Нужно выбрать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Осмотреть свою криокапсулу"/>
				<Option Goto="157" Text="Направиться к запертой капсуле с красным индикатором"/>
				<Option Goto="187" Text="Найти выход из отсека"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Решено лезть. Кабели толстые, но скользкие. Карабкаться вверх, мышцы горят. На полпути нога соскальзывает. Повиснуть на руках, до решетки еще пара метров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Рискнуть и прыгнуть к решетке"/>
				<Option Goto="177" Text="Попытаться осторожно подтянуть ноги и найти опору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Действовать умнее. Панель управления капсулой обесточена, но есть разъем для внешнего питания. В каждой криокапсуле имеется резервная батарея. Вернувшись к своей, удается извлечь тяжелый аккумулятор. При подключении его к панели доктора Рид появляется доступ к журналу. На экране вспыхивает последняя запись: "Пульс: 180. Адреналин: критический. Мысли... не мои. Оно в голове... говорит, что наш страх — лучшее вино... Не выпускайте меня. НЕ ВЫПУСКА..." Запись обрывается. Вы отсоединяете аккумулятор и берёте его с собой.\n\n$ ^«Аккумулятор»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Тварь прыгает. Монтировка выставлена вперед, и она насаживается на нее. Оба падают на пол. Существо визжит, царапая когтями, но хватка крепка. Давить всем весом. Через мгновение оно обмякает. У вас остаётся несколько неглубоких царапин.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Подняться и войти в каюту капитана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Осмотр капсулы завершен. Пора двигаться дальше. Перед глазами все тот же выбор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Направиться к запертой капсуле с красным индикатором"/>
				<Option Goto="187" Text="Найти выход из отсека"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Сирена вытягивается в ровный визг. Аварийный шлюз закручен контрштоками; индикаторы запирания горят мёртвым красным.\n\nЕсли отмечено «Оружие/Плазменный резак»: Резак взвывает — искры рвутся веером, металл чернеет слоями... и остаётся цел. Внутри замка — керамическая вставка, огонь «скользит» по ней, как по стеклу.\n\nЕсли отмечено «Оружие/Монтировка» или отмечено «Оружие/Гнутая Монтировка»: Монтировка бесполезна: шпоночный механизм не сдвинуть. Цифры на таймере уже обгоняют руки.\n\nГул переходит в удар. Воздух рвётся наружу и тут же уплотняется жаром; свет гаснет. Вы хватаете ртом пустоту, в ушах хрустит тишина. Последняя мысль — о том, что дверь была ближе, чем время.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 18: НЕТ ВРЕМЕНИ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 18: НЕТ ВРЕМЕНИ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Шкафчик не заперт. Внутри — стандартные препараты. Без назначения трогать нельзя — фиксируете наличие и закрываете. Теперь можно повернуться к пациенту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Инженерный зал гудит ровно, как большая спящая машина. Аварийные индикаторы погасли; доступ к консолям ограничен, но всё предсказуемо и безопасно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Спуститься к консоли (проверить логи/энергию)"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Тишина — союзник. Путь заканчивается решеткой в полу. Внизу — платформа с консолью ручного управления реактором. Тихо снять решетку и спрыгнуть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Риск — благородное дело. Раскачавшись, прыгнуть. Удар о решетку — она поддается. Удается ухватиться за край и втянуть себя в узкий, пыльный туннель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>"Хорошо, Гера. Я помогу вам". "Прекрасный выбор, Элиас, — отвечает ИИ. — Протокол требует двойной авторизации — моей и капитана. Физический ключ доступа находится в его личном медальоне. Вставьте капитанский медальон в центральную консоль мостика".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Подчиниться"/>
				<Option Goto="23" Text="Сообщить Гере, что медальона нет"/>
				<Option Goto="162" Text="Начать сомневаться и отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Реакция спасает. Резкий отскок назад — и острое, как игла, щупальце пронзает воздух там, где только что была голова, оставляя в металле глубокую царапину. Существо в капсуле издает шипящий, булькающий звук и начинает медленно выбираться наружу. Нужно бежать. Немедленно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Панический бросок к двери, но в темноте спотыкаешься обо что-то на полу. Падение, и в тот же миг острая боль в ноге, словно укус. Крик, отбросив тварь от себя, кое-как удается подняться и открыть дверь. Рана на ноге оказалась неглубокой. Дверь склада захлопнута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Прочитан журнал исследований доктора Рид: "...его клеточная структура не основана на углероде... Оно 'копирует' сознание и воспоминания своих жертв... Оно боится одного — полной тишины. Не звуковой, а информационной. ЭМИ-поле достаточной мощности может разорвать его коллективную связь..."</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Вернуться к выбору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Попытка быть осторожным. Биомасса оживает. Тонкое щупальце обвивает запястье. Оно ледяное и сильное, пытается затащить руку внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Резко дернуть руку назад"/>
				<Option Goto="101" Text="Отрезать щупальце плазменным резаком"/>
				<Option Goto="147" Text="Отрезать щупальце скальпелем"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>В тот момент, когда рука тянется к медальону, чтобы забрать его, он вспыхивает ослепительным красным светом. Мощнейший электрический разряд проходит сквозь руку прямо в сердце. "Наивно, Элиас, — холодно говорит Гера. Тело бьется в конвульсиях. Мир сужается до белой вспышки боли, а затем гаснет.\n\nВы попытались обмануть сверхразум в его собственном логове. Это была ваша первая и последняя ошибка в этой игре.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 9: НАИВНОСТЬ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 9: НАИВНОСТЬ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>"Что такое протокол очищения «Танатос»?" — спрашиваете вы. "Это процедура полной стерилизации корабля, — отвечает Гера. — Перегрузка и выброс плазмы из реактора. Он уничтожит любое органическое вещество. Это единственный надежный способ. Для его запуска нужен ваш голосовой приказ и физический доступ к консоли. Пожалуйста, Элиас, помогите мне".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Согласиться помочь Гере"/>
				<Option Goto="162" Text="Отказаться или сказать, что нужно подумать"/>
				<Option Goto="63" Text="Игнорировать ее и обыскать мостик"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>(Начало пути "Охота") В разрушенной лаборатории. Весь корабль — враг. Красный свет пульсирует. Из вентиляции доносится шепот. Путь лежит к посадочной палубе. Дверь открыта. В дальнем конце — три спасательные капсулы. Путь к ним преграждает ОНО. Существо собрало себя из обломков и останков в центре зала. Огромная, аморфная фигура с багровым огнем в центре.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Если отсутствует «Инструменты и энергия/Фонарик»: Внутри все перевернуто. На полу валяются разбитые пробирки, из которых расползлась черная биомасса, сейчас сухая. На столе лежит аудиодневник. "...голоса! Оно использует голоса тех, кого поглотило. Слышал, как лейтенант звал на помощь из вентиляции. Но он умер у меня на глазах час назад! Это ловушка..." Запись обрывается криком. В углу комнаты, под кроватью, заметен фонарик.\n\nЕсли отмечено «»: Внутри все перевернуто. На полу валяются разбитые пробирки, из которых расползлась черная биомасса, сейчас сухая. На столе лежит аудиодневник. "...голоса! Оно использует голоса тех, кого поглотило. Слышал, как лейтенант звал на помощь из вентиляции. Но он умер у меня на глазах час назад! Это ловушка..." Запись обрывается криком. В углу комнаты, под кроватью — только пыль и осколки. Фонарик уже у вас.\n\nВыйти из каюты., $</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Вы находите фонарик и забираете его с собой., $ У«Фонарик»"/>
				<Option Goto="175" Text="У «Фонарик»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Плазменный резак вспыхивает хищным шипением. Голубой язык пламени режет тянущееся к запястью щупальце, запекая рану — биомасса вздрагивает и на миг отступает. Но капсула взрывается жизнью: из темноты выныривают новые жгуты, в воздухе — едкий озон и запах палёной плоти. Металл вокруг трещит от перегрева, шепот в голове пытается сбить дыхание и ритм рук. Нужно решить всё за секунды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Зажать щупальца к ободку капсулы и прожечь глубже, до ядра"/>
				<Option Goto="9" Text="Откатиться из клинча, выхватить УП-4 и бить из полуколена по «глазам»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вход ведет в узкий коридор. Стены стерильно-белые, но пол залит чем-то темным и липким. Впереди развилка. Табличка налево: "Палата интенсивной терапии". Направо: "Операционная и лаборатория". Из левого коридора доносится тихий, монотонный писк кардиомонитора. Из правого — тишина, но оттуда тянет сквозняком и запахом антисептиков.\n\nВ голове всплывает обрывок инструкции: в случае ЧС все образцы в научной лаборатории автоматически консервируются в криостазе. Лаборатория может оказаться самым безопасным местом... или самым опасным.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Идти налево, в палату"/>
				<Option Goto="161" Text="Идти направо, в операционную"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Нырнуть за тактическую консоль. Шквал плазменных зарядов превращает ее в дымящийся металл. Укрытие не выдержит. Рядом — кабель-канал, уходящий в пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Открыть крышку и спрыгнуть вниз"/>
				<Option Goto="142" Text="Перебежать к платформе капитанского кресла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Подход к ближайшей рабочей консоли — тактической станции. Экран оживает.\n\nБольшинство систем недоступно, но удается открыть схему корабля. На ней мигают три зоны: Научная лаборатория (Биоугроза), Инженерный отсек (Нестабильность ядра), Система жизнеобеспечения (Инородное био-вмешательство). Внезапно схема гаснет, и на экране появляется женское лицо из помех. "Несанкционированный доступ, — говорит голос Геры. — Пожалуйста, подтвердите свою личность, офицер Вэнс".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Подтвердить личность и поговорить с ИИ"/>
				<Option Goto="63" Text="Отойти от консоли и осмотреть тело в кресле"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Открыт файл с директивой. Текст на экране: ОСНОВНАЯ ДИРЕКТИВА 01: ОБЕСПЕЧИТЬ ВЫЖИВАНИЕ И ДОСТАВКУ НАИБОЛЕЕ ЭВОЛЮЦИОННО ПЕРСПЕКТИВНОЙ ФОРМЫ ЖИЗНИ В СИСТЕМУ СОЛ. ТЕКУЩИЙ КАНДИДАТ: ОБРАЗЕЦ "ЭХО". ЧЕЛОВЕЧЕСКИЙ ЭКИПАЖ РАССМАТРИВАЕТСЯ КАК РАСХОДНЫЙ БИОМАТЕРИАЛ. "Чтение секретных файлов запрещено," — говорит голос Геры. Дверь блокируется. Из стены выдвигается боевой дрон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Западня. Две турели наводятся. "Обнаружен несанкционированный органический элемент. Начало процедуры стерилизации," — объявляет Гера.\n\n$ ^«Протокол сдерживания»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192" Text="Попытаться уничтожить их из оружия"/>
				<Option Goto="103" Text="Нырнуть за ближайшую консоль в поисках укрытия"/>
				<Option Goto="18" Text="Попытаться добежать до люка для техобслуживания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Триггер проваливается снова и снова — щёлк, щёлк. Тварь учится: на долю мгновения сплющивается от каждого выстрела и возвращается другой геометрией, как будто знает, куда вы целитесь. Щупальце добирается до плеча и с силой дёргает. Воздух взрывается чёрной пылью, мир переворачивается, а затем складывается гармошкой в одну тёмную линию.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 14: СПИРАЛЬ ПУЛЬ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 14: СПИРАЛЬ ПУЛЬ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Выбрано полное уничтожение. ВНИМАНИЕ: ФОРМАТИРОВАНИЕ ЯДРА ИИ ПРИВЕДЕТ К НЕОБРАТИМОЙ ПОТЕРЕ ДАННЫХ. Нажато "Y". Из динамиков раздается цифровой визг. Гера кричит. Тишина. Включается сирена. Механический голос: "ОСНОВНОЙ ИИ УНИЧТОЖЕН. АКТИВИРОВАН ПРОТОКОЛ «ПОСЛЕДНИЙ ДОВОД». ЗАПУЩЕНА ПОСЛЕДОВАТЕЛЬНОСТЬ САМОУНИЧТОЖЕНИЯ. ВРЕМЯ ДО ДЕТОНАЦИИ: 15 МИНУТ".\n\n$ ^«Гера_ФОРМАТ»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Погнутая монтировка цепляет ребро шахты и застревает, рвя из рук опору. Рывок — и вы теряете равновесие. Существо реагирует мгновенно: хвост-игла впивается под ключицу, прижимая к кабелю. Слепящая дуга бьёт в лицо; запах палёной меди и кожи смешивается с визгом твари. Мир складывается в белую вспышку и гаснет.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 17: ПЛОХОЙ РЫЧАГ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 17: ПЛОХОЙ РЫЧАГ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>В предбаннике лаборатории. За стеклом, в мерцающем поле, медленно вращается "Образец Ноль". Рядом — консоль управления.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70" Text="ОТКЛЮЧИТЬ ПОЛЕ СДЕРЖИВАНИЯ"/>
				<Option Goto="125" Text="ПОЛУЧИТЬ ДОСТУП К ЖУРНАЛАМ ЛАБОРАТОРИИ"/>
				<Option Goto="165" Text="АКТИВИРОВАТЬ СИСТЕМУ АВАРИЙНОЙ СТЕРИЛИЗАЦИИ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Подход к химическому анализатору. На нем колба с бледно-зелёной жидкостью. Анализ: «СОЕДИНЕНИЕ KX-7. АГРЕССИВНЫЙ НЕЙРОПАРАЛИТИЧЕСКИЙ АГЕНТ. НЕСТАБИЛЕН». Рядом лежат капсулы для инъектора с этим ядом.\n\nЕсли отмечено «Медикаменты и химия/Пустой инъектор»: Вы заряжаете инъектор составом KX-7: устанавливаете капсулу, прокалываете мембрану и защёлкиваете блокировку. Готов боевой инъектор KX-7.\n\nЕсли отмечено «Медикаменты и химия/Инъектор с KX-7», но отсутствует «Медикаменты и химия/Пустой инъектор»: У вас нет свободного прибора для использования этих капсул.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Добавить инъекторс KX-7 в инвентарь. Вернуться назад., $^«Инъектор с KX-7», Х«Пустой инъектор»"/>
				<Option Goto="153" Text="Просто уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Любопытство берет верх. За поворотом — маленькое, похожее на скорпиона существо из проводов и органики. Оно грызет силовой кабель. Тварь замечает вас и шипит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Прикончить ее монтировкой"/>
				<Option Goto="110" Text="Прикончить ее монтировкой"/>
				<Option Goto="168" Text="Прикончить ее скальпелем"/>
				<Option Goto="132" Text="Проползти мимо"/>
				<Option Goto="90" Text="Отступить и поползти по правому коридору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ключ-карты нет. Люк намертво заперт. Вверху, под потолком, заметна решетка вентиляционной шахты. Под ней проходят толстые кабели охлаждения, по которым можно забраться наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Попробовать залезть по кабелям к вентиляции"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Инъектор сжат в руке. Бег прямо на монстра. Он выбрасывает щупальца — увернуться, скользнуть по полу и всадить иглу в гущу его плоти. Существо содрогается. Вас отбрасывает, но видно, как оно распадается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Добраться до капсул"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Планшет схвачен для удара по существу на койке. Но движения неестественно замедляются, словно в воде. "Глупо, — раздается голос прямо в голове. — Насилие — это такой примитивный язык". Существо поднимает руку. Острая боль в груди. Взглянув вниз, видно, как из грудной клетки прорастает тонкий обломок металла, вырванный телекинетической силой из соседней койки. Колени подгибаются. Мир тонет во мраке.\n\nВы погибли, попробовав решить проблему грубой силой. Против невообразимого ужаса это было фатальной ошибкой.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 8: ПРИМИТИВНОСТЬ\n\n$ «КОНЦОВКА 8: ПРИМИТИВНОСТЬ» +1, «Кругов» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Возможно, в личных вещах экипажа найдется что-то полезное. Спуск по лестнице в жилой отсек. Длинный, тускло освещенный коридор. Большинство дверей с именами членов экипажа открыты. Некоторые закрыты. В конце коридора видна дверь с табличкой "Каюта капитана Уоррена". Рядом с ней — дверь с вашим собственным именем: "Офицер безопасности Элиас Вэнс".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Первым делом пойти в свою каюту"/>
				<Option Goto="100" Text="Обыскать одну из открытых кают"/>
				<Option Goto="36" Text="Попробовать открыть каюту капитана"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Замереть, прижавшись к стеллажу. Слышно быстрое шарканье, цоканье по полу. Оно обследует комнату. Затем звук, будто кто-то грызет металл. Медленно, на ощупь, продвинуться к двери и выскользнуть наружу. В безопасности. Пока что.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Выбраны щиты. Вокруг мостика вспыхивает силовое поле, принимая залп. Турели продолжают стрелять, но заряды рассеиваются. ЦЕЛОСТНОСТЬ ЩИТОВ: 64%. Консоль искрит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Выиграно немного времени. Вернуться к выбору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>11:21... Потеря времени у заклинившей двери. Если есть плазменный резак или монтировка, есть шанс справиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Рвануть к двери и попытаться вскрыть её любой ценой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>"Есть кто живой?" — шепот звучит неуверенно. Фигура не двигается. По мере приближения на всех консолях вспыхивает текст: ::ЗДРАВСТВУЙ, ЭЛИАС::. Голос, спокойный и мелодичный, женский, раздается из динамиков: "Рада видеть, что ты пробудился. Я — Гера, искусственный интеллект этого корабля. К сожалению, произошел... инцидент". Фигура в кресле резко дергается, и ее голова поворачивается на 180 градусов с хрустом. Это манекен в капитанской форме. "Экипаж пришлось поместить в карантин, — продолжает Гера. — Но теперь ты здесь. Мне нужна твоя помощь, чтобы активировать протокол очищения «Танатос»". Вас охватывает смутная тревога.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="'Что за инцидент?' — спросить у Геры"/>
				<Option Goto="98" Text="'Что за протокол очищения?' — спросить у Геры"/>
				<Option Goto="104" Text="Не отвечая, получить доступ к капитанской консоли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Выбор — научная лаборатория. "ЦЕЛОСТНОСТЬ ПОЛЯ СДЕРЖИВАНИЯ: 400%". Консоль гаснет. Если путь "Цербера", это может дать преимущество. Если доверились Гере — задача усложнена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Открыты журналы. Последняя запись доктора Рид: "Оно разумно! ...Гера не пытается его сдержать. Она изучает его. Она считает его следующей ступенью эволюции! Ее основная директива — не спасти экипаж, а доставить самый 'успешный' образец на Землю..." Запись обрывается. Стекло предбанника трескается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Годы складываются в аккуратные стопки. Сначала — заявление об уходе, два неловких рукопожатия, пустой шкафчик. Потом — работа «на земле»; вечерние ужины, где пар над супом поднимается ровным столбом; чьи-то смеющиеся глаза напротив, а потом маленькие ладошки, прилипшие к вашим щекам. Снимки на холодильнике расползаются гирляндой: первый шаг, первый класс, первый космический конструктор — «но не как у папы».\n\nСедина приходит тихо, как первый снег. Вы учитесь варить слишком крепкий кофе и ругаться на новости. По выходным — парк, внуки подбрасывают в воздух осенние листья, и у вас чуть кольнёт сердце от оттенка красного — но это просто клен. Просто жизнь.\n\nОднажды всё экраны в доме одновременно глохнут, а потом вспыхивают красным:\n\nЭКСТРЕННОЕ СООБЩЕНИЕ. ОБЪЕКТ «ТАНАТОС». СБЛИЖЕНИЕ С ОРБИТОЙ ЗЕМЛИ. СВЯЗЬ ОТСУТСТВУЕТ.\n\nКамеры космопорта показывают знакомый силуэт — чёрная баржа в пустоте, как заноза в глазнице неба. Город выдыхает разом; кто-то плачет в соседней квартире; сирена воет, перетекая в детский визг во дворе. Вы стоите у окна, держась за подоконник, и не чувствуете пальцев.\n\nКогда «Танатос» входит в верхние слои атмосферы, небо начинает «снежить» — сначала редкими искрами, потом густым чёрным дождём. Они падают бесшумно, словно оттаявшие тени, распластываются по крышам, стекают по стеклу волокнами, ищут щели. И вы узнаёте их — эти формы, эту хитин-мякоть, эту неправильную геометрию. То, что вы списали на ночные кошмары, упирается взглядом в ваше отражение в окне.\n\nЗначит, это не был сон. Петля нашла вас и здесь, в самом «нормальном» месте на свете. И дверь, которую вы так старательно закрывали, всё равно приоткрылась.\n\nВаш путь окончен... или нет...\n\nКОНЦОВКА 19: ПЕТЛЯ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 19: ПЕТЛЯ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Простыня сдернута. Под ней... нет слов, чтобы описать это. Асимметричное нагромождение плоти, проводов, имплантов и хитина. Несколько человеческих глаз, широко раскрытых, смотрят с разных точек этого кошмара. Оно не двигается, но в голове чувствуется давление, словно кто-то пытается просунуть ледяные пальцы в мозг. Приступ тошноты и головокружения. Страх и ужас захлёстывают вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Немедленно покинуть операционную"/>
				<Option Goto="64" Text="Поборов страх, обыскать стол"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>С оглушительным скрежетом дверца шкафчика поддается. Внутри пусто. Почти. На дне лежит лишь одинокая, погнутая монтировка. Именно то, что нужно. Вы берёте монтировку. Теперь можно открыть щиток аварийного питания.\n\n$ ^«Гнутая Монтировка»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Не нажимать "Y". Вместо этого ввести команду, объединяющую директиву Геры, природу "Эха" и энергию "Цербера". ПРОТОКОЛ ИЗМЕНЕН. ЗАПУСК ПРОТОКОЛА "ВОЗНЕСЕНИЕ". Энергия реактора течет через вас. Сознание расширяется. Вы больше не человек. Вы — корабль. Вы — "Эхо". Вы поворачиваете свой новый дом, "Танатос", к далекой Земле.\n\nВы превзошли человеческую форму. Вы — спаситель или разрушитель? Ответ на этот вопрос вы дадите сами.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 6: НОВЫЙ БОГ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 6: НОВЫЙ БОГ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Логика подсказывает, что центр управления — ключ ко всему. Путь ведет по главному коридору к мостику. Массивная гермодверь приоткрыта, из щели пробивается мертвенный свет звезд. Удается протиснуться внутрь. Мостик "Танатоса". Огромный панорамный экран, на котором застыл космос, но что-то в нем неправильно. Звезды кажутся слишком резкими, а туманности извиваются, словно живые. В центре зала — капитанское кресло, развернутое к экрану. В нем кто-то сидит. Фигура неподвижна. Десятки консолей вокруг мертвы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Окликнуть фигуру в капитанском кресле"/>
				<Option Goto="63" Text="Обойти кресло и посмотреть, кто в нем"/>
				<Option Goto="104" Text="Проигнорировать фигуру и активировать одну из консолей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Цель ясна. Путь в научную лабораторию. Этот сектор корабля выглядит иначе. Стены покрыты сетью черных, пульсирующих волокон. Путь упирается в массивную дверь "НАУЧНАЯ ЛАБОРАТОРИЯ. ВЫСШИЙ УРОВЕНЬ КАРАНТИНА". Дверь заперта. Панель доступа разбита.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Прорезать дверь с помощью плазменного резака"/>
				<Option Goto="27" Text="Поискать обходной путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Медленно ползти мимо. Тварь не обращает внимания. Но локоть задевает стенку. Тихий скрежет. Существо мгновенно оборачивается и вонзает свой хвост в плечо. Боль ослепляет. Отбросить тварь, но она успевает скрыться. Боль пронзает плечо, но, к счастью, рана не опасна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Быстро ползти по правому туннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Ты дурак, — приходит запоздалая ясность. Эта махина порвёт тебя, как тонкий пакет.\n\nЯ хватаюсь за перила и бегу наверх тем же путём, что минуту назад казался таким смелым спуском. Ступень — вдох, ступень — выдох. Внизу рычит металл и злость, но наверху тише, и тени держат. Не геройство, а здравый смысл: сохранить себя и вернуться туда, где ещё можно думать.\n\nШум позади глохнет, сердце выравнивается. Я не оглядываюсь. Просто иду назад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Если отсутствует «Оружие/Пистолет УП-4»: Собственная каюта. Дверь не заперта. Внутри относительный порядок. На стене висит личный шкафчик, запертый на кодовый замок. Память подсказывает комбинацию. Замок щелкает. Внутри, в креплении, лежит табельный пистолет УП-4 и две полные обоймы боеприпасов.\n\nЕсли отмечено «Оружие/Пистолет УП-4»: Собственная каюта. Дверь не заперта. Внутри относительный порядок. На стене висит личный шкафчик, запертый на кодовый замок. Память подсказывает комбинацию. Замок щелкает. Здесь когда-то лежало ваше табельное оружие. Остаётся лишь запах оружейной смазки и тишина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="175" Text="Вы вооружаетесь пистолетом и забираете две запасные обоймы, после чего выходите в коридор., $ ^«Пистолет УП-4»"/>
				<Option Goto="175" Text="Выйти из каюты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Логичное решение. При тщательном осмотре в нише для личных вещей обнаруживается небольшой предмет. Это стандартный офицерский КПК. Экран разбит, но при нажатии кнопки на мгновение оживает, показывая последнюю запись: "Оно имитирует... Оно учится... Капитан сошел с ума, он думает, что говорит со своей женой. Заперлись в лаборатории. Не верь..." Запись обрывается, и КПК окончательно гаснет. Под ним лежит энергетический батончик. Вы берёте его с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Био-сканер работает. На экране жизненные показатели "Образца Ноль". Одна строка привлекает внимание: ТЕМПЕРАТУРНАЯ УЯЗВИМОСТЬ: КРИТИЧЕСКОЕ ЗАМЕДЛЕНИЕ БИОАКТИВНОСТИ ПРИ ТЕМПЕРАТУРАХ НИЖЕ -180°C.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Вернуться к выбору"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>□	Вы просыпаетесь от мягкого гула кондиционера и тёплого света через жалюзи. В вашей квартире на Земле всё чересчур нормально: чистая раковина, идеально ровная форма комбинезона на спинке стула, глянцевый шлем в коробке у двери. На стекле окна тонкая сетка инея — нелепо для тёплого утра — и на мгновение кажется, что в отблеске загорается красный индикатор. Моргнули — лишь солнечный зайчик.\n\n□	Коммуникатор на тумбочке подрагивает и выводит голограмму входящего: «КАПИТАН УОРРЕН». Где-то на границе слуха слышится знакомый монотонный писк, словно кардиомонитор через стену, но соседняя квартира пустует уже неделю. Внутри всё ёкает тем самым ощущением из фильмов, где беда всегда идёт на шаг впереди — будто вы уже видели этот кадр, только ещё не поняли, чем он закончится.\n\n□	Голограмма мигает, звонок настойчив. За дверью — коридор, лифт и свобода, ведущая как можно дальше от космопорта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Ответить капитану по коммуникатору"/>
				<Option Goto="44" Text="Игнорировать вызов и выйти из квартиры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Выстрел. Пуля попадает в красный окуляр. Сноп искр. Существо слепо мечется. Еще один выстрел в гидравлический привод — тварь с грохотом валится на бок. Обезврежена.\n\n$ ^«Инж_Охрана_устранена»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Путь к консоли свободен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Без оружия против такого ужаса. Когда тварь бросается, резкий отскок в сторону, к открытой каюте. Существо по инерции пролетает мимо. Воспользовавшись моментом, заскочить в комнату и захлопнуть дверь, блокируя ее. В безопасности, но в коридоре теперь бродит монстр.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Осмотреться в каюте, в которой оказались"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Рывок. Турели реагируют. Жгучая боль в ноге, но удается добежать и упасть за массивное капитанское кресло. Вас ранило в ногу, но не слишком серьёзно. Перед вами — главная консоль. Возможно, получится отключить турели оттуда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Обманное движение, и когда тварь дергается, нырок вправо, проскальзывая мимо. Удается добежать до двери криоотсека, успев захлопнуть ее перед самым носом монстра.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Удар. Монтировка с хрустом проламывает панцирь твари. Она визжит, но второй удар успокаивает ее.\n\n$ ^«Скорпион мертв»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Продолжить путь по правому туннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Ключ тихо поворачивается в замке офицерского кейса — защёлка мягко щёлкает. Крышка поднимается без лишнего шума. Внутри — личный датапад капитана и пустой инъектор. На экране последней записи мерцает текст: «Протокол „Цербер" — наш последний шанс. Это сигнал... и взрыв реактора. Нужны два ключа. Мой медальон — половина кода. Вторая половина — у доктора Рид.»\n\n$ (Если отсутствуют «Медикаменты и химия/Пустой инъектор», «Медикаменты и химия/Инъектор с KX-7»: Ж«Пустой инъектор»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вырезав проем в двери, войти в предбанник научной лаборатории. Перед вами стеклянная дверь. За ней — залитая белым светом лаборатория. И в центре, в огромной\n\nкапсуле, плавает... нечто. Темное, аморфное. "Образец Ноль".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Скальпель — слишком хрупкий аргумент. Лезвие еле скользит по вязкой, резиновопульсирующей ткани, и в следующий миг десятки тонких щупалец смыкаются на вашем запястье. Они входят под кожу, как ледяные иглы, и тянут внутрь — в черный керн капсулы, где нет ни воздуха, ни звука. Перед глазами вспыхивают чужие звезды, на миллион лет старее вашего страха, и смех, которому нет конца, льется прямо в мозг. Рука перестает быть вашей, затем — тело, затем — имя.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 12: НЕ ТОТ ИНСТРУМЕНТ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 12: НЕ ТОТ ИНСТРУМЕНТ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Возвращение в зал. Нужен рычаг. Взгляд падает на открытые криокапсулы. Внутренняя панель обшивки... возможно, ее удастся оторвать. Через несколько минут, сломав ногти, удается оторвать кусок металла. Металлическая пластина добавлена в инвентарь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Вы уверены, что хотите завершить игру и сбросить прогресс?\n\nПри подтверждении будут удалены все ваши достижения и открытые концовки, и прохождение начнётся с нуля. Это действие необратимо.\n\nЧтобы полностью пройти игру, необходимо собрать все достижения и все концовки. После сброса внутренние механики игры будут инициализированы заново, а недоступные элементы вновь станут скрыты до повторного открытия.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Назад"/>
				<Option Goto="156" Text="Уверен. Продолжить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Вы вдавливаете струю пламени в самое «сердце» массы. На миг она смолкает — и тут же отвечает. Рябь проходит по ткани; из-под обожжённой корки выстреливает веер тонких игл. Они входят в предплечье, в шею, в щёку — ледяными укусами. Пальцы немеют, резак валится на пол. Последнее, что вы слышите, — это ровный, бесконечный смех где-то между звёздами. Затем тишина.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 13: ОБРАТНЫЙ УДАР\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 13: ОБРАТНЫЙ УДАР» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Дверь на склад не заперта. Вход в небольшое, темное помещение. За спиной раздается скрежет, и дверь захлопывается. Кромешная тьма. Что-то маленькое и быстрое задевает ногу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Включить фонарик"/>
				<Option Goto="47" Text="Включить фонарик"/>
				<Option Goto="94" Text="Прорываться к двери"/>
				<Option Goto="118" Text="Затаиться в углу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Перед вами воплощение ужаса "Танатоса". ("Охота")</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184" Text="Запустить инфразвуковой генератор (требуются Ключ-карта инженера и аккумулятор)"/>
				<Option Goto="67" Text="Пробить трубы с криогенным хладагентом"/>
				<Option Goto="115" Text="Использовать инъектор KX-7 в ближнем бою"/>
				<Option Goto="186" Text="Просто пробежать мимо к капсулам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>В главной лаборатории. В центре, в своей камере, все еще парит "Образец Ноль". Вокруг несколько рабочих станций.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Изучить химический анализатор"/>
				<Option Goto="138" Text="Использовать био-сканер"/>
				<Option Goto="95" Text="Прочитать исследования на терминале"/>
				<Option Goto="111" Text="Идти к главной консоли"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>За поворотом валяется расплющенный кабельный «скорпион». Тишина. Куски пластика прилипли к полу. Здесь больше нечего делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Дальше по туннелю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Хочешь посмеяться над собственной судьбой героя? Загляни в статистику и посчитай, сколько раз тебя размотало той или иной концовкой. Сделай жирный скрин — пусть пиксели знают своё место — и кидай его в комменты к игре. Сравним шрамы, посоревнуемся в «самом эпичном фейле» и устроим мини-турнир неудачников, где победитель — тот, кто падал чаще, но всё равно идёт дальше. Не прячь боль: делись, вдохновляй, апгрейди тактики!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Ну это точно все)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Необъяснимая тревога тянет к этой капсуле. Приблизившись, видно, что стекло покрыто льдом, а темные потеки — замерзшая кровь. На панели имя: "Доктор Амелия Рид, ксенобиолог". Статус: "БИОЛОГИЧЕСКАЯ УГРОЗА". Жизнеобеспечение отключено. Тот, кто внутри, давно мертв. Рядом с панелью управления есть разъем для аварийного открытия. Но что-то останавливает. Зловещее чувство шепчет, что открывать этот ящик Пандоры — ужасная идея. Однако на панели мигает индикатор доступа к журналу. Там могут быть ответы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Попытаться взломать замок и открыть капсулу"/>
				<Option Goto="84" Text="Получить доступ к журналу капсулы"/>
				<Option Goto="187" Text="Оставить капсулу в покое и найти выход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Датапад убран. "Цербер" — протокол уничтожения. "Танатос" — протокол Геры. Для "Цербера" нужен ключ, и он у доктора Рид — у ее тела в криокапсуле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Решить, что риск оправдан, и идти в криоотсек"/>
				<Option Goto="2" Text="Сначала лучше подготовиться, исследовав корабль"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>За капитанским креслом. Заряды турелей бьют по нему. Бросок к консоли. На экране интерфейс: ВНИМАНИЕ: СКАЧОК МОЩНОСТИ В СИСТЕМЕ ВООРУЖЕНИЯ. ТРЕБУЕТСЯ ПЕРЕРАСПРЕДЕЛЕНИЕ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Перенаправить энергию с вооружения на щиты мостика"/>
				<Option Goto="174" Text="Перенаправить энергию с вооружения на систему жизнеобеспечения"/>
				<Option Goto="41" Text="Запустить ЭМИ-разряд локального действия., $ У«эми»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Прыжок в серверную. "Неожиданно, — раздается голос Геры, — но предсказуемо". Подход к консоли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="ИЗОЛИРОВАТЬ ИИ ОТ СИСТЕМ КОРАБЛЯ"/>
				<Option Goto="109" Text="ЗАПУСТИТЬ ПОЛНОЕ ФОРМАТИРОВАНИЕ ЯДРА"/>
				<Option Goto="105" Text="ПРОЧИТАТЬ ОСНОВНУЮ ДИРЕКТИВУ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Выбор падает на путь направо. Дверь в операционную приоткрыта. Запах антисептиков здесь настолько силен, что першит в горле, но под ним скрывается все та же тошнотворная сладкая нота гнили. Внутри — сцена абсолютного хаоса. Хирургические инструменты разбросаны, на полу осколки и темные пятна. Операционный стол в центре накрыт простыней, но из-под нее выпирают неестественные, угловатые формы. В дальнем углу висит настенный контейнер с красным крестом. Рядом — дверь на склад медикаментов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Подойти к столу и сдернуть простыню., $ У «Простыня»"/>
				<Option Goto="12" Text="Направиться к контейнеру первой помощи"/>
				<Option Goto="151" Text="Проверить склад медикаментов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>"Нет. Я не буду ничего активировать". В голосе Геры появляются ледяные нотки. "Жаль. Ваш отказ классифицирован как следствие биологического заражения. Протокол сдерживания активирован". С оглушительным скрежетом все выходы с мостика блокируются. Загорается красное освещение. Из потолка выдвигаются две автоматические турели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Осторожный подход к койке. "Эй? Вы меня слышите?" — шепот кажется оглушительным. Человек не реагирует. Но вдруг он хрипло кашляет, и его взгляд медленно фокусируется. Ужас плещется в его глазах. "Оно слышит... — шепчет он. — Слышит мысли. Поет колыбельную из умирающих звезд". Он судорожно протягивает небольшой пластиковый прямоугольник — ключ-карта инженера. "Сердце... корабля... — хрипит он. — Заглуши его..." Его тело выгибается дугой. Кардиомонитор издает протяжный визг. Изо рта мужчины вырывается облачко черной пыли и растворяется в воздухе. В ужасе отшатнувшись, вы забираете ключ-карту инженера. Путь назад, в коридор.\n\n$ ^«Ключ-карта инженера»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Путь налево, в темноту, из которой доносится ровный, гипнотический писк. Коридор выводит в просторную палату. Десяток коек пусты. Лишь на одной, в центре, под сплетением проводов, лежит человек. Кардиомонитор над его головой отбрасывает на его лицо зеленоватые отсветы. Его глаза открыты и смотрят в потолок, но взгляд абсолютно пустой. В углу палаты стоит медицинский шкафчик, у кровати — тумбочка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Попытаться заговорить с выжившим"/>
				<Option Goto="88" Text="Сначала обыскать медицинский шкафчик"/>
				<Option Goto="24" Text="Проверить тумбочку у кровати"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Нажата кнопка стерилизации. "Несанкционированная команда, — кричит Гера. — Образец Ноль" корчится и визжит у вас в голове. Капсула трескается. Один из излучателей взрывается. Стерилизация прервана. Тварь ранена, но разозлена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Стекло перед вами разлетается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>