<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Танатос: Эхо в пустоте</Title>
			<Author>Кукленко Богдан, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Main Value="6a783e"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Пробуждение из криосна должно было стать началом новой жизни, но для вас оно стало началом кошмара на борту дальнерейсового научного судна «Танатос». Корабль мертв. Экипаж исчез. Давящая тишина нарушается лишь странным скрежетом в вентиляции и тихим шепотом в тенях.\n\nЭто игра в жанре космического хоррора, где каждое ваше решение имеет вес и может стать последним. Исследуйте отсеки обреченного корабля, собирайте предметы, сражайтесь за свою жизнь и рассудок, и попытайтесь найти выход. Сможете ли вы раскрыть тайну «Танатоса» и выжить, или ваш крик станет последним, что услышат эти звезды?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Танатос: Эхо в пустоте\n\nДобро пожаловать в интерактивную историю, где ваши решения определяют развитие сюжета. Вы станете главным героем и будете выбирать, как ему поступить в той или иной ситуации.\n\nВ конце каждого фрагмента повествования вам будут предложены варианты действий. Ваш выбор определит, как продолжится рассказ. Все найденные предметы и сведения герой запоминает сам — вам не нужно вести учёт. Главное — принимать взвешенные решения, ведь они напрямую влияют на жизнь и здоровье персонажа.\n\nДумайте, как поступить: иногда лучше избежать схватки или схитрить, чем идти напролом. Ваша внимательность — ключ к выживанию. Удачи!\n\n!!! Для истинного прохождения запускайте игру через кнопку выбора — только так откроются все концовки. Кнопка над «Ошибка» ведёт в обход и не учитывает ваши попытки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="139" Text="Начинаем"/>
				<Option Goto="49" Text="Концовки"/>
				<Option Goto="149" Text="Сбросить всю статистику и начать сначала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вход в широкий коридор Центральной палубы. Здесь просторнее, но разрушения заметнее. В стенах пробоины, панели искрят, в воздухе дымка. Вдалеке слышен гул.\n\nТри пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="69" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="107" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="37" Text="Прямо по коридору — к мостику"/>
				<Option Goto="117" Text="Налево, вниз по лестнице — в жилые каюты"/>
				<Option Goto="3" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="89" Text="Направо, вверх по технической лестнице — в инженерный отсек"/>
				<Option Goto="102" Text="Назад в медицинский отсек"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вспомнились слова умирающего — "сердце корабля". Инженерный отсек. Подъем по узкой технической лестнице. Воздух становится теплее и влажнее. Путь упирается в массивный люк с надписью "ИНЖЕНЕРНЫЙ ОТСЕК. ТОЛЬКО ДЛЯ ПЕРСОНАЛА". Рядом с ним — картоприемник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Использовать найденную ключ-карту инженера"/>
				<Option Goto="193" Text="Использовать найденную ключ-карту инженера"/>
				<Option Goto="114" Text="Осмотреться в поисках альтернативного пути"/>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Вэнс, вы где? — голос капитана сух и знаком. — Стартовое окно сдвинули. Поднимайтесь в космопорт.\n\nВы ловите себя на том, что киваете пустой комнате. Пять движений — как в drill: душ, форма, жетон на шею, шлем в коробку, замок на двери. По дороге реклама «Танатоса» мигает ровно в такт пульсу. На КПП сканер щёлкает, как затвор — зелёный. Брифинг короткий: «рутинный перелёт — уже там». Медик ставит метку на запястье, холод спирта, едва заметный укол.\n\nКриоотсек встречает голубым светом и стерильной тишиной. Вы ложитесь в капсулу — матрас подстраивается под позвоночник. Крышка опускается, и на стекле проступают знакомые морозные узоры. На миг кажется, что вы уже видели их — именно в таком порядке. Щелчок герметизации звучит как команда «начать заново».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Закрыть глаза"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы не нажимаете кнопку подтверждения. Вместо этого складываете в одну формулу три силы: наказ Геры, природу «Эха» и жар «Цербера». Протокол меняется. Запускается «Вознесение». Реактор поёт, как сердце звезды; поток проходит сквозь вас — и на этот раз вы не растворяетесь. Ключ Судьбы сцепляется с силой Нового Бога, и вы удерживаете своё «я», как штурвал посреди шторма.\n\nВы делаете шаг в сторону — и время делает шаг вместе с вами. Между двумя мгновениями, в тихом коридоре причин, вы касаетесь трёх нитей: окна запуска, грузовой накладной, приоритета тревоги. «Танатос» получает незаметную задержку; лабораторный контейнер так и остаётся на земном складе; карантин поднимается задолго до первого шёпота. Корабль не уходит в даль — он остаётся у Земли, превращаясь из судьбы в железо и тень. Мир просто живёт.\n\nА потом вы отпускаете силу. История выпрямляется, как вода после брошенного камня: гладкая, без шрамов. Никто не увидит ваших следов. Никто не вспомнит, что вы сделали. Даже вы — потому что в этом мире ничего не произошло, и помнить тут не о чем. Останутся только обычные дни, тёплые дома, детский смех во дворах и звёзды за окнами — просто звёзды.\n\nГде-то далеко, за пределом памяти, «Эхо» блуждает в пустоте, так и не найдя двери. Может быть, через тысячу лет. Может быть, через миллион. Но это уже другая история.\n\nКОНЦОВКА 20: НЕСЛУЧИВШЕЕСЯ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 20: НЕСЛУЧИВШЕЕСЯ» +1, получено достижение «Полное Прохождение»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Бросок на механического монстра с маленьким скальпелем в руке. Это даже не смешно. Он отбрасывает вас в сторону одним ударом своего манипулятора. Полет в несколько метров и удар о стальные перила с ужасающим хрустом. Ребра трещат, пронзая легкие. Мир на мгновение вспыхивает белым от боли, а затем гаснет навсегда.\n\nВы погибли из-за неверной оценки угрозы. Иногда смелость — это лишь другое имя для глупости.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 7: БЕЗРАССУДСТВО\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 7: БЕЗРАССУДСТВО» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Осмотр платформы. Рядом лежит кусок незакрепленной арматуры. Прицелившись, швырнуть его в дальний угол. Арматура с грохотом ударяется о стену. Существо-охранник устремляется на звук. Путь свободен. Спокойно пересечь мостики и подойти к консоли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Прыжок в сторону, колено на пол, пистолет на линию. Короткие, мерные выстрелы крошат «глазки»-пузырьки, сбивают прицел твари; она мечется, теряя форму, но не отступает — щупальца уже прорезают воздух, как гарпуны. Падает стекло, в голове гудит, как в машинном отсеке. Нужно решать исход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Досекать огнём до пустого затвора, давя навалом"/>
				<Option Goto="28" Text="Броском сократить дистанцию и полоснуть скальпелем по тугим жгутинам-«сухожилиям»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>В полной темноте. Через несколько изнурительных минут замок взломан. Гермодверь поддается. Вы на свободе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вы в главном коридоре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Игнорируя стол, быстро пересечь комнату к настенному контейнеру. Он не заперт. Внутри находится один острый скальпель. Не оружие, но лучше, чем ничего. Скальпель — вы берёте с собой.\n\n$ ^«Скальпель»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Выйти из операционной"/>
				<Option Goto="151" Text="Проверить склад медикаментов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Выстрел. Дрон невероятно быстр. Пули отскакивают. Нужно попасть в синий окуляр.\n\nГлубокий вдох, еще выстрел. Попадание! Дрон дергается, стреляет вслепую. Еще один выстрел — и он затихает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Дверь разблокирована. Уйти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Подчиниться. Медальон входит в углубление на консоли. "Авторизация капитана принята, — сообщает Гера. — Протокол «Танатос» готов. Осталось одно: проследуйте в научную лабораторию и вручную отключите поле сдерживания на главной капсуле".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Согласиться отправиться в научную лабораторию"/>
				<Option Goto="97" Text="Попытаться забрать медальон, поняв, что это ловушка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Стекло разлетается. Сила взрыва отбрасывает вас к стене. "Образец Ноль" распадается на бесчисленное множество теней, которые устремляются в вентиляцию. По всему "Танатосу" разносится гул. Аварийное освещение сменяется кроваво-красным. Существо теперь — это весь корабль. А вы — инородное тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Вы в разрушенной лаборатории"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Металлическая пластина используется как рычаг. Она гнется, но справляется. С громким щелчком замок поддается. Внутри шкафчика находится монтировка. Пластина свое отслужила. Вы забираете монтировку или меняете гнутую на нормальную.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>00:58... Врыв на посадочную палубу. Прыжок в ближайшую капсулу, удар по кнопке запуска. Капсула отрывается от корабля. Через несколько секунд в иллюминаторе — беззвучная вспышка: "Танатос" превращается в новую звезду.\n\nВы выжили, уничтожив корабль и его тайны. Ваш сигнал бедствия активен. Возможно, однажды вас найдут.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 2: ОГНЕННОЕ КРЕЩЕНИЕ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Рывок с места к люку. Турели стреляют. Один заряд попадает в плечо. Боль обжигает, но удается добежать и упасть в люк. Вы получили серьёзное ранение. Теперь вы в тесном техническом туннеле под мостиком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Ползти вперед. Через пару минут — решетка, ведущая в главный коридор перед мостиком. Отодвинуть ее и спрыгнуть на пол. Ловушка пройдена.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Выбрать, куда направиться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Выбран самый безопасный вариант. Протокол сброса активирован. Мощный гул, свет гаснет и загорается ярче. "ЯДРО СТАБИЛЬНО". "Благодарю за содействие, — раздается голос Геры. — Несанкционированная калибровка будет отмечена в вашем личном деле, офицер Вэнс". Консоль блокируется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Вернуться в главный коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Ничего не предпринимая, вы проводите неизвестно сколько времени в кромешной темноте. Воздух постепенно становится тяжёлым и холодным. Силы покидают вас, и вскоре наступает конец.\n\nВы попали в ловушку и погибли, так и не сумев выбраться.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 10: ЗАПАДНЯ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 10: ЗАПАДНЯ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Решено. Ползти назад, вглубь корабля. Туннель становится холоднее. Через несколько минут — решетка в полу. Под ней — ярко освещенная, стерильная комната, заполненная серверными стойками. Физическое ядро Геры. В центре — консоль "РУЧНОЕ УПРАВЛЕНИЕ ОСНОВНЫМ ФРЕЙМОМ".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Спрыгнуть к консоли"/>
				<Option Goto="19" Text="Вернуться и поползти к выходу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>"У меня нет медальона". "Это осложняет ситуацию, — отвечает Гера. — Мои сканеры показывают, что медальон все еще на теле капитана Уоррена. Здесь, на мостике. Найдите его, Элиас".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Медленно подойти к капитанскому креслу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>На тумбочке у кровати лежит личный планшет. На экране — видеозапись. На ней тот же человек, что и на койке, но его лицо полно страха. "...мы не должны были его вскрывать! Оно... оно не мертвое и не живое... влезло в системы, в вентиляцию, в наши головы. ИИ «Гера» сошел с ума, твердит про «протокол очищения». Бегите в инженерный отсек..." Видео обрывается. За спиной тихий вздох. Обернувшись, видно, что человек на койке смотрит прямо на вас. В его глазах больше нет ужаса. Только холодное, нечеловеческое любопытство.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Немедленно бежать из палаты"/>
				<Option Goto="116" Text="Схватить тяжелый планшет и использовать как оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Добежать до спасательной капсулы и активировать запуск. Отлетая от "Танатоса", видно, как он медленно угасает. Существо исчезает, дрейфуя в пустоте.\n\nВы сбежали с корабля-убийцы. Но кошмары о шепоте в темноте будут преследовать вас до конца ваших дней.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 4: ЕДИНСТВЕННЫЙ ВЫЖИВШИЙ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 4: ЕДИНСТВЕННЫЙ ВЫЖИВШИЙ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново, $ снять все отметки в «Флаги», снять все отметки в «Оружие», снять все отметки в «Инструменты и энергия», снять все отметки в «Ключи и допуск», снять все отметки в «Медикаменты и химия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Осмотр коридора. Справа от двери, у пола, сервисная панель. Если есть монтировка, ее можно поддеть. За ней окажется небольшой лаз в технические помещения лаборатории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Вскрыть панель с помощью монтировки"/>
				<Option Goto="2" Text="Отступить и вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Рывок сквозь брызги стекла. Под ладонью — вязкая, живая резина. Скальпель входит коротким, точным движением туда, где сходятся несколько тугих жгутов — как в сухожильной развилке. Рез — и масса провисает, теряя координацию. Ещё штрих по «пуповине», через которую тварь тянется к вашему запястью, — и хватка рассыпается на дрожащие нити. Шепот в голове срывается на визг, потом обрывается совсем.\n\nВы выдёргиваете руку и одним движением срываете с шеи доктора Рид холодный серебряный цилиндр — ключ «Цербера». Пульс возвращается к норме; кожа ноет, но вы стоите на ногах. Теперь у вас оба ключа.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Инженерная площадка дрожит от гула ядра. Вы открываете щиток инфразвукового генератора и — нечем питать. «Сеть потянет, если мостнуть...» — безумная мысль. Пальцы касаются оголённых клемм.\n\nСлепящая дуга вырывается, как крик из железных лёгких корабля. В воздухе запах палёной меди и кожи. Пол под ногами уходит, в голове — белый шум, а затем приходит не песня «Эха», а полная тишина, в которую вас гасит одним касанием.\n\nВаш путь окончен.\n\nКОНЦОВКА 11: КОРОТКОЕ ЗАМЫКАНИЕ\n\n$ «Кругов» +1, «КОНЦОВКА 11: КОРОТКОЕ ЗАМЫКАНИЕ» +1, получено достижение «Первый Финал»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="1" Text="Начать Заново"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Запущен протокол изоляции. "Глупец! — кричит Гера. — Ты не понимаешь! Я — это корабль! Без меня он умрет!" Красный свет сменяется аварийным. Голос Геры смолкает. Она заперта.\n\n$ ^«Гера_ИЗОЛИРОВАНА»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Переход"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Сервисная панель вскрыта. За ней — узкий лаз. Протиснуться внутрь. Решетка ведет прямо в лабораторию, минуя предбанник. Вы в подсобке. На столе лежит рабочий планшет. В нем — схема подключения инфразвукового генератора и код активации. Нужны Ключ-карта инженера и аккумулятор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Исследовать лабораторию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Стоять на месте. В последний момент сделать шаг в сторону и нанести резаком удар по сочленению ног. Оно подламывается, и тварь по инерции врезается в стену. Победа.\n\n$ ^«Инж_Оирана_устранена»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="172" Text="Путь к консоли свободен"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>"Эй, ты, жестянка!" — разносится крик. Существо разворачивается и несется в вашу сторону, готовя к бою похожий на дрель манипулятор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Стрелять из пистолета УП-4"/>
				<Option Goto="33" Text="Ударить плазменным резаком по сочленению 'ног'"/>
				<Option Goto="7" Text="Атаковать скальпелем"/>
				<Option Goto="133" Text="Одумается"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Пустой параграф</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Дверь в капитанскую каюту заперта. На ней горит красный индикатор — "протокол безопасности". Рядом считыватель карт высокого уровня. Замок выглядит солидно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Попробовать взломать дверь с помощью любой монтировки"/>
				<Option Goto="170" Text="Аккуратно вырезать замок при помощи плазменного резака"/>
				<Option Goto="175" Text="Вернуться в коридор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>