<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ловушка</Title>
			<Author>Денис Репин, 2016</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="2a2a2a"/>
			<Main Value="151515"/>
			<Action Value="3f3f3f"/>
			<Option Value="696969"/>
			<System Value="f9f9f9"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Корабль, на котором вы плыли, разбился, я вас выбросило на берег неизвестного королевства. Одна из самых оригинальных завязок для игр нашего времени, не правда ли? У вас есть цель. Но стоит ли к ней идти?...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вашему боссу дали задание. Возможно, важное, он все-таки представляет императора по особо важным делам. Может даже очень важное, иначе, зачем ему было брать с собой всю свою личную гвардию телохранителей в количестве 173 человек. Или даже сверх важное, так как, похоже, никому из гвардии не известно, куда и зачем вы направляетесь. Вас выдернули с размеренной и рутинной работы имперского разведчика и записали в эту группу прямо перед отплытием корабля.\n\nКак известно ничто никогда не идет по плану. Корабль попал в шторм. Его перевернуло. Уцелевшие попытались спастись на лодках. Но лодки тоже перевернуло. Вас выбросило на берег.\n\nКогда вы очнулись, милая старушка лет 90 делала вам искусственное дыхание. Вам захотелось вскочить и убежать, но вместо этого вы, поблагодарив её и подобрав валявшийся невдалеке на пляже короткий меч (+1 к атаке) и пустой вещь мешок, спокойно направились в ближайшую деревню. Похоже никого кроме вас на этот берег не выбросило. Или возможно выбросило, но он уже встал и ушел. Или как вариант выбросило и смыло обратно. Вы заходите в деревню и легко добираетесь до площади. Там на вас набрасывается седой, но бодрый старичок, жмет вам руку и изъявляет желание пообщаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Надпись на камне:\n\n«Прийдет гирой и спосёт диревню.\n\nСтароста му....\n\nГенриетта я тебя лю..»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>«Меня зовут Аракинаторум. Для вас просто Ара. Я староста, то есть глава или вождь и повелитель этой деревни. А вы, как я понимаю, наш герой из пророчества».— Ара крепко жмёт вашу руку снова.— «Мы так ждали вас, кто-то же должен избавить нас от Некроса»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Хотите спросить о пророчестве"/>
				<Option Goto="5" Text="о Некросе"/>
				<Option Goto="288" Text="извинитесь и покинете деревню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Староста хватает вас за рукав и тащит к огромному камню на площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>«Этот Некрос каждую неделю приходит ночью в деревню и что-то делает с кем-нибудь из жителей.\n\nПосле чего последний теряет интерес ко всему, только ходит по комнате и молчит, пока от голоду и недосыпа не помрет или просто не исчезнет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>«Говорят,— продолжает Ара — что он ворует их души, но это брешут, наверное. Ну, так как, поможешь или нет?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Поможешь"/>
				<Option Goto="288" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>«Отлично! Тогда иди к нашим местным магам. Они объяснят, что да как.» — староста подводит вас к избушке с вывеской «Деревенский магический клуб» и вталкивает внутрь закрывая дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вас встречают и приветствуют два, по-видимому, мага. Один в сером плаще и белом капюшоне представился вам как Карл, другой, в белом плаще и сером капюшоне — как Кларь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Возможно, вы сразу хотите ринуться в бой против некроманта"/>
				<Option Goto="9" Text="Или у вас есть какие-либо вопросы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кларь: «Конечно, задавай».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Когда закончите расспрос">
					<Text>Вопросы:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="10" Text="«Что это за место?»"/>
				<Option Goto="11" Text="«Кто вы такие?»"/>
				<Option Goto="14" Text="«Кто такой этот Некрос?»"/>
				<Option Goto="13" Text="«Почему именно я должен с ним справиться?»"/>
				<Option Goto="12" Text="«Где находиться ближайший город и как туда добраться?»"/>
				<Option Goto="15" Text="«Не выбрасывало ли на берег рядом с деревней еще кого-нибудь?»"/>
				<Option Goto="16" Text="«А сколько было попыток справиться с Некросом?»"/>
				<Option Goto="17" Text="«Что будет с деревней, если некроманта не трогать?»"/>
				<Option Goto="18" Text="Передумали сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>