<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Ловушка</Title>
			<Author>Денис Репин, 2016</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="2a2a2a"/>
			<Main Value="151515"/>
			<Action Value="3f3f3f"/>
			<Option Value="696969"/>
			<System Value="f9f9f9"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Корабль, на котором вы плыли, разбился, я вас выбросило на берег неизвестного королевства. Одна из самых оригинальных завязок для игр нашего времени, не правда ли? У вас есть цель. Но стоит ли к ней идти?...</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вашему боссу дали задание. Возможно, важное, он все-таки представляет императора по особо важным делам. Может даже очень важное, иначе, зачем ему было брать с собой всю свою личную гвардию телохранителей в количестве 173 человек. Или даже сверх важное, так как, похоже, никому из гвардии не известно, куда и зачем вы направляетесь. Вас выдернули с размеренной и рутинной работы имперского разведчика и записали в эту группу прямо перед отплытием корабля.\n\nКак известно ничто никогда не идет по плану. Корабль попал в шторм. Его перевернуло. Уцелевшие попытались спастись на лодках. Но лодки тоже перевернуло. Вас выбросило на берег.\n\nКогда вы очнулись, милая старушка лет 90 делала вам искусственное дыхание. Вам захотелось вскочить и убежать, но вместо этого вы, поблагодарив её и подобрав валявшийся невдалеке на пляже короткий меч (+1 к атаке) и пустой вещь мешок, спокойно направились в ближайшую деревню. Похоже никого кроме вас на этот берег не выбросило. Или возможно выбросило, но он уже встал и ушел. Или как вариант выбросило и смыло обратно. Вы заходите в деревню и легко добираетесь до площади. Там на вас набрасывается седой, но бодрый старичок, жмет вам руку и изъявляет желание пообщаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Надпись на камне:\n\n«Прийдет гирой и спосёт диревню.\n\nСтароста му....\n\nГенриетта я тебя лю..»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>«Меня зовут Аракинаторум. Для вас просто Ара. Я староста, то есть глава или вождь и повелитель этой деревни. А вы, как я понимаю, наш герой из пророчества».— Ара крепко жмёт вашу руку снова.— «Мы так ждали вас, кто-то же должен избавить нас от Некроса»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Хотите спросить о пророчестве"/>
				<Option Goto="5" Text="о Некросе"/>
				<Option Goto="288" Text="извинитесь и покинете деревню"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Староста хватает вас за рукав и тащит к огромному камню на площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>«Этот Некрос каждую неделю приходит ночью в деревню и что-то делает с кем-нибудь из жителей.\n\nПосле чего последний теряет интерес ко всему, только ходит по комнате и молчит, пока от голоду и недосыпа не помрет или просто не исчезнет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>«Говорят,— продолжает Ара — что он ворует их души, но это брешут, наверное. Ну, так как, поможешь или нет?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7" Text="Поможешь"/>
				<Option Goto="288" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>«Отлично! Тогда иди к нашим местным магам. Они объяснят, что да как.» — староста подводит вас к избушке с вывеской «Деревенский магический клуб» и вталкивает внутрь закрывая дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вас встречают и приветствуют два, по-видимому, мага. Один в сером плаще и белом капюшоне представился вам как Карл, другой, в белом плаще и сером капюшоне — как Кларь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Возможно, вы сразу хотите ринуться в бой против некроманта"/>
				<Option Goto="9" Text="Или у вас есть какие-либо вопросы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Кларь: «Конечно, задавай».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Когда закончите расспрос">
					<Text>Вопросы:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="10" Text="«Что это за место?»"/>
				<Option Goto="11" Text="«Кто вы такие?»"/>
				<Option Goto="14" Text="«Кто такой этот Некрос?»"/>
				<Option Goto="13" Text="«Почему именно я должен с ним справиться?»"/>
				<Option Goto="12" Text="«Где находиться ближайший город и как туда добраться?»"/>
				<Option Goto="15" Text="«Не выбрасывало ли на берег рядом с деревней еще кого-нибудь?»"/>
				<Option Goto="16" Text="«А сколько было попыток справиться с Некросом?»"/>
				<Option Goto="17" Text="«Что будет с деревней, если некроманта не трогать?»"/>
				<Option Goto="18" Text="Передумали сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Карл: «Если ты имеешь в виду это помещение, то это наш клуб, единственное место в деревне, где нам разрешено колдовать, ну после того небольшого инцидента, что учинил Кларь».\n\nКларь: «Тоже мне инцидент, подумаешь, спалил склад с полугодовым запасом зерна для деревни. Я же выплачиваю потихоньку».\n\nКарл: «Да при твоих доходах еще 345 лет и все компенсировано».\n\nКларь: «Давай вернемся к делу. Если ты имеешь в виду деревню, то это деревня Фишмана. Почему так называется, не знаю. Видимо жил когда-то великий Фишман в честь него и назвали».\n\nКарл: «Если ты имеешь в виду страну, то это королевство Ремовия. Слышал о таком? Нет. Ну и не важно».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Карл» «Мы? Хм... Мы великие маги. Выпускники школы в магии в Эндинге».\n\nКларь: «Ну не совсем выпускники. Помнишь, нам ведь отказали выдать сертификаты проф.пригодности после экзамена».\n\nКарл: «Да, но это совершенная нелепость. Ни в одном учебнике по магии не предупреждали, что в случае квазалативных интерполяций по зданию школы могут пойти трещины и оно обрушиться».\n\nКларь: «Не беспокойся, после того случая об этом свойстве ляцин-скерпов стали упоминать во всех учебниках».\n\nКарл: «В общем, когда выпускная комиссия выбралась из под завалов,\n\nто наотрез отказалась выдать нам сертификаты. А без бумажки, как понимаешь найти работу в городе не просто. Вот и пришлось нам перебраться сюда».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Карл: «Ближайший город. Хм. Это Эндинг. Как выйдешь из деревни — иди по дороге, не сворачивая».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Кларь: «Ты не читал пророчества на камне посреди площади. Если нет, то сходи почитай. Там четко сказано, что спаситель деревни будет из вне».\n\nКарл: «Кстати пророчество появилось на камне после того, как местные жители несколько раз неудачно попытались сразиться с Некросом».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Карл: «Боюсь, тебе никто не сможет об этом рассказать. Нам известно лишь, что его на какое-то время даже исключали из гильдии Темных магов. То ли он был слишком добрым, то ли, наоборот, слишком жестоким по меркам гильдии».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Кларь: «Да был тут один, имя какое-то сложное. Все твердил, что представляет интересы другой страны. Мы сначала приняли его за героя. Но когда он отказался бороться с Некросом, мы поняли, что он просто чудаковатый бродяга».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Карл: «До тебя было 58 претендентов на героя. Но, ни один из них не оправдал наших надежд и не вернулся из башни некроманта».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Кларь: «Что произойдет? Ну смотри, некромант каждую неделю гробит одного жителя. В деревне осталось 372 человека. Значит через 7 лет и 8 недель деревня исчезнет».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Карл: «Ну, это дело добровольное. Не хочешь — не надо. Не всем быть героями. Некоторым людям уготовано плебейское существование. Такова их судьба. Вроде бы у старосты еще была работа уборщика улиц. Нет? Тоже не подходит? Что же, тогда у нас нет для вас работы. Прощайте». Вам остается лишь покинуть деревню</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Кларь: «Отлично! Только, на всякий случай, скажи, что делать с твоими останками, если все плохо кончится. Мы можем похоронить их на деревенском кладбище или предать морю».\n\nКарл Кларю: «Прекрати. Может все еще закончиться хорошо».\n\nКларь «Ну конечно. 58 попыток закончились плохо, а эта закончится хорошо».\n\nКарл вам: «Ладно. Не важно. Тебя еще надо экипировать. Вот возьми меч (+2 к атаке цена 50).\n\nИ еще тебе нужно выбрать одну из двух вещей».\n\nКларь: «Этот Некрос маг, а ты всего лишь обычный воин. Надо нейтрализовать его магию, а для этого тебе пригодиться один хрустальный шар — нейтрализатор. Кидаешь его под ноги врагу, и некоторое время он не может колдовать».\n\nКарл: «Нет Кларь, ты совершенно не прав. Некрос — некромант, а для нейтрализации некромантии подойдет лишь одна из моих книг». С этими словами маги протягивают вам оба этих артефакта. И шар и книга очень тяжелые, поэтому вы можете взять с собой только один из них. Выданный вам меч находиться в ножнах, которые вы легко крепите себе на пояс. Итак, выбирайте, что вы возьмете, а затем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Карл: «В восточной части деревни начинается тропинка. Иди по ней сначала по полю, затем по лесу, затем опять по полю, затем по горам и через 2-3 часа доберешься до башни некроманта. Не забудь взять с собой запас еды (+3 еды) ». На выходе из магического клуба вас встречает староста. Увидев в ваших руках тяжелый артефакт, он радостно хватает вашу руку и тащит вас к тропинке. Вы решаете как можно скорее покинуть деревню. Поэтому пропускаете мимо ушей последние напутствия старосты. Кажется, он сказал что-то вроде: «Меч уже старый и ржавый и так скоро развалится, поэтому не жалко». Пройдя немного по тропинке и обернувшись, вы понимаете, что вас провожает вся деревня. Одна женщина даже всплакнула в платочек. Впрочем, скоро вы добрались до леса, и деревня скрылась из виду. Возможно, пора сделать привал и подумать, что делать дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>21.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="С одной стороны жители деревни нуждаются в вашей помощи, и может быть действительно стоит довести дело до конца"/>
				<Option Goto="290" Text="С другой стороны, вы, в принципе, не обязаны всем помогать, тем более если это может стоить вам жизни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Решив все же разобраться с Некросом, вы продолжаете путь по тропинке. Через 5 часов ходьбы голодный, злой и уставший, проклиная деревню всеми словами, которые знает, вы, наконец, увидели башню некроманта. Невысокое сооружение из черного камня с огромной дубовой дверью.\n\nУже смеркается. Вам надо решить, что делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Можете постучать в дверь"/>
				<Option Goto="37" Text="если позволяет ловкость (должна быть равна 12 или больше) можно попытаться открыть замок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Как ни странно, вам открыли дверь. На пороге появился высокий человек в серой рубахе и серых штанах. По виду типичный житель деревни. Только взгляд его совершенно отсутствующий.\n\n«Чего вам?» — спрашивает он.\n\nВы можете ответить:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="«Я пришел поговорить с Некросом»"/>
				<Option Goto="28" Text="«Я пришел прикончить некроманта живущего в этой башне»"/>
				<Option Goto="29" Text="«Пошел с дороги, придурок»"/>
				<Option Goto="36" Text="«Я продаю магические предметы. Может быть, вы захотите что-нибудь приобрести»"/>
				<Option Goto="30" Text="Или может быть сразу напасть на привратника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Привратник: «Хозяин никого не принимает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Вернуться и сделать что-нибудь другое"/>
				<Option Goto="25" Text="Сказать: «У меня очень важное дело к твоему хозяину. Если ты меня не пропустишь, он тебе голову оторвет»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>25.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Если ваше обаяние 11 и выше"/>
				<Option Goto="27" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Привратник: «Эээ... Гм... Хм. Хозяин наверху. Проходите. С этими словами он отходит в сторону, а вы можете зайти в башню.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Похоже, привратник вам не поверил. Придется его атаковать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Привратник: «Ганс защищать хозяина»\n\nОн вынул из-за пазухи нож.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Не успев закончить фразу, вы получаете удар промеж ушей (-10 здоровья) и падаете на крыльцо.\n\nПривратник достает нож.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>30.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Вы можете попытаться нанести привратнику внезапный удар (если ваша ловкость 10 и выше)"/>
				<Option Goto="32" Text="Просто достать меч и начать сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Быстро выхватив короткий меч, вы кидаетесь на противника. Не успев даже глазом моргнуть, он получает удар в сердце. Затем его тело с грохотом падает на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Привратник. Атака 10.\n\nПосле окончания боя</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Обыскав труп, вы понимаете, что кроме ножа (+1 к атаке цена 20) больше взять нечего. Что же дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Хотите подняться по лестнице"/>
				<Option Goto="34" Text="сначала осмотрите дверь, ведущую вероятно вниз в подвал башни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Дверь заперта, скорее всего, каким-то заклинанием. Вам не удается ее открыть. Поэтому остается только подняться наверх.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Поднявшись по винтовой лестнице наверх, вы натыкаетесь на дверь. Она не заперта, поэтому вы машинально ее приоткрываете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>«Не интересует», — с этими словами привратник захлопнул дверь перед вашим носом. Придется еще раз постучать. Когда дверь открылась вам остается лишь атаковать его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Аккуратно вскрыв замок, вы открываете дверь и проходите мимо спящего на стуле охранника, который по внешнему виду больше похож на деревенского жителя. Затем вы направляетесь к лестнице.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>За дверью оказывается довольно просторная комната с красивой мебелью. В углу потрескивает камин. Рядом с ним стоит большой диван и кресло. На диване, перекинув ногу на ногу, сидит какой-то старичок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Старик: «О, я так понимаю, ко мне пожаловал очередной герой. Ну что ты стоишь в дверях, проходи не стесняйся. Присаживайся». Хозяин комнаты жестом указал на стул.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="принять его приглашение"/>
				<Option Goto="61" Text="возможно, стоит на теряя времени, напасть на него (по всей видимости, это и есть Некрос)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Отчего не поговорить с человеком. Вы садитесь в кресло (разумеется перед этим обыскав его на наличие ловушек. Старик начал говорить: «Итак, разрешите представиться. Некрос — потомственный маг, член гильдии темных магов. А ты?» Вы называете свое имя. Некрос продолжает: «Думаю тебя, как и всех прочих, прислал тот сумасшедший староста Аракинаторум. Возможно, у тебя ко мне есть какие-то вопросы. Спрашивай. Только не долго — расспросы быстро меня утомляют».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Вы можете сказать: «Твоя деятельность, Некрос, незаконна. Ты занимаешься некромантией, похищаешь людей. Все это должно прекратиться»"/>
				<Option Goto="53" Text="«Я восхищен вашими способностями уважаемый Некрос. Как вам удается так ловко подчинять себе жителей деревни»"/>
				<Option Goto="54" Text="«Я пришел сюда по просьбе жителей деревни. Нападения наносят им огромный вред. Возможно, мне удастся уговорить вас прекратить похищать людей»"/>
				<Option Goto="59" Text="«Мне крайне любопытно, что произошло с вашими предыдущими гостями»"/>
				<Option Goto="60" Text="«Зачем вы нападаете на деревню и похищаете людей»"/>
				<Option Goto="61" Text="Возможно, вы передумали общаться и хотите напасть на некроманта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Некрос: «Незаконно? О, нет. Аморально, да, возможно. Имеешь ли ты хоть какое-нибудь представление о законах нашего королевства? Судя по выражению твоего лица — нет. Например, ты сейчас находишься на территории моей частной собственности без приглашения и это незаконно. Я могу даже прикончить тебя за это, и закон будет на моей стороне. Да, некромантия незаконна, но я и не занимаюсь некромантией. Я всего лишь отбираю отдельных жителей деревни волю к жизни, и они становятся моими марионетками. И о каком похищении людей может идти речь, когда они сами идут за мной. Поэтому все твои претензии безосновательны и не имеют юридической силы».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>42.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Если вы убили привратника внизу"/>
				<Option Goto="44" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Некрос усмехнулся: «При этом ты только что прикончил одного из жителей деревни. По-твоему это законно?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Некрос: «Ну да ладно, хватит расспросов, у меня к тебе есть определенное предложение. Ты можешь выслушать его и обдумать».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Хотите выслушать некроманта"/>
				<Option Goto="61" Text="нападете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Некрос: «Хорошо. Уважаю людей умеющих слушать. Так вот, эта деревня Фиш... Эээ... Тьфу, как ее там. Короче, она должна исчезнуть. Понимаешь? Все эти мелкие набеги с соблюдением всех мер юридической предосторожности меня утомили. Можно покончить с ней и тогда я сразу получу все, что пожелаю. Если ты согласишься мне помочь, я посвящу тебя в детали. Если же откажешься. Что ж, можешь просто уйти отсюда».\n\nВы можете сказать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="«Предложение заманчивое, но как насчет оплаты»"/>
				<Option Goto="78" Text="«Это предложение совершенно безнравственно»"/>
				<Option Goto="61" Text="«Ты сумасшедший» (напасть)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Некрос: «Ха, ха! Твоя прямота определенно восхищают меня. По окончанию работы ты получишь 20000 золотых. Это целое состояние. Можешь построить себе дом. В общем, слушай...»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="47"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Некрос: «У меня есть одно зелье. Понимаешь, оно очень сильное. Если смешать его с питьевой водой в деревне, то все кто попробует эту воду почти мгновенно потеряют волю. Конечно некоторые не переживут этого воздействия и умрут. Ну и что, зато те, кто выживут. Ты\n\nпредставляешь, сколько времени и ресурсов мне это сэкономит. Ну как, есть еще вопросы?»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Вы можете спросить, почему Некрос не сделает это сам"/>
				<Option Goto="49" Text="промолчать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Некрос: «Понимаешь ли, добавление зелий в питьевую воду — это незаконная деятельность, поэтому мне нужен человек, которому это безразлично».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>«Держи,— некромант взял с какой-то полки флакон с жидкостью болотно-зеленого цвета и протянул ее вам,— Когда выйдешь из башни, пройдешь по дороге на северо-запад. Дойдешь до моста и и выльешь это зелье в реку. Из этой реки жители деревни берут питьевую воду. Через сутки с деревней будет покончено».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>«Чтобы ты не вздумал обмануть меня я дам тебе это»,— у Некроса в руках появился, какой-то зверек, похожий на крысу, только с головой поросенка, а размером с большого таракана. Это нечто моментально забралось к вам на плече и устроилось поудобней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Некрос: «Это саблезубый крысосвинотаракан, или просто крыста. Стая таких зверьков вполне способна сожрать тебя. Впрочем, если их приручить... У них есть одно свойство — они запоминают то, что видят и могут передать зрительные образы своему хозяину».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Некрос: «Что ж, пожалуй, у меня все, когда выполнишь мое поручение, возвращайся за наградой».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Вам остается лишь покинуть башню некроманта"/>
				<Option Goto="61" Text="Хотя, может все-таки напасть на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Лицо некроманта расплылось в улыбке: «Приятно видеть перед собой ценителя настоящего мастерства». Немного помолчав, он добавил: «Понимаешь ли я нашел способ лишать людей2 их собственной воли к жизни, после чего превращать их в покорных слуг проще простого. Конечно ради этого открытия понадобились годы экспериментов, но результат... О, результат превзошел все мои ожидания. Я могу поделиться с тобой этим секретом и даже добавить к нему некоторую премию, но для этого ты должен сделать кое-что для меня». Некрос замолчал, пристально глядя на вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Хотите выслушать его"/>
				<Option Goto="61" Text="нападете на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>На лице некроманта появилось сначала удивление, а затем усмешка: «Убедить? Меня? Ха, ха, ха, ха!!!» Когда Некрос закончил смеяться, он добавил: «Можешь вернуться обратно в деревню и передать жителям, что тебе не удалось убедить меня. Ха, ха! Впрочем, ты должен знать, что я не наношу жителям ни малейшего вреда, и я даже могу тебе это доказать».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Хотите расспросить некроманта о доказательствах"/>
				<Option Goto="61" Text="предпочтете напасть на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>«Лучше я тебе все покажу. Следуй за мной».— Некрос встал и направился к двери, расположенной напротив главного входа в комнату. Он открыл ее и вошел внутрь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Последуете за ним"/>
				<Option Goto="103" Text="предпочтете убраться из башни. В конце концов, входная дверь открыта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Вы попадаете в туннель, каменные стены которого освещают несколько факелов, и быстрыми шагами догоняете Некроса. Некромант продолжает уверенно идти вперед не обращая на вас внимание. Он находится к вам спиной и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="У вас мелькает мысль. Почему бы сейчас не нанести ему удар в спину"/>
				<Option Goto="57" Text="Впрочем, можно просто продолжать следовать за ним"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Туннель становиться все темнее. Факелы на стенах попадаются все реже. У вас под ногами что-то хрустит, но вы не можете определить что это. Вы стараетесь не отставать от Некроса. Некромант подошел к еще одной двери, быстро открыл ее, вошел и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>... И захлопнул дверь прямо перед вашим носом. По вашему телу пробежала дрожь. За спиной у вас раздался гул. Вы оборачиваетесь и видите, что из одной из стен отошла каменная плита и закрыла вам путь назад. Вы хватаетесь за ручку двери и изо всех сил дергаете ее, но дверь даже не шевелиться. Кажется, что все происходит не с вами. Из-за двери вы слышите немного приглушенные голос Некроса: «Ха, ха! Я обещал тебе доказать, что не наношу жителям деревни никакого вреда.\n\nХа! Так смотри, что я делаю, когда хочу нанести вред». Снова раздался гул. Вы посмотрели наверх, потолок медленно, но верно опускался...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Некрос: «Что случилось? Хм. Тем, кому хватило ума не связываться со мной просто ушли.\n\nОстальные. Остальные мертвы».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Некрос: «Понимаешь, ли. После того как некромантия была запрещена юридически, у меня возникли определенные трудности с поиском слуг. Жители деревни просто оказались самым удобным вариантом в данной ситуации».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>61.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Хотите нанести внезапный удар"/>
				<Option Goto="66" Text="используете артефакт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>62.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64" Text="Если ваша ловкость 12 и более"/>
				<Option Goto="63" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы тянетесь к рукоятке своего меча, замечая краем глаза недобрую усмешку на лице мага. Через секунду в комнате становиться на одного человека меньше и на одну кучку пепла больше...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Некрос пытался увернуться, но острие вашего меча задело его горло. Маг схватил вашу свободную руку. Вы почувствовали дикую обжигающую боль (-40 здоровья) и, почти машинально, воткнули меч в его горло. Кряхтя, истекая кровью, некромант отпустил вашу руку и сполз на пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Решив, что артефакт вам больше не понадобиться, вы выбрасываете его. Теперь пора обыскать комнату и труп мага.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Какой именно артефакт вы взяли с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Хрустальный шар"/>
				<Option Goto="70" Text="книгу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Вы кидаете хрустальный шар под ноги магу. Осколки разлетаются во все стороны. А по комнате распространяется жуткий запах. Некрос прикрывает одной рукой нос, другой глаза. Как ни странно, вы делаете то же самое. Похоже, хрустальный шар может нейтрализовать не только магов, но и воинов, воров, жрецов, писцов, сапожников и кузнецов, а также представителей других профессий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Превозмогая жжение в глазах, вы достаете меч и пытаетесь проткнуть им одного из трех Некросов, которые кружат перед вами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Похоже, вы попали куда нужно. Все некроманты перед вами начинают корчиться на полу. А вы тем временем, бежите к двери на лестницу и открываете ее. Запахи пыли и плесени кажутся вам самыми прекрасными на свете. Очень скоро действие заклинания заканчивается, и вы возвращаетесь в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вы кидаете книгу под ноги магу, она открывается и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Ничего не происходит. Некрос с удивлением смотрит на книгу, затем на вас. «И это все?» - произносит он, затем, не вставая с дивана, протягивает руку до полки с книгами. Некромант достает одну из них и кидает вам под ноги со словами: «А теперь давай я попробую». Из книги сначала валит дым, затем начинает вылезать какое-то странное существо. Некрос комментирует: «Это никромангус». Существо чем-то напоминающее ящерицу, только с человеческий рост и уверенно стоящую на задних... э... лапах. Все тело никромангуса покрыто черной чешуей, а поверх ее зеленая слизь, которая периодически капает на пол. Вы вскакиваете с кресла и хватаетесь за оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Никромангус. Атака 12.\n\nЕсли вы победили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Когда тело никромангуса рухнуло на пол Некрос, наблюдавший за боем не вставая с дивана, произнес: «Ты отлично повеселил меня, за это я сохраню тебе жизнь. Ты можешь убраться отсюда, пока я не передумал».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Пожалуй, вам лучше уйти"/>
				<Option Goto="63" Text="все же попробуете атаковать некроманта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>74.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если ваша ловкость 10 и более"/>
				<Option Goto="76" Text="Если же нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы как можно тише достаете меч и молниеносно вонзаете его в спину мага. Последние слова, что Некрос произнес в своей жизни: «Это про. противозаконно».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Кажется у некроманта глаза на затылке. Каким-то образом, уловив ваше движение, он резко оборачивается и что-то произносит. Интересно кто, кто у него в башне будет убирать ошметки вашего трупа? Да, им не позавидуешь...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Идти дальше по тоннелю вам не хочется, поэтому остается только обыскать труп некроманта и его комнату</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Некрос: «Безнравственно? Тогда нам больше не о чем говорить. Надеюсь ты сам найдешь выход».\n\nЕго слова прозвучали угрожающе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Хотите покинуть башню"/>
				<Option Goto="61" Text="нападете на некроманта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Обшарив карманы халата Некроса, вы извлекаете связку ключей. Подойдя к запертому комоду в углу комнаты и подобрав нужный ключ, вы отпираете замок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>В комоде не так и много вещей: ожерелье с красным камнем и гравировкой «Гном и сыновья», небольшая книга в черном переплете «Дневник некроманта, вы попытались ее открыть, но не смогли, вероятно, на нее заложено заклятье, клочок бумаги с заголовком «Инструкция». Вы заглядываете в «Инструкцию».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>«Изделие N 1725 изготовлено фирмой «Гном и сыновья» и предназначено для сбора и хранения желаний живых существ. Внимание! Изделие не настроено. Настройка может быть осуществлена лишь квалифицированным магом имеющим сертификат гильдии. В случае настройки изделия магом, не имеющим квалификации фирма «Гном сыновья» не несет ответственности за последствия использования изделия. Предупреждение: в случае разрушения изделия не исключена возможность возвращения желаний их прошлым владельцам».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>82.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Получается, если разрушить камень ожерелья, возможно, удастся снять проклятье с захваченных Некросом жителей деревни"/>
				<Option Goto="89" Text="С другой стороны, ожерелье достаточно красивое и, наверное, дорогое. Может, стоит его сохранить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы размахнулись и ударили ожерелье о стену. Этого вполне хватило, чтобы красный камень на нем треснул.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Ничего страшного не произошло. Еще раз, осмотревшись вокруг, и не заметив ничего интересного, вы решаете покинуть комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>85.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Если вы убили охранника на входе"/>
				<Option Goto="86" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Спустившись вниз по лестнице, вы видите охранника валяющегося на полу без сознания.\n\nПод лестницей есть еще одна дверь, ведущая, вероятно, в подвал башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Спустившись вниз, вы видите, что под лестницей есть еще одна дверь, ведущая, вероятно, в подвал башни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Подойдя к двери, вы слышите за ней приглушенные голоса людей: «Помогите! Кто-нибудь». Вы отыскиваете нужный ключ и открываете дверь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>И, правда! Какой смысл спасать деревенских бездельников? У нас есть дела поважнее. Вы покидаете башню некроманта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Сразу за дверью — лестница, на которой вы натыкаетесь на двух мужиков в серой одежде. Увидев вас один из них, почесав в затылке, сказал: А где мы находимся и кто вы?»\n\nВы можете сказать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="«Я пришел сюда по просьбе старосты убить некроманта и освободить вас. Вы можете идти»"/>
				<Option Goto="92" Text="«Теперь я ваш хозяин. Следуйте за мной!»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Крестьяне воспрянули духом: «Спасибо вам огромное, но мы не можем сейчас уйти. Здесь еще десятки наших товарищей лежат без сознания. Мы постараемся привести их в чувство». Больше вам в подвале делать нечего...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Крестьяне смотрят на вас с изумлением и ужасом. «Да шучу я, — успокаиваете вы их и добавляете, — Некромант мертв, а вы свободны».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Вы встаете с кресла и идете к выходу из башни. На улице совсем стемнело. Пора поискать место для ночлега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Прибавьте себе 300 баллов кармы. Поскольку на дворе ночь, неплохо было бы поспать, но спать на улице как-то не хочется. Вы поднимаетесь в покои некроманта и устраиваетесь поудобней на его диване.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>