<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Дрожь</Title>
			<Author>Яцек Цесельский, 1988</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="098c82"/>
			<Action Value="00a6b6"/>
			<Continue Value="19927a"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="038f8d"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Это о тебе говорят, что в венах течет ледяная кровь, а мускулы крепче стали? Если это так, то проснись в Стране Заходящего Солнца. Там на границах королевства Алманхагор начинается страна подземных жителей, и только ты можешь узнать их Великую Тайну, скрытую в хитроумных лабиринтах. Дерзай!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вход в подземелье широкий, он зарос буйными травами. Поправь свои доспехи и заплечный мешок. Зажги фонарь!\n\nЗаходи в подземный вход. Он высокий, тебе не придется сгибаться. Направляйся к северу. Вскоре дойдешь до перекрестка. Он имеет форму буквы Т. Ответвления ведут на запад, восток и юг. Отсюда начало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Толкни дверь. Она открылась и ударилась о скалу. Выходи на середину с обнаженным мечом. Несомненно, что чудовище и не думает укрываться. Чувствуй себя сильным. Стой на широко расставленных ногах. У чудовища тоже есть меч. Он его воткнул в песок. Опирается на рукоятку. Ждет. А ты не жди! Если есть шлем, непременно его надень! Будь уверен, что ты прибавишь (+ЗВ) в этой битве.\n\nГОБЛИН 10Л, 10В</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Спастись бегством"/>
				<Option Goto="380" Text="Если победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Твоя надежда в запасе золота. Старые подзёмные жители утверждают, что у Смока особенно слаба его левая сторона, где он носит мешок с деньгами и золотом. Может быть попробовать еще раз и заплатить ему взнос (13 кусков золота).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если хочешь и можешь"/>
				<Option Goto="269" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Карлики проводят тебя к столу. Приносят в тарелке зеленый салат. Ставят бокалы. Наливают напиток. Заметь, что два Карлика выходят из комнаты через задние двери. Расстегивай ножны, тихонько вынимай меч и клади его перед собой на столе. Карлики с Любопытством тебя оглядывают. Ты тоже смотришь им в глаза.\n\nМолчание продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Если хватаешься за меч и атакуешь"/>
				<Option Goto="295" Text="Если продолжаешь ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Любишь битву? Прекрасно. Вот слева от тебя стоят СКЕЛЕТ и ЛЮДОЕД.\n\nВыстоишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Если так"/>
				<Option Goto="140" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Можешь пройтись по пещере. О, да это настоящий арсенал! На стенах висят щиты, некоторые из них тяжелые, сверху и снизу окаймлены острыми наконечниками, другие украшены слитками из червонного золота. Есть также и легкие щиты. В деревянных ножнах поблескивают мечи. Некоторые очень длинные. Другие эффективны против ведьм. Есть меч каменный с гладким лезвием и острым как игла концом. Это для битвы с крокодилами. Но они тебя не привлекают. У самой земли видны разместившиеся в ряд маленькие мечи гномов. Кто бы знал, как хорошо с ними управляться!\n\nНа скамье под стеной лежат рукавицы. Одни предназначены для битвы врукопашную, другие с металлической оправой для битвы тяжелыми мечами, третьи для метания копья, а есть теплые рукавицы на случай, наступления зимы.\n\nНа восточной стене установлены деревянные полки, заставленные целой коллекцией шлемов. Эти шлемы предназначены для поединков, они украшены желтыми цветами, есть также тяжелые шлемы с поднимающимися забралами. На верхней полке стоят шлемы, похожие на горшки. Они нужны для битвы в помещениях или подземных коридорах, заполненных ядовитыми газами. Есть шлемы, отороченные мехом. Есть шапка, которую жестокое чудовище одевает на голову жертве, когда приступает к истязаниям.\n\nСмотри дальше. У стен еще много другого оружия. Наверняка ты не знаешь кому и для чего оно предназначено. Вот тяжелый молот на деревянной ручке, удобный для борьбы с гномами. А вот еще костяной охотничий нож в кожаном футляре. Ты можешь взять отсюда две вещи. Запиши их в путевую карту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Может у тебя на складе есть что-нибудь мне в подарок? - говоришь ты.\n\n- А как же нет? У нас всегда что-нибудь приготовлено для такого случая. Есть очаровательный деревянный кол и стеклянная банка с ядовитой пылью. Запаковать и ленточкой перевязать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Заходи в комнату. Двери легко раскрылись. Что видно? По комнате бегают как ошалелые какие-то странные страшилища. Они не выглядят угрожающе. Их карманы набиты разной длины и разных размеров костями. Выходи на середину. Останови того, за которым гоняются.\n\n- Ты чего бегаешь, бедолага?\n\n- О, что я им сделал? Такой шум из-за пары косточек. Мои братья, гномы, добыли нескольких нерях. Как ты, наверное, знаешь, неряхи - лучшее лакомство для гномов. Не можем себе отказать в этом. Подкрадемся и прижучим несколько штук. Вот я и сел здесь, чтобы их поесть, а эти бестии выследили меня и все отобрали. Вот опять бегут.\n\nИ гном снова начал носиться. Бери его за плечо и ставь на середину комнаты. Через минуту в дверях появилась толпа гномов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если будешь драться рядом с преследуемым страшилищем, против шайки его соплеменников"/>
				<Option Goto="210" Text="Если спасаешься бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Приготовься, чтобы сокрушить Карлика деревянным колом. Он это заметил:\n\n- О, какой хороший кол, - говорит он, - продай мне его за 20 кусков золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Если продашь"/>
				<Option Goto="375" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Карлики приглашают за стол. Ты усмехаешься:\n\n- Наконец-то встретил культурных существ.\n\n- Обычно сюда забежит кто-нибудь, вырвет пучок салата и удерет. Но мы не держим на них зла. По крайней мере кому-то пригодился наш огород, хе-хе.\n\nТы на секунду задумываешься над этим "хе-хе". Но тут Карлики начинают рассказывать истории. Некоторые из них ходили в дальние районы подземелья. Те, которые возвращались,\n\nговорили, что самая страшная вещь, которую можно встретить, это огонь. Блуждали также по лабиринтам толстого Смока. Он очень грозный, хотя некоторые говорят, что его можно подкупить.\n\nСлушая эти истории по спине иногда пробегают мурашки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Если идешь по дорожке по середине комнаты"/>
				<Option Goto="34" Text="Если идешь вдоль стены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Проход остался открытым. В комнату нет никаких дверей. Иди смело.\n\n- Привет! - непонятно кто и откуда приветствует, - привет, смельчак, хе-хе.\n\nВ углу комнаты сидело небольшое морщинистое существо.\n\n- Пить хочешь? Вот принес себе воды. Хорошая холодная вода. Пальчики оближешь, хе-хе.\n\nПосреди комнаты находился каменный фонтан. В воде стояли фигурки каких-то невиданных существ. Из дырки вытекала струйка воды.\n\n- Это удивительный фонтан. На дне лежат разные дивные вещи, камешки.\n\nСущество подняло с земли около себя несколько камешков и бросило в воду.\n\n- Это настоящее сокровище. Хочешь попробовать воду? Это хорошая холодная вода.\n\nТы стоишь как вкопанный. Этот морщинистый малый задал задачу... Но решайся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если идешь к воде"/>
				<Option Goto="102" Text="Если идешь к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пей волшебный напиток. По спине прошла волна страшной боли. Кожаная куртка разорвалась. На спине выросли широкие крылья. Лети. Приземляйся на площадку у края пропасти. Действие колдовства закончилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Не оглядывайся. Со временем все поймешь. В той комнате прячется Волкодав. Знает, что ты здесь. Делай несколько прыжков в темноту. За выступом скалы заметно светлое пятно. Тихонько тянись за мечом. Еще несколько шагов... Теперь уже видно два пятна. Послышался грохот. Из-за скалы выскакивает ОН. В сумраке света, пробивающегося из входа Пещеры, видны только белые клыки и зеленые глаза. Молниеносно выхватывай свой меч! Ты делаешь взмах и... неподвижно застываешь. Зеленые глаза парализуют твое тело. (-2В). Но это только на мгновенье. Огромным усилием воли с нечеловеческим напряжением тебе удалось передвинуть ноги и начать двигаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>14.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Можешь выйти через южные двери"/>
				<Option Goto="39" Text="Если выходишь через восточные"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>15.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Если отказываешься от попытки переплыть озеро"/>
				<Option Goto="113" Text="Если будешь переплывать озеро, запиши номер данного пункта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Выходи в коридор. Сразу поворачивай на юг. Можешь присесть и перекусить из мешка съестных припасов одну порцию. Потом иди дальше. Двигайся на юг, где туннель снова поворачивает на запад. Через 200 шагов увидишь перед собой вход в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>17.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Если хочешь посмотреть, что за ними находится"/>
				<Option Goto="50" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Входи в небольшую пещеру, находящуюся рядом с комнатой. За тобой идут три Злыдня. Здесь же сидят старушки. За выступом скалы виден прижавшиеся к стене гном. Бедняжка чуть дышит. Злыдень идет к гному и останавливается от него на расстоянии 10 шагов. Он подает тебе в руку шесть стрел. У Него тоже шесть стрел. Показывает пальцем в сторону скрючившегося гнома. Значит в него надо метать стрелы?\n\n- Хочешь играть? - говорит Злыдень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если да, то помни, что у тебя должно быть не менее 5 кусков золота"/>
				<Option Goto="286" Text="Если отказываешься играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Карлики сердечно прощаются и вручают на дорогу тебе два пучка салата. Этого тебе хватит на один ужин (прибавь порцию еды). Выходи через восточные двери. Прибавь себе (+2С).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>После долгого перехода приближайся к большому гроту. Нет, скорее это бескрайняя равнина. Несомненно, что это печально знаменитое Безумное Поле. Неожиданно послышался чей-то голос. Что есть сил беги на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Однако чудовища тебя настигают и тогда"/>
				<Option Goto="316" Text="Если отказываешься от битвы с ними. Запиши этот номер, потому что можешь потерять дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>21.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Если хочешь посмотреть, что за дверьми"/>
				<Option Goto="212" Text="Если нет, возвращайся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Это, наверное, конец твоего путешествия. Такого красивого помещения ты еще не видел никогда. Кругом чисто и ясно, но подернуто чуть зеленоватой дымкой. Каменный паркет глаже и ровнее, чем в комнатах. На полу сидит какой-то человек. А, да это настоящий Карлик, играющий с соской, с подвижными ногами и красным языком, который он поминутно высовывал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если у тебя есть железная бабочка, можешь отдохнуть и поговорить с Карликом"/>
				<Option Goto="187" Text="Если у тебя есть изумруд, можешь показать его Карлику"/>
				<Option Goto="9" Text="Но если у тебя есть деревянный кол, можешь попробовать постращать или даже наброситься на Карлика. Если у тебя есть и то, и другое, и третье, выбери только одно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Двери склада перед тобой. Открыты? Нет, закрыты. На них висят два замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если у тебя не меньше двух пронумерованных ключей, можешь открыть замки"/>
				<Option Goto="0" Text="Если нет, то твое путешествие закончилось. А было так близко!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Брось 1К.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если выпало 1, 2, 3, то твое оружие окажется эффективным в битве с червями"/>
				<Option Goto="213" Text="Если выпадет 4, 5, 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>На камне сидит Старый человек. Он советует идти тебе на запад, а потом после нескольких поворотов свернуть направо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Если идешь на запад"/>
				<Option Goto="44" Text="Если выберешь дорогу на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>За меткое попадание в каждого толстяка получаешь 5 кусков золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Коридор ведет прямо на север. По дороге можешь подкрепиться порцией еды. Коридор начинает расширяться, и ты выходишь на большое ровное место. Это Безумное Поле. Туда лучше не углубляться. Но... слышен какой-то грохот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Это, кажется, чудовища"/>
				<Option Goto="316" Text="Если отказываешься от встречи и битвы с чудовищами. Запиши этот номер, а то потеряешь дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Подними большой камень, лежащий у стены. Чтобы его поднять, у тебя должно быть текущей выносливости не менее 18В.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Если есть"/>
				<Option Goto="330" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты споткнулся о камень. Меч брякнул о скалу. Орк поднял голову. Он тебя заметил. Приступай к битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>ССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="342" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Опусти фонарь пониже. Мечом разгреби кучу. Сразу видно, что там лежит 5 кусков золота.\n\nЕсли тебе этого недостаточно</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В изнеможении садишься под скалу. Можешь перекусить порцией еды. Только успеваешь доесть, как в пещеру ввалились три Злыдня, которые значительно слабее Волкодава, но зато их трое! Считая их как один, бейся.\n\nЗЛЫДНИ 8Л, 7В\n\nЕсли побеждаешь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Еще немного и будешь на перекрестке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="От него можешь идти на север"/>
				<Option Goto="188" Text="на восток"/>
				<Option Goto="247" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты делаешь открытие: на северной стене двери. Не проявляй особого любопытства. Говоришь, что хочешь посмотреть, что за ними? Вставай и от стола иди вдоль стены к таинственным дверям. Один из Карликов поворачивает торчащую из земли рукоятку. Двери открываются. Заходи туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Плати 10 кусков золота. Он расставляет ноги над расщелиной. Протягивает тебе хвост. Иди, он, может быть, перенесет тебя на другую сторону ущелья. Но... у Смрка свои шутки. Он часто меняет свои действия. Сейчас, обхватив его хвост, ты висишь над красной бездной.\n\nССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если есть С, то перебирайся на другую сторону"/>
				<Option Goto="158" Text="Если нет С, то Смок сбрасывает тебя на край скалы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>ССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="176" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Какой щит выберешь: металлический, парадный или кожаный? Запиши свой выбор в графу "Список оснащения".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Коридор поворачивает сначала на север, постепенно изгибается к востоку. Он расширяется и уходит вниз. Остановись перед дверями, украшенными изысканными по красоте узорами. Ты уже был за этими дверями?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Если да"/>
				<Option Goto="328" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Дойди до перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331" Text="Он ответвляется дорогами на запад"/>
				<Option Goto="228" Text="на север"/>
				<Option Goto="146" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Ты будешь полагаться на карты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Да"/>
				<Option Goto="62" Text="Нет, будешь полагаться на свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Удалось сделать только пару поворотов и оказалось, что проход завален песком и камнями. Попробуй разгрести. Старые гномы говорят, что так можно пробраться дальше.\n\nССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Если выпадет С, камни падают в пропасть, и дорога открывается, и тогда можно идти дальше"/>
				<Option Goto="221" Text="Если не выпадет, тогда возвращайся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вот он - Варвар. Когда он так сидит на скамейке с вытянутыми ногами и руками подпирает голову, то не выглядит грозно. Тихо похрапывает. Ударь мечом о стену.\n\n- Что такое? - вздрогнул он.\n\nТеперь заходи в комнату и укажи на дверь на западной стороне.\n\n- Быстро открывай эти двери!\n\n- Ключ в замке.\n\nДействительно. Подойди к двери. Опасаясь западни, не дотрагивайся до ключа. Засунь меч в рукоятку ключа и попробуй повернуть. Не получается.\n\n- Не получается.\n\n- Волшебное заклятие знаешь? Если не знаешь, то можешь убираться отсюда.\n\nДа, это так. Помнишь заклятие в старой книге гномов? А может ты некогда не видел этой книги? Так или иначе, но если не знаешь заклинания, то конец тебе, брат. Попробуй еще раз с самого начала. А сейчас твоя игра закончилась... В следующий раз ищи старую книгу гномов.\n\nЕсли сделаешь хоть одну ошибку, то конец путешествию. В этом случае его дальнейшее продолжение невозможно даже для такого настоящего смельчака как ты. Если помнишь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты должен вернуться туда, откуда пришел, так как находишься на другом конце пропасти. По дороге ни с кем не бейся, ничего не покупай, ничего не бери. Ты должен попробовать найти другой ход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Иди на восток. Вдруг видишь перед собой огромные двери. Попробуй их открыть. Не получается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Если отступишься"/>
				<Option Goto="105" Text="Если будешь взламывать двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Направляйся в сторону фонтана. Набери воды, если есть емкость. Теперь ты владеешь колдовством. Спрячь банку с водой в мешок. Заметь фонтан стал пустой. Добавь себе (+2С), но не превышай начального уровня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Посмотри, как выйти с северного берега озера. Заметен небольшой проход. Направься в ту сторону. С трудом протискиваешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Через несколько поворотов коридор заворачивает вправо и заканчивается. Можешь присесть и спокойно перекусить. Потом возвращайся до перекрестка и иди на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Сними мешок, чтобы разобраться в своем скарбе. В эту самую минуту золото посыпалось во все стороны, а вазы превращаются в два сильных крыла Демона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Тебя возносит на выступ скалы, и ты готов атаковать"/>
				<Option Goto="133" Text="Заняться сбором рассыпанного золота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Можешь взять эту книгу с собой. Тогда впиши ее в "список оснащения", а можешь оставить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Приближаешься к перекрестку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="Можешь идти на север"/>
				<Option Goto="130" Text="на восток"/>
				<Option Goto="64" Text="на запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>51.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Можешь выйти через южные двери"/>
				<Option Goto="33" Text="через северные. Двери оставь открытыми"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Из отверстия в стене выбивается струя ядовитого газа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Если у тебя есть "горшковый" шлем, то от газа ты не пострадаешь"/>
				<Option Goto="315" Text="если нет такого шлема"/>
				<Option Goto="274" Text="а потом (запиши этот номер, а то потеряешь дорогу)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Оказываешься в просторном проходе, ведущем на север, а потом резко поворачивающем на восток. Через сотню шагов остановишься перед тяжелыми дверями. Ты здесь уже был?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Если да"/>
				<Option Goto="299" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Бросай молот. Попал в цель. Стражник лишается 2В, но продолжает стоять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Отдай золото, бери кол, стеклянную банку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Попробуй опять открыть двери. Снова безрезультатно (-1 В).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>После приземления тварь требует от тебя все золото.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Можешь ответить, что отдашь столько золота, сколько просит"/>
				<Option Goto="91" Text="если же ничего не отдашь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Применяй свое тайное оружие. Черви целиком парализованы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Если хочешь протиснуться между их телами и снова отыскать бассейн"/>
				<Option Goto="320" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Входишь, но ничего не обнаруживаешь. Знаешь ли ты другой выход из этой комнаты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Если да"/>
				<Option Goto="70" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Карлик предлагает 20 кусков золота. Принимаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Если да"/>
				<Option Goto="338" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Иди проходом. По дороге можешь подкрепиться порцией съестного. Иди на север, потом поверни на запад. Через несколько шагов окажешься перед дверями. Открывай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>ССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="145" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Меч не очень хорошее оружие против Волкодава. Если у тебя что-то есть из выменянных предметов, можешь использовать их в битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Кость скелета убитого чудовища"/>
				<Option Goto="346" Text="молот гномов"/>
				<Option Goto="216" Text="металлический щит"/>
				<Option Goto="377" Text="сеть"/>
				<Option Goto="181" Text="связка ключей"/>
				<Option Goto="275" Text="Если нет ничего из этого, спасайся бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Приближаешься к перекрестку. Можешь идти по любому из четырех направлений:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="на запад"/>
				<Option Goto="264" Text="на север"/>
				<Option Goto="284" Text="на восток"/>
				<Option Goto="224" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>У тебя достаточно времени?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Если да"/>
				<Option Goto="283" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Бросай 2К. Подсчитай, сколько кусков золота ты выиграл. Хочешь играть дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Да"/>
				<Option Goto="19" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Можешь отказаться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Выходи из склада оружия. Одна дверь выходит на север. Двигайся проходом до ближайшего перекрестка. По дороге можешь присесть и перекусить порцией еды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Ты сам этого захотел. У стены сидят два мерзких Упыря. Такая встреча может закончиться только битвой сначала с одним, а потом с другим.\n\nУПЫРЬ 1: 5Л, ЗВ\n\nУПЫРЬ 2: 5Л, ЗВ</Text>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Если победил, можешь пройти через комнату"/>
				<Option Goto="291" Text="Если пустился в бегство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Возвращайся...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Загляни в комнату. Оказывается, что когда ты храбро оказывал Злыдням сопротивление, старушки удрали. Но оставили какую-то загадочную книгу. Едва ты раскрыл книгу, как послышался тихий стон гнома, который был прикован к стене. Ты освободишь его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Если да"/>
				<Option Goto="49" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Закончилась битва с Демоном. Теперь золото! Иди к тому месту, где стояли вазы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Ты оказываешься в глухом коридоре. От злости ударяешь мечом о скалу. Сразу же посыпались осколки камней. Некоторые падают прямо на тебя. Ты сам куда-то проваливаешься и теряешь сознание. Когда открываешь глаза, видишь, что находишься совсем недалеко от перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Подходи к мосту. Деревянные брусья скрипят под каждым шагом. Вдруг один из них вываливается из-под ног и падает с грохотом в пропасть. А что с тобой? Проверь на кубиках. Бросай 1К. Если выпало 1 или 2, теряешь 1В. Иди дальше. Мост идет круче. Видно, что в самой верхней точке зияет огромная дыра. Да, есть только один способ как перебраться через нее. Но для этого нужна сеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Если она у тебя есть"/>
				<Option Goto="35" Text="Если нет, остается только поворачивать назад и убегать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Отказываешься. Возвращайся в сторону перекрестка. Проходи мимо старца...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Попробуй открыть висячие замки ключами. Если у тебя нет хотя бы трех ключей, то твое путешествие закончилось! И так близко до цели! Если есть три ключа, то сложи записанные на них числа и получи сумму. Затем идешь к пункту, номер которого равен полученной сумме. Если у тебя больше, чем три ключа, бери любые три и делай так, как предписано.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>77.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Можешь заставить чудовище поднять решетку"/>
				<Option Goto="163" Text="Если дальше продолжаешь битву"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>78.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Можешь идти или на север"/>
				<Option Goto="357" Text="или на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Коридор поворачивает на север, и ты очутился перед дверями. Хочешь ли ты посмотреть, что за ними?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Если да"/>
				<Option Goto="161" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты уже знаешь, что приближается конец твоим похождениям. Без страха, уверенным шагом заходи в комнату. Вот ты уже там, в комнате. И он тоже там - Стражник Таинства! Молодой, высокий, одетый в плащ ярко-красного цвета, с раскосыми глазами, с черными волосами, выпадающими из-под кожаной шапки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Если ты пробуешь с ним заговорить"/>
				<Option Goto="311" Text="ждешь его реакцию"/>
				<Option Goto="165" Text="пробуешь напасть на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Можешь бросить все, усесться поудобнее и отдохнуть. Благодаря этому получаешь (+2В) и (+1Л).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Едва делаешь несколько шагов, как коридор поворачивает на юг и тут же кончается. Проход завален валунами. Может чудовища прорыли какие-то обходные проходы? Хочешь поискать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Если да"/>
				<Option Goto="212" Text="если хочешь вернуться к перекрестку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Хозяин угощает тебя напитком, который стоит на столе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Если отказываешься пить"/>
				<Option Goto="217" Text="Если выпиваешь"/>
				<Option Goto="171" Text="Выливаешь его в баночку, если такая есть у тебя, и кладешь в свой заплечный мешок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Приближаешься к перекрестку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Можешь пойти на север"/>
				<Option Goto="144" Text="восток"/>
				<Option Goto="170" Text="юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Поворачивай налево. Ты решил идти вдоль северной стены. Скалы острыми краями обдирают плечи. Посреди стены едва заметна какая-то тайная дверь. Ничего не говори, двигайся дальше. Подходи к столу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Веди битву до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Если победишь"/>
				<Option Goto="0" Text="если проиграл, то останешься здесь навеки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Нет, ничего не находишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Плыви в бешеном темпе. Удается добраться до берега. Вытаскивай сеть. Разложи ее на берегу. Вытащи из нее запутанные водоросли и корни. Прямо из-под выловленного мусора выскакивает Урубуру - белый морской ящер. Он вцепился зубами тебе в ногу и тут же побежал. Вычти (-2В). Очисти сеть и вложи ее в заплечный мешок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Острием меча приподними крышку коробки. В ней лежат три куска золота. Можешь их взять. Оглянись вокруг. Вдруг послышался какой-то голос. Собирай быстрей свои доспехи и беги из комнаты, двери оставь открытыми. Прибавь себе 2 балла счастья (+2С), но не превышай его начального уровня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Забирайся по ступенькам наверх. Коридор Сначала ведет на запад, а потом поворачивает на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Если ты на том берегу, с которого начинал путешествие, то Летучая Мышь к твоему появлению уже улетела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Попробуй другой способ оказаться перед расщелиной"/>
				<Option Goto="288" Text="Если ты на другом берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Теперь жди настоящей мясорубки. Начинай с Минотавра.\n\nМИНОТАВР 10Л, 10В\n\nЕсли битва для тебя складывается неудачно, спасайся бегством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Если с Минотавром расправишься"/>
				<Option Goto="277" Text="Если останешься на поле битвы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Возвращайся в комнату Злыдней...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Не найдя другого выхода, оказываешься перед узким проходом. Воспользуйся им.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Выбирай рукавицы. Нет, эти тебе не подходят. Никак не можешь их снять. Они сжимают руку... ССС. Если выпало С, то удается снять рукавицу, если не выпало С, терпи до ближайшей битвы, в которой Л уменьши на 1 балл.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Если рукавицы были выбраны в первую очередь"/>
				<Option Goto="68" Text="если во вторую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Ищи ключ. У него номер 12. Прибавь 2 балла счастья. (+2С).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>97.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Заходи в небольшую пещеру, приле ющую к комнате. Помни, что когда в нее входишь в первый раз, встречаешь трех Злыдней. Если всех чудовищ не прикончил и помни, что у каждого из них опять по 10 кусков золота (откуда они Их берут?)"/>
				<Option Goto="286" Text="Если прикончил всех Злыдней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Гномы поняли, что будут драться вместе. В панике удирают. Остался только Главарь Гномов. Ловкость гнома, твоего союзника,\n\nоцени в ЗЛ, прибавь их к своей ловкости и получишь силу своей атаки. В этой битве раненым можешь быть только ты.\n\nГЛАВАРЬ ГНОМОВ 9Л, 8В\n\nЕсли вы прикончили чудовище</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Коридор ведет на восток, но вскоре заворачивает на север. Иди туда, чтобы потом опять повернуть на восток. Отсчитай от поворота 23 шага и... коридор закончился. Ты уже здесь был?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Если да"/>
				<Option Goto="182" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>- Я бы хотел что-то такое, что возвращает силу, - говоришь ты.\n\n- Твой покорный слуга. Есть только деревянный кол и банка едкой пыли, - отвечает Орк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Демон просит о милости. Ты даруешь ему жизнь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Да"/>
				<Option Goto="234" Text="Убиваешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Дойди до перекрестка. Коридоры расходятся на все четыре стороны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Если идешь на запад"/>
				<Option Goto="268" Text="на север"/>
				<Option Goto="374" Text="на восток"/>
				<Option Goto="351" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Возвращайся. От перекрестка иди на запад. А вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Отдай бабочку, возьми золото и соску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Попробуй взломать дверь. Разбегись и ударь со всей силы плечом. Дверь не дрогнула. Убавь в путевой карте 1 балл от выносливости. Хочешь повторить попытку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Да"/>
				<Option Goto="75" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>За дверями видны деревянные, спускающиеся вниз, ступеньки. В средней части пещеры находится квадратное углубление, как бы бассейн, но пустой. Ступеньки спускаются прямо на дно бассейна. Дно усыпано мелким песком. Среди песка, камней ничего живого. О, что там видно в углу бассейна?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Наверное, какой-то корень. Не можешь отказать себе в удовольствии и поддаешь ему солидного пинка. То, что было потом, не поддается воображению. Если выживешь и будешь кому-нибудь рассказывать о своих приключениях, тебе наверняка не поверят. Бассейн напоминал теперь горшок, полный макарон. Теперь ты как маленькая крупинка, мечущаяся во всё стороны в этом кишащем горшке. Это Черви - наиотвратительнейшие мрази подземного мира. Тебя то выносит на поверхность, то снова затягивает на дно. Они тебя разотрут в порошок. Ты можешь обороняться мечом"/>
				<Option Goto="292" Text="Если у тебя есть и то, и другое"/>
				<Option Goto="24" Text="если одно или другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Приступай к битве мечом.\n\nСТРАЖНИК ТАИНСТВА 10Л, 14В\n\nЕсли победишь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>108.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Иди либо на север"/>
				<Option Goto="141" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Откуда ни возьмись в комнате появилось мерзкое чудовище. Это Карма. Выхода нет - надо драться.\n\nКАРМА 7Л 8В</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Если выиграешь первый раунд"/>
				<Option Goto="163" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Если у тебя сохранилось достаточно сил, можешь попробовать перепрыгнуть расщелину. Перед этим можешь перекусить порцией еды. Для прыжка необходимо иметь не менее 18В и 9Л. Прыжок "стоит" 3Л и половину имеющихся баллов В. Делай длинный разбег и... бросай кубик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Если выпало 1 или 2, то прыжок оказался коротким и тогда"/>
				<Option Goto="288" Text="если выпадо от 3 до 6, прыжок оказался удачным, и теперь ты на другом берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Возвращайся. Подземная часовня совсем пуста. Выходи из нее через западный выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Бросай кубики.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Если получается не меньше 18 баллов"/>
				<Option Goto="291" Text="если меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Шаг за шагом заходи в воду. Ноги попадают в топкое болото. На глубине можешь плыть. Слышны странные звуки. Как будто кто-то хлопает доской по воде. Потарапливайся. За зарослями камыша какое-то странное движение воды. "Ничего хорошего в этом, конечно, нет".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Если решаешься плыть дальше"/>
				<Option Goto="0" Text="Если хочешь вернуться, иди к тому пункту, номер которого был записан"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ничего не нашел, но можешь съесть порцию еды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Выбирай:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="меч"/>
				<Option Goto="324" Text="костяной нож"/>
				<Option Goto="95" Text="рукавицы"/>
				<Option Goto="37" Text="щит"/>
				<Option Goto="298" Text="шлем"/>
				<Option Goto="324" Text="молот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Отбегай в угол пещеры. Камни покатились под ногами. Орк приготовился атаковать. Ты должен биться.\n\nОРК 6Л, 4В</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="После боя можешь оглядеться вокруг, если охота, конечно"/>
				<Option Goto="120" Text="Если нет, выходи из пещеры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Короткий проход ведет на север, потом поворачивает на запад, и вот ты оказался перед новым помещением. Нет дверей</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Заглядывай в каждый уголок, но ничего нет</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Что эта бестия тут закрывала? Потрогай стену в том самом Месте, где волосатый Огре опирался спиной. Часть стены отстранилась. Это тайник! В нем длинный канат с крюком, пустая замшелая бутылка и скальп Волкодава. Можешь взять не более двух вещей. Пока ты занимался этими делами, в мешок, оставленный на лавке, пробрались мыши и поели одну порцию съестного. Отбавь 1 балл от провизии. Выходи. За смелость получаешь (+4В), (+1Л) и (+1С).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Иди на запад. Коридор поворачивает направо и теперь ведет на север. И вот перед тобой перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Выходи из комнаты восточными дверями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Подними голову гнома. Он выпивает всё. К нему быстро возвращаются силы. Открой книгу.\n\n- Но ведь это книга заклинаний! Она принадлежит роду гномов. Ее украл Белый Тролль (когда тролли были еще слугами гномов). С того времени все забылось у нас, и никто не помнит заклинаний. Гном открыл книгу и прочитал: "Встретивший дверь, нежелающую открываться, скажи: "Барум, барам, барота, открывайтеся ворота."\n\nЕдва гном прочитал эти слова, как хлопнул книгой и убежал, а ты не успел записать тех слов и, теперь ничего не можешь сделать. Так поспеши. Перед этим добавь себе 2 балла ловкости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Коридор убегает на запад и поворачивает на юг. Вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Не делай этого в компании. Толстяки исчезли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Если хочешь пересечь комнату"/>
				<Option Goto="171" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Ты уже был в этой комнате?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Если да"/>
				<Option Goto="231" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Нападай на него с мечом.\n\nССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Если выпало С, начинай битву"/>
				<Option Goto="244" Text="если не выпало С"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Двери за тобой захлопнулись. Из-за них доносится громкий говор Карликов. Мерзкое зловоние сперло дыхание. Осмотри комнату, она невелика. Местами завалена листьями салата. И больше ничего, если не считать сломанных грабель, мотыг... В самом углу комнаты валяется связка ключей. Можешь забрать. Постучи мечом по стене, оказывается, в одном месте восточной стены звук меняется. Тут найдешь расщелину. Спрячь меч. Напряги мышцы. Часть скалы поехала, и теперь благополучно выскакивай из этого затхлого места. После тебя проход со стуком закрылся. Теперь ты в коридоре.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Ты можешь бежать только на юг. Дыхание сбилось. Падаешь на землю, а когда очнулся, оказалось, что находишься на перекрестке дорог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Коридор теперь имеет ширину 5 шагов. Идти легко, свободно. Едва прошагал 100 шагов, как очутился перед следующим перекрестком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Действительно, решетку он поднял, но ключ не удается вынуть. Но ты должен его заставить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Возвращайся болотистым каналом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Опустись на колени, взвали на себя весь этот большой скарб. Чудовища, оказывается, только этого и ждут. Они тебя атакуют. Ты можешь спастись только бегством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Перед тобой перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="Ты можешь идти на север"/>
				<Option Goto="384" Text="восток"/>
				<Option Goto="276" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Не входи в эту комнату, если не имеешь хотя бы одного из следующих предметов: жестяной бабочки, деревянного кола, изумруда, который был Даром Крыльев. Чего-то не хватает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Тогда, как ни жаль"/>
				<Option Goto="22" Text="Если есть все"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Смок приглашает на свой хвост. Пролетай над ямой, потом приземляйся на другую сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вот извилистый коридор, в котором можешь по пути съесть порцию еды, ведет к перекрестку, имеющему форму буквы Т. Можешь повернуть только на восток. Затем коридор поворачивает на юг и снова на восток и вот... Перед тобой двери. Открывай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Твоя атака выглядит слишком слабой. Загляни в заплечный мешок. Если там есть соска, то запусти ее в Стражника.\n\nССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="255" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Доплывай спокойно до северного берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Оглянись назад. За дверями спрятались Орк и Вампир. Опять битва?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Если да"/>
				<Option Goto="235" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Ты находишься в глухом закоулке коридора. Можешь перекусить порцией еды. Иди назад, тебе ничего не остается делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Затерли на дно бассейна. Ремни порвались. Старайся выбраться из этих мясистых толстых макарон. Вдруг ты замечаешь какой-то золотой предмет. Это ключик. К нему прикреплена бирка с номером 93. Возьми себе ключ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Из темного конца комнаты в твою сторону вылетает туча стрел. Чтобы определить, какую опасность это представляет,\n\nа затем 52 (запиши этот номер)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Выходи в короткий коридор. Он только начался, а уже и закончился. Сядь на каменный порог. Можешь перекусить порцией еды. Если в заплечном мешке у тебя есть салат, основательно уже помятый, достань его и ты убедишься, что он испортился. Выбрось его. Вычеркни одну порцию из своих запасов. Послышался шум. Прячься за скальный выступ. Это толпа чудовищ движется по главному коридору. Тебе выпал 1 балл Счастья. Прибавь его себе. Вставай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Бросай 2К. Ты выигрываешь столько кусков золота, сколько очков выкало на кубиках. Если выпавшее число превышает количество имеющихся у тебя кусков золота, то проигрываешь все.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Если хочешь снова сыграть"/>
				<Option Goto="19" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Коридор идет на юг. Затем поворачивает на восток. А вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>- Это так приятно, что я поговорил с тобой. Прошу, вот деревянный кол и банка с ядовитой пылью. Подарок от фирмы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Коридор поворачивает на север, и сразу попадаются на глаза двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Если хочешь посмотреть, что за ними"/>
				<Option Goto="93" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Едва поднял меч кверху, как земля пошла из-под ног. И началось долгое падение вниз.\n\nССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="352" Text="если не выпало"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Далее</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Двери не открываются так легко и свободно, как предыдущие. Стой у порога. У этой комнаты простые гладкие стены. На них подставки под факелы. И в, каждой горит факел. В их свете можно заметить каких-то темных существ. Это Карлики. Они ходят между грядками, которые тут же вскопаны. Они здесь разводят свою любимую еду - салат. Подземный салат. Это о нем жители подземных лабиринтов говорят: "Наше лучшее лакомство".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Хочешь подружиться с Карликами"/>
				<Option Goto="272" Text="Хочешь пройти до двери, находящейся на противоположной восточной стороне комнаты"/>
				<Option Goto="318" Text="Хочешь напасть на безобидных существ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Препятствие преодолено. Иди коридором на восток, а потом поворачивай на север. Наткнешься на перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Можешь пойти или на запад"/>
				<Option Goto="20" Text="или на север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Крыса - это добрый знак. Твой меч заколдован. В каждой битве, в которой будешь участвовать, будешь прибавлять себе 1 балл в силе атаки. Прибавь себе 1 балл счастья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Засунь сеть за ремень, которым ты перепоясан. Плыви в сторону берега. У самой линии береговых зарослей камыша видны три пары больших поблескивающих червей. Жаль выбрасывать сеть, она могла бы принести еще пользу. Не расставайся с ней. У тебя есть два выхода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Можешь начать битву с чудовищами"/>
				<Option Goto="88" Text="спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Огляди стены, посмотри под камнями. Ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Прикончишь обоих Злыдней?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Если да"/>
				<Option Goto="286" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>О, да, эта кость твердая, как сталь. Прекрасно подходит для битвы.\n\nВОЛКОДАВ 9Л, 6В</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Если Волкодав одерживает верх, то после первого раунда можешь спастись бегством"/>
				<Option Goto="32" Text="Если не потерял еще шансов, можешь продолжать бой и если победишь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Не надоело?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Если хочешь еще раз попробовать со Смоком, то у тебя должно быть еще хотя бы 10 кусков золота и тогда"/>
				<Option Goto="269" Text="Если не хочешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Стена, закрывающая коридор, падает. Немедленно беги через образовавшийся проход. За тобой стена сразу восстанавливается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Шагай очень осторожно. Подошвы шуршат о листья салата. На середину комнаты сверху падает луч света. Подходи к столу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Иди до перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>162.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Расходуешь 1 балл выносливости (-1В). ССС. Если выпало С, то Летучая Мышь тебя поймала, но за помощь требует золото. Если обещаешь ей 10 кусков золота, то выходи на берег, с которого пойдешь дальше"/>
				<Option Goto="13" Text="Если счастье не выпало, или не хватает золота, падай в пучину, но постарайся зацепиться за выступ скалы, где находится расщелина. Если тебе это удастся, то там обнаружишь проход в какой-то туннель. Тебе повезло, еще хорошо отделался. Тёперь надо съесть порцию еды. Кроме того, прибавь себе 5 баллов выносливости, 2 балла ловкости, ну и за такое везение 3 балла счастья. Теперь вставай. Туннель достаточно просторный. Он кончается округлой формы залом. Сверху свисает веревка. Хватайся за нее и лезь наверх. Там оказывается такой же зал, как внизу. Но здесь есть какие-то двери. Попробуй открыть. Двери оказываются вращающимися. Всходи в коридор, двери за тобой закроются сами. Направляйся в ту сторону, где туннель раздваивается в северную и восточную стороны. Иди в восточном направлении. Опять очередные двери. Открывай!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Бейся до конца. Прикончив чудовища, подойди к фонтану, но он оказывается уже пуст. Осмотри все стены. На северной стороне есть заваленный проход. Это выход. Прибавь себе 1 балл счастья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Коридор идет на восток. Через несколько шагов сможешь увидеть ступеньки, заканчивающиеся дверями. Ты был уже тут? Если да, то см, 290. Если нет, стой на месте, можешь посмотреть, что за дверями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="302" Text="Если будешь смотреть"/>
				<Option Goto="253" Text="если не хочешь смотреть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Будешь атаковать. Чем? Мечом? Сначала поищи, посмотри у себя другое оружие. Можешь выбрать одно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Если выбираешь молот гномов"/>
				<Option Goto="198" Text="алмазную острогу"/>
				<Option Goto="344" Text="огненное ядро"/>
				<Option Goto="281" Text="копье"/>
				<Option Goto="255" Text="Если нет ничего из этого оружия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Ты шутливо препираешься с Карликом. Благодаря этому получаешь (+ЗВ) и (+2Л). В конце концов уступаешь ему бабочку...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если даром"/>
				<Option Goto="353" Text="если за золото"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>У тебя есть какой-нибудь напиток или вода (незаколдованная)?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Если да"/>
				<Option Goto="90" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>168.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Можешь применить меч"/>
				<Option Goto="320" Text="Если не хочешь боя, то спасайся бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Первый Демон взлетает и направляется в твою сторону. Ты должен биться.\n\nДЕМОН 8Л, 5В</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385" Text="Если битва складывается для тебя неудачно, то спасайся бегством"/>
				<Option Goto="297" Text="Если побьешь чудовище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Дойдешь до перекрестка. Он имеет форму буквы Т.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Можешь идти на север"/>
				<Option Goto="319" Text="на восток"/>
				<Option Goto="357" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Быстро выходи из комнаты. Здесь два выхода - тот, через который ты вошел, и другой - на восточной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Если выберешь первый"/>
				<Option Goto="99" Text="Если второй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Переплывешь озеро во второй раз?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Если да"/>
				<Option Goto="365" Text="если ты уже два раза пробовал переплывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вскоре коридор поворачивает на запад</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Куда ни ступишь, везде земля обжигает ноги.\n\n175.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Чтобы избежать этого"/>
				<Option Goto="210" Text="а потом"/>
				<Option Goto="373" Text="Далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Приближайся к перекрестку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Можешь пойти на север"/>
				<Option Goto="230" Text="на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Под камнем было спрятано огненное ядро. Можешь его взять. Прибавь себе 3 балла счастья.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Как трудно переставлять ноги в болотистом иле. Однако подуло свежим ветром. Коридор становится шире, а в конце ты выходишь на берег подземного озера. Берег зарос камышами с толстыми широкими листьями. Камыш выше тебя. В нескольких местах видны проблески света. Наверное, это глухое место. Нигде не видно продолжения дороги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>179.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="373"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>