<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Дрожь</Title>
			<Author>Яцек Цесельский, 1988</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="098c82"/>
			<Action Value="00a6b6"/>
			<Continue Value="19927a"/>
			<SystemFont Value="ffffff"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="038f8d"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
		<Buttons>
			<Fight>Сражаться</Fight>
			<GoodLuck>Проверь своё счастье</GoodLuck>
			<DiceCheck>Бросай кубик</DiceCheck>
		</Buttons>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Это о тебе говорят, что в венах течет ледяная кровь, а мускулы крепче стали? Если это так, то проснись в Стране Заходящего Солнца. Там на границах королевства Алманхагор начинается страна подземных жителей, и только ты можешь узнать их Великую Тайну, скрытую в хитроумных лабиринтах. Дерзай!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вход в подземелье широкий, он зарос буйными травами. Поправь свои доспехи и заплечный мешок. Зажги фонарь!\n\nЗаходи в подземный вход. Он высокий, тебе не придется сгибаться. Направляйся к северу. Вскоре дойдешь до перекрестка. Он имеет форму буквы Т. Ответвления ведут на запад, восток и юг. Отсюда начало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Толкни дверь. Она открылась и ударилась о скалу. Выходи на середину с обнаженным мечом. Несомненно, что чудовище и не думает укрываться. Чувствуй себя сильным. Стой на широко расставленных ногах. У чудовища тоже есть меч. Он его воткнул в песок. Опирается на рукоятку. Ждет. А ты не жди! Если есть шлем, непременно его надень! Будь уверен, что ты прибавишь (+ЗВ) в этой битве.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="372" Text="Спастись бегством"/>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГОБЛИН" Skill="10" Endurance="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="380" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Твоя надежда в запасе золота. Старые подзёмные жители утверждают, что у Смока особенно слаба его левая сторона, где он носит мешок с деньгами и золотом. Может быть попробовать еще раз и заплатить ему взнос (13 кусков золота).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Хочешь и можешь"/>
				<Option Goto="269,74,110" Text="Не хочешь или не можешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Карлики проводят тебя к столу. Приносят в тарелке зеленый салат. Ставят бокалы. Наливают напиток. Заметь, что два Карлика выходят из комнаты через задние двери. Расстегивай ножны, тихонько вынимай меч и клади его перед собой на столе. Карлики с Любопытством тебя оглядывают. Ты тоже смотришь им в глаза.\n\nМолчание продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Хватаешься за меч и атакуешь"/>
				<Option Goto="295" Text="Продолжаешь ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Любишь битву? Прекрасно. Вот слева от тебя стоят СКЕЛЕТ и ЛЮДОЕД.\n\nВыстоишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Да"/>
				<Option Goto="140" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Можешь пройтись по пещере. О, да это настоящий арсенал! На стенах висят щиты, некоторые из них тяжелые, сверху и снизу окаймлены острыми наконечниками, другие украшены слитками из червонного золота. Есть также и легкие щиты. В деревянных ножнах поблескивают мечи. Некоторые очень длинные. Другие эффективны против ведьм. Есть меч каменный с гладким лезвием и острым как игла концом. Это для битвы с крокодилами. Но они тебя не привлекают. У самой земли видны разместившиеся в ряд маленькие мечи гномов. Кто бы знал, как хорошо с ними управляться!\n\nНа скамье под стеной лежат рукавицы. Одни предназначены для битвы врукопашную, другие с металлической оправой для битвы тяжелыми мечами, третьи для метания копья, а есть теплые рукавицы на случай, наступления зимы.\n\nНа восточной стене установлены деревянные полки, заставленные целой коллекцией шлемов. Эти шлемы предназначены для поединков, они украшены желтыми цветами, есть также тяжелые шлемы с поднимающимися забралами. На верхней полке стоят шлемы, похожие на горшки. Они нужны для битвы в помещениях или подземных коридорах, заполненных ядовитыми газами. Есть шлемы, отороченные мехом. Есть шапка, которую жестокое чудовище одевает на голову жертве, когда приступает к истязаниям.\n\nСмотри дальше. У стен еще много другого оружия. Наверняка ты не знаешь кому и для чего оно предназначено. Вот тяжелый молот на деревянной ручке, удобный для борьбы с гномами. А вот еще костяной охотничий нож в кожаном футляре. Ты можешь взять отсюда две вещи. Запиши их в путевую карту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Может у тебя на складе есть что-нибудь мне в подарок? — говоришь ты.\n\n- А как же нет? У нас всегда что-нибудь приготовлено для такого случая. Есть очаровательный деревянный кол и стеклянная банка с ядовитой пылью. Запаковать и ленточкой перевязать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Заходи в комнату. Двери легко раскрылись. Что видно? По комнате бегают как ошалелые какие-то странные страшилища. Они не выглядят угрожающе. Их карманы набиты разной длины и разных размеров костями. Выходи на середину. Останови того, за которым гоняются.\n\n- Ты чего бегаешь, бедолага?\n\n- О, что я им сделал? Такой шум из-за пары косточек. Мои братья, гномы, добыли нескольких нерях. Как ты, наверное, знаешь, неряхи — лучшее лакомство для гномов. Не можем себе отказать в этом. Подкрадемся и прижучим несколько штук. Вот я и сел здесь, чтобы их поесть, а эти бестии выследили меня и все отобрали. Вот опять бегут.\n\nИ гном снова начал носиться. Бери его за плечо и ставь на середину комнаты. Через минуту в дверях появилась толпа гномов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Будешь драться рядом с преследуемым страшилищем, против шайки его соплеменников"/>
				<Option Goto="210" Text="Спасёшься бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Приготовься, чтобы сокрушить Карлика деревянным колом. Он это заметил:\n\n- О, какой хороший кол, — говорит он, — продай мне его за 20 кусков золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Продашь"/>
				<Option Goto="375" Text="Не станешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Карлики приглашают за стол. Ты усмехаешься:\n\n- Наконец-то встретил культурных существ.\n\n- Обычно сюда забежит кто-нибудь, вырвет пучок салата и удерет. Но мы не держим на них зла. По крайней мере кому-то пригодился наш огород, хе-хе.\n\nТы на секунду задумываешься над этим "хе-хе". Но тут Карлики начинают рассказывать истории. Некоторые из них ходили в дальние районы подземелья. Те, которые возвращались, говорили, что самая страшная вещь, которую можно встретить, это огонь. Блуждали также по лабиринтам толстого Смока. Он очень грозный, хотя некоторые говорят, что его можно подкупить.\n\nСлушая эти истории по спине иногда пробегают мурашки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Идешь по дорожке по середине комнаты"/>
				<Option Goto="34" Text="Идешь вдоль стены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Проход остался открытым. В комнату нет никаких дверей. Иди смело.\n\n- Привет! — непонятно кто и откуда приветствует, — привет, смельчак, хе-хе.\n\nВ углу комнаты сидело небольшое морщинистое существо.\n\n- Пить хочешь? Вот принес себе воды. Хорошая холодная вода. Пальчики оближешь, хе-хе.\n\nПосреди комнаты находился каменный фонтан. В воде стояли фигурки каких-то невиданных существ. Из дырки вытекала струйка воды.\n\n- Это удивительный фонтан. На дне лежат разные дивные вещи, камешки.\n\nСущество подняло с земли около себя несколько камешков и бросило в воду.\n\n- Это настоящее сокровище. Хочешь попробовать воду? Это хорошая холодная вода.\n\nТы стоишь как вкопанный. Этот морщинистый малый задал задачу... Но решайся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Идешь к воде"/>
				<Option Goto="102" Text="Идешь к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пей волшебный напиток. По спине прошла волна страшной боли. Кожаная куртка разорвалась. На спине выросли широкие крылья. Лети. Приземляйся на площадку у края пропасти. Действие колдовства закончилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Не оглядывайся. Со временем все поймешь. В той комнате прячется Волкодав. Знает, что ты здесь. Делай несколько прыжков в темноту. За выступом скалы заметно светлое пятно. Тихонько тянись за мечом. Еще несколько шагов... Теперь уже видно два пятна. Послышался грохот. Из-за скалы выскакивает ОН. В сумраке света, пробивающегося из входа Пещеры, видны только белые клыки и зеленые глаза. Молниеносно выхватывай свой меч! Ты делаешь взмах и... неподвижно застываешь. Зеленые глаза парализуют твое тело. (-2В). Но это только на мгновенье. Огромным усилием воли с нечеловеческим напряжением тебе удалось передвинуть ноги и начать двигаться.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Выйти через южные двери"/>
				<Option Goto="39" Text="Выйти через восточные"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Modifications>
				<WayBack Value="15"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Отказываешься от попытки переплыть озеро"/>
				<Option Goto="113" Text="Будешь переплывать озеро"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Выходи в коридор. Сразу поворачивай на юг. Можешь присесть и перекусить из мешка съестных припасов одну порцию. Потом иди дальше. Двигайся на юг, где туннель снова поворачивает на запад. Через 200 шагов увидишь перед собой вход в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Посмотреть, что за ними находится"/>
				<Option Goto="50" Text="Не делать этого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Входи в небольшую пещеру, находящуюся рядом с комнатой. За тобой идут три Злыдня. Здесь же сидят старушки. За выступом скалы виден прижавшиеся к стене гном. Бедняжка чуть дышит. Злыдень идет к гному и останавливается от него на расстоянии 10 шагов. Он подает тебе в руку шесть стрел. У Него тоже шесть стрел. Показывает пальцем в сторону скрючившегося гнома. Значит в него надо метать стрелы?\n\n- Хочешь играть? — говорит Злыдень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Да, но помни, что у тебя должно быть не менее 5 кусков золота"/>
				<Option Goto="286" Text="Отказываешься играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Карлики сердечно прощаются и вручают на дорогу тебе два пучка салата. Этого тебе хватит на один ужин (прибавь порцию еды). Выходи через восточные двери. Прибавь себе (+2С).</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>После долгого перехода приближайся к большому гроту. Нет, скорее это бескрайняя равнина. Несомненно, что это печально знаменитое Безумное Поле. Неожиданно послышался чей-то голос. Что есть сил беги на запад. Однако чудовища тебя настигают и тогда...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Драться"/>
				<Option Goto="316" Text="Отказываешься от битвы с ними">
					<Text>Запиши этот номер, потому что можешь потерять дорогу.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Посмотреть, что за дверьми"/>
				<Option Goto="212" Text="Не смотреть и вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Это, наверное, конец твоего путешествия. Такого красивого помещения ты еще не видел никогда. Кругом чисто и ясно, но подернуто чуть зеленоватой дымкой. Каменный паркет глаже и ровнее, чем в комнатах. На полу сидит какой-то человек. А, да это настоящий Карлик, играющий с соской, с подвижными ногами и красным языком, который он поминутно высовывал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если у тебя есть железная бабочка, можешь отдохнуть и поговорить с Карликом"/>
				<Option Goto="187" Text="Если у тебя есть изумруд, можешь показать его Карлику"/>
				<Option Goto="9" Text="Если у тебя есть деревянный кол, можешь попробовать постращать или даже наброситься на Карлика">
					<Text>Если у тебя есть и то, и другое, и третье, выбери только одно...</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Двери склада перед тобой. Открыты? Нет, закрыты. На них висят два замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если у тебя не меньше двух пронумерованных ключей, можешь открыть замки" Availability="КЛЮЧЕЙ >= 2">
					<Text>Если нет, то твое путешествие закончилось. А было так близко..!</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Actions>
				<DiceCheck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если выпало 1, 2, 3, то твое оружие окажется эффективным в битве с червями"/>
				<Option Goto="213" Text="Если выпадет 4, 5, 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>На камне сидит Старый человек. Он советует идти тебе на запад, а потом после нескольких поворотов свернуть направо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Идешь на запад"/>
				<Option Goto="44" Text="Выберешь дорогу на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>За меткое попадание в каждого толстяка получаешь 5 кусков золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Коридор ведет прямо на север. По дороге можешь подкрепиться порцией еды. Коридор начинает расширяться, и ты выходишь на большое ровное место. Это Безумное Поле. Туда лучше не углубляться. Но... слышен какой-то грохот. Это, кажется, чудовища...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Сражаться">
					<Text>Если отказываешься от встречи и битвы с чудовищами. Запиши этот номер, а то потеряешь дорогу...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="316"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Подними большой камень, лежащий у стены. Чтобы его поднять, у тебя должно быть текущей выносливости не менее 18В.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Есть"/>
				<Option Goto="330" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты споткнулся о камень. Меч брякнул о скалу. Орк поднял голову. Он тебя заметил. Приступай к битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Выпала удача" Tag="Win"/>
				<Option Goto="342" Text="Не выпала" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Опусти фонарь пониже. Мечом разгреби кучу. Сразу видно, что там лежит 5 кусков золота.\n\nЕсли тебе этого недостаточно...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В изнеможении садишься под скалу. Можешь перекусить порцией еды. Только успеваешь доесть, как в пещеру ввалились три Злыдня, которые значительно слабее Волкодава, но зато их трое! Считая их как один, бейся.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЗЛЫДНИ" Skill="8" Endurance="7"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Еще немного и будешь на перекрестке. От него можешь идти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="На север"/>
				<Option Goto="188" Text="На восток"/>
				<Option Goto="247" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты делаешь открытие: на северной стене двери. Не проявляй особого любопытства. Говоришь, что хочешь посмотреть, что за ними? Вставай и от стола иди вдоль стены к таинственным дверям. Один из Карликов поворачивает торчащую из земли рукоятку. Двери открываются. Заходи туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Плати 10 кусков золота. Он расставляет ноги над расщелиной. Протягивает тебе хвост. Иди, он, может быть, перенесет тебя на другую сторону ущелья. Но... у Смрка свои шутки. Он часто меняет свои действия. Сейчас, обхватив его хвост, ты висишь над красной бездной.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если повезло, то перебирайся на другую сторону" Tag="Win"/>
				<Option Goto="158" Text="Если не повезло, то Смок сбрасывает тебя на край скалы" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Счастье тебе улыбнулось" Tag="Win"/>
				<Option Goto="176" Text="Счастье отвернулось" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Какой щит выберешь: металлический, парадный или кожаный? Запиши свой выбор в графу "Список оснащения".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Коридор поворачивает сначала на север, постепенно изгибается к востоку. Он расширяется и уходит вниз. Остановись перед дверями, украшенными изысканными по красоте узорами. Ты уже был за этими дверями?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Да"/>
				<Option Goto="328" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Дойди до перекрестка. Он ответвляется дорогами...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331" Text="На запад"/>
				<Option Goto="228" Text="На север"/>
				<Option Goto="146" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Ты будешь полагаться на карты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="334" Text="Да"/>
				<Option Goto="62" Text="Нет, будешь полагаться на свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Удалось сделать только пару поворотов и оказалось, что проход завален песком и камнями. Попробуй разгрести. Старые гномы говорят, что так можно пробраться дальше.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="348" Text="Если повезло, камни падают в пропасть, и дорога открывается, и тогда можно идти дальше" Tag="Win"/>
				<Option Goto="221" Text="Если не повезло, тогда возвращайся..." Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вот он — Варвар. Когда он так сидит на скамейке с вытянутыми ногами и руками подпирает голову, то не выглядит грозно. Тихо похрапывает. Ударь мечом о стену.\n\n- Что такое? — вздрогнул он.\n\nТеперь заходи в комнату и укажи на дверь на западной стороне.\n\n- Быстро открывай эти двери!\n\n- Ключ в замке.\n\nДействительно. Подойди к двери. Опасаясь западни, не дотрагивайся до ключа. Засунь меч в рукоятку ключа и попробуй повернуть. Не получается.\n\n- Не получается.\n\n- Волшебное заклятие знаешь? Если не знаешь, то можешь убираться отсюда.\n\nДа, это так. Помнишь заклятие в старой книге гномов? А может ты некогда не видел этой книги? Так или иначе, но если не знаешь заклинания, то конец тебе, брат. Попробуй еще раз с самого начала. А сейчас твоя игра закончилась... В следующий раз ищи старую книгу гномов.\n\nЕсли сделаешь хоть одну ошибку, то конец путешествию. В этом случае его дальнейшее продолжение невозможно даже для такого настоящего смельчака как ты. Если помнишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="376"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Ты должен вернуться туда, откуда пришел, так как находишься на другом конце пропасти. По дороге ни с кем не бейся, ничего не покупай, ничего не бери. Ты должен попробовать найти другой ход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Иди на восток. Вдруг видишь перед собой огромные двери. Попробуй их открыть. Не получается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Отступишься"/>
				<Option Goto="105" Text="Будешь взламывать двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Направляйся в сторону фонтана. Набери воды, если есть емкость. Теперь ты владеешь колдовством. Спрячь банку с водой в мешок. Заметь фонтан стал пустой. Добавь себе (+2С), но не превышай начального уровня.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Посмотри, как выйти с северного берега озера. Заметен небольшой проход. Направься в ту сторону. С трудом протискиваешься.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Через несколько поворотов коридор заворачивает вправо и заканчивается. Можешь присесть и спокойно перекусить. Потом возвращайся до перекрестка и иди на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Сними мешок, чтобы разобраться в своем скарбе. В эту самую минуту золото посыпалось во все стороны, а вазы превращаются в два сильных крыла Демона. Тебя возносит на выступ скалы, и ты готов...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Атаковать"/>
				<Option Goto="133" Text="Заняться сбором рассыпанного золота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Можешь взять эту книгу с собой. Тогда впиши ее в "список оснащения", а можешь оставить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Приближаешься к перекрестку. Можешь идти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="310" Text="На север"/>
				<Option Goto="130" Text="На восток"/>
				<Option Goto="64" Text="На запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Можешь выйти через...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134" Text="Южные двери"/>
				<Option Goto="33" Text="Северные двери">
					<Text>Двери оставь открытыми.</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Из отверстия в стене выбивается струя ядовитого газа.</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="274"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="274" Text="Если у тебя есть «горшковый» шлем, то от газа ты не пострадаешь"/>
				<Option Goto="315" Text="Если нет такого шлема"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Оказываешься в просторном проходе, ведущем на север, а потом резко поворачивающем на восток. Через сотню шагов остановишься перед тяжелыми дверями. Ты здесь уже был?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="322" Text="Да"/>
				<Option Goto="299" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Бросай молот. Попал в цель. Стражник лишается 2В, но продолжает стоять.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Отдай золото, бери кол, стеклянную банку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Попробуй опять открыть двери. Снова безрезультатно (-1В).</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>После приземления тварь требует от тебя все золото.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="335" Text="Ответить, что отдашь столько золота, сколько просит"/>
				<Option Goto="91" Text="Ничего не отдашь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Применяй свое тайное оружие. Черви целиком парализованы.\n\nХочешь протиснуться между их телами и снова отыскать бассейн?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Да"/>
				<Option Goto="320" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Входишь, но ничего не обнаруживаешь. Знаешь ли ты другой выход из этой комнаты?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Да"/>
				<Option Goto="70" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Карлик предлагает 20 кусков золота. Принимаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Да"/>
				<Option Goto="338" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Иди проходом. По дороге можешь подкрепиться порцией съестного. Иди на север, потом поверни на запад. Через несколько шагов окажешься перед дверями. Открывай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="145" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Меч не очень хорошее оружие против Волкодава. Если у тебя что-то есть из выменянных предметов, можешь использовать их в битве:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Кость скелета убитого чудовища"/>
				<Option Goto="346" Text="Молот гномов"/>
				<Option Goto="216" Text="Металлический щит"/>
				<Option Goto="377" Text="Сеть"/>
				<Option Goto="181" Text="Связка ключей">
					<Text>Если нет ничего из этого, спасайся бегством...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Приближаешься к перекрестку. Можешь идти по любому из четырех направлений:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="На запад"/>
				<Option Goto="264" Text="На север"/>
				<Option Goto="284" Text="На восток"/>
				<Option Goto="224" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>У тебя достаточно времени?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Да"/>
				<Option Goto="283" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Бросай 2К. Подсчитай, сколько кусков золота ты выиграл. Хочешь играть дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="229" Text="Да"/>
				<Option Goto="19" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Можешь отказаться...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Выходи из склада оружия. Одна дверь выходит на север. Двигайся проходом до ближайшего перекрестка. По дороге можешь присесть и перекусить порцией еды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Ты сам этого захотел. У стены сидят два мерзких Упыря. Такая встреча может закончиться только битвой сначала с одним, а потом с другим.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="УПЫРЬ 1" Skill="5" Endurance="3"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="УПЫРЬ 2" Skill="5" Endurance="3"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="305" Text="Если победил, можешь пройти через комнату"/>
				<Option Goto="291" Text="Если пустился в бегство"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Возвращайся...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Загляни в комнату. Оказывается, что когда ты храбро оказывал Злыдням сопротивление, старушки удрали. Но оставили какую-то загадочную книгу. Едва ты раскрыл книгу, как послышался тихий стон гнома, который был прикован к стене. Ты освободишь его?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="258" Text="Да"/>
				<Option Goto="49" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Закончилась битва с Демоном. Теперь золото! Иди к тому месту, где стояли вазы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Ты оказываешься в глухом коридоре. От злости ударяешь мечом о скалу. Сразу же посыпались осколки камней. Некоторые падают прямо на тебя. Ты сам куда-то проваливаешься и теряешь сознание. Когда открываешь глаза, видишь, что находишься совсем недалеко от перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>Подходи к мосту. Деревянные брусья скрипят под каждым шагом. Вдруг один из них вываливается из-под ног и падает с грохотом в пропасть. А что с тобой? Проверь на кубиках.</Text>
			<Actions>
				<DiceCheck>
					<LightDamageByDice/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпало 1 или 2, теряешь 1В.</Text>
						<Text>Иди дальше. Мост идет круче. Видно, что в самой верхней точке зияет огромная дыра. Да, есть только один способ как перебраться через нее. Но для этого нужна сеть.</Text>
					</Texts>
				</DiceCheck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Она у тебя есть"/>
				<Option Goto="35,269,110" Text="Её нет, остается только поворачивать назад и убегать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Отказываешься. Возвращайся в сторону перекрестка. Проходи мимо старца...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Попробуй открыть висячие замки ключами. Если у тебя нет хотя бы трех ключей, то твое путешествие закончилось! И так близко до цели!</Text>
			<Options>
				<Gameover>
					<Text>Если есть три ключа, то сложи записанные на них числа и получи сумму. Затем идешь к пункту, номер которого равен полученной сумме. Если у тебя больше, чем три ключа, бери любые три и делай так, как предписано.</Text>
				</Gameover>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 127" Availability="КЛЮЧИ 127"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 150" Availability="КЛЮЧИ 150"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 175" Availability="КЛЮЧИ 175"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 179" Availability="КЛЮЧИ 179"/>
				<Option Goto="387" Text="Сумма ключей 204" Availability="КЛЮЧИ 204"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 208" Availability="КЛЮЧИ 208"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 227" Availability="КЛЮЧИ 227"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 237" Availability="КЛЮЧИ 237"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 249" Availability="КЛЮЧИ 249"/>
				<Option Goto="373" Text="Сумма ключей 285" Availability="КЛЮЧИ 285"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Options>
				<Option Goto="340" Text="Заставить чудовище поднять решетку"/>
				<Option Goto="163" Text="Продолжаешь битву"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Можешь идти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="На север"/>
				<Option Goto="357" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Коридор поворачивает на север, и ты очутился перед дверями. Хочешь ли ты посмотреть, что за ними?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Да"/>
				<Option Goto="161" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>Ты уже знаешь, что приближается конец твоим похождениям. Без страха, уверенным шагом заходи в комнату. Вот ты уже там, в комнате. И он тоже там — Стражник Таинства! Молодой, высокий, одетый в плащ ярко-красного цвета, с раскосыми глазами, с черными волосами, выпадающими из-под кожаной шапки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Попробуешь с ним заговорить"/>
				<Option Goto="311" Text="Подождешь его реакцию"/>
				<Option Goto="165" Text="Пробуешь напасть на него"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Можешь бросить все, усесться поудобнее и отдохнуть. Благодаря этому получаешь (+2В) и (+1Л).</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="2"/>
				<Skill Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Едва делаешь несколько шагов, как коридор поворачивает на юг и тут же кончается. Проход завален валунами. Может чудовища прорыли какие-то обходные проходы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="155" Text="Поискать"/>
				<Option Goto="212" Text="Вернуться к перекрестку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Хозяин угощает тебя напитком, который стоит на столе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="124" Text="Отказываешься пить"/>
				<Option Goto="217" Text="Выпиваешь"/>
				<Option Goto="171" Text="Выливаешь его в баночку, если такая есть у тебя, и кладешь в свой заплечный мешок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Приближаешься к перекрестку. Можешь пойти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="На север"/>
				<Option Goto="144" Text="На восток"/>
				<Option Goto="170" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Поворачивай налево. Ты решил идти вдоль северной стены. Скалы острыми краями обдирают плечи. Посреди стены едва заметна какая-то тайная дверь. Ничего не говори, двигайся дальше. Подходи к столу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Веди битву до конца.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="94" Text="Победил">
					<Text>Если проиграл, то останешься здесь навеки...</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Нет, ничего не находишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="354"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Плыви в бешеном темпе. Удается добраться до берега. Вытаскивай сеть. Разложи ее на берегу. Вытащи из нее запутанные водоросли и корни. Прямо из-под выловленного мусора выскакивает Урубуру — белый морской ящер. Он вцепился зубами тебе в ногу и тут же побежал. Вычти (-2В). Очисти сеть и вложи ее в заплечный мешок.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Острием меча приподними крышку коробки. В ней лежат три куска золота. Можешь их взять. Оглянись вокруг. Вдруг послышался какой-то голос. Собирай быстрей свои доспехи и беги из комнаты, двери оставь открытыми. Прибавь себе 2 балла счастья (+2С), но не превышай его начального уровня.</Text>
			<Modifications>
				<Skill Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Забирайся по ступенькам наверх. Коридор Сначала ведет на запад, а потом поворачивает на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Если ты на том берегу, с которого начинал путешествие, то Летучая Мышь к твоему появлению уже улетела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35,74,110" Text="Попробуешь другой способ оказаться перед расщелиной">
					<Text>Если ты на другом берегу...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Теперь жди настоящей мясорубки. Начинай с Минотавра.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="51" Text="Спасаться бегством"/>
				<Fight>
					<Enemy Name="МИНОТАВР" Skill="10" Endurance="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Расправился с Минотавром"/>
				<Option Goto="277" Text="Останешься на поле битвы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Возвращайся в комнату Злыдней...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="313"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Не найдя другого выхода, оказываешься перед узким проходом. Воспользуйся им.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Выбирай рукавицы. Нет, эти тебе не подходят. Никак не можешь их снять. Они сжимают руку...</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck>
					<Text>Если выпало С, то удается снять рукавицу, если не выпало С, терпи до ближайшей битвы, в которой Л уменьши на 1 балл.\n\nЕсли рукавицы были выбраны...</Text>
				</GoodLuck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="В первую очередь"/>
				<Option Goto="68" Text="Во вторую очередь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Ищи ключ. У него номер 12. Прибавь 2 балла счастья. (+2С).</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
				<Keys Value="12"/>
			</Modifications>	
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Заходи в небольшую пещеру, прилегающую к комнате. Помни, что когда в нее входишь в первый раз, встречаешь трех Злыдней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если всех чудовищ не прикончил и помни, что у каждого из них опять по 10 кусков золота (откуда они Их берут?)"/>
				<Option Goto="286" Text="Если прикончил всех Злыдней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Гномы поняли, что будут драться вместе. В панике удирают. Остался только Главарь Гномов. Ловкость гнома, твоего союзника, оцени в ЗЛ, прибавь их к своей ловкости и получишь силу своей атаки. В этой битве раненым можешь быть только ты.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГЛАВАРЬ ГНОМОВ" Skill="9" Endurance="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="Вы прикончили чудовище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Коридор ведет на восток, но вскоре заворачивает на север. Иди туда, чтобы потом опять повернуть на восток. Отсчитай от поворота 23 шага и... коридор закончился. Ты уже здесь был?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Да"/>
				<Option Goto="182" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>- Я бы хотел что-то такое, что возвращает силу, — говоришь ты.\n\n- Твой покорный слуга. Есть только деревянный кол и банка едкой пыли, — отвечает Орк.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Демон просит о милости.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="362" Text="Даруешь ему жизнь"/>
				<Option Goto="234" Text="Убиваешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Дойди до перекрестка. Коридоры расходятся на все четыре стороны. Если идешь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="На запад"/>
				<Option Goto="268" Text="На север"/>
				<Option Goto="374" Text="На восток"/>
				<Option Goto="351" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Возвращайся. От перекрестка иди на запад. А вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Отдай бабочку, возьми золото и соску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Попробуй взломать дверь. Разбегись и ударь со всей силы плечом. Дверь не дрогнула. Убавь в путевой карте 1 балл от выносливости. Хочешь повторить попытку?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="Да"/>
				<Option Goto="75" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>За дверями видны деревянные, спускающиеся вниз, ступеньки. В средней части пещеры находится квадратное углубление, как бы бассейн, но пустой. Ступеньки спускаются прямо на дно бассейна. Дно усыпано мелким песком. Среди песка, камней ничего живого. О, что там видно в углу бассейна? Наверное, какой-то корень. Не можешь отказать себе в удовольствии и поддаешь ему солидного пинка. То, что было потом, не поддается воображению. Если выживешь и будешь кому-нибудь рассказывать о своих приключениях, тебе наверняка не поверят. Бассейн напоминал теперь горшок, полный макарон. Теперь ты как маленькая крупинка, мечущаяся во всё стороны в этом кишащем горшке. Это Черви — наиотвратительнейшие мрази подземного мира. Тебя то выносит на поверхность, то снова затягивает на дно. Они тебя разотрут в порошок.\n\nТы можешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Обороняться мечом">
					<Text>Можешь использовать другое оружие, а что если... Действительно, некоторые говорили, что эффективным оружием против Червей является едкая жидкость, а еще всеядные, голодные ракообразные.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="292" Text="Есть и то, и другое"/>
				<Option Goto="24" Text="Есть одно или другое"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Приступай к битве мечом.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="СТРАЖНИК ТАИНСТВА" Skill="10" Endurance="14"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Options>
				<Option Goto="363" Text="Идёшь на север"/>
				<Option Goto="141" Text="Идёшь на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Откуда ни возьмись в комнате появилось мерзкое чудовище. Это Карма. Выхода нет — надо драться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="КАРМА" Skill="7" Endurance="8"/>
					<RoundsToFight Value="1"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Выиграл первый раунд"/>
				<Option Goto="163" Text="Проиграл первый раунд"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Если у тебя сохранилось достаточно сил, можешь попробовать перепрыгнуть расщелину. Перед этим можешь перекусить порцией еды. Прыжок "стоит" 3Л и половину имеющихся баллов В. Делай длинный разбег и... бросай кубик.</Text>
			<Actions>
				<DiceCheck/>
			</Actions>
			<Modifications>
				<HalfEndurance/>
				<Skill Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="314" Text="Если выпало 1 или 2, то прыжок оказался коротким и тогда"/>
				<Option Goto="288" Text="Если выпадо от 3 до 6, прыжок оказался удачным, и теперь ты на другом берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Возвращайся. Подземная часовня совсем пуста. Выходи из нее через западный выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Бросай 4 кубика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Получается не меньше 18 баллов"/>
				<Option Goto="291" Text="Получается меньше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Шаг за шагом заходи в воду. Ноги попадают в топкое болото. На глубине можешь плыть. Слышны странные звуки. Как будто кто-то хлопает доской по воде. Потарапливайся. За зарослями камыша какое-то странное движение воды. "Ничего хорошего в этом, конечно, нет".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="307" Text="Плыть дальше"/>
				<Back Text="Вернуться назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ничего не нашел, но можешь съесть порцию еды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Выбирай:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232" Text="Меч"/>
				<Option Goto="324" Text="Костяной нож"/>
				<Option Goto="95" Text="Рукавицы"/>
				<Option Goto="37" Text="Щит"/>
				<Option Goto="298" Text="Шлем"/>
				<Option Goto="324" Text="Молот"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Отбегай в угол пещеры. Камни покатились под ногами. Орк приготовился атаковать. Ты должен биться.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ОРК" Skill="6" Endurance="4"/>
					<Text>После боя можешь:</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Оглядеться вокруг, если охота, конечно"/>
				<Option Goto="120" Text="Выйти из пещеры"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Короткий проход ведет на север, потом поворачивает на запад, и вот ты оказался перед новым помещением. Нет дверей...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="280"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Заглядывай в каждый уголок, но ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Что эта бестия тут закрывала? Потрогай стену в том самом Месте, где волосатый Огре опирался спиной. Часть стены отстранилась. Это тайник! В нем длинный канат с крюком, пустая замшелая бутылка и скальп Волкодава. Можешь взять не более двух вещей. Пока ты занимался этими делами, в мешок, оставленный на лавке, пробрались мыши и поели одну порцию съестного. Отбавь 1 балл от провизии. Выходи. За смелость получаешь (+4В), (+1Л) и (+1С).</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="4"/>
				<Skill Value="1"/>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Иди на запад. Коридор поворачивает направо и теперь ведет на север. И вот перед тобой перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Выходи из комнаты восточными дверями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="325"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Подними голову гнома. Он выпивает всё. К нему быстро возвращаются силы. Открой книгу.\n\n- Но ведь это книга заклинаний! Она принадлежит роду гномов. Ее украл Белый Тролль (когда тролли были еще слугами гномов). С того времени все забылось у нас, и никто не помнит заклинаний. Гном открыл книгу и прочитал: "Встретивший дверь, нежелающую открываться, скажи: "Барум, барам, барота, открывайтеся ворота."\n\nЕдва гном прочитал эти слова, как хлопнул книгой и убежал, а ты не успел записать тех слов и, теперь ничего не можешь сделать. Так поспеши. Перед этим добавь себе 2 балла ловкости.</Text>
			<Modifications>
				<Skill Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Коридор убегает на запад и поворачивает на юг. Вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Не делай этого в компании. Толстяки исчезли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="294" Text="Пересечь комнату"/>
				<Option Goto="171" Text="Не делать этого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Ты уже был в этой комнате?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Да"/>
				<Option Goto="231" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Нападай на него с мечом.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="309" Text="Если повезло, начинай битву" Tag="Win"/>
				<Option Goto="244" Text="Если нет..." Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Двери за тобой захлопнулись. Из-за них доносится громкий говор Карликов. Мерзкое зловоние сперло дыхание. Осмотри комнату, она невелика. Местами завалена листьями салата. И больше ничего, если не считать сломанных грабель, мотыг... В самом углу комнаты валяется связка ключей. Можешь забрать. Постучи мечом по стене, оказывается, в одном месте восточной стены звук меняется. Тут найдешь расщелину. Спрячь меч. Напряги мышцы. Часть скалы поехала, и теперь благополучно выскакивай из этого затхлого места. После тебя проход со стуком закрылся. Теперь ты в коридоре.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>Ты можешь бежать только на юг. Дыхание сбилось. Падаешь на землю, а когда очнулся, оказалось, что находишься на перекрестке дорог.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Коридор теперь имеет ширину 5 шагов. Идти легко, свободно. Едва прошагал 100 шагов, как очутился перед следующим перекрестком.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>Действительно, решетку он поднял, но ключ не удается вынуть. Но ты должен его заставить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Возвращайся болотистым каналом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Опустись на колени, взвали на себя весь этот большой скарб. Чудовища, оказывается, только этого и ждут. Они тебя атакуют. Ты можешь спастись только бегством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Перед тобой перекресток. Ты можешь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="На север"/>
				<Option Goto="384" Text="На восток"/>
				<Option Goto="276" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Не входи в эту комнату, если не имеешь хотя бы одного из следующих предметов: жестяной бабочки, деревянного кола, изумруда, который был Даром Крыльев. Чего-то не хватает?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43" Text="Не хватает, как ни жаль"/>
				<Option Goto="22" Text="Есть всё"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Смок приглашает на свой хвост. Пролетай над ямой, потом приземляйся на другую сторону.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вот извилистый коридор, в котором можешь по пути съесть порцию еды, ведет к перекрестку, имеющему форму буквы Т. Можешь повернуть только на восток. Затем коридор поворачивает на юг и снова на восток и вот... Перед тобой двери. Открывай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Твоя атака выглядит слишком слабой. Загляни в заплечный мешок. Если там есть соска, то запусти ее в Стражника.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="361" Text="Удача с тобой" Tag="Win"/>
				<Option Goto="255" Text="Удача от тебя отвернулась" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Доплывай спокойно до северного берега.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Оглянись назад. За дверями спрятались Орк и Вампир. Опять битва?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="277" Text="Да"/>
				<Option Goto="235" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Ты находишься в глухом закоулке коридора. Можешь перекусить порцией еды. Иди назад, тебе ничего не остается делать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="357"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Затерли на дно бассейна. Ремни порвались. Старайся выбраться из этих мясистых толстых макарон. Вдруг ты замечаешь какой-то золотой предмет. Это ключик. К нему прикреплена бирка с номером 93. Возьми себе ключ.</Text>
			<Modifications>
				<Keys Value="93"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="320"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Из темного конца комнаты в твою сторону вылетает туча стрел. Чтобы определить, какую опасность это представляет...</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="52"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="315"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Выходи в короткий коридор. Он только начался, а уже и закончился. Сядь на каменный порог. Можешь перекусить порцией еды. Если в заплечном мешке у тебя есть салат, основательно уже помятый, достань его и ты убедишься, что он испортился. Выбрось его. Вычеркни одну порцию из своих запасов. Послышался шум. Прячься за скальный выступ. Это толпа чудовищ движется по главному коридору. Тебе выпал 1 балл Счастья. Прибавь его себе. Вставай.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="84"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Бросай 2К. Ты выигрываешь столько кусков золота, сколько очков выкало на кубиках. Если выпавшее число превышает количество имеющихся у тебя кусков золота, то проигрываешь все.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Снова сыграть"/>
				<Option Goto="19" Text="Больше не играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Коридор идет на юг. Затем поворачивает на восток. А вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>- Это так приятно, что я поговорил с тобой. Прошу, вот деревянный кол и банка с ядовитой пылью. Подарок от фирмы...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Коридор поворачивает на север, и сразу попадаются на глаза двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Посмотреть, что за ними"/>
				<Option Goto="93" Text="Не делать этого"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>Едва поднял меч кверху, как земля пошла из-под ног. И началось долгое падение вниз.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="76" Text="Удача не отвернулась от вас" Tag="Win"/>
				<Option Goto="352" Text="Удача вам изменила" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Двери не открываются так легко и свободно, как предыдущие. Стой у порога. У этой комнаты простые гладкие стены. На них подставки под факелы. И в, каждой горит факел. В их свете можно заметить каких-то темных существ. Это Карлики. Они ходят между грядками, которые тут же вскопаны. Они здесь разводят свою любимую еду — салат. Подземный салат. Это о нем жители подземных лабиринтов говорят: "Наше лучшее лакомство".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="371" Text="Подружиться с Карликами"/>
				<Option Goto="272" Text="Пройти до двери, находящейся на противоположной восточной стороне комнаты"/>
				<Option Goto="318" Text="Напасть на безобидных существ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Препятствие преодолено. Иди коридором на восток, а потом поворачивай на север. Наткнешься на перекресток.\n\nМожешь пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="На запад"/>
				<Option Goto="20" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Крыса — это добрый знак. Твой меч заколдован. В каждой битве, в которой будешь участвовать, будешь прибавлять себе 1 балл в силе атаки. Прибавь себе 1 балл счастья.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Засунь сеть за ремень, которым ты перепоясан. Плыви в сторону берега. У самой линии береговых зарослей камыша видны три пары больших поблескивающих червей. Жаль выбрасывать сеть, она могла бы принести еще пользу. Не расставайся с ней. У тебя есть два выхода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="341" Text="Начать битву с чудовищами"/>
				<Option Goto="88" Text="Спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Огляди стены, посмотри под камнями. Ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Прикончишь обоих Злыдней?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="350" Text="Да"/>
				<Option Goto="286" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>О, да, эта кость твердая, как сталь. Прекрасно подходит для битвы.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="275" Text="Спастись бегством"/>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОЛКОДАВ" Skill="9" Endurance="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Не надоело?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Еще раз попробовать со Смоком, то у тебя должно быть еще хотя бы 10 кусков золота и тогда"/>
				<Option Goto="269,74,110" Text="Больше не хочешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Стена, закрывающая коридор, падает. Немедленно беги через образовавшийся проход. За тобой стена сразу восстанавливается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Шагай очень осторожно. Подошвы шуршат о листья салата. На середину комнаты сверху падает луч света. Подходи к столу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Иди до перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Расходуешь 1 балл выносливости (-1В).</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="1"/>
			</Modifications>
			<Actions>
				<GoodLuck>
					<Text>Если выпало С, то Летучая Мышь тебя поймала, но за помощь требует золото.</Text>
				</GoodLuck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Если обещаешь ей 10 кусков золота, то выходи на берег, с которого пойдешь дальше">
					<Text>Если счастье не выпало, или не хватает золота, падай в пучину, но постарайся зацепиться за выступ скалы, где находится расщелина. Если тебе это удастся, то там обнаружишь проход в какой-то туннель. Тебе повезло, еще хорошо отделался. Тёперь надо съесть порцию еды. Кроме того, прибавь себе 5 баллов выносливости, 2 балла ловкости, ну и за такое везение 3 балла счастья. Теперь вставай. Туннель достаточно просторный. Он кончается округлой формы залом. Сверху свисает веревка. Хватайся за нее и лезь наверх. Там оказывается такой же зал, как внизу. Но здесь есть какие-то двери. Попробуй открыть. Двери оказываются вращающимися. Всходи в коридор, двери за тобой закроются сами. Направляйся в ту сторону, где туннель раздваивается в северную и восточную стороны. Иди в восточном направлении. Опять очередные двери.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="13" Text="Открывай!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Бейся до конца. Прикончив чудовища, подойди к фонтану, но он оказывается уже пуст. Осмотри все стены. На северной стороне есть заваленный проход. Это выход. Прибавь себе 1 балл счастья.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Коридор идет на восток. Через несколько шагов сможешь увидеть ступеньки, заканчивающиеся дверями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="290" Text="Ты был уже тут">
					<Text>Если нет, стой на месте, можешь посмотреть, что за дверями...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="302" Text="Будешь смотреть"/>
				<Option Goto="253" Text="Не хочешь смотреть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Будешь атаковать. Чем? Мечом? Сначала поищи, посмотри у себя другое оружие. Можешь выбрать одно:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Молот гномов"/>
				<Option Goto="198" Text="Алмазную острогу"/>
				<Option Goto="344" Text="Огненное ядро"/>
				<Option Goto="281" Text="Копье">
					<Text>Если нет ничего из этого оружия...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="255"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Ты шутливо препираешься с Карликом. Благодаря этому получаешь (+ЗВ) и (+2Л). В конце концов уступаешь ему бабочку...</Text>
			<Modifications>
				<Skill Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Даром"/>
				<Option Goto="353" Text="За золото"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>У тебя есть какой-нибудь напиток или вода (незаколдованная)?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="236" Text="Да"/>
				<Option Goto="90" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Options>
				<Option Goto="213" Text="Применить меч"/>
				<Option Goto="320" Text="Спастись бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Первый Демон взлетает и направляется в твою сторону. Ты должен биться.</Text>
			<Actions>
				<Option Goto="385" Text="Спастись бегством"/>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДЕМОН" Skill="8" Endurance="5"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="297" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Дойдешь до перекрестка. Он имеет форму буквы Т. Можешь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="На север"/>
				<Option Goto="319" Text="На восток"/>
				<Option Goto="357" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Быстро выходи из комнаты. Здесь два выхода - тот, через который ты вошел, и другой - на восточной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Выберешь первый"/>
				<Option Goto="99" Text="Выберешь второй"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Переплывешь озеро во второй раз"/>
				<Option Goto="365" Text="Уже два раза пробовал переплывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вскоре коридор поворачивает на запад...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Куда ни ступишь, везде земля обжигает ноги.</Text>
			<Modifications>
				<WayBack Value="210"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="315" Text="Чтобы избежать этого..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Приближайся к перекрестку. Можешь пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="На север"/>
				<Option Goto="230" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Под камнем было спрятано огненное ядро. Можешь его взять. Прибавь себе 3 балла счастья.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Как трудно переставлять ноги в болотистом иле. Однако подуло свежим ветром. Коридор становится шире, а в конце ты выходишь на берег подземного озера. Берег зарос камышами с толстыми широкими листьями. Камыш выше тебя. В нескольких местах видны проблески света. Наверное, это глухое место. Нигде не видно продолжения дороги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Вновь проходи через комнату. В сумке Орка, которую ты еще не заметил, лежит ключ. На нем выгравировано число 45. Можешь взять его себе. Выходи из комнаты через открытые двери.</Text>
			<Modifications>
				<Keys Value="45"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="120"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Бросай в чудовище связку ключей, которую недавно ты нашел в одной из комнат. Бросок был точным, но не действенным. Волкодав поймал связку и побежал. Беги в погоню. Волкодав упал в узкую, но глубокую расщелину, оказавшуюся в темном углу пещеры. Упал на дно и исчез. Посвети фонарем. На две видно тело чудовища, а рядом поблескивают ключи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="329" Text="Есть при себе верёвка"/>
				<Option Goto="32" Text="Верёвки нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Поискать тайных ходов"/>
				<Option Goto="259" Text="Вернуться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>То, что ты встретил в этой комнате, настолько сильно отличается, от обстановки всего подземного царства, что от симпатии к веселым существам решаешь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Играть честно">
					<Text>«Эти простаки все равно проиграют», - думаешь ты...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="229" Text="Играть нечестно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Вытри окровавленный меч о шкуру, лежащую перед ногами. Атакуй!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ДЕМОН" Skill="7" Endurance="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="385" Text="Спастись бегством"/>
				<Option Goto="226" Text="Сражаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Входи в узкий коридор. Он ведет к большому помещению.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="252"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Ты находишься на другом краю пропасти. У тебя три пути:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="368" Text="На запад"/>
				<Option Goto="117" Text="На северо-запад"/>
				<Option Goto="360" Text="На северо-северо-запад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Изумруд не заинтересовал Карлика...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Коридор поворачивает на юг...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Ты сыграл с одним Злыднем. Если не играешь со всеми тремя Злыднями...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Можешь выбрать хороший меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Идешь уже достаточно долго, когда вдруг послышался треск. За тобой падает тяжелая решетка, которая закрывала поворот. С легким сердцем иди дальше.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="386"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>"А может чего вытянуть из этого шута?" - думаешь ты. Бери меч. А зачем меч? Ударь его кулаком. Подходишь к этому существу и замахиваешься. Существо сжалось. С грохотом упала решетка в проходе, через который ты прошел. Оглядись вокруг. Но другого выхода не видно. Подойди к фонтану. Действительно на дне лежат загадочные предметы: кость чудовища, банка с всеядными (вечно голодными ракообразными), железная бабочка, копье и блестящий ключик. Что хочешь - воду или что-нибудь из вещей? Помни, что можешь взять только одну из вещей. Чтобы набрать воды, надо иметь емкость. Если она у тебя есть, но уже заполнена чем-то, надо вылить из нее содержимое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="306" Text="Берешь воду"/>
				<Option Goto="220" Text="Выбираешь вещь (впиши ее в «Список оснащения» в путевой карте)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>За одного убитого чудовища получаешь 5 кусков золота, за отвагу получаешь 2 балла ловкости и 2 балла счастья.</Text>
			<Modifications>
				<Skill Value="2"/>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Иди дорожкой, пока она не кончится. Иди в проход и оказывается, ты попадаешь на берег озера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Можешь попробовать все-таки переплыть озеро. Решаешься?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Да (запиши номер этого пункта)"/>
				<Option Goto="46" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>Выходи из комнаты через северные двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Длинная дорога ведет просто на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="276"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Бросай алмазную острогу, но она, ударившись о скалу, вместо Стражника попадает в тебя. Отними у себя 1 балл выносливости.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Ищи место, где было рассыпано золото. Теперь его стало значительно меньше. Удалось собрать только 20 кусков. И то хорошо. Спокойно иди к выходу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Вскоре доходишь до дверей в южной стене коридора.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Они открыты"/>
				<Option Goto="301" Text="Они закрыты">
					<Text>Дело в том, что если через эти двери ты еще не проходил, то они закрыты...</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Бросай 2К. Выиграешь столько кусков золота, сколько на них выпало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Хочешь еще сыграть"/>
				<Option Goto="19" Text="Не хочешь больше играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Карлик усмехнулся и больше ничего.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Но это тебе должно дать успокоение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Options>
				<Option Goto="387"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Подходи к алтарю. Сними каменную коробочку. Острием меча приподними крышку. На дне лежит зеленый камень. Это изумруд! Вынь его и посмотри под светом лампы. Он прекрасен. Но... он выпал из твоих рук, упал и разбился о каменный пол.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Коридор поворачивает на север...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="348"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Одна нога, другая нога, теперь глубокий вдох, вот голова, а теперь уже ты весь целиком выбираешься из скального грота, ты падаешь на плоский каменный пол, на голову падают все твои доспехи, которые так долго ты собирал. О, великий Алманхагор, если бы ты видел! В этом гроте уместился бы весь твой замок вместе со своими башнями. Все вокруг в пурпурном цвете, в блеске каменной Мостовой. Чувствуешь себя крохотным муравьишкой.\n\nЯ все это видел... Зачем это я видел? Мой фонарь может осветить только маленькую пещеру. На милость Заргааны, моей богини, горит огонь прекрасный. Зеркальный пол посередине разделяется глубоким рвом. Там в пучине глубинный поток. Везде тихо и спокойно. Заслонив рукой глаза, заглядываешь в бездну. Глубь пылает. Харуум, отец, каким я был наивным, когда думал, что достаточно прикрепить ремнем к поясу меч, собрать сухари и броситься в коридоры в поисках тайны подземных обитателей...\n\nВозвращайся под стены грота. Глотни заколдованной воды (если она у тебя есть), прибавь 3 балла выносливости и 3 балла ловкости.\n\nОсмотри грот. Тебе надо переправиться через то дьявольское ущелье. Это единственная дорога. В противоположном конце пещеры виден какой-то мостик. О, это уже маленькая надежда. Собирай свои доспехи. Если у тебя есть веревка с крюком, твои шансы сильно возрастают. Это придает смелости. Вставай!\n\nЕще раз подойди к яме. Теперь отсюда она не кажется такой широкой как прежде. И огонь как бы сник. Это очень впечатляет -простор, просветленность и тишина. Но кажется обманчивым. Кто там поет? Откуда-то из удаленных уголков огромной пещеры доносится низкий голос. Видно, как из-за скал появляется толстое тело в зелено-желтую полоску с красным гребнем из пилообразных зубцов вдоль всего хребта. Это Смок!\n\nПомнишь рассказы о сумасшедшем Смоке, который крал некоторых жителей подземелья? Это именно он. Смело иди навстречу Смоку. Подойди к стене. На ней табличка с надписью: "Смок Роскрок. Транспортная переправа через ущелье. Культурное обслуживание за 10 кусков золота."\n\nПостой, подумай, какое тебе принять решение. У тебя 4 возможности:</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="3"/>
				<Skill Value="3"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Воспользоваться этим транспортом"/>
				<Option Goto="269" Text="Попытаться перебросить веревку с крюком, если такая есть, и перебраться по ней на ту сторону"/>
				<Option Goto="74" Text="Рискнуть прогуляться по мосту"/>
				<Option Goto="110" Text="Попытаться сделать большой прыжок изо всей своей силы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Другой коридор ведет на север, потом изгибается дугой на запад и затем неожиданно меняет направление на север. Кончается он очень узким выходом, через который видна огненная заря.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Можешь выйти из комнаты только северным выходом...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>Злыдень вытягивает перед собой руку и показывает, что у него всего 10 кусков золота. Установи ставку от 1 до 5 кусков золота. Бросай 1К сначала за себя, потом за чудовище. Кубик показывает, сколько стрел попало в цель. У кого больше, тот забирает ставку. Ты можешь долго разыгрывать золото и остановиться в любой момент. </Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Если прерываешь игру или обыгрываешь Злыдня до последнего куска золота"/>
				<Option Goto="367" Text="Злыдень выиграл все твое золото"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Дойди до ровной площадки, на которой дорога расходится в четырех направлениях. Какую выберешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Запад"/>
				<Option Goto="38" Text="Север"/>
				<Option Goto="82" Text="Восток"/>
				<Option Goto="336" Text="Юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Всех Червей вместе считай как одно Чудовище, кто их там всех подсчитает?</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЧЕРВЬ" Skill="7" Endurance="8"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="320" Text="Выиграл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Ты в первый раз переплываешь с одного берега на другой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Да"/>
				<Option Goto="172" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Иди просто на юг, дойди до комнаты с фонтаном. Выйди из нее через западный выход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>Изо всех сил бросай щит наверх. Обломки камней валятся на чудовище. Отними от его ловкости 2 балла и бейся.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОЛКОДАВ" Skill="7" Endurance="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Посмотри на толстяка за столом. Опять некоторые исчезают, другие появляются. К счастью исчез хозяин. А, ты уже знаешь, в чем дело. Это эликсир невидимости. У тебя теперь преимущество. Толстяки не видят тебя. Можешь теперь наносить удары мечом. На каждого толстяка двукратное бросание кубика. Имеешь шанс получить нужную цифру. Займись двумя Толстяками. Когда закончишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Приближайся к перекрестку. Можешь пойти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="На запад"/>
				<Option Goto="333" Text="На север"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Так что, берешь этот деревянный кол и банку ядовитой пыли? Может лучше все-таки взять?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="323" Text="Эта мысль по душе"/>
				<Option Goto="147" Text="Этого не хочется"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Выбираешь:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Кость чудовища, банку с всеядными, железную бабочку или копье"/>
				<Option Goto="366" Text="Ключи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Дойди до перекрестка, с которого можешь последовать:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="339" Text="На север"/>
				<Option Goto="41" Text="На восток"/>
				<Option Goto="173" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>Выкладывай на стол все золото, какое есть, предметы и вещи из заплечного мешка, обещай ему свой заколдованный меч. Он не говорит ни слова.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="311"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Но так потеряешь все шансы. Так и останешься в пустой комнате. И кол потерялся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Через несколько шагов коридор поворачивает на восток, иди дальше. В южной стене коридора найди двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Они открыты"/>
				<Option Goto="301" Text="Они закрыты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Платишь еще 10 кусков золота, Смок расставляет ноги над бездной и... снова начинает.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если удача сопутствует тебе, переходишь на другой берег" Tag="Win"/>
				<Option Goto="3" Text="Если не повезло, Смок опять возвращается" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Битва продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385" Text="Спастись бегством"/>
				<Option Goto="101" Text="Биться дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Коридор идет на север и поворачивает на восток. Перед тобой перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Удача с тобой" Tag="Win"/>
				<Option Goto="19" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>После нескольких больших шагов коридор закончился. Будешь искать тайные Ходы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Да"/>
				<Option Goto="176" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Тихо заходи в комнату. В нескольких местах на ее стенах горят лампы с оливковым маслом. Все стены сверху донизу увешаны пучками разных целебных трав. Сквозняк несёт дивный запах. Только теперь ты остановил взор на нескольких фигурах, которые сидят в противоположном конце комнаты. Сядь на большой кожаный ковер, расстеленный на полу. Старый гуманоид с длинными, спадающими до плеч волосами кажется среди них главным. Остальные трое - это чудовища, о которых говорят: Злыдни. Сморщенная землистая кожа, вылупленные грозные глаза. На них надеты короткие куртки из закопченых толстых листьев Мёналоиса. Куртки перепоясаны гибкими прутьями от кореньев деревьев, которые местами прорастают сквозь своды коридоров. За корни зацепились хвостами Зеленые Ящеры, которые живут на берегу подземного озера. Они, наверное, только сейчас пришли оттуда в поисках пищи. В их круглых глазках явно виден блеск радости. Хочешь пригласить их позавтракать? Вроде они видят в тебе партнера. Главная их слабость - игры. Они любят играть, но не в Карты, не в куклы, не в ловлю скальных мышей. Они увлекаются метанием стрел. И вот они молча встают и вежливым жестом приглашают тебя в проход южной стены. Это переход в следующее помещение. Хочешь идти с ними?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Да"/>
				<Option Goto="286" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Ты выбрал в качестве оружия меч?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Да"/>
				<Option Goto="68" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Вдруг рухнула стена и завалила весь проход. Ты в панике мечешься по коридору, но никакого выхода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="78"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Битва с Демоном закончилась.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="205" Text="Заглянуть в каменную шкатулку, стоящую на алтаре"/>
				<Option Goto="199" Text="Тебя интересует только золото"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>В дверях стоит Минотавр. Биться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Да"/>
				<Option Goto="327" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>Заходи в комнату. К тебе подбегают два Карлика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Встретилась группа Странствующих Чудовищ: Гремлин, Лиха, Вронго, Орконих и Самаскура. Бейся с ними в той последовательности, как предписано.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГРЕМЛИН" Skill="5" Endurance="3"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛИХА" Skill="6" Endurance="5"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВРОНГО" Skill="8" Endurance="4"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="ОРКОНИК" Skill="6" Endurance="4"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="САМАСКУРА" Skill="6" Endurance="5"/>
					<Text>После битвы с очередным чудовищем ты можешь спастись бегством...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="27"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Уже через несколько ступенек лестница поворачивает влево, затем через несколько шагов встречаются двери. Приставь ухо и послушай.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Ступай осторожно. Сетка безопасности натянута и трещит. Еще один шаг. Прыгай на прогнившую балку. Нога задевает за сеть. Она падает вниз и сразу загорается. До противоположного края уже недалеко. В легких уже не осталось воздуха. Опирайся на перекладину! Но она с треском валится в пучину. С трудом удалось удержать равновесие.</Text>
			<Actions>
				<DiceCheck>
					<WoundsByDice/>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Отбавляй только выносливость, причем столько, сколько выпало на кубике. Если у тебя нет стольких баллов выносливости, оставь 1В. С ним ты еще жив!</Text>
						<Text>Ползи теперь из последних сил на злополучный противоположный край пропасти.</Text>
					</Texts>
				</DiceCheck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Помни, что можешь набрать воды из озера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="132"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Отсчитай несколько десятков шагов и... проход оказывается закрытым скалой.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Повезло" Tag="Win"/>
				<Option Goto="111" Text="Не повезло" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Хочешь войти?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="355" Text="Да"/>
				<Option Goto="129" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Волкодав снова парализует взглядом и выбивает из рук меч. Отними 1 балл выносливости. Однако ты быстро приходишь в себя и атакуешь его другим оружием.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="63"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Нажимай на них изо всех сил. Но они даже не дрогнули. Отбавь -1B.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="108"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Ничего. Но Карлик иначе формулирует свое предложение. Или 20 кусков золота, или соска. Что хочешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Золото"/>
				<Option Goto="369" Text="Соску"/>
				<Option Goto="81" Text="Отказываешься от сделки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Через несколько шагов ты дойдешь до дверей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Если они открыты, не подходи">
					<Text>Если они закрыты...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="5" Text="Попробовать их открыть"/>
				<Option Goto="33" Text="Не хочешь открывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Иди коридором прямо на север. Дальше он поворачивает влево. Точно в этом месте присядь и перекуси порцией еды. Когда закончишь, иди на запад. Коридор поворачивает на север, перед тобой появляется узкий проход в скале. Попробуй в него протиснуться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Гномы отбежали, но не сдались. Они готовятся опять напасть на вас, точнее на тебя, потому что твой союзник едва живой сидит у стены, но дело до битвы не доходит, потому что в голову идут всякие хитрые мысли. Хочешь оказать им сопротивление?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Да"/>
				<Option Goto="210" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Иди туда, куда идешь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Входи в склад. Но в нем нет ничего. Только стол, а на столе ящик, обитый жестью и закрытый на три висячих замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="149" Text="Оторвать замки мечом"/>
				<Option Goto="76" Text="Открыть их ключом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Иди по лестнице, а потом коридором до выхода на перекресток. Сразу же...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вдруг с другого конца комнаты послышалось угрожающее рычание. Удалось схватить горсть золота, как оказалось - 10 кусков. И спасайся теперь бегством.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>Остался только меч. Размахивая им, двигайся в сторону врага.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="СТРАЖНИК ТАИНСТВА" Skill="10" Endurance="10"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Выиграл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Опять никак не найти свободного прохода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="378"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Спроси у своих хозяев, что за луч света падает сверху на середину комнаты. Они на минуту умолкают, но тут в них пробуждается бешенство. Упреди их атаку и нападай!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Разбей мечом цепь, которой он был прикован к стене. Бедняга встал на ноги. Проводи его в комнату и положи на шкуру. Теперь спокойно открой книгу. Попробуй прочитать. Но не понять ни слова. Книга написана на языке гремлинов. Потряси за плечо неподвижное существо. Он не может поднять голову. Тихо шепчет: "Пить, пить..." У тебя есть вода?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Да"/>
				<Option Goto="337" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Text>Возвращайся коридором и дойди до двери комнаты исчезающих толстяков. Смело открывай двери. Никого нет. Быстрым шагом переходи к другим Дверям и выходи в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>- Тут есть чудодейственное средство для лечения ран?\n\n- Сейчас посмотрим. Что тут у нас есть. Ага, вот деревянный кол и банка ядовитой пыли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>У тебя есть вода?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Да"/>
				<Option Goto="313" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Отдай бабочку, бери золото.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Здесь едва живое чудовище. Подойди к алтарю. Поступай так, как тебе советовал Демон. Едва ты застегнул ремень заплечного мешка, как послышался душераздирающий крик. Это раненый Демон бросается на тебя из последних сил. Он впился когтями в спину. (-2В). Отскакивай, скинь его со спины и наноси удар, теперь уже последний.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="326"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Мимо упавшего камня пройти очень трудно. Лучше проходи прямо на север.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Двери открылись. Сами!\n\n- Входи, входи приятель. Ждем тебя.\n\nЖуткий толстый субъект появляется на дороге. Проходит в другой конец пещеры, где перед округлым столом сидят пять еще таких же толстяков.\n\n- Дорогие друзья! - начинает хозяин, - это пять замечательных личностей. Это лучшие игроки во всем лабиринте.\n\nТы приглядываешься к ним, но никак не можешь досчитаться пятого. Считаешь: "1,2,3", а тут уже нет первого. Начинаешь сначала: "1,2,3,4..." И снова что-то не так. Где третий? Исчез что ли?\n\nТолстяки заметили твое смятение и загоготали. Даже свод пещеры затрясся. Перед ними стоят жестяная кружка, декоративная ваза и бидончик с каким-то напитком. Начинай еще раз. "1,2,3,4..." И снова то же самое! Досчитал до четырех, а их уже сидят двое. Хватит! Доставай меч, смотри на толстяков. Только что один исчез и появился снова. Как его прикончить? Выбери одного, по-видимому пятого.</Text>
			<Actions>
				<DiceCheck>
					<Texts>
						<Text Style="Small">Если выпало 1,2,3,4 или 6, это значит, что когда твой меч завис над его головой, он исчез. Если выпало 5, то ты его прикончил. Делай три такие попытки.</Text>
						<Text>Милый брат, оставь их в покое!\n\nПослушаешься совета?</Text>
					</Texts>
				</DiceCheck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Да"/>
				<Option Goto="359" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Доплываешь без хлопот до южного берега озера.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Иди к перекрестку. От него можешь идти...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="333" Text="На запад"/>
				<Option Goto="164" Text="На восток"/>
				<Option Goto="345" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>Короткий туннель ведет к разбитым старым дверям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="317" Text="Если за ними ты еще не был, можешь войти"/>
				<Option Goto="102" Text="Повернуть назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>Вынь из заплечного мешка веревку: К ней привязан крюк. Подойди к краю. Сильным броском бросай его между камней на противоположный берег. Зацепилось. Привязывай другой конец веревки. Теперь придется перебираться на руках. Пошел! Вдруг трах!!!... Крюк проскользнул. Ты сильно ударился о скалу. Отбавь (-2В).</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="35,74,110" Text="Выбрать другой способ перебраться на ту сторону расщелины">
					<Text>Можешь снова попробовать с веревкой. Помни, что веревка уже останется здесь, независимо от того, переберешься ты через пропасть или нет. Перед этим можешь перекусить...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="358"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>Через несколько шагов ты окажешься перед обитыми шкурой дверями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Если они открыты, можешь можешь зайти"/>
				<Option Goto="134" Text="Если закрыты, то придётся возвращаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>Вынь из-за стойки красивый блестящий меч. Попробуй его, примерь. Но вдруг он выпадает из рук и ударяет тебя в плечо. Отними от своей выносливости (-1В). Бери другой. Он выглядит скромнее. Хорошо сидит в руке. Оставь свой старый меч, но он с грозным шипением превращается в крысу. Это добрый или плохой, знак? Хочешь ли ты новый меч выменять на другой?</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Да"/>
				<Option Goto="153" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Text>К тебе подбегают три Карлика. Приглашают к столу, который находится в другом конце комнаты. О, да тут везде грядки.\n\n- Не хочу топтать ваш салат.\n\n- Иди вдоль стены, - говорит первый Карлик.\n\n- Иди по тропинке посреди комнаты,- говорит другой.\n\n- Чего задумался? Не обращай внимания, иди прямо, - говорит третий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="85" Text="Первого"/>
				<Option Goto="160" Text="Второго"/>
				<Option Goto="356" Text="Третьего"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Коридор выходит в конце в обширный зал. Можешь присесть и перекусить. Вдруг послышались какие-то шаги. Если будешь действовать по совету...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Это, наверное, чудовища"/>
				<Option Goto="103" Text="Если не хочешь с ними драться">
					<Text>Запиши этот номер, а то забудешь дорогу...</Text>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Text>Вдруг подул ветер. Ты начинаешь терять равновесие. Ветер мотает тебя как листок на дереве.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Выпало счастье" Tag="Win"/>
				<Option Goto="174" Text="Не выпало" Tag="Fail"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Выбегай из комнаты через двери на восточной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="279"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Text>Подходи к перекрестку, от которого можешь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="308" Text="На север"/>
				<Option Goto="382" Text="На восток"/>
				<Option Goto="215" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вот это дела! Сначала Вампир, потом Орк.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВАМПИР" Skill="9" Endurance="7"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="ОРК" Skill="7" Endurance="7"/>
					<Text>Помни, что в ходе битвы можешь спастись бегством. Но только после того, как расправишься с Орком или Вампиром.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Хорошо оцениваешь свои возможности и начинаешь битву"/>
				<Option Goto="312" Text="После победы над Орком"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>Теперь осмотри ключ. На нем выбито число 122. Клади ключ в свой мешок.</Text>
			<Modifications>
				<Keys Value="122"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>Коридор ведет на восток. Доходит до перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191" Text="Повернуть на север"/>
				<Option Goto="47" Text="Идти дальше на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Text>- Добрый день, о, прошу прощения, доброй ночи. Чем могу служить? - Орк указывает на место перед столом и сам садится. У тебя есть золото?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Золота нет, то беги отсюда что есть сил"/>
				<Option Goto="100" Text="Золото есть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Text>Копье ударяется в грудь Стражника, но он продолжает отбиваться. По-видимому, под плащом у него крепкая броня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>Узкий туннель ведет на север и через несколько шагов поворачивает на восток и кончается дверями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>В голову приходит мысль: "Такое грозное озеро и такая легкая переправа. Я просто обязан попробовать, еще не поздно поискать приключений." Что же, заходи в камыши. Недалеко от берега в воде плавает длинная красная палка с загнутым концом. Интересно. Ты идешь глубже, потом плывешь к ней, берешь ее рукой. Оказывается, это сеть плавает на поплавках. Хочешь вытянуть ее на берег?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="154" Text="Да"/>
				<Option Goto="139" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>Коридор очень узкий. У потолка качается, едва держась, камень. Он может в любой момент сорваться.</Text>
			<Actions>
				<GoodLuck>
					<Text>Если выпало С, все в порядке, если не выпало, то (-2С).</Text>
				</GoodLuck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Text>Уходи из комнаты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Западным выходом"/>
				<Option Goto="148" Text="Восточным выходом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>Вскоре встретился перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>Чуть живой ты лежишь на скале. Неожиданно Летучая Мышь начинает нападать на тебя.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛЕТУЧАЯ МЫШЬ" Skill="7" Endurance="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>Отдашь кол, берешь золото...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>Ты что-то заметил?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Да"/>
				<Option Goto="253" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Text>Двигайся к выходу, но вдруг неизвестно откуда вылетевшая стрела пронзила руку. Отбавь -2В.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="330"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Actions>
				<DiceCheck>
					<Text Style="Small">Если выпало 1, 2, 3, то применяй в бою ядовитую пыль, если выпало 4, 5, 6 - применяй всеядных.</Text>
				</DiceCheck>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="293">
			<Text>Едва можно удержаться на обломках скал. Коридор закрыт. Недалеко каменные лавки. Можешь посидеть и перекусить. Сначала туннель меняет направление и ведет на север. Дойди до конца коридора. В скале только один маленький проход. Выберись через него.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="294">
			<Text>В каменной щели найдешь бутылку с эликсиром невидимости. Можешь взять ее. Получаешь (+2С).</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="295">
			<Text>Два Карлика держат в руках карты. Все ухмыляются.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Если есть золото, играй"/>
				<Option Goto="19" Text="Если нет золота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="296">
			<Text>Коридор ведет на запад и поворачивает на север. На повороте можешь подкрепиться порцией еды. Иди дальше. А вот и перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="297">
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Приняться за сбор рассыпанного золота"/>
				<Option Goto="205" Text="Посмотреть, что там, в каменной шкатулке на алтаре"/>
				<Option Goto="184" Text="Если сохранил силу и смелость, можешь начать битву с другим Демоном"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="298">
			<Text>Этот шлем может действительно тебе пригодиться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="299">
			<Options>
				<Option Goto="349" Text="Хочешь открыть"/>
				<Option Goto="194" Text="Не хочешь открывать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="300">
			<Text>Нет. Это нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="301">
			<Options>
				<Option Goto="364" Text="Попробовать открыть двери"/>
				<Option Goto="120" Text="Не хочешь этого делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="302">
			<Text>Видел ли ты чудовище страшнее Гоблина? Неверное нет, хотя, может быть, и увидишь. Именно Гоблин живет в этой пещере. Поправь доспехи, приготовь оружие.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Не хочешь туда ходить"/>
				<Option Goto="2" Text="Хочешь биться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="303">
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Сыграть с другим Злыднем"/>
				<Option Goto="286" Text="Не хочется играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="304">
			<Text>Сначала туннель поворачивает на юг. Еще пара поворотов и в восточной стене коридора открылся узкий проход, Наверное, это вход в пещеру. Ты уже там был?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Да"/>
				<Option Goto="243" Text="нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="305">
			<Text>В этой комнате есть много ценного. Чтобы там оказаться, надо:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="В четырех бросках одним кубиком набрать 18 очков">
					<Text>...или...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="381" Text="Проверить свою удачу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="306">
			<Text>Набери воды. Она волшебная. Спрячь емкость в мешок. Прибавь себе (+2С).</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="109"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="307">
			<Text>Странное бурление поверхности воды не уменьшается и даже приближается в твою сторону. С трудом расстегиваешь ремень, на котором висит меч. На воде уже видны три пары зеленых огромных червей. Они уже слишком близко, чтобы можно было убежать. Нападай! Однако вода ограничивает движение. С трудом ударяешь мечом. Отбавь у себя (-2Л). Перед тобой три Зеленых Ящера. Считай их за одно чудовище.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЗЕЛЕНЫЙ ЯЩЕР" Skill="7" Endurance="6"/>
					<Text>Если Победишь, плыви к противоположному берегу. Получаешь (+2С).</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Skill Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="214"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="308">
			<Text>Короткий туннель кончается глухим переулком. Хочешь поискать тайные ходы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Да"/>
				<Option Goto="276" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="309">
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ВОЛКОДАВ" Skill="9" Endurance="6"/>
					<RoundsToFight Value="1"/>
					<Text>После первого раунда оказывается, что твои удары не действенны. Чудовище не получает тяжелых ран.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Спастись бегством"/>
				<Option Goto="63" Text="Выбрать другое оружие"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="310">
			<Text>Только 10 шагов осталось до деревянной двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Ты уже был за ними"/>
				<Option Goto="17" Text="Не был"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="311">
			<Text>Он встал с богато убранного сидения и расставил ноги. Кладет руки на рукоять меча. Теперь твой ход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="312">
			<Text>Людоед и Скелет ждут тебя. Бейся с ними в такой последовательности:</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЛЮДОЕД" Skill="7" Endurance="5"/>
				</Fight>
				<Fight>
					<Enemy Name="СКЕЛЕТ" Skill="5" Endurance="4"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="193" Text="Спастись бегствомм"/>
				<Option Goto="193" Text="Прикончил Людоеда и Скелета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="313">
			<Text>Входи в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Уже бился с чудовищами"/>
				<Option Goto="18" Text="Не играл"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="314">
			<Text>Летишь вниз. Единственным твоим спасением может быть только Дар Крыльев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Если он у тебя есть, воспользуйся"/>
				<Option Goto="370" Text="Если его нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="315">
			<Actions>
				<DiceCheck>
					<HeavyDamageByDice/>
					<Text Style="Small">Если выпадает 1,2,3 - выходишь без ущерба, если выпадает 4, 5, 6 - теряешь (-3В) и (-1Л).</Text>
				</DiceCheck>
			</Actions>
			<Options>
				<Back/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="316">
			<Text>Иди коридором на юг.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="317">
			<Text>Двери под нажимом открылись. Тотчас из-за них повалило смрадом и дымом. В тусклом свете лампадки, стоящей на лавке, видны какие-то растения, которыми обросло все помещение. Изнутри комната напоминает щетку. Да это кости! У тебя на лице заметна гримаса отвращения и омерзения. А ты чего тут ждал? Ароматных цветов? Танцующих эльфов? Приятной музыки? Это, брат, подземелье - царство зла. И потому ты здесь! Ты должен заполучить их таинство. Быстро разминай свои кости. А сейчас тсс... Слышишь эти тихие шаги? Вот они уже громче. О, король Алманхагор, эти звуки могут привести в оцепенение!\n\nВот уже не слышно шагов, только пронзительное шипение вырывается их чьих-то ноздрей. В дверях стоит Огре... Молниеносно выхватывай меч. Обопрись о стену. Огре вбегает в пещеру. Но не нападает на тебя. Он бежит к противоположной стене, раскинув в стороны свои лапы. Он как будто что-то прячет за спиной. Ощерившиеся зубы. Размахивает вырванной из глиняного пола костью. Его глаза охвачены ужасом. Теперь твой ход. Медленно, не задевая ногами за разные мерзости, иди на чудовище. Битва!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ОГРЕ" Skill="8" Endurance="10"/>
					<Text>Если ты победил...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Оглядись вокруг"/>
				<Option Goto="31" Text="Не хочешь этого делать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="318">
			<Text>Вынимай меч. Размахнись посильней. Но в этот момент со страшным грохотом начал рушиться свод пещеры. Стало необычно светло и ясно. Это дневной свет, который, наверное, нужен для салата, но он освещает тебя и это тебе невыгодно. Выбирайся из комнаты через двери, в которые вошел. На этом ты потерял (-ЗВ) и (-2Л).</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-3"/>
				<Skill Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="319">
			<Text>По короткому узкому коридору дойди до дверей. Широко раскрой их. Хочешь посмотреть, что за ними?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Да"/>
				<Option Goto="170" Text="Нет, поворачивай назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="320">
			<Text>Выходи из комнаты через двери, находящиеся на северной стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="321">
			<Text>Железная бабочка очень понравилась Карлику. Он мечтает заполучить ее себе. Хочешь сбыть ему бабочку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Да"/>
				<Option Goto="81" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="322">
			<Text>Комната совершенно пуста.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Вернуться"/>
				<Option Goto="242" Text="Выйти через восточные двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="323">
			<Text>- Сколько это стоит? - спроси у него.\n\n- Пустяк. 15 кусков золота за кол и 10 за банку ядовитой пыли. Покупаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Да"/>
				<Option Goto="196" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="324">
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Это первое, что ты выбрал"/>
				<Option Goto="68" Text="Это уже вторая попытка"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="325">
			<Text>Несколькими шагами дальше находится следующие двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="326">
			<Text>Сейчас добирайся до рассыпанного золота. Его аж 30 кусков! Добавь себе (+2С). Теперь беги к выходу.</Text>
			<Modifications>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="385"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="327">
			<Text>Не разыгрывай героя. Удирай быстро.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Спасаешься бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="328">
			<Text>Приложи ухо к двери. Слышен какой-то разговор, шуршание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="151" Text="Войти в комнату"/>
				<Option Goto="90" Text="Не входить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="329">
			<Text>Опускайся на дно расщелины. Забирай ключи. На одном из них можно разглядеть выгравированный номер 70. Теперь быстрей наверх. А веревка пусть падает вниз.</Text>
			<Modifications>
				<Keys Value="70"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="32"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="330">
			<Text>В той комнате только один выход, тот, через который ты вошел. Выходи в коридор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="331">
			<Text>Короткий, туннель ведет в какое-то помещение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Ты там уже был"/>
				<Option Goto="11" Text="Там ещё не бывал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="332">
			<Text>Ворота обиты толстым железом. Углы усилены узким железным пояском. Напирай спиной. Ноги скользят по земле. Ворота поддаются. Шарниры громко скрипят. Из комнаты доносится шум. Упрись ногами о скалу. Еще раз со всей силы нажми на ворота. Наконец-то они отворились. Это была очень трудная и тяжелая работа, что привело к потере 2 баллов выносливости (-2В). Самое время передохнуть. Подними фонарь на уровень головы и... сердце падает в пятки! У стены стоит Тролль. Его тело изогнуто дугой. Он держит меч и уже замахивается им. Он выпятил вперед волосатый живот. Бешеные глаза наливаются кровью. Безобразный рот ощерился зубами. Еще секунда, и его меч рухнет в смертельном ударе на твое ослабевшее тело. Быстрей хватай свой меч! В мгновенье ока Тролль наносит удар. Молодец! Ты успел отскочить. Но теперь будет битва не на жизнь, а на смерть.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ТРОЛЛЬ" Skill="8" Endurance="8"/>
					<Text>Если выиграл, прибавь себе 1С.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="333">
			<Text>Двигайся к перекрестку. Можешь пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="304" Text="На запад"/>
				<Option Goto="176" Text="На север"/>
				<Option Goto="267" Text="На восток"/>
				<Option Goto="218" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="334">
			<Text>Бросай 2К. Если выпало четное число, то проигрываешь столько кусков золота, сколько выпало очков. Если число нечетное, то выигрываешь столько кусков, сколько выпало очков. Можешь так играть, сколько захочешь. Когда надумаешь закончить...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="335">
			<Text>Соглашайся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35,74,110" Text="Если находишься на берегу, с которого хочешь отправиться, то попробуй другим способом"/>
				<Option Goto="186" Text="Если ты уже на другом берегу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="336">
			<Text>Долгое время не попадалось никаких дверей. Наконец-то! Подходи ближе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Ты еще не был за теми дверями">
					<Text>Если уже был:</Text>
				</Option>
				<Option Goto="6" Text="Хочешь еще раз войти"/>
				<Option Goto="212" Text="Не хочешь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="337">
			<Text>Можешь отправиться на поиски воды и вернуться сюда. Так или иначе...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="286"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="338">
			<Text>Карлик предлагает тебе 30 кусков золота и соску. Принимаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Да"/>
				<Option Goto="300" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="339">
			<Text>Сначала коридор поворачивает на запад. На повороте можешь перекусить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="340">
			<Text>Карма выполнил твое поручение и убежал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="341">
			<Text>Существа подплывают ближе. Нападай!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЗЕЛЕНЫЕ ЯЩЕРЫ" Skill="7" Endurance="6"/>
					<Text>В бешеной битве кромсаешь ящеров, но кромсаешь также и сеть. Когда, разбив этих дьявольских бестий, выходишь на берег, оказывается, что от сети остались только лохмотья. Брось ее. Добавь себе 1 балл счастья.</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Modifications>
				<Luck Value="1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="195"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="342">
			<Text>Ничего...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="343">
			<Text>Из последних сил добравшись до противоположного края ямы, обнаруживаешь, что тебя ждет здесь сюрприз.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="344">
			<Text>Огненное ядро всегда было эффективным оружием против Стражника. Оно очень удобное и быстрое. Оно всегда возвращается назад в руку после каждого броска. С этим оружием во время битвы у тебя образуются следующие выгоды:\n\n- можешь добавить 2 балла до числа, выпавшего на кубиках при оценке силы атаки;\n\n- каждая атака наносит не две, а три раны;\n\n- когда Стражник получает рану, бросай кубик. Если выпавшее число нечетное, то, как обычно, две, раны, если выпало 2 и 4, отними 1 рану. Если выпало 6 - ранения нет.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="СТРАЖНИК ТАИНСТВА" Skill="10" Endurance="16"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Выиграл бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="345">
			<Text>Иди в сторону перекрестка. Можешь пойти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="218" Text="На юг"/>
				<Option Goto="267" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="346">
			<Text>Когда-то ты взял в оружейном складе молот. И вот теперь ты решил его испытать. Захотел получить от, него пользу. Бери его за рукоять, размахивайся и... трах! Деревянная рукоять сломалась. Убавь (-1В). Спасайся бегством.</Text>
			<Modifications>
				<Endurance Value="-1"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="347">
			<Text>Чудовище протискивается через узкий проход и оказывается в коридоре. Он ведет на юг, потом 2 раза поворачивает налево, потом вправо, далее... кто его знает, куда. Известно только наверняка, что есть тут неподалеку одна такая комната, в которой можно найти ключ. Он спрятан на каменной полке, где-то над дверями. По совету обитателей на ближайшем перекрестке поверни влево. Но ты, подумав, решаешься почему-то это не делать и идешь прямо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="348">
			<Text>Коридор раздваивается. Можешь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221" Text="На запад"/>
				<Option Goto="79" Text="На восток"/>
				<Option Goto="239" Text="На юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="349">
			<Text>Осторожно суй ноги в узкую щель. Толкай дверь. Отскакивай вбок. Чувствуется легкий запах сушеных целебных трав. У левой стены стоят две гладкие колонны. Между ними на уровне глаз прикреплена гранитная полка. На ней стоят две лампадки, а на середине каменная коробочка.\n\nКаменный пол выложен мохнатыми шкурами зверей и чудовищ. Это подземная часовня! У стены напротив алтаря виден низкий выступающий от стены стол. На нем что-то стоит. Подними повыше фонарь. О, король Алманхагор! Это две вазы, полные золота. У каждой из них изысканная форма. С одной стороны она украшена мордой какого-то существа, с другой снабжена изображением крыльев. Хочешь ли ты забрать золото?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Да"/>
				<Option Goto="385" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="350">
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="В эту комнату ты попал в первый раз, добавь себе 2 балла счастья (+2С)"/>
				<Option Goto="286" Text="Уже бывал в этйо комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="351">
			<Text>От заваленного камнями коридора иди и...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="64"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="352">
			<Text>Земля опять задрожала, затрещала. Свод начал падать. Ты сам падаешь в расщелину. Это конец...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="353">
			<Text>Карлик предлагает за бабочку 10 кусков золота. Принимаешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Да"/>
				<Option Goto="60" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="354">
			<Text>Иди на север. Со временем коридор поворачивает на восток. Через 50 шагов вновь слышен странный шум: смех и попискивания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Хочешь исследовать, есть ли в южной стене тайные двери"/>
				<Option Goto="78" Text="Идти дальше"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="355">
			<Text>Едва удалось протиснуться через узкий проход, как тут же вставай на ноги. Перед тобой Гигант. Затылком задевает за потолок. Да. брат, теперь никуда не деться. Придется биться не на жизнь, а на смерть.</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ГИГАНТ" Skill="10" Endurance="12"/>
					<RoundsToFight Value="1"/>
					<Text>После первого раунда...</Text>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="379"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="356">
			<Text>Шагаешь прямо где попало. Конечно, под ноги попадает и салат. И так 2 раза. Этим ты не можешь рассчитывать на их горячие симпатии. Принимают они холодно и провожают до восточных дверей. Ага, уже на пороге вручают тебе все-таки пару пучков салата. Именно того, который ты сам потоптал. С силой и грохотом дверь за тобой захлопывается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="357">
			<Text>Сначала замечаешь двери в западной стене коридора. Хочешь открыть те двери?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Да"/>
				<Option Goto="108" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="358">
			<Text>Зацепись веревкой и иди по ней. На дне расщелины полыхает море огня. Если у тебя есть напиток невидимости, выпей его. Огонь не причинит тебе вреда. Но напиток быстро перестает действовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="343" Text="Поэтому торопись на другой берег">
					<Text>Если у тебя нет напитка, море огня тебя свалит с веревки, что с тобой будет...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="162"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="359">
			<Text>У тебя еще две таких попытки. Когда закончишь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="360">
			<Text>Короткий коридор ведет к дверям.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="361">
			<Text>Удар очень грозный. Оказывается, что именно соска была средством против выносливости и крепости Стражника. Вынимай меч и наступай!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="СТРАЖНИК ТАИНСТВА" Skill="8" Endurance="12"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Выиграл бой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="362">
			<Text>Благодарное чудовище выдает тайну. В каменной коробочке, стоящей на алтаре, лежит волшебный изумруд. Тому, кто его достанет, дается сколько угодно раз Дар Крыльев. Но должен помнить, нельзя касаться изумруда. Надо взять коробочку н вывалить изумруд прямо в заплечный мешок. Веришь чудовищу?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Да"/>
				<Option Goto="72" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="363">
			<Text>Длинный коридор ведет в северном направлении. Потом появляется перекресток.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="364">
			<Text>Толкнув дверь, приоткрой ее. За ней открылась темная бездна. Заходи, освещая перед собой дорогу. Под ногами чувствуются камни. От противоположного конца комнаты доносится негромкий храп. Ты смелый человек, двигайся в том направлении. Это спит Орк. Около него лежит какая-то коробочка...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Украдкой забрать коробочку"/>
				<Option Goto="116" Text="Сначала прикончить его"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="365">
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="Переплываешь через озеро четное количество раз"/>
				<Option Goto="195" Text="Нечетное число раз"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="366">
			<Text>В стене рядом с проходом заметен какой-то замок. Хочешь попробовать этим ключом поднять решетку в проходе?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Да"/>
				<Option Goto="278" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="367">
			<Text>Злыдня охватила радость. Атакуй его!</Text>
			<Actions>
				<Fight>
					<Enemy Name="ЗЛЫДЕНЬ" Skill="6" Endurance="6"/>
				</Fight>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="368">
			<Text>Проходи несколько десятков шагов и увидишь, что коридор поворачивает на север. Слышен какой-то рокот. Приложи ухо к Восточной стене. Да, кто-то смеется. Хочешь поискать тайный ход?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Да"/>
				<Option Goto="354" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="369">
			<Text>Отдаешь кол и берешь соску.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="370">
			<Text>Вот тут и конец твоему похождению. Тебя поглотила красная огненная бездна...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="371">
			<Text>У Карликов хороший характер. Они обожают компании и визиты. Надо признать, что к ним часто приходят всякие лохматые существа, пожирают их салат, берут по паре охапок и уходят.\n\nК тебе подходят два Карлика. Ты еще в дверях, а они уже приглашают тебя на середину. Но один из них спрашивает:\n\n- Мы бы хотели угостить тебя нашим салатом. Но у нас нет питья. Может, у тебя есть? Хорошо бы не заколдованной воды, а то она нам вредна.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Если у тебя есть питье, можешь им предложить">
					<Text>Если нет, можешь поискать поблизости. Придется выйти из комнаты. Помни, что у тебя должна быть какая-нибудь емкость, чтобы набрать воды. Это может быть пустая фляжка или даже шлем. Идешь за питьем?</Text>
				</Option>
				<Option Goto="90" Text="Если да, то выходи теми же дверями, что и заходил"/>
				<Option Goto="318" Text="Если нет, хочешь искать питье, остается только с Карликами биться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="372">
			<Text>Выходи из комнаты через единственные двери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="253"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="373">
			<Text>Это неподходящий набор ключей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="73" Text="Попробовать другой набор ключей">
					<Text>Если ты уже использовал все комбинации и ни одного соответствующего, то это конец!</Text>
				</Option>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="374">
			<Text>Это не коридор, а скорее какой-то канал. Ноги засасывает в болотную тину. Туннель меняет направление. Сначала поворачивает на юг, потом на восток, а в конце на север. По дороге можешь съесть порцию еды.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="375">
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Поднять цену"/>
				<Option Goto="223" Text="Напасть на чудовище, чтобы убедиться, что он не спрятал большего количества золота"/>
				<Option Goto="81" Text="Тебе просто не надо золота"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="376">
			<Text>Двери сами открылись. Прибавь (+1Л) и (+2С).</Text>
			<Modifications>
				<Skill Value="1"/>
				<Luck Value="2"/>
			</Modifications>
			<Options>
				<Option Goto="16"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="377">
			<Text>Быстро вытаскивай из мешка сеть. Замахнись ею над головой и бросай в сторону чудовища. Удалось. Чудовище в сетях. Если у тебя есть деревянный кол, бросай его в Волкодава!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Если так, он сразу сдох">
					<Text>Если нет кола, чудовище через минуту порвет сеть и выберется из нее. И конечно же, в первую очередь набросится на тебя.</Text>
				</Option>
				<Option Goto="63" Text="Можешь попробовать другое оружие, раз меч и сеть оказались неподходящими">
					<Text>Если нет другого оружия, которым можно было бы прикончить Волкодава, например кость, молот гномов, металлический щит, связка ключей, то спасайся бегством...</Text>
				</Option>
				<Option Goto="275" Text="Бежать!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="378">
			<Text>Перекресток имеет форму буквы Т. Еще несколько шагов и коридор поворачивает на юг. Потом опять меняет направление и идет на запад. Доходи до толстых дверей и открывай их.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="379">
			<Text>"Смерть или информация" - говори Гиганту.</Text>
			<Actions>
				<DiceCheck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="347" Text="Если выпало 1,2,3, то Гигант готов все рассказать"/>
				<Option Goto="86" Text="Если выпало 4,5,6 - это значит, что чудовище хочет биться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="380">
			<Text>Хочешь осмотреть комнату?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Да"/>
				<Option Goto="372" Text="Нет, за отвагу получаешь (+1Л)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="381">
			<Actions>
				<GoodLuck/>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Удача улыбнулась"/>
				<Option Goto="291" Text="Не повезло"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="382">
			<Text>Коридор поворачивает на север. На повороте можешь перекусить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="134"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="383">
			<Text>Оглядись вокруг. Хватайся за меч и атакуй.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="384">
			<Text>50 шагов вперед, а, потом поворот влево, то есть на север, и еще иди 30 шагов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="221"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="385">
			<Text>Можешь покинуть комнату Демонов через восточные или через западные двери. Что выбираешь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Западные двери"/>
				<Option Goto="342" Text="Восточные двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="386">
			<Text>Приближайся к перекрестку. Можешь идти:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="345" Text="На запад"/>
				<Option Goto="273" Text="На восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="387">
			<Text>Вставляй ключ в замок. Сначала один щелчок, ...потом второй щелчок, ...потом третий... Осторожно приподними крышку ящика. На дне его лежит какая-то бумага. Это сложенная в 32 раза богато иллюстрированная карта. Осторожно разверни ее, и сразу обнаружишь подробный план подземных лабиринтов. Возьми и спрячь ее! Потому что она бесценна!</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>