<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Дрожь</Title>
			<Author>Яцек Цесельский, 1988</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="098c82"/>
			<Action Value="00a6b6"/>
			<Continue Value="19927a"/>
			<Color Name="Main, Option" Value="038f8d"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
			<FontSize Value="Big"/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Это о тебе говорят, что в венах течет ледяная кровь, а мускулы крепче стали? Если это так, то проснись в Стране Заходящего Солнца. Там на границах королевства Алманхагор начинается страна подземных жителей, и только ты можешь узнать их Великую Тайну, скрытую в хитроумных лабиринтах. Дерзай!</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Вход в подземелье широкий, он зарос буйными травами. Поправь свои доспехи и заплечный мешок. Зажги фонарь!\n\nЗаходи в подземный вход. Он высокий, тебе не придется сгибаться. Направляйся к северу. Вскоре дойдешь до перекрестка. Он имеет форму буквы Т. Ответвления ведут на запад, восток и юг. Отсюда начало.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Толкни дверь. Она открылась и ударилась о скалу. Выходи на середину с обнаженным мечом. Несомненно, что чудовище и не думает укрываться. Чувствуй себя сильным. Стой на широко расставленных ногах. У чудовища тоже есть меч. Он его воткнул в песок. Опирается на рукоятку. Ждет. А ты не жди! Если есть шлем, непременно его надень! Будь уверен, что ты прибавишь (+ЗВ) в этой битве.\n\nГОБЛИН 10Л, 10В</Text>
			<Options>
				<Option Goto="372" Text="Спастись бегством"/>
				<Option Goto="380" Text="Если победил"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Твоя надежда в запасе золота. Старые подзёмные жители утверждают, что у Смока особенно слаба его левая сторона, где он носит мешок с деньгами и золотом. Может быть попробовать еще раз и заплатить ему взнос (13 кусков золота).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Если хочешь и можешь"/>
				<Option Goto="269" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>Карлики проводят тебя к столу. Приносят в тарелке зеленый салат. Ставят бокалы. Наливают напиток. Заметь, что два Карлика выходят из комнаты через задние двери. Расстегивай ножны, тихонько вынимай меч и клади его перед собой на столе. Карлики с Любопытством тебя оглядывают. Ты тоже смотришь им в глаза.\n\nМолчание продолжается.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="318" Text="Если хватаешься за меч и атакуешь"/>
				<Option Goto="295" Text="Если продолжаешь ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Любишь битву? Прекрасно. Вот слева от тебя стоят СКЕЛЕТ и ЛЮДОЕД.\n\nВыстоишь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="312" Text="Если так"/>
				<Option Goto="140" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Можешь пройтись по пещере. О, да это настоящий арсенал! На стенах висят щиты, некоторые из них тяжелые, сверху и снизу окаймлены острыми наконечниками, другие украшены слитками из червонного золота. Есть также и легкие щиты. В деревянных ножнах поблескивают мечи. Некоторые очень длинные. Другие эффективны против ведьм. Есть меч каменный с гладким лезвием и острым как игла концом. Это для битвы с крокодилами. Но они тебя не привлекают. У самой земли видны разместившиеся в ряд маленькие мечи гномов. Кто бы знал, как хорошо с ними управляться!\n\nНа скамье под стеной лежат рукавицы. Одни предназначены для битвы врукопашную, другие с металлической оправой для битвы тяжелыми мечами, третьи для метания копья, а есть теплые рукавицы на случай, наступления зимы.\n\nНа восточной стене установлены деревянные полки, заставленные целой коллекцией шлемов. Эти шлемы предназначены для поединков, они украшены желтыми цветами, есть также тяжелые шлемы с поднимающимися забралами. На верхней полке стоят шлемы, похожие на горшки. Они нужны для битвы в помещениях или подземных коридорах, заполненных ядовитыми газами. Есть шлемы, отороченные мехом. Есть шапка, которую жестокое чудовище одевает на голову жертве, когда приступает к истязаниям.\n\nСмотри дальше. У стен еще много другого оружия. Наверняка ты не знаешь кому и для чего оно предназначено. Вот тяжелый молот на деревянной ручке, удобный для борьбы с гномами. А вот еще костяной охотничий нож в кожаном футляре. Ты можешь взять отсюда две вещи. Запиши их в путевую карту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>- Может у тебя на складе есть что-нибудь мне в подарок? - говоришь ты.\n\n- А как же нет? У нас всегда что-нибудь приготовлено для такого случая. Есть очаровательный деревянный кол и стеклянная банка с ядовитой пылью. Запаковать и ленточкой перевязать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Заходи в комнату. Двери легко раскрылись. Что видно? По комнате бегают как ошалелые какие-то странные страшилища. Они не выглядят угрожающе. Их карманы набиты разной длины и разных размеров костями. Выходи на середину. Останови того, за которым гоняются.\n\n- Ты чего бегаешь, бедолага?\n\n- О, что я им сделал? Такой шум из-за пары косточек. Мои братья, гномы, добыли нескольких нерях. Как ты, наверное, знаешь, неряхи - лучшее лакомство для гномов. Не можем себе отказать в этом. Подкрадемся и прижучим несколько штук. Вот я и сел здесь, чтобы их поесть, а эти бестии выследили меня и все отобрали. Вот опять бегут.\n\nИ гном снова начал носиться. Бери его за плечо и ставь на середину комнаты. Через минуту в дверях появилась толпа гномов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если будешь драться рядом с преследуемым страшилищем, против шайки его соплеменников"/>
				<Option Goto="210" Text="Если спасаешься бегством"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Приготовься, чтобы сокрушить Карлика деревянным колом. Он это заметил:\n\n- О, какой хороший кол, - говорит он, - продай мне его за 20 кусков золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="289" Text="Если продашь"/>
				<Option Goto="375" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Карлики приглашают за стол. Ты усмехаешься:\n\n- Наконец-то встретил культурных существ.\n\n- Обычно сюда забежит кто-нибудь, вырвет пучок салата и удерет. Но мы не держим на них зла. По крайней мере кому-то пригодился наш огород, хе-хе.\n\nТы на секунду задумываешься над этим "хе-хе". Но тут Карлики начинают рассказывать истории. Некоторые из них ходили в дальние районы подземелья. Те, которые возвращались,\n\nговорили, что самая страшная вещь, которую можно встретить, это огонь. Блуждали также по лабиринтам толстого Смока. Он очень грозный, хотя некоторые говорят, что его можно подкупить.\n\nСлушая эти истории по спине иногда пробегают мурашки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Если идешь по дорожке по середине комнаты"/>
				<Option Goto="34" Text="Если идешь вдоль стены"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>Проход остался открытым. В комнату нет никаких дверей. Иди смело.\n\n- Привет! - непонятно кто и откуда приветствует, - привет, смельчак, хе-хе.\n\nВ углу комнаты сидело небольшое морщинистое существо.\n\n- Пить хочешь? Вот принес себе воды. Хорошая холодная вода. Пальчики оближешь, хе-хе.\n\nПосреди комнаты находился каменный фонтан. В воде стояли фигурки каких-то невиданных существ. Из дырки вытекала струйка воды.\n\n- Это удивительный фонтан. На дне лежат разные дивные вещи, камешки.\n\nСущество подняло с земли около себя несколько камешков и бросило в воду.\n\n- Это настоящее сокровище. Хочешь попробовать воду? Это хорошая холодная вода.\n\nТы стоишь как вкопанный. Этот морщинистый малый задал задачу... Но решайся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="45" Text="Если идешь к воде"/>
				<Option Goto="102" Text="Если идешь к двери"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Пей волшебный напиток. По спине прошла волна страшной боли. Кожаная куртка разорвалась. На спине выросли широкие крылья. Лети. Приземляйся на площадку у края пропасти. Действие колдовства закончилось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="288"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Не оглядывайся. Со временем все поймешь. В той комнате прячется Волкодав. Знает, что ты здесь. Делай несколько прыжков в темноту. За выступом скалы заметно светлое пятно. Тихонько тянись за мечом. Еще несколько шагов... Теперь уже видно два пятна. Послышался грохот. Из-за скалы выскакивает ОН. В сумраке света, пробивающегося из входа Пещеры, видны только белые клыки и зеленые глаза. Молниеносно выхватывай свой меч! Ты делаешь взмах и... неподвижно застываешь. Зеленые глаза парализуют твое тело. (-2В). Но это только на мгновенье. Огромным усилием воли с нечеловеческим напряжением тебе удалось передвинуть ноги и начать двигаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>14.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Можешь выйти через южные двери"/>
				<Option Goto="39" Text="Если выходишь через восточные"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>15.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Если отказываешься от попытки переплыть озеро"/>
				<Option Goto="113" Text="Если будешь переплывать озеро, запиши номер данного пункта"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Выходи в коридор. Сразу поворачивай на юг. Можешь присесть и перекусить из мешка съестных припасов одну порцию. Потом иди дальше. Двигайся на юг, где туннель снова поворачивает на запад. Через 200 шагов увидишь перед собой вход в комнату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>17.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Если хочешь посмотреть, что за ними находится"/>
				<Option Goto="50" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Входи в небольшую пещеру, находящуюся рядом с комнатой. За тобой идут три Злыдня. Здесь же сидят старушки. За выступом скалы виден прижавшиеся к стене гном. Бедняжка чуть дышит. Злыдень идет к гному и останавливается от него на расстоянии 10 шагов. Он подает тебе в руку шесть стрел. У Него тоже шесть стрел. Показывает пальцем в сторону скрючившегося гнома. Значит в него надо метать стрелы?\n\n- Хочешь играть? - говорит Злыдень.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="Если да, то помни, что у тебя должно быть не менее 5 кусков золота"/>
				<Option Goto="286" Text="Если отказываешься играть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Карлики сердечно прощаются и вручают на дорогу тебе два пучка салата. Этого тебе хватит на один ужин (прибавь порцию еды). Выходи через восточные двери. Прибавь себе (+2С).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>После долгого перехода приближайся к большому гроту. Нет, скорее это бескрайняя равнина. Несомненно, что это печально знаменитое Безумное Поле. Неожиданно послышался чей-то голос. Что есть сил беги на запад.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Однако чудовища тебя настигают и тогда"/>
				<Option Goto="316" Text="Если отказываешься от битвы с ними. Запиши этот номер, потому что можешь потерять дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>21.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="332" Text="Если хочешь посмотреть, что за дверьми"/>
				<Option Goto="212" Text="Если нет, возвращайся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Это, наверное, конец твоего путешествия. Такого красивого помещения ты еще не видел никогда. Кругом чисто и ясно, но подернуто чуть зеленоватой дымкой. Каменный паркет глаже и ровнее, чем в комнатах. На полу сидит какой-то человек. А, да это настоящий Карлик, играющий с соской, с подвижными ногами и красным языком, который он поминутно высовывал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="321" Text="Если у тебя есть железная бабочка, можешь отдохнуть и поговорить с Карликом"/>
				<Option Goto="187" Text="Если у тебя есть изумруд, можешь показать его Карлику"/>
				<Option Goto="9" Text="Но если у тебя есть деревянный кол, можешь попробовать постращать или даже наброситься на Карлика. Если у тебя есть и то, и другое, и третье, выбери только одно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Двери склада перед тобой. Открыты? Нет, закрыты. На них висят два замка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="185" Text="Если у тебя не меньше двух пронумерованных ключей, можешь открыть замки"/>
				<Option Goto="0" Text="Если нет, то твое путешествие закончилось. А было так близко!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Брось 1К.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="58" Text="Если выпало 1, 2, 3, то твое оружие окажется эффективным в битве с червями"/>
				<Option Goto="213" Text="Если выпадет 4, 5, 6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>На камне сидит Старый человек. Он советует идти тебе на запад, а потом после нескольких поворотов свернуть направо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Если идешь на запад"/>
				<Option Goto="44" Text="Если выберешь дорогу на восток"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>За меткое попадание в каждого толстяка получаешь 5 кусков золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Коридор ведет прямо на север. По дороге можешь подкрепиться порцией еды. Коридор начинает расширяться, и ты выходишь на большое ровное место. Это Безумное Поле. Туда лучше не углубляться. Но... слышен какой-то грохот.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="Это, кажется, чудовища"/>
				<Option Goto="316" Text="Если отказываешься от встречи и битвы с чудовищами. Запиши этот номер, а то потеряешь дорогу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Подними большой камень, лежащий у стены. Чтобы его поднять, у тебя должно быть текущей выносливости не менее 18В.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Если есть"/>
				<Option Goto="330" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Ты споткнулся о камень. Меч брякнул о скалу. Орк поднял голову. Он тебя заметил. Приступай к битве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>ССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="342" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Опусти фонарь пониже. Мечом разгреби кучу. Сразу видно, что там лежит 5 кусков золота.\n\nЕсли тебе этого недостаточно</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>В изнеможении садишься под скалу. Можешь перекусить порцией еды. Только успеваешь доесть, как в пещеру ввалились три Злыдня, которые значительно слабее Волкодава, но зато их трое! Считая их как один, бейся.\n\nЗЛЫДНИ 8Л, 7В\n\nЕсли побеждаешь</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Еще немного и будешь на перекрестке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="От него можешь идти на север"/>
				<Option Goto="188" Text="на восток"/>
				<Option Goto="247" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>Ты делаешь открытие: на северной стене двери. Не проявляй особого любопытства. Говоришь, что хочешь посмотреть, что за ними? Вставай и от стола иди вдоль стены к таинственным дверям. Один из Карликов поворачивает торчащую из земли рукоятку. Двери открываются. Заходи туда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="128"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Плати 10 кусков золота. Он расставляет ноги над расщелиной. Протягивает тебе хвост. Иди, он, может быть, перенесет тебя на другую сторону ущелья. Но... у Смрка свои шутки. Он часто меняет свои действия. Сейчас, обхватив его хвост, ты висишь над красной бездной.\n\nССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Если есть С, то перебирайся на другую сторону"/>
				<Option Goto="158" Text="Если нет С, то Смок сбрасывает тебя на край скалы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>ССС.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Если выпало С"/>
				<Option Goto="176" Text="Если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Какой щит выберешь: металлический, парадный или кожаный? Запиши свой выбор в графу "Список оснащения".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="324"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Коридор поворачивает сначала на север, постепенно изгибается к востоку. Он расширяется и уходит вниз. Остановись перед дверями, украшенными изысканными по красоте узорами. Ты уже был за этими дверями?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="Если да"/>
				<Option Goto="328" Text="если нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Дойди до перекрестка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="331" Text="Он ответвляется дорогами на запад"/>
				<Option Goto="228" Text="на север"/>
				<Option Goto="146" Text="на юг"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>