<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Узурпатор</Title>
			<Author>SibSpar, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="222222"/>
			<System Value="afafaf"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="373839"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы – наследный правитель королевства, переживающего не самые лучшие времена. Однако насладиться торжеством собственной коронации вам не суждено. В день смерти короля правящая семья была убита в собственном дворце, а власть перешла в руки вашего дяди. Теперь трон принадлежит узурпатору, нити заговора тянутся к враждебным соседям, а страна вот-вот рухнет в бездну гражданской войны. Вы должны доказать что достойны трона и вернуть его. Будет ли справедливость восстановлена или же ваш путь закончится на плахе?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Никто по эту сторону смерти не может быть уверен в завтрашнем дне. Король или нищий, каждый человек лишь песчинка, которую метают волны из тысяч событий и чужих поступков. Вы были старшим сыном короля Альдии - крупной страны мира, где происходит эта история. Смерть отца, коронация, долгое правление и спокойный конец... так вы представляли себе будущее. Но судьба распорядилась иначе и вашу песчинку занесло в настоящий тайфун. В день смерти монарха вся королевская семья была перебита в собственных покоях. К концу той кровавой ночи дышали лишь вы и горстка верных телохранителей. Едва живой, беглец в собственной стране, но полный воли к борьбе. Вы должны вернуть себе трон, отплатить убийцам семьи и распутать клубок интриг что её погубил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Начать Игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы прибываете к месту битвы и уже видите последствия. Закоптившиеся стены зданий, изувеченные тела, столбы дыма вдали...\n\n— В атаку!\n\nРазрозненные отряды городской стражи пытались эвакуировать людей, однако безуспешно. Участок примерно в половину квартала стал сияющей языками огня язвой, обитатели которой жаждали расширения. На ваших глазах одного из воинов схватил культист. Деформированный тлетворными ритуалами, безумец едва походил на человека. Бледный как мел, с кровавыми подтеками и выпирающими из под кожи наростами, он перемещался в пространстве рывками по хаотичной траектории. Одним прыжком чудовище пересекло десяток метров и повалило стража на землю. Раньше чем человек успел закричать культист обрушил шквал ударов костяными булавами. За секунды череп и грудь защитника превратились в алые ошметки, после чего чудовище приступило к ликвидации беженцев. И такие нападения происходили по всей площади очага. Каждый из культистов гиб лишь после десятка ударов, забирая с собой целые звенья и отделения. Если не остановить культ здесь, то пристанище станет кровавой пустыней.\n\n— Провидец на другом конце площади! - крикнул один из ваших лазутчиков прежде чем пал мёртвым. Из спины бедолаги торчал костяной фрагмент кинжаловидной формы.\n\n— Они куют оружие из телесных материалов. И скоро в их распоряжении будет море плоти. - вздохнул Ремус. - Надо остановить их раньше, чем хоть один вырвется с площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Как это возможно?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы наносите удар в челюсть Малыша раньше, чем тот успевает защитить её. Это попадание его не остановило, но последующий град ударов в голову заставил отступить. Впервые за вечер великан не прикончил противника одним заходом и толпа была обескуражена.\n\n- Вот так это делается, паршивцы! В этом юнце с голубой кровью больше мозгов, чем у вас вместе взятых!\n\nВпрочем Малыша это лишь раззадорило и теперь он намерен убить наверняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Попытаться ослепить"/>
				<Option Goto="15" Text="Уворачиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Хорошо, сейчас всё расскажу.\n\n— Тебе ведь интересно как Маркадер стал величайшим наёмником по эту сторону смерти? Все стоящие наёмники начинают свой путь из дезертиров, мальчик. Знаешь, когда-то я тоже верил в честь, верность и прочую чушь. Жизнь был готов отдать за безымянный холм на карте, честное слово! Только на войне ты либо умираешь героем, либо живешь достаточно долго, чтобы мозги встали на место. Так после очередного побоища мы с выжившими ребятами решили скорректировать маршрут - вместо возвращения в город разграбили тиеринскую деревеньку. Потом ещё одну. И ещё. Награбленное получилось сбыть в вольном морском городе на южном побережье. Так мы и стали наёмниками - просто продолжили привычное дело ради наживы, а не склок королей.\n\nВы спрашиваете не желает ли он вернуться под знамена Альдии.\n\n— Опять стать стать послушной гончей высокородных? Никогда. Уж точно не даром! Впрочем... иногда я задумываюсь о конце. Конечной точке своего пути. Умирающий солдат, погибший за веру или народ, будет захоронен по всем обычаям. Его вспомнят сослуживцы, писаки сложат о доблести песню. Я бы даже назвал это бессмертием. А что ждёт наших ребят? Им не за что сражаться кроме себя, а значит их даже хоронить некому. Просто плоть в овраге, чьи куски растащат звери, а имя забудут через минуту. Остаётся лишь просаживать заработок на все удовольствия, пока сам не станешь волчьим кормом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Я услышал достаточно!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Итак...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Больше!"/>
				<Option Goto="124" Text="Меньше!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы бросаетесь вперёд, несмотря на готовность соперника к любой атаке. Тиер легко отразил выпад и вы обменялись парой безуспешных ударов. Парадоксально, но это решение оказалось верным - со стороны входа обрушилась балка, подняв обжигающее облако огня. Если бы принц стоял над ней...\n\n- Хорошая техника боя, но она пропадёт впустую. Я не позволю тебе покинуть дворец.\n\nНаследник хотел сказать то же самое. Может они и правда не такие уж и разные? Теперь Тиер перешёл в атаку. Его молниеносные удары едва получается отражать, а их сила заставляет отступать шаг за шагом. В один момент наследник оказался прижат к стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Обрушить статую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Это было неудачным решением. Ваш клинок при столкновении разлетелся вдребезги. На обратном пути меч Строноса с силой ударил по вам, отбросив как тряпичную куклу. Кажется ноги ниже коленей остались где-то позади. Это конец. Тело горит от ран, виски наливаются свинцом, а мир вокруг плывет и блекнет. Наследник отползает и бросает клинок. Последний образ в угасающем сознании - приближающейся меч.\n\n- Передавай привет своей семейке!\n\nЧерез секунду двуручная глыба металла закончила начатое.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы решили не искать лишних проблем и приняли предложение. Вскоре наследник вместе с телохранителями уже был в покоях знати, в одном из тихих кварталов столицы. Чисто, светло, пахнет свежими цветами - вполне сносная атмосфера. Во всяком случае лучше полумрака и вони трупов госпиталя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Дожидаться гостей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы решили нанести визит Маркадеру Обдирателю. Тюрьма Глархолд встречала отряд сопротивления тысячами узких окон, ныне ставших бойницами. Удивительно, но мародеры у центральных врат молча пропустили вас, даже не спросив цели визита. Пройдя по узких коридорам крепости вы поняли почему. Глархолд остался тюрьмой, но предоставленной самой себе. Все узники с чёрными душами свободно гуляли по ней, будто горожане по центру города. Более того, сюда стекались преступники со всего города, чтобы избежать наказания и найти "работу". Худшие из убийц и воров торговали, затевали драки, распивали вино ныне мёртвых тюремщиков. Кажется тут рады каждому, кто не является законником. Правда наследник и его люди чувствовали себя немногим комфортнее, чем курица в лисьей норе. Воздух здесь тяжёлый, пропитанный ненавистью, беззаконием и животным азартом. А ещё спиртом и потом. В основном спиртом.\n\n- Обдиратель на вершине центральной башни. Нам нужно туда как можно скорее. - сказал Ремус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Откуда такая уверенность?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Ясно. Значит голос разума больше здесь не в почёте.\n\nФальшивая улыбка окончательно спало и лицо посла стало холодным и озлобленным. Тзан Тей взмахнул полами одеяния и удалился из госпиталя.\n\n— Ты всё правильно сделал. Если на войне я чем-то и научился, то только терпению. Лёгкий путь почти всегда ведёт к могиле.\n\nНаследник вздыхает и идёт в кабинет, заняться другими делами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>— Я понёс небольшие потери в степи, так что пришлось навестить родной город. Отличное место, полное соискателей. Да, дисциплина у местных хромает, но резать глотки умеют. Все в Глархолд это умеют. А теперь, разобрались с товаром, пора переходить к цене.\n\nНа ринге попытка повалить Малыша закончилась провалом - трое нападавших лежали в лужах крови с вывернутыми конечностями. Осталось двое. Обдиратель взял кусок угля и начертил на полу цену.\n\n— Столько стоит каждый десяток отморозков. Согласен?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Сколько!? Ну уж нет. Время торговаться"/>
				<Option Goto="174" Text="Согласен. (-6 влияния), $ «Влияние» -6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы решили найти союзника в Висельной Гавани. Раздираемый боями остров делят две группировки. Первая - Мародеры, которые закрепились в тюрьме Глархолд, ныне переоборудованной в крепость. Их лидер - печально известный Маркадер "Обдиратель", бывший герой и нынешний беспринципный наёмник. Его банда из ветеранов войны с Тиерин, особо опасных заключённых и просто маргиналов стала опасной силой. Этим наёмникам противостоят Арбитры во главе с Гессиром Рошем. Бывший верховный судья потерял из-за козней знати жену с сыном, титул и часть рассудка. Теперь же он чинит самосуд, в чём помогают многочисленные сторонники. Арбитры закрепились на побережье, ныне красного от крови казненных. Хороших людей тут нет, но один из них должен послужить благой цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Наёмники Маркадера подарят нам победу!"/>
				<Option Goto="148" Text="Рош ещё может помочь своей стране!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Созвездие под которым рождается человек определяет его удел. Пускай учёные мужи считают это глупым суеверием, но оно не лишено смысла. Самовнушение или же настоящая магия? Никто не знает. Тем не менее родители стараются подгадать нужный месяц рождения, дабы подарить потомку наиболее желательную судьбу. Под каким же знаком родился старший отпрыск правящего рода?\n\nТур\n\nРождённые под этим знаком люди славятся недюжинной силой и выносливостью. Правда они также известны своей узколобостью. Наиболее часто туры рождаются среди крестьян и воинского сословия.\n\n+2 единицы здоровья\n\n-1 единица влияния\n\nФилин\n\nРождённые под знаком филина - прирождённые воры и убийцы. Тихая поступь и острое зрение служат им надёжнее меча. Мало кто желает ребёнку такой судьбы. Как правило филины - потомки маловерных, что не воспринимают волю неба достаточно серьёзно.\n\nЗмея\n\nЗнак двойственной природы, благоволящий лекарям и отравителям. Холодный ум, расчётливость и любовь к наукам - истинные качества змей. Знающие сроки беременности и безумно суеверные, династии лекарей полностью состоят их них.\n\nЛисица\n\nСимвол природного коварства и адаптации. Люди этого знака имеют талант к обману и сладким речам, что компенсируется их тщедушностью. Лисицы ценятся среди торговцев.\n\n+2 единицы влияния\n\n-1 единица здоровья</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Тур, $ ^«Тур», «Здоровье» +2, «Влияние» -1"/>
				<Option Goto="122" Text="Филин, $ ^«Филин»"/>
				<Option Goto="122" Text="Змея, $ ~У «Змея»"/>
				<Option Goto="122" Text="Лисица, $ ^«Лисица», «Влияние» +2, «Здоровье» -1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы делаете отмашку и через секунду заступники падают навзничь, с торчащими из затылков стрелами. Жаль этих солдат - они лишь выполняли приказ, не подозревая о всех интригах, что раздирают столицу. И это лишь начало - скоро вы прикончите и их командиров, что могли бы хорошо послужить в будущей войне. Тяжёлые времена и тяжёлые решения. Наследник переодевается в трофейную форму. Брызг крови почти не видно.\n\n- Удачи, отпрыск. Она тебе понадобится.\n\nВы садитесь в лодку и начинаете грести в сторону корабля. С этого момента каждый неверный шаг может закончится смертью под мечами десятков лучших моряков страны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Подплыть к кораблю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Наследник порхает по арене и уворачивается от атак Малыша, стремительно теряя силы. Не стоило играть с верзилой на истощение - длинные руки доставали слишком далеко, а ваши короткие ноги преодолевали слишком маленькое расстояние. В один момент вы совершаете ошибку и великан берёт вас в захват. Раскрутив над головой словно снаряд, он запускает вас в полёт с башни, под улюлюканье толпы. Наследник кричит от ужаса долгие мгновения, пока удар о скалы не ставит точку в этом рассказе.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Наследник метнул в Иокаста кинжал. Лезвие прошло слои одежды и вошло в поясницу как нож в масло. Маршал взвизгнул и упал на колени. Позвоночник не перебит, но истекающий кровью предатель никуда не денется.\n\n— Ты стоял за всем с самого начала. Эдмунд был твоей пешкой, а не наоборот. - чеканите вы.\n\n— Сопляк наконец начал умнеть? - усмехнулся Иокаст сквозь боль. - Да. Сделку с Тиером заключил я и мои друзья из совета. Мы же избавились от твоей семьи и возвели на трон выживающего из ума старика. Доволен? Это всё что ты хотел слышать? Просто закончи это.\n\nВы вырываете кинжал из поясницы заговорщика. Пол заливает артериальной кровью, лицо и руки Иокаста уже мертвенно бледные. Наследник заносит над головой предателя меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Ради чего?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>— Хм, а ведь я говорила так искренне! - вздохнула девушка. - Выпейте со мной. Тогда и посмотрим.\n\nПеред вами четыре бокала с дорогим спиртным.\n\nПервый - красное вино, бокал которого украшен золотой каймой\n\nВторой - белое вино, бокал которого украшен серебряной каймой\n\nТретий - странная дурно пахнущая жидкость цвета крысиной шерстки\n\nЧетвёртый - по всей видимости самая обыкновенная вода\n\n— Выпейте за наш союз любой из четырёх. Только помните - Щитомордник, мой лучший отравитель, добавил "особый ингредиент" в несколько из них. Яд прекрасен - впитывается через язык и дёсны, так что выплёвывать бессмысленно. Удачи, мой принц!\n\nПереговоры зашли в неожиданное русло...\n\nЕсли отмечено «Технические/Анализ бокала»: Вы используете свои знания о ядах, оценивая запах и цвет жидкостей. Похоже в каждом из бокалов свой вид отравы.\n\nО Если отмечено «Таланты/Змея», но отсутствует «Технические/Анализ бокала»: (Знак Змеи) Оценить состав, $ ^«Анализ бокала»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Осушить первый бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить второй бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить третий бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить четвёртый бокал"/>
				<Option Goto="185" Text="Отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>— Сущую мелочь. Нужно пожертвовать тем, что дорого. Я говорю о девушке-лекаре в этом здании. Ты понял о ком идёт речь, верно?\n\nРеута. Вы смутились.\n\n— Не пытайся увиливать, парень. Я же в твоей голове! И тут она занимает больше места чем прочие люди. Даже больше особи, с которой ты должен был заключить союз. Как же это занятно...\n\nВам не нравится куда идёт разговор.\n\n— Итак, всё просто. Перережь ей горло и сила Расколотого Владыки твоя. В последние дни ты умертвляешь сородичей с особым энтузиазмом, так что проблем это вызовет. Что скажешь?\n\nВот и настал час самого важного выбора не только для вас, но и для поколений потомков. Если согласиться, то враги наследника будут обречены, а родина наконец будет в безопасности. Но какой ценой? Вы прекрасно видели цену этой силы на площади. Что если жизнь ваших подданных после "победы" будет хуже смерти? Да и убивать Реуту вам точно не хотелось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Я... согласен..., $ получено достижение «ПОСЛУШНАЯ пешка»"/>
				<Option Goto="85" Text="Нет!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Наследник закидывает крюк за крышу дома, прикрепляя противоположный конец к арке соседнего здания. Через пару секунд свободного полёта вы влетаете в окно, двумя ногами впечатывая следователя в стену. Добив полуживую ищейку, вы продолжаете поиски за него. Через пару минут расследование даёт плоды - может женщина и мертва, но её свидетельство зафиксировано в дневнике. Этого вполне достаточно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Взять дневник и отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Впрочем вы и сами это знаете. Не так ли, принц?\n\nПо вашей спине пробежали мурашки, а кожа стала бледнее мела. Ремус сжал зубы, а его меч будто сам вырывался из ножен, удерживаемый жилистой рукой.\n\n— Да, я знаю о том, что на самом деле произошло во дворце. Как и многие другие разумеется. Но не переживайте - я вам не враг. Пока что. В конце концов хоть вас и выбили из механизма, но и шестерня Эдмунда не встала место. Вы оба повисли над пропастью, а простым людям вроде меня остаётся лишь сделать выбор вслепую.\n\nВы рассматриваете сидящего напротив графа. Черно-зеленый костюм был писком моды прошлого столетия, а судя по слою пыли - его свидетелем. На пуговицах выгравированы кресты разных форм - символы ритуальной лиги. Старик с впалыми щеками и редкими седыми волосами носил монокль. Линза была чёрной как уголь, подстать душе носителя. Причина ношения аксессуара очевидна - вокруг монокля краснела кожа с многочисленными рубцами и текли струйки слез. "Бессонным" Валинт стал в молодости, попав в плен к другим преступным главарям. Они обвинили его в шпионаже в пользу короля и наказали соответственно, обрекая нести вечный дозор. Под чёрным стеклом уже 20 лет истекает слезами и кровью глаз, которого лишили век. Уход за органом занимает много времени и сил, но всё же граф продолжает его, не желая перименовываться в "Одноглазого" Валинта.\n\n— Так что вы можете предложить мне, уважаемый?\n\nВы думаете над ответом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я готов сделать пожертвование из казны в пользу лиги!"/>
				<Option Goto="31" Text="После победы я не повешу тебя и твою кодлу вдоль дорог. Достаточно щедрое предложение?, $ «Лояльность» -3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Плохой выбор. Группы "сливок общества" внимательно выслушали вас и точно поняли суть бумаг. Однако вместо гнева или недоумения аристократия ответила холодным безразличием. Похоже век чести давно ушёл, а нынешние дворяне - никчёмные приспособленцы, без капли самоуважения. Для них тиеринские вельможи с чужим языком и нравами роднее гончаров живущих на соседней улице. Толпа осталась равнодушной к будущей оккупации, понимая, что страдать будут не они, а сородичи более скромных сословий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вашим людям удалось найти найти компромат на Эдмунда и Тиерин. Ценой крови и золота, было захвачено несколько расписок герцога. Там прямым текстом указан обмен нескольких тысяч златых марок на некие "особые права" ряду чужеземцев. Они позволяют тиеринской знати занимать высокие должности в вашей стране. Сопротивление сможет провести агитацию и обличить узурпатора лишь раз, прежде чем стража усилит контроль общественных мест. Нельзя прогадать с выбором. Какой слой населения оценит компромат?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Рабочие, $ ^«Компромат»"/>
				<Option Goto="264" Text="Солдаты, $ ^«Компромат», «Влияние» +4"/>
				<Option Goto="21" Text="Дворяне, $ ^«Компромат»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Девушка махнула рукой ближайшему подопечному и отошла от стола. Он занял её место за ступкой.\n\n— Конечно. Извини за беспорядок, просто много дел. Слишком много. Сейчас у нас на волоске висят жизни десятка солдат, хотя доживут до полудня намного меньше. Ох... мне жаль что такое произошло с твоей сестрой. Боюсь спасти её было невозможно.\n\nВы некоторое время стоите в тишине.\n\n— Переворот, козни врагов, побег, восстание... как будто мы попали в глупую сказку.\n\n"У сказок счастливый конец. А вот у нашей истории - не факт." - думаете вы, но не решаетесь произнести.\n\n— У меня есть просьба. Конечно, сейчас есть дела важнее, но результат того стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Я внимательно слушаю"/>
				<Option Goto="40" Text="Извини, сомневаюсь что найду время выполнить её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Топор опустился и голова первого мужчины укатилась вниз. Остальные закричали, но арбитры крепко держали виновников. Ещё пара ударов и всё закончилось. Отнимать жизнь того, кто просит пощады и не может дать отпор - сложно. Но знание того, что сотворили эти люди сделало процесс проще и приятнее.\n\n- Хорошо. Похоже ты другой. По крайней мере пока...\n\nГессир пообещал помощь арбитров. Наследник покидает Красный Берег, теперь полный его сторонников.\n\nЕсли отмечено «Гвардия/Песнь Милосердия»: Гессир Рош ценит поборников справедливости и оказывает им помощь.\n\nПеснь Милосердия\n\nЭта огромная пушка использовалась во времена Тиеринской войны, уничтожив бесчисленное количество кораблей в Висельной Гавани. С помощью наводчиков орудие могло обрушивать шквал огня на фантастически огромные расстояния. После войны целей не осталось и Песнь использовали в качестве средства казни - предателей трона привязывали к дулу и давали холостой залп. Теперь вам выпал шанс вновь испытать её в бою.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ ^«Лидер Гавани», ^«Рош», «Лояльность» -10"/>
				<Option Goto="24" Text="Если в наличии 5 «Ресурсы/Лояльность»: Получить гвардию фракции Арбитры, $ ^«Песнь Милосердия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Войска наследника с боем прорываются к дверям дома. Примерно минута потребовалась на то, чтобы прикончить охрану и выломать дверь с петель. К сожалению это было непозволительно долгим действием - следователь услышал звуки боя и решил покончить со следами радикально. Когда вы добрались до второго этажа, он был объят пламенем. Дневник женщины, если он и был, теперь лишь кучка золы. Жаль лишь солдат, чьи жизни были потрачены в пустую...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ ^«Реута Чаща», ^«Капитан Веритас готовы к бою»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>