<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Узурпатор</Title>
			<Author>SibSpar, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="222222"/>
			<System Value="afafaf"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="373839"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы – наследный правитель королевства, переживающего не самые лучшие времена. Однако насладиться торжеством собственной коронации вам не суждено. В день смерти короля правящая семья была убита в собственном дворце, а власть перешла в руки вашего дяди. Теперь трон принадлежит узурпатору, нити заговора тянутся к враждебным соседям, а страна вот-вот рухнет в бездну гражданской войны. Вы должны доказать что достойны трона и вернуть его. Будет ли справедливость восстановлена или же ваш путь закончится на плахе?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Никто по эту сторону смерти не может быть уверен в завтрашнем дне. Король или нищий, каждый человек лишь песчинка, которую метают волны из тысяч событий и чужих поступков. Вы были старшим сыном короля Альдии - крупной страны мира, где происходит эта история. Смерть отца, коронация, долгое правление и спокойный конец... так вы представляли себе будущее. Но судьба распорядилась иначе и вашу песчинку занесло в настоящий тайфун. В день смерти монарха вся королевская семья была перебита в собственных покоях. К концу той кровавой ночи дышали лишь вы и горстка верных телохранителей. Едва живой, беглец в собственной стране, но полный воли к борьбе. Вы должны вернуть себе трон, отплатить убийцам семьи и распутать клубок интриг что её погубил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Начать Игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы прибываете к месту битвы и уже видите последствия. Закоптившиеся стены зданий, изувеченные тела, столбы дыма вдали...\n\n— В атаку!\n\nРазрозненные отряды городской стражи пытались эвакуировать людей, однако безуспешно. Участок примерно в половину квартала стал сияющей языками огня язвой, обитатели которой жаждали расширения. На ваших глазах одного из воинов схватил культист. Деформированный тлетворными ритуалами, безумец едва походил на человека. Бледный как мел, с кровавыми подтеками и выпирающими из под кожи наростами, он перемещался в пространстве рывками по хаотичной траектории. Одним прыжком чудовище пересекло десяток метров и повалило стража на землю. Раньше чем человек успел закричать культист обрушил шквал ударов костяными булавами. За секунды череп и грудь защитника превратились в алые ошметки, после чего чудовище приступило к ликвидации беженцев. И такие нападения происходили по всей площади очага. Каждый из культистов гиб лишь после десятка ударов, забирая с собой целые звенья и отделения. Если не остановить культ здесь, то пристанище станет кровавой пустыней.\n\n— Провидец на другом конце площади! - крикнул один из ваших лазутчиков прежде чем пал мёртвым. Из спины бедолаги торчал костяной фрагмент кинжаловидной формы.\n\n— Они куют оружие из телесных материалов. И скоро в их распоряжении будет море плоти. - вздохнул Ремус. - Надо остановить их раньше, чем хоть один вырвется с площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Как это возможно?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы наносите удар в челюсть Малыша раньше, чем тот успевает защитить её. Это попадание его не остановило, но последующий град ударов в голову заставил отступить. Впервые за вечер великан не прикончил противника одним заходом и толпа была обескуражена.\n\n- Вот так это делается, паршивцы! В этом юнце с голубой кровью больше мозгов, чем у вас вместе взятых!\n\nВпрочем Малыша это лишь раззадорило и теперь он намерен убить наверняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Попытаться ослепить"/>
				<Option Goto="15" Text="Уворачиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Хорошо, сейчас всё расскажу.\n\n— Тебе ведь интересно как Маркадер стал величайшим наёмником по эту сторону смерти? Все стоящие наёмники начинают свой путь из дезертиров, мальчик. Знаешь, когда-то я тоже верил в честь, верность и прочую чушь. Жизнь был готов отдать за безымянный холм на карте, честное слово! Только на войне ты либо умираешь героем, либо живешь достаточно долго, чтобы мозги встали на место. Так после очередного побоища мы с выжившими ребятами решили скорректировать маршрут - вместо возвращения в город разграбили тиеринскую деревеньку. Потом ещё одну. И ещё. Награбленное получилось сбыть в вольном морском городе на южном побережье. Так мы и стали наёмниками - просто продолжили привычное дело ради наживы, а не склок королей.\n\nВы спрашиваете не желает ли он вернуться под знамена Альдии.\n\n— Опять стать стать послушной гончей высокородных? Никогда. Уж точно не даром! Впрочем... иногда я задумываюсь о конце. Конечной точке своего пути. Умирающий солдат, погибший за веру или народ, будет захоронен по всем обычаям. Его вспомнят сослуживцы, писаки сложат о доблести песню. Я бы даже назвал это бессмертием. А что ждёт наших ребят? Им не за что сражаться кроме себя, а значит их даже хоронить некому. Просто плоть в овраге, чьи куски растащат звери, а имя забудут через минуту. Остаётся лишь просаживать заработок на все удовольствия, пока сам не станешь волчьим кормом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Я услышал достаточно!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Итак...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Больше!"/>
				<Option Goto="124" Text="Меньше!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы бросаетесь вперёд, несмотря на готовность соперника к любой атаке. Тиер легко отразил выпад и вы обменялись парой безуспешных ударов. Парадоксально, но это решение оказалось верным - со стороны входа обрушилась балка, подняв обжигающее облако огня. Если бы принц стоял над ней...\n\n- Хорошая техника боя, но она пропадёт впустую. Я не позволю тебе покинуть дворец.\n\nНаследник хотел сказать то же самое. Может они и правда не такие уж и разные? Теперь Тиер перешёл в атаку. Его молниеносные удары едва получается отражать, а их сила заставляет отступать шаг за шагом. В один момент наследник оказался прижат к стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Обрушить статую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Это было неудачным решением. Ваш клинок при столкновении разлетелся вдребезги. На обратном пути меч Строноса с силой ударил по вам, отбросив как тряпичную куклу. Кажется ноги ниже коленей остались где-то позади. Это конец. Тело горит от ран, виски наливаются свинцом, а мир вокруг плывет и блекнет. Наследник отползает и бросает клинок. Последний образ в угасающем сознании - приближающейся меч.\n\n- Передавай привет своей семейке!\n\nЧерез секунду двуручная глыба металла закончила начатое.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>