<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Узурпатор</Title>
			<Author>SibSpar, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="222222"/>
			<System Value="afafaf"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="373839"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы – наследный правитель королевства, переживающего не самые лучшие времена. Однако насладиться торжеством собственной коронации вам не суждено. В день смерти короля правящая семья была убита в собственном дворце, а власть перешла в руки вашего дяди. Теперь трон принадлежит узурпатору, нити заговора тянутся к враждебным соседям, а страна вот-вот рухнет в бездну гражданской войны. Вы должны доказать что достойны трона и вернуть его. Будет ли справедливость восстановлена или же ваш путь закончится на плахе?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Никто по эту сторону смерти не может быть уверен в завтрашнем дне. Король или нищий, каждый человек лишь песчинка, которую метают волны из тысяч событий и чужих поступков. Вы были старшим сыном короля Альдии - крупной страны мира, где происходит эта история. Смерть отца, коронация, долгое правление и спокойный конец... так вы представляли себе будущее. Но судьба распорядилась иначе и вашу песчинку занесло в настоящий тайфун. В день смерти монарха вся королевская семья была перебита в собственных покоях. К концу той кровавой ночи дышали лишь вы и горстка верных телохранителей. Едва живой, беглец в собственной стране, но полный воли к борьбе. Вы должны вернуть себе трон, отплатить убийцам семьи и распутать клубок интриг что её погубил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Начать Игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы прибываете к месту битвы и уже видите последствия. Закоптившиеся стены зданий, изувеченные тела, столбы дыма вдали...\n\n— В атаку!\n\nРазрозненные отряды городской стражи пытались эвакуировать людей, однако безуспешно. Участок примерно в половину квартала стал сияющей языками огня язвой, обитатели которой жаждали расширения. На ваших глазах одного из воинов схватил культист. Деформированный тлетворными ритуалами, безумец едва походил на человека. Бледный как мел, с кровавыми подтеками и выпирающими из под кожи наростами, он перемещался в пространстве рывками по хаотичной траектории. Одним прыжком чудовище пересекло десяток метров и повалило стража на землю. Раньше чем человек успел закричать культист обрушил шквал ударов костяными булавами. За секунды череп и грудь защитника превратились в алые ошметки, после чего чудовище приступило к ликвидации беженцев. И такие нападения происходили по всей площади очага. Каждый из культистов гиб лишь после десятка ударов, забирая с собой целые звенья и отделения. Если не остановить культ здесь, то пристанище станет кровавой пустыней.\n\n— Провидец на другом конце площади! - крикнул один из ваших лазутчиков прежде чем пал мёртвым. Из спины бедолаги торчал костяной фрагмент кинжаловидной формы.\n\n— Они куют оружие из телесных материалов. И скоро в их распоряжении будет море плоти. - вздохнул Ремус. - Надо остановить их раньше, чем хоть один вырвется с площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Как это возможно?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>