<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Узурпатор</Title>
			<Author>SibSpar, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="222222"/>
			<System Value="afafaf"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="373839"/>
		</Styles>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы – наследный правитель королевства, переживающего не самые лучшие времена. Однако насладиться торжеством собственной коронации вам не суждено. В день смерти короля правящая семья была убита в собственном дворце, а власть перешла в руки вашего дяди. Теперь трон принадлежит узурпатору, нити заговора тянутся к враждебным соседям, а страна вот-вот рухнет в бездну гражданской войны. Вы должны доказать что достойны трона и вернуть его. Будет ли справедливость восстановлена или же ваш путь закончится на плахе?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Никто по эту сторону смерти не может быть уверен в завтрашнем дне. Король или нищий, каждый человек лишь песчинка, которую метают волны из тысяч событий и чужих поступков. Вы были старшим сыном короля Альдии - крупной страны мира, где происходит эта история. Смерть отца, коронация, долгое правление и спокойный конец... так вы представляли себе будущее. Но судьба распорядилась иначе и вашу песчинку занесло в настоящий тайфун. В день смерти монарха вся королевская семья была перебита в собственных покоях. К концу той кровавой ночи дышали лишь вы и горстка верных телохранителей. Едва живой, беглец в собственной стране, но полный воли к борьбе. Вы должны вернуть себе трон, отплатить убийцам семьи и распутать клубок интриг что её погубил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Начать Игру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы прибываете к месту битвы и уже видите последствия. Закоптившиеся стены зданий, изувеченные тела, столбы дыма вдали...\n\n— В атаку!\n\nРазрозненные отряды городской стражи пытались эвакуировать людей, однако безуспешно. Участок примерно в половину квартала стал сияющей языками огня язвой, обитатели которой жаждали расширения. На ваших глазах одного из воинов схватил культист. Деформированный тлетворными ритуалами, безумец едва походил на человека. Бледный как мел, с кровавыми подтеками и выпирающими из под кожи наростами, он перемещался в пространстве рывками по хаотичной траектории. Одним прыжком чудовище пересекло десяток метров и повалило стража на землю. Раньше чем человек успел закричать культист обрушил шквал ударов костяными булавами. За секунды череп и грудь защитника превратились в алые ошметки, после чего чудовище приступило к ликвидации беженцев. И такие нападения происходили по всей площади очага. Каждый из культистов гиб лишь после десятка ударов, забирая с собой целые звенья и отделения. Если не остановить культ здесь, то пристанище станет кровавой пустыней.\n\n— Провидец на другом конце площади! - крикнул один из ваших лазутчиков прежде чем пал мёртвым. Из спины бедолаги торчал костяной фрагмент кинжаловидной формы.\n\n— Они куют оружие из телесных материалов. И скоро в их распоряжении будет море плоти. - вздохнул Ремус. - Надо остановить их раньше, чем хоть один вырвется с площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Как это возможно?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы наносите удар в челюсть Малыша раньше, чем тот успевает защитить её. Это попадание его не остановило, но последующий град ударов в голову заставил отступить. Впервые за вечер великан не прикончил противника одним заходом и толпа была обескуражена.\n\n- Вот так это делается, паршивцы! В этом юнце с голубой кровью больше мозгов, чем у вас вместе взятых!\n\nВпрочем Малыша это лишь раззадорило и теперь он намерен убить наверняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Попытаться ослепить"/>
				<Option Goto="15" Text="Уворачиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Хорошо, сейчас всё расскажу.\n\n— Тебе ведь интересно как Маркадер стал величайшим наёмником по эту сторону смерти? Все стоящие наёмники начинают свой путь из дезертиров, мальчик. Знаешь, когда-то я тоже верил в честь, верность и прочую чушь. Жизнь был готов отдать за безымянный холм на карте, честное слово! Только на войне ты либо умираешь героем, либо живешь достаточно долго, чтобы мозги встали на место. Так после очередного побоища мы с выжившими ребятами решили скорректировать маршрут - вместо возвращения в город разграбили тиеринскую деревеньку. Потом ещё одну. И ещё. Награбленное получилось сбыть в вольном морском городе на южном побережье. Так мы и стали наёмниками - просто продолжили привычное дело ради наживы, а не склок королей.\n\nВы спрашиваете не желает ли он вернуться под знамена Альдии.\n\n— Опять стать стать послушной гончей высокородных? Никогда. Уж точно не даром! Впрочем... иногда я задумываюсь о конце. Конечной точке своего пути. Умирающий солдат, погибший за веру или народ, будет захоронен по всем обычаям. Его вспомнят сослуживцы, писаки сложат о доблести песню. Я бы даже назвал это бессмертием. А что ждёт наших ребят? Им не за что сражаться кроме себя, а значит их даже хоронить некому. Просто плоть в овраге, чьи куски растащат звери, а имя забудут через минуту. Остаётся лишь просаживать заработок на все удовольствия, пока сам не станешь волчьим кормом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Я услышал достаточно!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Итак...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Больше!"/>
				<Option Goto="124" Text="Меньше!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы бросаетесь вперёд, несмотря на готовность соперника к любой атаке. Тиер легко отразил выпад и вы обменялись парой безуспешных ударов. Парадоксально, но это решение оказалось верным - со стороны входа обрушилась балка, подняв обжигающее облако огня. Если бы принц стоял над ней...\n\n- Хорошая техника боя, но она пропадёт впустую. Я не позволю тебе покинуть дворец.\n\nНаследник хотел сказать то же самое. Может они и правда не такие уж и разные? Теперь Тиер перешёл в атаку. Его молниеносные удары едва получается отражать, а их сила заставляет отступать шаг за шагом. В один момент наследник оказался прижат к стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Обрушить статую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Это было неудачным решением. Ваш клинок при столкновении разлетелся вдребезги. На обратном пути меч Строноса с силой ударил по вам, отбросив как тряпичную куклу. Кажется ноги ниже коленей остались где-то позади. Это конец. Тело горит от ран, виски наливаются свинцом, а мир вокруг плывет и блекнет. Наследник отползает и бросает клинок. Последний образ в угасающем сознании - приближающейся меч.\n\n- Передавай привет своей семейке!\n\nЧерез секунду двуручная глыба металла закончила начатое.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы решили не искать лишних проблем и приняли предложение. Вскоре наследник вместе с телохранителями уже был в покоях знати, в одном из тихих кварталов столицы. Чисто, светло, пахнет свежими цветами - вполне сносная атмосфера. Во всяком случае лучше полумрака и вони трупов госпиталя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Дожидаться гостей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы решили нанести визит Маркадеру Обдирателю. Тюрьма Глархолд встречала отряд сопротивления тысячами узких окон, ныне ставших бойницами. Удивительно, но мародеры у центральных врат молча пропустили вас, даже не спросив цели визита. Пройдя по узких коридорам крепости вы поняли почему. Глархолд остался тюрьмой, но предоставленной самой себе. Все узники с чёрными душами свободно гуляли по ней, будто горожане по центру города. Более того, сюда стекались преступники со всего города, чтобы избежать наказания и найти "работу". Худшие из убийц и воров торговали, затевали драки, распивали вино ныне мёртвых тюремщиков. Кажется тут рады каждому, кто не является законником. Правда наследник и его люди чувствовали себя немногим комфортнее, чем курица в лисьей норе. Воздух здесь тяжёлый, пропитанный ненавистью, беззаконием и животным азартом. А ещё спиртом и потом. В основном спиртом.\n\n- Обдиратель на вершине центральной башни. Нам нужно туда как можно скорее. - сказал Ремус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Откуда такая уверенность?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Ясно. Значит голос разума больше здесь не в почёте.\n\nФальшивая улыбка окончательно спало и лицо посла стало холодным и озлобленным. Тзан Тей взмахнул полами одеяния и удалился из госпиталя.\n\n— Ты всё правильно сделал. Если на войне я чем-то и научился, то только терпению. Лёгкий путь почти всегда ведёт к могиле.\n\nНаследник вздыхает и идёт в кабинет, заняться другими делами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>— Я понёс небольшие потери в степи, так что пришлось навестить родной город. Отличное место, полное соискателей. Да, дисциплина у местных хромает, но резать глотки умеют. Все в Глархолд это умеют. А теперь, разобрались с товаром, пора переходить к цене.\n\nНа ринге попытка повалить Малыша закончилась провалом - трое нападавших лежали в лужах крови с вывернутыми конечностями. Осталось двое. Обдиратель взял кусок угля и начертил на полу цену.\n\n— Столько стоит каждый десяток отморозков. Согласен?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Сколько!? Ну уж нет. Время торговаться"/>
				<Option Goto="174" Text="Согласен. (-6 влияния), $ «Влияние» -6"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы решили найти союзника в Висельной Гавани. Раздираемый боями остров делят две группировки. Первая - Мародеры, которые закрепились в тюрьме Глархолд, ныне переоборудованной в крепость. Их лидер - печально известный Маркадер "Обдиратель", бывший герой и нынешний беспринципный наёмник. Его банда из ветеранов войны с Тиерин, особо опасных заключённых и просто маргиналов стала опасной силой. Этим наёмникам противостоят Арбитры во главе с Гессиром Рошем. Бывший верховный судья потерял из-за козней знати жену с сыном, титул и часть рассудка. Теперь же он чинит самосуд, в чём помогают многочисленные сторонники. Арбитры закрепились на побережье, ныне красного от крови казненных. Хороших людей тут нет, но один из них должен послужить благой цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Наёмники Маркадера подарят нам победу!"/>
				<Option Goto="148" Text="Рош ещё может помочь своей стране!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Созвездие под которым рождается человек определяет его удел. Пускай учёные мужи считают это глупым суеверием, но оно не лишено смысла. Самовнушение или же настоящая магия? Никто не знает. Тем не менее родители стараются подгадать нужный месяц рождения, дабы подарить потомку наиболее желательную судьбу. Под каким же знаком родился старший отпрыск правящего рода?\n\nТур\n\nРождённые под этим знаком люди славятся недюжинной силой и выносливостью. Правда они также известны своей узколобостью. Наиболее часто туры рождаются среди крестьян и воинского сословия.\n\n+2 единицы здоровья\n\n-1 единица влияния\n\nФилин\n\nРождённые под знаком филина - прирождённые воры и убийцы. Тихая поступь и острое зрение служат им надёжнее меча. Мало кто желает ребёнку такой судьбы. Как правило филины - потомки маловерных, что не воспринимают волю неба достаточно серьёзно.\n\nЗмея\n\nЗнак двойственной природы, благоволящий лекарям и отравителям. Холодный ум, расчётливость и любовь к наукам - истинные качества змей. Знающие сроки беременности и безумно суеверные, династии лекарей полностью состоят их них.\n\nЛисица\n\nСимвол природного коварства и адаптации. Люди этого знака имеют талант к обману и сладким речам, что компенсируется их тщедушностью. Лисицы ценятся среди торговцев.\n\n+2 единицы влияния\n\n-1 единица здоровья</Text>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Тур, $ ^«Тур», «Здоровье» +2, «Влияние» -1"/>
				<Option Goto="122" Text="Филин, $ ^«Филин»"/>
				<Option Goto="122" Text="Змея, $ ~У «Змея»"/>
				<Option Goto="122" Text="Лисица, $ ^«Лисица», «Влияние» +2, «Здоровье» -1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы делаете отмашку и через секунду заступники падают навзничь, с торчащими из затылков стрелами. Жаль этих солдат - они лишь выполняли приказ, не подозревая о всех интригах, что раздирают столицу. И это лишь начало - скоро вы прикончите и их командиров, что могли бы хорошо послужить в будущей войне. Тяжёлые времена и тяжёлые решения. Наследник переодевается в трофейную форму. Брызг крови почти не видно.\n\n- Удачи, отпрыск. Она тебе понадобится.\n\nВы садитесь в лодку и начинаете грести в сторону корабля. С этого момента каждый неверный шаг может закончится смертью под мечами десятков лучших моряков страны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Подплыть к кораблю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Наследник порхает по арене и уворачивается от атак Малыша, стремительно теряя силы. Не стоило играть с верзилой на истощение - длинные руки доставали слишком далеко, а ваши короткие ноги преодолевали слишком маленькое расстояние. В один момент вы совершаете ошибку и великан берёт вас в захват. Раскрутив над головой словно снаряд, он запускает вас в полёт с башни, под улюлюканье толпы. Наследник кричит от ужаса долгие мгновения, пока удар о скалы не ставит точку в этом рассказе.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Наследник метнул в Иокаста кинжал. Лезвие прошло слои одежды и вошло в поясницу как нож в масло. Маршал взвизгнул и упал на колени. Позвоночник не перебит, но истекающий кровью предатель никуда не денется.\n\n— Ты стоял за всем с самого начала. Эдмунд был твоей пешкой, а не наоборот. - чеканите вы.\n\n— Сопляк наконец начал умнеть? - усмехнулся Иокаст сквозь боль. - Да. Сделку с Тиером заключил я и мои друзья из совета. Мы же избавились от твоей семьи и возвели на трон выживающего из ума старика. Доволен? Это всё что ты хотел слышать? Просто закончи это.\n\nВы вырываете кинжал из поясницы заговорщика. Пол заливает артериальной кровью, лицо и руки Иокаста уже мертвенно бледные. Наследник заносит над головой предателя меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Ради чего?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>— Хм, а ведь я говорила так искренне! - вздохнула девушка. - Выпейте со мной. Тогда и посмотрим.\n\nПеред вами четыре бокала с дорогим спиртным.\n\nПервый - красное вино, бокал которого украшен золотой каймой\n\nВторой - белое вино, бокал которого украшен серебряной каймой\n\nТретий - странная дурно пахнущая жидкость цвета крысиной шерстки\n\nЧетвёртый - по всей видимости самая обыкновенная вода\n\n— Выпейте за наш союз любой из четырёх. Только помните - Щитомордник, мой лучший отравитель, добавил "особый ингредиент" в несколько из них. Яд прекрасен - впитывается через язык и дёсны, так что выплёвывать бессмысленно. Удачи, мой принц!\n\nПереговоры зашли в неожиданное русло...\n\nЕсли отмечено «Технические/Анализ бокала»: Вы используете свои знания о ядах, оценивая запах и цвет жидкостей. Похоже в каждом из бокалов свой вид отравы.\n\nО Если отмечено «Таланты/Змея», но отсутствует «Технические/Анализ бокала»: (Знак Змеи) Оценить состав, $ ^«Анализ бокала»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Осушить первый бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить второй бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить третий бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить четвёртый бокал"/>
				<Option Goto="185" Text="Отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>— Сущую мелочь. Нужно пожертвовать тем, что дорого. Я говорю о девушке-лекаре в этом здании. Ты понял о ком идёт речь, верно?\n\nРеута. Вы смутились.\n\n— Не пытайся увиливать, парень. Я же в твоей голове! И тут она занимает больше места чем прочие люди. Даже больше особи, с которой ты должен был заключить союз. Как же это занятно...\n\nВам не нравится куда идёт разговор.\n\n— Итак, всё просто. Перережь ей горло и сила Расколотого Владыки твоя. В последние дни ты умертвляешь сородичей с особым энтузиазмом, так что проблем это вызовет. Что скажешь?\n\nВот и настал час самого важного выбора не только для вас, но и для поколений потомков. Если согласиться, то враги наследника будут обречены, а родина наконец будет в безопасности. Но какой ценой? Вы прекрасно видели цену этой силы на площади. Что если жизнь ваших подданных после "победы" будет хуже смерти? Да и убивать Реуту вам точно не хотелось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Я... согласен..., $ получено достижение «ПОСЛУШНАЯ пешка»"/>
				<Option Goto="85" Text="Нет!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Наследник закидывает крюк за крышу дома, прикрепляя противоположный конец к арке соседнего здания. Через пару секунд свободного полёта вы влетаете в окно, двумя ногами впечатывая следователя в стену. Добив полуживую ищейку, вы продолжаете поиски за него. Через пару минут расследование даёт плоды - может женщина и мертва, но её свидетельство зафиксировано в дневнике. Этого вполне достаточно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Взять дневник и отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Впрочем вы и сами это знаете. Не так ли, принц?\n\nПо вашей спине пробежали мурашки, а кожа стала бледнее мела. Ремус сжал зубы, а его меч будто сам вырывался из ножен, удерживаемый жилистой рукой.\n\n— Да, я знаю о том, что на самом деле произошло во дворце. Как и многие другие разумеется. Но не переживайте - я вам не враг. Пока что. В конце концов хоть вас и выбили из механизма, но и шестерня Эдмунда не встала место. Вы оба повисли над пропастью, а простым людям вроде меня остаётся лишь сделать выбор вслепую.\n\nВы рассматриваете сидящего напротив графа. Черно-зеленый костюм был писком моды прошлого столетия, а судя по слою пыли - его свидетелем. На пуговицах выгравированы кресты разных форм - символы ритуальной лиги. Старик с впалыми щеками и редкими седыми волосами носил монокль. Линза была чёрной как уголь, подстать душе носителя. Причина ношения аксессуара очевидна - вокруг монокля краснела кожа с многочисленными рубцами и текли струйки слез. "Бессонным" Валинт стал в молодости, попав в плен к другим преступным главарям. Они обвинили его в шпионаже в пользу короля и наказали соответственно, обрекая нести вечный дозор. Под чёрным стеклом уже 20 лет истекает слезами и кровью глаз, которого лишили век. Уход за органом занимает много времени и сил, но всё же граф продолжает его, не желая перименовываться в "Одноглазого" Валинта.\n\n— Так что вы можете предложить мне, уважаемый?\n\nВы думаете над ответом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я готов сделать пожертвование из казны в пользу лиги!"/>
				<Option Goto="31" Text="После победы я не повешу тебя и твою кодлу вдоль дорог. Достаточно щедрое предложение?, $ «Лояльность» -3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Плохой выбор. Группы "сливок общества" внимательно выслушали вас и точно поняли суть бумаг. Однако вместо гнева или недоумения аристократия ответила холодным безразличием. Похоже век чести давно ушёл, а нынешние дворяне - никчёмные приспособленцы, без капли самоуважения. Для них тиеринские вельможи с чужим языком и нравами роднее гончаров живущих на соседней улице. Толпа осталась равнодушной к будущей оккупации, понимая, что страдать будут не они, а сородичи более скромных сословий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вашим людям удалось найти найти компромат на Эдмунда и Тиерин. Ценой крови и золота, было захвачено несколько расписок герцога. Там прямым текстом указан обмен нескольких тысяч златых марок на некие "особые права" ряду чужеземцев. Они позволяют тиеринской знати занимать высокие должности в вашей стране. Сопротивление сможет провести агитацию и обличить узурпатора лишь раз, прежде чем стража усилит контроль общественных мест. Нельзя прогадать с выбором. Какой слой населения оценит компромат?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Рабочие, $ ^«Компромат»"/>
				<Option Goto="264" Text="Солдаты, $ ^«Компромат», «Влияние» +4"/>
				<Option Goto="21" Text="Дворяне, $ ^«Компромат»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Девушка махнула рукой ближайшему подопечному и отошла от стола. Он занял её место за ступкой.\n\n— Конечно. Извини за беспорядок, просто много дел. Слишком много. Сейчас у нас на волоске висят жизни десятка солдат, хотя доживут до полудня намного меньше. Ох... мне жаль что такое произошло с твоей сестрой. Боюсь спасти её было невозможно.\n\nВы некоторое время стоите в тишине.\n\n— Переворот, козни врагов, побег, восстание... как будто мы попали в глупую сказку.\n\n"У сказок счастливый конец. А вот у нашей истории - не факт." - думаете вы, но не решаетесь произнести.\n\n— У меня есть просьба. Конечно, сейчас есть дела важнее, но результат того стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Я внимательно слушаю"/>
				<Option Goto="40" Text="Извини, сомневаюсь что найду время выполнить её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Топор опустился и голова первого мужчины укатилась вниз. Остальные закричали, но арбитры крепко держали виновников. Ещё пара ударов и всё закончилось. Отнимать жизнь того, кто просит пощады и не может дать отпор - сложно. Но знание того, что сотворили эти люди сделало процесс проще и приятнее.\n\n- Хорошо. Похоже ты другой. По крайней мере пока...\n\nГессир пообещал помощь арбитров. Наследник покидает Красный Берег, теперь полный его сторонников.\n\nЕсли отмечено «Гвардия/Песнь Милосердия»: Гессир Рош ценит поборников справедливости и оказывает им помощь.\n\nПеснь Милосердия\n\nЭта огромная пушка использовалась во времена Тиеринской войны, уничтожив бесчисленное количество кораблей в Висельной Гавани. С помощью наводчиков орудие могло обрушивать шквал огня на фантастически огромные расстояния. После войны целей не осталось и Песнь использовали в качестве средства казни - предателей трона привязывали к дулу и давали холостой залп. Теперь вам выпал шанс вновь испытать её в бою.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ ^«Лидер Гавани», ^«Рош», «Лояльность» -10"/>
				<Option Goto="24" Text="Если в наличии 5 «Ресурсы/Лояльность»: Получить гвардию фракции Арбитры, $ ^«Песнь Милосердия»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Войска наследника с боем прорываются к дверям дома. Примерно минута потребовалась на то, чтобы прикончить охрану и выломать дверь с петель. К сожалению это было непозволительно долгим действием - следователь услышал звуки боя и решил покончить со следами радикально. Когда вы добрались до второго этажа, он был объят пламенем. Дневник женщины, если он и был, теперь лишь кучка золы. Жаль лишь солдат, чьи жизни были потрачены в пустую...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ ^«Реута Чаща», ^«Капитан Веритас готовы к бою»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>После победы судьба ваших сторонников сложилась по разному.\n\nЕсли отмечено «Технические/Реута выжила»: Реута пережила битву с заступниками и вновь стала лекарем при дворе. Через несколько лет она женится, а значит род Ансварр продолжит служение короне.\n\nРемус Фролт пережил кровавую бойню во дворце и оправился от ранений. Король предложил ему вернуть пустующее место маршала, но тот отказался. Старый солдат нашёл призвание в обучении рекрутов.\n\nЕсли отмечено «Технические/Пощада Иокаста»: Судьба Иокаста была незавидной. После скорого суда он был лишён всего имущества и отправлен в темницу. Там, в сырости и темноте, ему оставалось лишь жалеть о содеянном. К счастью предателя продлилось это недолго - через год Иокаст сгинул от тяжелой хвори лёгких.\n\nЕсли отмечено «Завоевание/Адрия»: Адрия Этель продолжила управлять своим кварталом. После победы дела пошли в гору - в мирное время у людей больше денег, которые они готовы тратить на выпивку и женщин. К тому же давний "Бессонный" враг пал, оставив власть над Чащей на её хрупкие плечи.\n\nЕсли отмечено «Завоевание/Валинт»: Валинт извлёк выгоду из всей этой истории. Устранив конкурентку и заручившись поддержкой короля, он распространил влияние своры даже за пределы столицы. Это было мигом славы - всего через месяц он погиб от сердечного приступа. Свора распалась на враждующие группировки, уничтожившие друг друга. Иногда зло стоит просто оставить в покое и дать поглотить себя.\n\nЕсли отмечено «Завоевание/Дамиан»: Дамиан, как и ожидалось, стал источником проблем. Встав во главе новой церкви света, он провёл кровавые чистки, уничтожая реальных и мнимых противников. Фанатик вводил множество законов, которые со временем становились всё бессмысленнее и строже. В конце концов безумие заставило его бросить вызов самому королю, когда тот отказался потворствовать очередной прихоти проповедника. К тому моменту Дамиан уже растерял самых преданных сторонников, а немногих оставшихся быстро перебила стража. Конец избранного был бесславным - его зарезал во сне последний из сторонников. Скорбел ли хоть один человек в ту ночь? Определённо нет.\n\nЕсли отмечено «Завоевание/Фиерра»: У Фиерры появилось много работы. Восстановив старый пантеон и реформировав церковь света, она планировала дать шанс обеим религиям. Конечно же на этом сложном пути были недовольные - светопоклонники не желали жить рядом с язычниками, а бывшие реставраторы жаждали мести за гонения. Тем не менее работа по примирению началась и ведьма не отступит.\n\nЕсли отмечено «Завоевание/Рош»: О судьбе Гессира Роша мало что известно. После победы над узурпатором он просто исчез, будто мстительный призрак из легенд. Единственное что он оставил перед уходом - записка королю. В ней было лишь имя и место. Исмир с улицы трёх виноделен. Это был молодой законник, которого Рош считал достойным места верховного судьи. Вы решили исполнить волю Гессира и обеспечили головокружительную карьеру этому книжному червю. Это оказалось прекрасным вложением - Исмир отлично справляется со своим титулом и даже вернул народу веру в закон. Хотя бы немного.\n\nЕсли отмечено «Завоевание/Маркадер»: Маркадер совершенно не изменился. После разгрома тиеринской армии он ещё долго пил кровь чужаков, вырезая отстающие отряды и разрушая линии снабжения. Обдиратель обеспечил захватчикам кровавые приключения до самой границы, где в честь победы разграбил пару тиеринских деревень. В последний раз его видели пиратствующим на побережье западного полуострова. Кровь и золото текут рекой! Во имя короля разумеется.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67" Text="Если отсутствует 20 «Ресурсы/Стабильность»: Далее"/>
				<Option Goto="67" Text="Если в наличии 20 «Ресурсы/Стабильность»: Далее, $ получено достижение «НОВЫЙ МОНАРХ»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы вонзаете то, что осталось от меча в шею Тиера. Обломок попадает под горжет и пропарывает плоть. Хватка на вашей шее ослабевает и вы вонзаете кусок металла ещё глубже, чувствуя как он достигает сосудов. Бронированная рука разжимается.\n\n— Захлебнётесь вы, когда ступите на нашу землю с мечом. - заканчивает наследник. Окровавленный обломок лежит у ваших ног, а Тиер рухнул на колени. Артериальная кровь ритмично выплескивается, перекрашивая доспехи в алый.\n\n— Моя... королева...\n\nТиер издал протяжный хрип и завалился набок. Похоже на этом ваш бой закончен.\n\n— И всё же... я не подвёл её... - шепчет он, хоть человек с его раной уже должен быть мёртв. - Ты отсюда... не уйдёшь...\n\nВы оглядываетесь. Галереи полностью уничтожены, а площадка в пару метров стала последней безопасной территорией. Единственный выход отсюда - витражное окно, за которым отвесная стена и несколько этажей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Если в наличии 1 «Ресурсы/Здоровье»: Использовать трос"/>
				<Option Goto="134" Text="Смириться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Переговоры провалены. В вашей голове промелькнула мысль - живая жрица вам не так уж и нужна. Если прикончить её сейчас, то можно преподнести её вместе с Эгидой Демиану. Не факт что фанатик примет такое извинение, но стоит попытаться. Правда отдать приказ наследник не успел. Похоже Фиерра прочитала ваш замысел и нанесла упреждающий удар. Женская ладонь коснулась вашей груди, вызвав приступ невыносимой боли. Место касания зашипело и из него пошёл густой белый пар - магия вытягивает воду из тканей. За секунды оно распространилось по всему телу и убило вас. На пол упала мумия без капли жидкости.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы залпом осушили бокал и не почувствовали ничего особенного. В первую секунду. После этого в горле встал ком, виски налились свинцом, а в глазах помутнело. Наследник попытался схватиться за горло, но руки повисли бесполезными жгутами. Ноги стали ватными, а внутренности будто набили углями. Вы издали протяжный хрип и нелепо свалились на пол. Королевское сердце останавливается, а с ним и борьба против узурпатора.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Для начала стоит заглянуть в палату сестры. В каком бы она ни была состоянии, ваше присутствие немного облегчит её долю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Зайти к ней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Граф переваривает ваше предложение и равнодушно кивает.\n\n— У меня есть идея лучше.\n\nГлаз предательски слезился, так что преступник на несколько секунд замолк, промакивая щеку платком.\n\n— Я устал, так что скажу вам прямо. Мне нужна помощь с Алым Кварталом.\n\n— Территория Змеи? - удивился Ремус.\n\n— Её самой. При всём уважении к Этель, эта бестия слишком амбициозна. Прими она моё покровительство - Чаща стала бы идеальным механизмом, а её часовщик умывался бы золотом. Но Адрия - очень злая и упрямая девочка, которая не умеет делиться игрушками. Придётся разбить непокорную шестерню, а на её место поставить более лояльную даму.\n\n— Не думаю, что охранники борделей сильнее твоей банды. Так в чём загвоздка?\n\n— В бумаге, принц. У Адрии нет мечей, но много бумаги. Клочков пережеванного дерева, на которых выведены неудобные слова и подписи. Компроматы, договоры, подкуп - всё это связывает бедному старику руки. Но если сам принц обвинит её в пособничестве чужакам или сектантам - её бумажные стены сгорят. Конечно это не прибавит вам доверия у народа. Но в качестве компенсации скромный граф может предложить вам немного золота и идейных головорезов. По рукам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="По рукам, Бессонный! (-4 влияния), $ «Лояльность» -4"/>
				<Option Goto="46" Text="Не так быстро. Есть ли другой выход?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>— Приветствую. - раздался женский голос. Укутанная в чёрную мантию с фиолетовым орнаментом, женщина в капюшоне предстала перед вами. Следом за ней шло несколько стражей, внешне неотличимых от тех, что ходят по улицам и хранят верность Эдмунду.\n\n— Фиерра, регент-жрица храма Мальтис. - кивнула ведьма. Вы назвали собственное имя и пригласили за стол переговоров. В идеале высокородные люди при встрече с королём должны кланяться в пояс, а простолюдины вставать на одно колено, но уж явно не кивать как старому приятелю. Только вы не король. Пока ещё. Сейчас вы с этой женщиной одного сословия -преданные и гонимые властители, чьи права вернёт лишь сила. Так что подобное отношение оправдано.\n\n— Надеюсь, что сегодня мы сможем прийти к соглашению. - сказала Фиерра скидывая капюшон. Лидер реставраторов оказалась молодой девушкой, как минимум вашей ровесницей. Чёрные как грозовые тучи волосы переплетались в традиционную жреческую косу, а через усталое лицо протягивались характерные татуировки - символы богини плодородия. С такой внешностью точно не скрыться в толпе.\n\n— Для начала хочется удостовериться, что Эгида не поддельная. Если принесёте её сюда, то проверка займёт пару секунд и мы сразу приступим к торгу.\n\n— А подарочной обёртки не захватить!? - вмешался Фролт.\n\n— Клянусь, что это проверка и ничего больше. Если хоть один мой подчинённый попытается сбежать со святыней, можете лично перерезать мне горло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Будь по твоему. Принести щит!, $ «Лояльность» +1, ^«Согласие Фиерре»"/>
				<Option Goto="152" Text="Эгида останется у нас до конца переговоров. А вам следует уважительнее обращаться к своему королю!, $ «Лояльность» -1, ^«Отказ Фиерре»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Итак, вы на площади. Когда-то здесь решилась судьба вашего королевства - храбрые воины народного ополчения свергли тиеринских хозяев. Сегодня история повторится. Наследник осматривает будущее поле боя. Площадь просто огромна - пересечь её пешком будет непросто. На противоположной стороне возвышается дворец, но путь к нему преграждают заступники. Орден, что призван защищать трон и покой столицы, сегодня обратит оружие против вас. Солдаты в чёрной броне и золотой окантовкой выстроились стройными рядами. Стена копий опустилась подобно лапе грозного зверя.\n\n— За короля! - прогремел хор голосов.\n\nТетива каждого из сотен луков натянулась синхронно с остальными.\n\n— За город! - продолжили ряды ордена.\n\nКомандующие подняли мечи, готовые отдать приказ к наступлению.\n\n— И за народ! - взревели заступники.\n\nОрден начал маршировать на вас, подобно единому хладнокровному организму. Ваше войско смотрелось на его фоне проигрышно - как в организации, так и в снаряжении. Единственное преимущество - временный численный перевес, но и он быстро иссякнет. Подготовились ли вы к этой битве?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="О Если отмечено «Задания Реуты/Капитан Веритас нейтрализован», отмечено «Задания Реуты/Капелланы нейтрализованы», отмечено «Задания Реуты/Командование уничтожено»: Вы смогли завершить план Реуты"/>
				<Option Goto="45" Text="Идти в бой с надеждой на лучшее, $ «Стабильность» -5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Отлично, отпрыск. Тогда собирайся с духом и поднимайся на второй этаж. У нас впереди тяжёлый месяц. И ещё...\n\nМужчина тяжело вздохнул и отвёл взгляд в сторону. Кажется пришло время ещё одной порции ужасных новостей.\n\n— Твоя сестра Даллия сильно пострадала при побеге. Она жива, но судя по всему ненадолго. Загляни к ней.\n\nРемус встал и быстро покинул помещение, оставив наследника наедине со своими мыслями. Страх перед смертью, гнев, уныние - всё это отравляет разум, мешает рационально мыслить. И всё же... вы чувствуете что победите. Вы сделаете это ради...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Спасения страны, $ «Милосердие» +1"/>
				<Option Goto="30" Text="Возмездия предателю, $ «Деспотия» +1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Эй, грязные животные! Долго мне ещё идти по колено в этой...\n\nСиалл вскрикнул от боли. Один из проводников, шедший позади, ударил дворянина кувалдой. Колени с тошнотворным хрустом выгнулись в обратную сторону и Сиалл рухнул лицом в нечистоты. Предатель выл от боли и инстинктивно пытался выпрямить колени руками.\n\n— Ничтожества... вы хоть понимаете что творите...\n\n— Историю, ваша светлость! - улыбнулся один из проводников.\n\nСиалл не понимал как это могло произойти. Все его жизненные трудности всегда решались звоном монеты. Что изменилось?\n\n— Вы исчезните из города, а нам ещё тут жить. - объяснил чернорабочий. - Госпожа Этель заплатила меньше вас, но пообещала спокойную жизнь в Чаще и бочку вина впридачу. Ни одно грязное животное не согласится гадить в собственной норе, даже за всё золото мира.\n\n— Мерзавцы!\n\n— Не тратьте сил на ругань, ваша светлость! Они вам пригодятся...\n\n— Что? Что ты несешь!?\n\nВдруг Сиалл услышал писк. Крысы услышали крики и устремились по трубе к людям.\n\n— Удачи!\n\nПроводники скрылись в темноте канализации, оставив Сиалла в темноте, со сломанными ногами и в полном одиночестве. Впрочем он был не один. Компанию предателю составят тысячи хищных глаз и щёлкающих челюстей.\n\nО Если в наличии 3 «Технические/Советники»: Все они пали,$ получено достижение «ХОЛОДНОЕ БЛЮДО»— (261)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261" Text="Если отсутствует 3 «Технические/Советники»: Далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>— О, вот это по нашему!\n\nТолпа задержалась на трибунах и приготовилась к зрелищу. Заходя в круг вы слышали смешки и недовольные возгласы. Малыш покрыт кровью с ног до головы. Он смотрит на вас с равнодушием, будто кот, сожравший мышиную стаю и нехотя душащий последнюю жертву.\n\n— Итак, гость должен прожить 3 раунда по 5 минут. У него получится?\n\nТолпа захохотала, а отдельные голоса советовали Малышу наиболее болезненные и унизительные способы вас прикончить.\n\n— Теперь его высочество просто обязан стереть ухмылки с ваших рож! Малыш, фас!\n\nГромада мускул сорвалась с места как лавина. Вы едва успеваете распознать его движения - великан замахнулся для хука правой рукой. Что же делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Попытаться увернуться, $ «Здоровье» -4"/>
				<Option Goto="3" Text="Попытаться нанести удар первым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы смотрите на стоящего у окна старика. Он одет в грязную безвкусную одежду, вышедшую из моды ещё при вашем деде. На чумазое морщинистое лицо падают остатки седых волос, а хитрые глаза скрываются за толстыми линзами диковинного инструмента. Вы подходите ближе и в нос бьёт резкий запах серы, аммиака и других соединений.\n\n— Выпавший осадок удалить механически... выпаривать на открытом огне, в присутствии... -бормотал старик себе под нос.\n\n— О, мои извинения! - вскрикнул он так громко и внезапно, что наследник чуть не упал навзничь от испуга. - Просто думал о незаконченном опыте. Теперь, когда мы застряли в этой дыре, учёный ум может продолжать эксперименты лишь в дебрях своего разума.\n\nЙорн Цинмер - ещё один ваш наставник, помогавший в изучении истории, иностранных языков и других граней науки. Хотя по призванию этот чудаковатый старик - алхимик. К сожалению несомненный талант к алхимии сочетался с такой же несомненной рассеянностью и эксцентричностью. Йорну повезло родиться в одном из богатых вольных городов к западу отсюда - в деревнях такой человек быстро бы закончил научные изыскания на костре.\n\n— Но не будем об этом. Примите мои соболезнования. - начал он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Всё в порядке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы отбиваете мечом летящий шар и отшатываетесь от силы удара. Ещё доля секунды ваша голова отправилась бы на другой край площади. Какое-то время вы отражаете удары, но Провидец не даёт себя задеть - стоит наследнику перейти в атаку как колдун просто взмывает вверх. Это плохо - одержимый демоном не знает усталости, а вот вы скоро начнёте выдыхаться. Нужно предпринять что-то пока ещё остались силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Перерубить цепи"/>
				<Option Goto="70" Text="Поднять арбалет с ближайшего трупа, $ «Здоровье» -2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы решаете взять то немногое, что осталось от колдуна с собой. По пути к убежищу тело Провидца также начало распадаться на воду и пар, оставив лишь голову и часть шеи. Вечером вы рассматриваете трофей в своём кабинете. Череп обтянут белой кожей, под которой виднеются сети чёрных жил. Глазницы, ноздри и рот перекрыты кожей - завладевший телом не нуждался в питании и органах чувств. Вдруг под кожными перепонками глазниц засияли красные огни. Они уставились на вас, а мир вокруг начал меняться. Стол, стены, потолок - всё начало идти трещинами, под которыми зияла багровая плоть с сотнями змеиных глаз. Веки тяжелеют, дышать становиться трудно, будто воздух стал жарче, чем в кузне. Наследник потянулся к черепу, но руки безвольно болтались.\n\n- А ты любитель сувениров, не так ли? - пророкотал голос из черепа. - Хранить у себя останки врагов считается варварством у большинства колоний вашего вида.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Кто ты такой?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы покидаете палату, укрепившись в своих намерениях. Теперь, перед тем как начать свой путь, нужно поговорить с союзниками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Если отсутствует «Персонажи/Цинмер»: Поговорить с профессором Цинмером, $ У «Цинмер»"/>
				<Option Goto="155" Text="Если отсутствует «Персонажи/Реута»: Поговорить с Реутой, $ У«Реута»"/>
				<Option Goto="231" Text="Если отмечено «Персонажи/Цинмер», отмечено «Персонажи/Реута»: Приступить к планированию"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>— Сущую мелочь, о великий! Вам стоит лишь открыть врата города перед нашей армией. Мы ведь не сможем помочь вам находясь за стенами, верно?\n\nВам уже не нравился этот разговор. Пустить в сердце королевства одних чужаков, чтобы изгнать других - плохая идея.\n\n— Потом вы можете открыть свои порты для наших торговцев. Уверяю, союз вашего народа с Сир'Туан принесёт лишь выгоду!\n\n— Сир'Туан?\n\n— Страна Полудня, если переводить на ваш язык.\n\nНаследник мало наслышан об этом царстве. Похоже это земли далеко на востоке, куда даже не ступала нога первопроходцев былой империи. Неизвестно насколько оно влиятельно и как успешны его воины.\n\n— Отпрыск, кажется нашему гостю пора! - тихо говорит вам Ремус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Мне нужно подумать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Магистр закашлял и с ужасом увидел кровь на ладони. Он понял что произошло, но это уже не имело значения. Грудная клетка содрогалась - лёгкие предателя бешено перекачивали воздух, хоть и тщетно. Стронос схватился руками за горло, пошатнулся и упал на колени. Вены на лице вздулись чёрными узлами, а кожа стала белее свадебного платья.\n\n- Пар-шивец...\n\nЛонн выплюнул почерневший сгусток крови и рухнул набок. Тело билось в судорогах, хоть разум уже угас - будто обезглавленный и бегающий по ферме петух, который слишком глуп для осознания своей смерти. Кажется Адрия называла смерть от этого яда наиболее болезненной. В это хотелось верить. Ну а теперь пора вернуться к первоначальной задаче.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Найти венец!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>- Боюсь это не предмет торга. Либо помощь, либо Реставраторы сохраняют нейтралитет. Наследник смотрит на смету. В ней слишком много нулей, а у вас слишком мало золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Хорошо... Мы затянем пояса и наскребём эту сумму. (-4 влияния), $ «Влияние» -4"/>
				<Option Goto="28" Text="Значит наши переговоры окончены!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы кричите во весь голос, пока не понимаете, что целы и невредимы. Грудь цела, голова на месте, а под ней жёсткая подушка. Вокруг полумрак, освещаемый парой лампад, да свеча на столике рядом с вашей кроватью. Кажется это место - брошенный госпиталь в южном районе города. Низкий потолок, грязные стены, разбитые окна и множество других кроватей. На большинстве из них стонут раненные стражи, хоть несколько уже окончательно стихло. Воздух здесь пропитан ароматом спирта и зловонием ран.\n\n— Наконец очнулся. - услышался грубый голос. - А мы уже думали о худшем.\n\nРемус Фролт - наставник и бывший маршалл королевства. Этот мужчина сейчас должен был иметь первые седые волосы, если бы не облысел от болезни.\n\n— Я видел кошмар. - говорите вы.\n\n— Боюсь что мы живём в нём, отпрыск.\n\nМужчина подвинул полугнилой стул и уселся перед вами.\n\n— Что-нибудь помнишь?\n\nВ голове мелькают отдельные образы. Вся семья шла с похорон отца. Мать, младшая сестра, братья и невеста. Ещё рядом был негласный совет - четверо людей, помогавшим больному королю и фактически правившими страной на протяжении нескольких лет. В один момент совет свернул из коридора в боковой кабинет и щелкнул замок. Дальше тройки солдат преградили оба конца коридора и начали приближаться. Позади них стояло ещё множество вооруженных людей, но одетых в странную форму. Похоже у всех на груди была белая тряпка с красным орлом. Дальше всё перемешивается в неосознанную кашу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Рассказать об этом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы отдаёте приказ атаковать, хоть и осознаёте перевес врага. Вскоре всё встаёт на свои места - ваши тяжёлые потери перерастают в катастрофические, а враги начинают заходить с флангов, беря в клещи. Соратники деморализованы и вот-вот обратятся в бегство. Наследник убивает одного заступника за другим, хоть это не сказывается на общей картине боя.\n\n— Сзади! - слышите вы женский крик перед тем как упасть на землю. Над вами зависла Реута, из груди которой торчит багровое лезвие. Она толкнула наследника, приняв предназначенный ему удар. Вы убиваете своего несостоявшегося убийцу, но помочь лекарю уже нельзя - глаза потеряли блеск и уставились в пустоту, а содрогавшаяся от боли грудная клетка осела.\n\n— У нас нет времени! - кричит Ремус принцу, пытаясь привести того в чувства. - Скорбеть можно только после победы!\n\nВы берёте волю в кулак и оставляете тело. Сражение проиграно - заступники окружают армию сопротивления и скоро сомнут её. Но в хаосе боя вам открылась дорога к дворцу, куда можно пробиться с небольшим отрядом. Когда голова Эдмунда слетит с плеч всё будет кончено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Пробиться к дворцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Валинт недовольно фыркнул.\n\n— А я думал что королевский ребёнок окажется прагматичнее. Впрочем...\n\nВалинт усмехнулся и сверкнул глазами в дальний угол. - Есть и другой выход.\n\nОхрана принесла большой стол и поставила между принцем и графом. На нем изумрудное сукно и разноцветные кости.\n\n— Я до сих пор не знаю, кто из вас двоих останется у власти. Стоит сделать ставку на проигравшего как всё сгорит. Это вопрос обычной удачи, так пусть она всё и решит.\n\nВалинт бросил кости и накрыл их кубком.\n\n— Сейчас под моей рукой может быть любое число от двух до двенадцати. И я говорю, что это десять. Теперь вы скажете больше или меньше. Угадаете - Свора поможет безвозмездно. Нет - голова принца станет подарком новому королю. Это моё последнее предложение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Я готов!"/>
				<Option Goto="48" Text="Если отмечено «Таланты/Авантюрист»: (Авантюрист): Можно на правах гостя использовать свои кости? (сжульничать)"/>
				<Option Goto="109" Text="Забудь. Я готов оклеветать Змею., $ «Влияние» -4"/>
				<Option Goto="124" Text="Ты прыгнул выше головы, старый хрыч. Сейчас останешься без второго глаза!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Не долго и не счастливо\n\nУзурпатор, совет и лазутчики пали, но их миссия выполнена. Столица пылает, а её лучшие воины стали кормом воронов. Тиеринская армия не собиралась уходить, развернув под городом лагерь и приготовившись к осаде. Проходят долгие недели и месяцы. Ежедневные обстрелы катапульт уносят сотни жизней, во всех районах свирепствует голод и чума. И без того малочисленные защитники гибнут, а вековые стены испещрены следами ядер. В одну ужасную ночь осада закончилась - обезумевшие от голода дозорные распахнули врата, обменяв честь на еду. Армия чужаков быстро погасила очаги сопротивления, а на рассвете поднялла флаг с орлом над руинами дворца. Наследник также пал в битве с тиеринцами, а его тело нашло покой где-то в бесчисленных городских канавах. Могло ли всё быть по другому? Возможно в этой сказке с самого начала не было хорошего конца.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Под кубком оказались шестёрка и пятёрка. Победа.\n\n- Везучий, сын мр... - запнулся красный от злобы Валинт. - То есть благословленный удачей король! Судьба - не законник, её не обманешь. Свора и Лига на твоей стороне. Надеюсь лишь на то, что новый правитель не забудет тех с кем ползал.\n\nГраф устало откинулся на спинку кресла и слуги начали закапывать ему глазные капли. Вы решили не задерживаться в этом месте ни на секунду и быстро покинули поместье, стараясь не дышать трупной вонью. Мелодией нового союза стал стук игральных костей и визг свиней-людоедов.\n\nЕсли отмечено «Гвардия/Тираны»: Вы произвели на графа должное впечатление, так что старый преступный гений отдал в ваше распоряжение Тиранов - отряд самых кровожадных и опытных убийц лиги. Эти головорезы не сравнятся с солдатами, но засадах и городских боях им нет равных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ «Лояльность» -50, ^«Лидер КЩ», ^«Валинт»"/>
				<Option Goto="48" Text="Если в наличии 5 «Ресурсы/Лояльность», но отсутствует «Гвардия/Тираны»: (Получить гвардию фракции Свора), $ ^«Тираны»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>- Довольно! Не знаю зачем вы водите нас за нос, но делаете это ужасно. А теперь ступайте с наших глаз!\n\nВы покидаете храм ни с чем. Можно убить капелланов или оставить в живых - это уже ничего не изменит. Подорвать дух заступников не удалось, а значит план Реуты провален.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ ^«Капелланы готовы к бою», ^«Монах»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вы решились на встречу с лидерами Чащи. Гигантский район управляется двумя людьми - баронессой "Алой Змеей" Адрией Этель и графом Валинтом по прозвищу "Бессонный". Первая правит алым кварталом - комплексом увеселительных домов, специализирующихся на продажных женщинах, алкоголе и других пороках. У змеи нет армии, но подкупом и шантажом она подчинила многих дворян и стражей. Граф же управляет ритуальной лигой - организацией владеющей кладбищем и ответственной за погребение всех жителей столицы. Интересы могильщиков часто расходятся с законом, из-за чего они пользуются защитой Своры - сборища уличных бандитов и убийц. Свора и квартал в состоянии перманентной войны, так что союз с одной стороной моментально станет красной тряпкой для второй. Нужно хорошо подумать над выбором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Адрия станет полезным союзником, $ «Лояльность» +3"/>
				<Option Goto="205" Text="Помощь Валинта будет очень кстати, $ «Лояльность» +3"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вот так и закончилась эта история. Узурпатор пал, трон достался настоящему королю. В сказке мудро бы закончили на такой счастливой ноте, но вы наверняка хотите знать всю правду. Что же случилось после победы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Если в наличии 1 «Ресурсы/Стабильность»: Началась контратака против захватчиков"/>
				<Option Goto="47" Text="Если отсутствует 1 «Ресурсы/Стабильность»: Началась кровавая осада города"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>— Хорошо. Похоже ты знаком с нашей верой и заслуживаешь помощи.\n\nТолпа наконец отступила и ваш отряд смог выйти к дороге.\n\n— Придёт время и мы встретимся вновь... король!\n\nЗаступник кивнул и позволил удалиться. Наследник сразу же это сделал - к догорающему кварталу уже наверняка стягивается стража.\n\nЕсли отмечено «Гвардия/Флагеллянты»: Демианубедился в чистоте вашей веры и готов оказать помощь.\n\nФлагеллянты\n\nЭти безумные воины-монахи были избраны Демианом из самых фанатичных и жестоких последователей. Распевающие цитаты из книги откровений, они шагают по полю боя и размахивают горящими хлыстами. Ужасающие удары этим оружием шокируют врагов и предотвращают бегство союзников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище, $ ^«Лидер Пристанища», ^«Дамиан»"/>
				<Option Goto="52" Text="Если в наличии 5 «Ресурсы/Лояльность», но отсутствует «Гвардия/Флагеллянты»: (Получить гвардию фракции Идолоборцы), $ ^«Флагеллянты»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы несетесь вперёд. Грязь хлюпает под сапогами, полночный холод пробирает до костей, а мрак переулка не даёт видеть дальше собственной руки. За спиной слышны крики и лязг мечей. Обычно человек стремится к свету, но не в вашем случае. Сейчас последний член королевской семьи убегает от света пожара, пытаясь скрыться в безопасной тьме. Кажется телохранители кричали, чтобы принц бежал не оглядываясь. В этом не было необходимости - в паникующем разуме иной вариант даже не рассматривался. Спустя пару минут крики стихли, а вас поглотила блаженная темнота. Теперь очевидно, что вы не знаете что делать и куда идти. Неужели это конец?\n\n- Принц! - послышался мужской голос вдали. Чёрную массу распорол луч света. - Мы здесь! Быстрее!\n\nСгусток света стал ярче и в нём начали проглядывать человеческие очертания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Затаиться"/>
				<Option Goto="57" Text="Идти на свет"/>
				<Option Goto="231" Text="Кажется вы всё это уже переживали (пропустить пролог)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Гессир задумался.\n\n— Ясно, значит я разговариваю с чудом выжившим принцем. Печальная судьба. И правда ужасное преступление против короны...\n\nВдруг безумец подошёл к вам вплотную и приставил к горлу огромный кинжал. Всё произошло за секунду, так что наследник не успел этого понять. Ваши солдаты схватились за оружие, но момент упущен. Если кто-то сделает лишнее телодвижение, то ваша голова тут же упадёт в общую кучу трупов. Ну почему вам так не везёт с собеседниками?\n\n— Только вот Гессир Рош всегда выносит приговоры в порядке очереди. Сейчас тебе лучше оправдывать себя, а не обвинять дядю.\n\nСудия надавил на рукоять и холодное железо уперлось вам в горло.\n\n— Я мог бы смириться с потерей титула, сдаться, но вам было мало. Моя жена... мой сын... ради чего?\n\nВ глазах Роша вспыхнули угрожающие угольки гнева. Лезвие ещё больше вдавилось в горло, так что кожа натянулась и вот-вот закровоточит. Даже дышать смертельно опасно.\n\n— Всё из-за твоего отца. Они мертвы благодаря его трусости и безразличию. Хоть и не по закону, но возмездие его нашло. Скажи, он ведь умирал в мучениях?\n\nВас возмутило оскорбление вашего отца, однако нож у горла смущал несколько больше. Если не выкрутиться сейчас, то Рош навсегда излечит вас от головных болей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Я понимаю вашу потерю и мне жаль. Что вы хотите от меня?"/>
				<Option Goto="218" Text="Мой отец был хорошим человеком, а ты никчемный клеветник!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>- Довольно! Именем Унтара...смерть! - крикнул Демиан и толпа с рёвом понеслась на ваш отряд.\n\nКаждый из солдат забрал с собой нескольких фанатиков, но на место павшего вставали двое. Вскоре волна ножей захлестнула людей наследника и уничтожила будто стихия. Вы пали последним - заколотый и порезанный сотнями ударов.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>— Отлично.\n\nАдрия подняла бокал и поднесла к нему горящую щепку.\n\n— Знаете ли вы в чём залог крепкого союза?\n\nВы мотаете головой. Щепка касается поверхности бокала и его содержимое вспыхивает синими языками огня.\n\n— Будь то отношения между учителем и учеником, друзьями, деловыми партнерами... главное - уважение. Ситуативная выгода - яркое пламя, которое быстро исчезает и не оставляет после себя ничего.\n\nСиний огонь исчез за мгновение, оставив в бокале тонкую серую плёнку. Этель повторила это с другими сосудами.\n\n— Но взаимное уважение позволяет поддерживать огонь на протяжении всей жизни.\n\nДевушка указала на свечи. Их золотое сияние освещало стол и лица присутствующих, придавая встрече мистический характер.\n\n— Понимаете мой намёк?\n\nЕго никто не понимал. Ремус с солдатами держался на почтительном расстоянии от вас, но даже так было видно его недоумевающее лицо. Интересно, может ли Адрия донести хоть одну мысль без метафор и загадок?\n\n— Ладно, попытаюсь сказать прямо. Я готова заключить союз с вами и проявить уважение. Но только при условии взаимности.\n\n— И в чём должно проявиться моё уважение?\n\n— Наша вражда с Валинтом длится слишком долго. Пора положить ей конец. Единственное почему это старое чудовище дышит - отсутствие у квартала настоящих бойцов. Дайте нам своих людей, принц, и тогда с лигой будет покончено. А после я с радостью предоставлю вам все свои возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Хорошо, Этель. Я предоставлю своих людей (-4 влияния), $ «Влияние» -4"/>
				<Option Goto="17" Text="Не надо торопить события. Хорошие мечи мне нужны не меньше. Есть ли другое предложение?"/>
				<Option Goto="17" Text="Подумай ещё раз, гадюка. Для обычной шантажистки ты чересчур жадная, $ «Лояльность» -2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы счастливы и переходите на бег. Сейчас вы встретитесь с выжившими стражами, перегруппируетесь и...\n\n— Попался!\n\nЖивот пронзила острая боль. Из вашего солнечного сплетения теперь торчала стрела, а белоснежные ткани стремительно пропитывались артериальной кровью. Мышцы отказались работать, так что пришлось рухнуть на колени.\n\n— Добивай! - послышался тот же голос, после чего мир исчез. Череп последнего наследника был пробит насквозь двумя выстрелами, но он этого уже не мог осознать. Так, в грязном переулке, в луже крови и грудах мусора, заканчивается ваша история.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Закричать от ужаса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>— Да, я помню те дни. Пока на западе сотни тысяч воинов проливали кровь за независимость, восток вёл собственную войну. Галатири, временное содружество языческих племён, решили покинуть леса для разграбления наших земель. Они решили, что без армии восточные земли падут им в руки как перезрелый фрукт. Кронвилл - первый город перед великим восточным лесом. Его захват позволил бы галатири утопить половину страны в крови во славу бога-охотника.\n\nВы согласно кивнули.\n\n— Под Кронвиллом язычникам дали бой тысячи мужчин и женщин. Какую роль сыграл ваш дядя?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Участвовал в контратаке!"/>
				<Option Goto="250" Text="Сражался под стенами города!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вы всё ещё живы. Наследник обливается потом и надеется, что больше четырёх строк фанатик не смог придумать.\n\n- И в этом огне ключ к очищению мира! А сегодня...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Мы поднимаем мечи за Заступника!"/>
				<Option Goto="55" Text="Мы открываем сердца Унтар!"/>
				<Option Goto="55" Text="Мы склоняем колени за наши грехи!"/>
				<Option Goto="55" Text="А сегодня... ключа нет. Мир пока не очистится. Логично!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Несколько дней назад солдаты нашли у городских стен труп кочевника. Судя по одежде это гонец, потерявший лошадь и разорванный зверями. С ним лежало донесение. Можете ли вы его прочесть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Нет, $ ^«Атака кочевников», ^«Кочевники»"/>
				<Option Goto="153" Text="Если отмечено «Таланты/Лингвист»: (Лингвист) Да"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы бросились в погоню и спасли доказательство. К сожалению на большее не хватило времени, так как маяк полностью обьял пожар. Наследник вынужденно покинул Исселут, глядя как заброшенный порт обретает окончательный покой. Во всяком случае вы получили то, за чем пришли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Хоть это и осложнит диалог, наследник настоял перенести встречу на собственную территорию. Так шанс ловушки от гостей максимально низок, но ведьма явно не оценит такое отношение. Слуги спешно выделяют на этаже чистое место, свободное от трупов, больных или инструментария. Также они попытались перебить характерный запах гниющего мяса. Фиерре наверняка понравится место встречи! Если она прибудет сюда слепой и с заложенным носом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Дожидаться гостей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>— Вот и всё, милорд! С этого расстояния нас не достанет ни одно ядро! - радостно рапортовал капитан Алого Молота. Через секунду морской волк услышит свист стрелы и осознает свою неправоту. Повернувшись он увидит судью, между глаз которого торчит стальной наконечник. Териш дрогнул и рухнул навзничь.\n\n— Готов, поганец! Об этом выстреле будут слагать песни! - обрадовался лучший стрелок Пронзателей. Только что он и правда вписал своё имя в историю, подплыв на лодке и совершив удачный выстрел с расстояния, которое ранее считалось абсурдным.\n\n— За такую чистую работу Маркадер должен нам вдвое больше.\n\nЛодка с двумя наёмниками скрылась из виду, пока Алый Молот погружался в анархию. Жажда получить золото Вонна свела моряков с ума - они убили капитана и начали грызть друг другу глотки. Корабль сбился с курса и разбился о скалы, оставив богатства морским богам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101" Text="Далее"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>— Постойте.\n\nНа лице Летаргия наконец промелькнула заинтересованность. Из улыбчивого доброго старца от превратился в холодного опытного воина-фанатика, коим и являлся.\n\n— Расскажите путь вашего дяди в той войне. Если он и правда герой, то мы найдём способ посетить ваш город.\n\nВаррион и Стигий также впились в вас взглядами. Три набожных старика, прошедшие десяток стран и конфликтов, готовы поймать наследника на любой лжи.\n\n— Только обойдитесь без лукавства. Эльтир этого не любит. И мы тоже... Итак, из какого города родом?\n\n— Кронвилл, капеллан! - говорите вы. Мелкий городишко, едва больше деревни, расположен на юго-восточной границе страны. Самое главное - он во многих днях пути от границы с Тиерин.\n\n— Знаем такой. - улыбнулся Стигий. Мы как раз были там в начале войны.\n\nУдача дала вам хороший пинок под зад. Теперь лгать придётся максимально осторожно.\n\n— И куда послали вашего дядю после начала конфликта?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="На запад, воевать за свободу от Тиеринского ига!"/>
				<Option Goto="58" Text="Остался в городе для гарнизонной службы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Дуболомы пожали плечами и расступились. Вы вошли в поместье и сразу же едва сдержали рвотные позывы. Хоть интерьер поместья в серо-зеленых цветах был изысканным, но ужасная вонь и бурые разводы на полу не внушали доверия. Под изысканными драпировками и неплохими картинами лежали кучи грязи и лохмотьев. Запах резкий, пробивающий ноздри и пронизывающий горло - смесь гнили, скота и дешёвого пойла. Местные бритоголовые охранники указали на лестницу второго этажа, откуда доносились крики. Видимо встреча будет не из приятных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Встретиться с графом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>- Да пожалуй могу. На известных нам землях царствуют три веры - пантеон, церковь света и культ Аттум. Сторонники пантеона считают, что мир появился в результате борьбы. В великой пустоте существовали два змея - Аул, повелитель вечности, и Рей, повелитель бесконечности. Они жаждали придать пустоте своё видение и боролись за это право, пока не уничтожили друг друга. Из их тел начали течь две бурные реки крови - пространство и время. Слияние этих рек образовало привычный нам мир, прекраснее тех, что задумывали Аул и Рей. В этом междуречье появились первые боги. Алхаам - хозяин пламени, вдохнул в пустую оболочку свой жар. Кроххур - хозяин земли, сковал междуречье долинами, степями и горными хребтами. Ирлиет - хозяйка морей, покрыла горящую пустошь морями и океанами. Вскоре в междуречье появились первые животные и растения. Появлялись и младшие боги - духи луны, солнца и погодных циклов. Последним духом междуречья стала Мальтис, воплотившая природу и создавшая людей. Старшая триархия была разгневана созданиями Мальтис. Люди разрушали горы ради металлов, выжигали леса ради полей, опустошали моря от рыб. Наглый вид пожирал междуречье не зная благодарности и меры. Триархи хотели стереть его с лица мира, но Мальтис попросила пощадить их, убедив что человечество способно жить в гармонии с остальными. Властители стихий смягчили своё наказание, но не оставили людей безнаказанными - пока человек вмешивается в природу сверх меры его земли будут терзать пожары, наводнения и ураганы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Далее"/>
				<Option Goto="231" Text="Думаю я услышал достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Тёмный век и светлейший монарх\n\nДа здравствует король! Преодолев все испытания, вы вернули трон и сохранили королевство. Разумеется это лишь начало тернистого пути. Война с тиеринской империей неизбежна, пускай и удалось выиграть пару месяцев передышки. Кроме алого орла запада точит когти дракон востока - стоит ждать недружелюбных гостей с края мира. Но самый страшный враг кроется в тенях - культы Аттум растут словно плесень, угрожая самой цивилизации. Королевство несомненно ждёт век войн и потрясений. И в этом океане тьмы вы станете его путеводной звездой, ведущей к выживанию и процветанию.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Меня беспокоит день, когда ты встретишься с Эдмундом в последнем бою. После захвата внутренней стены и перед штурмом дворца будет самая важная битва. За Площадь Освобождения. Её охраняет орден заступников - элита столичного гарнизона, с лучшим арсеналом и дисциплиной. В честном бою сопротивление потеряет там тысячи бойцов и атака на дворец захлебнётся.\n\n"В честном"?\n\n— К счастью я сохранила связь с другими семьями лекарей. Они держат госпиталь в курсе дел и благодаря ним я знаю как ослабить гарнизон. Первый шаг - выкрасть из Чащи компромат на первого капитана заступников. Тогда шантажом можно будет вывести из игры его и лучшую роту. Второй - ликвидировать полковых священников в Пристанище. Без них моральный дух гвардии будет подорван. И третий - устроить засаду на офицеров в Висельной Гавани. Их инспекция тюремного острова закончится на морском дне, а утопленники плохо командуют. Если всё пойдёт по плану, то победа будет получена малой кровью.\n\nВы не против. В конце концов, если пара новых столкновений спасут вашу армию...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Я сделаю всё возможное!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы боретесь с любопытством и отказываетесь, понимая что подобные тайны сводят с ума.\n\n— Как скучно. Ну, тогда я могу перейти к делу. Готов совершить ритуал?\n\nВы в ужасе. Результат удачного ритуала с демоном лежит у вас на столе, а о судьбе неудачников и подумать страшно.\n\n— Сделка. Присягни Аттум и он наградит тебя великой силой. То, что ты видел сегодня на площади - сущая мелочь. Однако если сосудом станет король, душа, которую любят и ненавидят сотни тысяч других, результат будет потрясающим. Этой силы не просто хватит для изгнания узурпатора, нет... ты разгромишь вражеские армии и спалишь их города. Тиеринская королева падёт пред тобой на колени и будет молить о пощаде. Каждый чужак узнает твоё имя и будет содрогаться при упоминании. Ты ведь этого хочешь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Я не буду рабом твоего хозяина!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Наследник хватает арбалет у обезглавленного солдата и начинает стрелять. Бесполезно -стрелы прошивают ткань насквозь, либо застревают в ней. Мутирующая плоть под плащом постоянно меняется, покрывая уязвимые места слоями костного панциря. Новый удар кистенью - вы не успеваете схватить меч для защиты и шар попадает в цель. Рёбра трещат, а в глазах темнеет. Стоять на ногах становится невыносимо тяжело. Провидец вновь усмехается и готовиться вас добить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Разрубить цепи"/>
				<Option Goto="117" Text="Продолжать стрельбу из арбалета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— Дар принят.\n\nПророк сделал пас рукой и пара громил-фанатиков унесла щит. Тем временем толпа медленно двигалась, обходя вас с флангов. Отряд попытался медленно пятиться к руинам, но вскоре оказался окружен. Теперь обратного пути нет и жизнь наследника зависит от благосклонности Демиана.\n\n— Унтар благоволит щедрым, отворяя их душам врата золотого города. Я благословляю тебя и отпускаю с миром. Да обойдёт кара ваши дома стороной.\n\nИ это всё? Жизнь - высшая ценность, но вы пожертвовали реликвией не ради пощады. Надо убедить фанатика помочь, но аккуратно. Перед такой толпой буйных правдорубов нужно взвешивать каждое слово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="О пророк, могу ли я узнать о ваших деяниях больше?, $ «Лояльность» +1"/>
				<Option Goto="233" Text="Подождите, уверен что мы можем быть друг другу полезными"/>
				<Option Goto="233" Text="Это всё!? Этот щит стоит больше простого благословения!, $ «Лояльность» -2"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Это было плохим решением. При попытке уйти в сторону рука Малыша схватила вас за шиворот и швырнула через всю арену. Пока кроме пары сломанных ребер вы в порядке, но впредь лучше быть бдительнее.\n\n- Давай! Разукрась этим слюнтяем скалы! - кричат зрители.\n\nМалыш ухмыльнулся и сделал новый замах. На этот раз великан планирует раскрошить вам грудную клетку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Попытаться ослепить его"/>
				<Option Goto="15" Text="Продолжать уворачиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>