<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Узурпатор</Title>
			<Author>SibSpar, 2025</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<StatusBar Value="222222"/>
			<System Value="afafaf"/>
			<AdditionalStatus Value="e8e8e8"/>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="373839"/>
		</Styles>
		<Lists>
			<Random Items="Тур, Филин, Змея, Полководец, Дуэлянт, Лингвист, Знаток религий, Авантюрист, Лисица"/>
		</Lists>
		<Dictionaries>
			<Availabilities>
				<Item Name="ВЛИЯНИЕ" Value="Influence"/>
				<Item Name="ЗДОРОВЬЕ" Value="Health"/>
				<Item Name="ЛОЯЛЬНОСТЬ" Value="Loyalty"/>
				<Item Name="СТАБИЛЬНОСТЬ" Value="Stability"/>
				<Item Name="МИЛОСЕРДИЕ" Value="Mercy"/>
				<Item Name="ДЕСПОТИЯ" Value="Despotism"/>
			</Availabilities>
		</Dictionaries>
		<Default>
			<HideDisabledOption/>
		</Default>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>Вы – наследный правитель королевства, переживающего не самые лучшие времена. Однако насладиться торжеством собственной коронации вам не суждено. В день смерти короля правящая семья была убита в собственном дворце, а власть перешла в руки вашего дяди. Теперь трон принадлежит узурпатору, нити заговора тянутся к враждебным соседям, а страна вот-вот рухнет в бездну гражданской войны. Вы должны доказать что достойны трона и вернуть его. Будет ли справедливость восстановлена или же ваш путь закончится на плахе?</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>Никто по эту сторону смерти не может быть уверен в завтрашнем дне. Король или нищий, каждый человек лишь песчинка, которую метают волны из тысяч событий и чужих поступков. Вы были старшим сыном короля Альдии — крупной страны мира, где происходит эта история. Смерть отца, коронация, долгое правление и спокойный конец... так вы представляли себе будущее. Но судьба распорядилась иначе и вашу песчинку занесло в настоящий тайфун. В день смерти монарха вся королевская семья была перебита в собственных покоях. К концу той кровавой ночи дышали лишь вы и горстка верных телохранителей. Едва живой, беглец в собственной стране, но полный воли к борьбе. Вы должны вернуть себе трон, отплатить убийцам семьи и распутать клубок интриг что её погубил.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы прибываете к месту битвы и уже видите последствия. Закоптившиеся стены зданий, изувеченные тела, столбы дыма вдали...\n\n— В атаку!\n\nРазрозненные отряды городской стражи пытались эвакуировать людей, однако безуспешно. Участок примерно в половину квартала стал сияющей языками огня язвой, обитатели которой жаждали расширения. На ваших глазах одного из воинов схватил культист. Деформированный тлетворными ритуалами, безумец едва походил на человека. Бледный как мел, с кровавыми подтеками и выпирающими из под кожи наростами, он перемещался в пространстве рывками по хаотичной траектории. Одним прыжком чудовище пересекло десяток метров и повалило стража на землю. Раньше чем человек успел закричать культист обрушил шквал ударов костяными булавами. За секунды череп и грудь защитника превратились в алые ошметки, после чего чудовище приступило к ликвидации беженцев. И такие нападения происходили по всей площади очага. Каждый из культистов гиб лишь после десятка ударов, забирая с собой целые звенья и отделения. Если не остановить культ здесь, то пристанище станет кровавой пустыней.\n\n— Провидец на другом конце площади! — крикнул один из ваших лазутчиков прежде чем пал мёртвым. Из спины бедолаги торчал костяной фрагмент кинжаловидной формы.\n\n— Они куют оружие из телесных материалов. И скоро в их распоряжении будет море плоти. — вздохнул Ремус. — Надо остановить их раньше, чем хоть один вырвется с площади.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Как это возможно?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы наносите удар в челюсть Малыша раньше, чем тот успевает защитить её. Это попадание его не остановило, но последующий град ударов в голову заставил отступить. Впервые за вечер великан не прикончил противника одним заходом и толпа была обескуражена.\n\n— Вот так это делается, паршивцы! В этом юнце с голубой кровью больше мозгов, чем у вас вместе взятых!\n\nВпрочем Малыша это лишь раззадорило и теперь он намерен убить наверняка.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Попытаться ослепить"/>
				<Option Goto="15" Text="Уворачиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>— Хорошо, сейчас всё расскажу.\n\n— Тебе ведь интересно как Маркадер стал величайшим наёмником по эту сторону смерти? Все стоящие наёмники начинают свой путь из дезертиров, мальчик. Знаешь, когда-то я тоже верил в честь, верность и прочую чушь. Жизнь был готов отдать за безымянный холм на карте, честное слово! Только на войне ты либо умираешь героем, либо живешь достаточно долго, чтобы мозги встали на место. Так после очередного побоища мы с выжившими ребятами решили скорректировать маршрут — вместо возвращения в город разграбили тиеринскую деревеньку. Потом ещё одну. И ещё. Награбленное получилось сбыть в вольном морском городе на южном побережье. Так мы и стали наёмниками — просто продолжили привычное дело ради наживы, а не склок королей.\n\nВы спрашиваете не желает ли он вернуться под знамена Альдии.\n\n— Опять стать стать послушной гончей высокородных? Никогда. Уж точно не даром! Впрочем... иногда я задумываюсь о конце. Конечной точке своего пути. Умирающий солдат, погибший за веру или народ, будет захоронен по всем обычаям. Его вспомнят сослуживцы, писаки сложат о доблести песню. Я бы даже назвал это бессмертием. А что ждёт наших ребят? Им не за что сражаться кроме себя, а значит их даже хоронить некому. Просто плоть в овраге, чьи куски растащат звери, а имя забудут через минуту. Остаётся лишь просаживать заработок на все удовольствия, пока сам не станешь волчьим кормом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="11" Text="Я услышал достаточно!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Итак...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48" Text="Больше!"/>
				<Option Goto="124" Text="Меньше!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>Вы бросаетесь вперёд, несмотря на готовность соперника к любой атаке. Тиер легко отразил выпад и вы обменялись парой безуспешных ударов. Парадоксально, но это решение оказалось верным — со стороны входа обрушилась балка, подняв обжигающее облако огня. Если бы принц стоял над ней...\n\n— Хорошая техника боя, но она пропадёт впустую. Я не позволю тебе покинуть дворец.\n\nНаследник хотел сказать то же самое. Может они и правда не такие уж и разные? Теперь Тиер перешёл в атаку. Его молниеносные удары едва получается отражать, а их сила заставляет отступать шаг за шагом. В один момент наследник оказался прижат к стене.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Обрушить статую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Это было неудачным решением. Ваш клинок при столкновении разлетелся вдребезги. На обратном пути меч Строноса с силой ударил по вам, отбросив как тряпичную куклу. Кажется ноги ниже коленей остались где-то позади. Это конец. Тело горит от ран, виски наливаются свинцом, а мир вокруг плывет и блекнет. Наследник отползает и бросает клинок. Последний образ в угасающем сознании — приближающейся меч.\n\n— Передавай привет своей семейке!\n\nЧерез секунду двуручная глыба металла закончила начатое.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>Вы решили не искать лишних проблем и приняли предложение. Вскоре наследник вместе с телохранителями уже был в покоях знати, в одном из тихих кварталов столицы. Чисто, светло, пахнет свежими цветами — вполне сносная атмосфера. Во всяком случае лучше полумрака и вони трупов госпиталя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Дожидаться гостей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>Вы решили нанести визит Маркадеру Обдирателю. Тюрьма Глархолд встречала отряд сопротивления тысячами узких окон, ныне ставших бойницами. Удивительно, но мародеры у центральных врат молча пропустили вас, даже не спросив цели визита. Пройдя по узких коридорам крепости вы поняли почему. Глархолд остался тюрьмой, но предоставленной самой себе. Все узники с чёрными душами свободно гуляли по ней, будто горожане по центру города. Более того, сюда стекались преступники со всего города, чтобы избежать наказания и найти "работу". Худшие из убийц и воров торговали, затевали драки, распивали вино ныне мёртвых тюремщиков. Кажется тут рады каждому, кто не является законником. Правда наследник и его люди чувствовали себя немногим комфортнее, чем курица в лисьей норе. Воздух здесь тяжёлый, пропитанный ненавистью, беззаконием и животным азартом. А ещё спиртом и потом. В основном спиртом.\n\n— Обдиратель на вершине центральной башни. Нам нужно туда как можно скорее. — сказал Ремус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="222" Text="Откуда такая уверенность?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>— Ясно. Значит голос разума больше здесь не в почёте.\n\nФальшивая улыбка окончательно спало и лицо посла стало холодным и озлобленным. Тзан Тей взмахнул полами одеяния и удалился из госпиталя.\n\n— Ты всё правильно сделал. Если на войне я чем-то и научился, то только терпению. Лёгкий путь почти всегда ведёт к могиле.\n\nНаследник вздыхает и идёт в кабинет, заняться другими делами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>— Я понёс небольшие потери в степи, так что пришлось навестить родной город. Отличное место, полное соискателей. Да, дисциплина у местных хромает, но резать глотки умеют. Все в Глархолд это умеют. А теперь, разобрались с товаром, пора переходить к цене.\n\nНа ринге попытка повалить Малыша закончилась провалом — трое нападавших лежали в лужах крови с вывернутыми конечностями. Осталось двое. Обдиратель взял кусок угля и начертил на полу цену.\n\n— Столько стоит каждый десяток отморозков. Согласен?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Сколько!? Ну уж нет. Время торговаться"/>
				<Option Goto="174" Text="Согласен">
					<Influence Value="-6"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>Вы решили найти союзника в Висельной Гавани. Раздираемый боями остров делят две группировки. Первая — Мародеры, которые закрепились в тюрьме Глархолд, ныне переоборудованной в крепость. Их лидер — печально известный Маркадер "Обдиратель", бывший герой и нынешний беспринципный наёмник. Его банда из ветеранов войны с Тиерин, особо опасных заключённых и просто маргиналов стала опасной силой. Этим наёмникам противостоят Арбитры во главе с Гессиром Рошем. Бывший верховный судья потерял из-за козней знати жену с сыном, титул и часть рассудка. Теперь же он чинит самосуд, в чём помогают многочисленные сторонники. Арбитры закрепились на побережье, ныне красного от крови казненных. Хороших людей тут нет, но один из них должен послужить благой цели.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Наёмники Маркадера подарят нам победу!"/>
				<Option Goto="148" Text="Рош ещё может помочь своей стране!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ТУР</Text>
				<Text>Рождённые под этим знаком люди славятся недюжинной силой и выносливостью. Правда они также известны своей узколобостью. Наиболее часто туры рождаются среди крестьян и воинского сословия.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="122" Text="Выбрать знак «Тура»">
					<Trigger Value="Тур"/>
					<Health Value="2"/>
					<Loyalty Value="-1"/>
					<Texts>
						<Text Style="Bold, Center">ФИЛИН</Text>
						<Text>Рождённые под знаком филина — прирождённые воры и убийцы. Тихая поступь и острое зрение служат им надёжнее меча. Мало кто желает ребёнку такой судьбы. Как правило филины — потомки маловерных, что не воспринимают волю неба достаточно серьёзно.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="122" Text="Выбрать знак «Филина»">
					<Trigger Value="Филин"/>
					<Texts>
						<Text Style="Bold, Center">ЗМЕЯ</Text>
						<Text>Знак двойственной природы, благоволящий лекарям и отравителям. Холодный ум, расчётливость и любовь к наукам — истинные качества змей. Знающие сроки беременности и безумно суеверные, династии лекарей полностью состоят их них.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="122" Text="Выбрать знак «Змеи»">
					<Trigger Value="Змея"/>
					<Texts>
						<Text Style="Bold, Center">ЛИСИЦА</Text>
						<Text>Символ природного коварства и адаптации. Люди этого знака имеют талант к обману и сладким речам, что компенсируется их тщедушностью. Лисицы ценятся среди торговцев.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="122" Text="Выбрать знак «Лисицы»">
					<Trigger Value="Лисица"/>
					<Health Value="-1"/>
					<Loyalty Value="2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>Вы делаете отмашку и через секунду заступники падают навзничь, с торчащими из затылков стрелами. Жаль этих солдат — они лишь выполняли приказ, не подозревая о всех интригах, что раздирают столицу. И это лишь начало — скоро вы прикончите и их командиров, что могли бы хорошо послужить в будущей войне. Тяжёлые времена и тяжёлые решения. Наследник переодевается в трофейную форму. Брызг крови почти не видно.\n\n— Удачи, отпрыск. Она тебе понадобится.\n\nВы садитесь в лодку и начинаете грести в сторону корабля. С этого момента каждый неверный шаг может закончится смертью под мечами десятков лучших моряков страны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="87" Text="Подплыть к кораблю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>Наследник порхает по арене и уворачивается от атак Малыша, стремительно теряя силы. Не стоило играть с верзилой на истощение — длинные руки доставали слишком далеко, а ваши короткие ноги преодолевали слишком маленькое расстояние. В один момент вы совершаете ошибку и великан берёт вас в захват. Раскрутив над головой словно снаряд, он запускает вас в полёт с башни, под улюлюканье толпы. Наследник кричит от ужаса долгие мгновения, пока удар о скалы не ставит точку в этом рассказе.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Наследник метнул в Иокаста кинжал. Лезвие прошло слои одежды и вошло в поясницу как нож в масло. Маршал взвизгнул и упал на колени. Позвоночник не перебит, но истекающий кровью предатель никуда не денется.\n\n— Ты стоял за всем с самого начала. Эдмунд был твоей пешкой, а не наоборот. — чеканите вы.\n\n— Сопляк наконец начал умнеть? — усмехнулся Иокаст сквозь боль. — Да. Сделку с Тиером заключил я и мои друзья из совета. Мы же избавились от твоей семьи и возвели на трон выживающего из ума старика. Доволен? Это всё что ты хотел слышать? Просто закончи это.\n\nВы вырываете кинжал из поясницы заговорщика. Пол заливает артериальной кровью, лицо и руки Иокаста уже мертвенно бледные. Наследник заносит над головой предателя меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Ради чего?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>— Хм, а ведь я говорила так искренне! — вздохнула девушка. — Выпейте со мной. Тогда и посмотрим.\n\nПеред вами четыре бокала с дорогим спиртным.\n\nПервый — красное вино, бокал которого украшен золотой каймой\n\nВторой — белое вино, бокал которого украшен серебряной каймой\n\nТретий — странная дурно пахнущая жидкость цвета крысиной шерстки\n\nЧетвёртый — по всей видимости самая обыкновенная вода\n\n— Выпейте за наш союз любой из четырёх. Только помните — Щитомордник, мой лучший отравитель, добавил "особый ингредиент" в несколько из них. Яд прекрасен — впитывается через язык и дёсны, так что выплёвывать бессмысленно. Удачи, мой принц!\n\nПереговоры зашли в неожиданное русло...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="275" Text="Оценить состав" Availability="Змея, !Анализ бокала"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить первый бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить второй бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить третий бокал"/>
				<Option Goto="29" Text="Осушить четвёртый бокал"/>
				<Option Goto="185" Text="Отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>— Сущую мелочь. Нужно пожертвовать тем, что дорого. Я говорю о девушке-лекаре в этом здании. Ты понял о ком идёт речь, верно?\n\nРеута. Вы смутились.\n\n— Не пытайся увиливать, парень. Я же в твоей голове! И тут она занимает больше места чем прочие люди. Даже больше особи, с которой ты должен был заключить союз. Как же это занятно...\n\nВам не нравится куда идёт разговор.\n\n— Итак, всё просто. Перережь ей горло и сила Расколотого Владыки твоя. В последние дни ты умертвляешь сородичей с особым энтузиазмом, так что проблем это вызовет. Что скажешь?\n\nВот и настал час самого важного выбора не только для вас, но и для поколений потомков. Если согласиться, то враги наследника будут обречены, а родина наконец будет в безопасности. Но какой ценой? Вы прекрасно видели цену этой силы на площади. Что если жизнь ваших подданных после "победы" будет хуже смерти? Да и убивать Реуту вам точно не хотелось.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="79" Text="Я... согласен..."/>
				<Option Goto="85" Text="Нет!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Наследник закидывает крюк за крышу дома, прикрепляя противоположный конец к арке соседнего здания. Через пару секунд свободного полёта вы влетаете в окно, двумя ногами впечатывая следователя в стену. Добив полуживую ищейку, вы продолжаете поиски за него. Через пару минут расследование даёт плоды — может женщина и мертва, но её свидетельство зафиксировано в дневнике. Этого вполне достаточно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Взять дневник и отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>— Впрочем вы и сами это знаете. Не так ли, принц?\n\nПо вашей спине пробежали мурашки, а кожа стала бледнее мела. Ремус сжал зубы, а его меч будто сам вырывался из ножен, удерживаемый жилистой рукой.\n\n— Да, я знаю о том, что на самом деле произошло во дворце. Как и многие другие разумеется. Но не переживайте — я вам не враг. Пока что. В конце концов хоть вас и выбили из механизма, но и шестерня Эдмунда не встала место. Вы оба повисли над пропастью, а простым людям вроде меня остаётся лишь сделать выбор вслепую.\n\nВы рассматриваете сидящего напротив графа. Черно-зеленый костюм был писком моды прошлого столетия, а судя по слою пыли — его свидетелем. На пуговицах выгравированы кресты разных форм — символы ритуальной лиги. Старик с впалыми щеками и редкими седыми волосами носил монокль. Линза была чёрной как уголь, подстать душе носителя. Причина ношения аксессуара очевидна — вокруг монокля краснела кожа с многочисленными рубцами и текли струйки слез. "Бессонным" Валинт стал в молодости, попав в плен к другим преступным главарям. Они обвинили его в шпионаже в пользу короля и наказали соответственно, обрекая нести вечный дозор. Под чёрным стеклом уже 20 лет истекает слезами и кровью глаз, которого лишили век. Уход за органом занимает много времени и сил, но всё же граф продолжает его, не желая перименовываться в "Одноглазого" Валинта.\n\n— Так что вы можете предложить мне, уважаемый?\n\nВы думаете над ответом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Я готов сделать пожертвование из казны в пользу лиги!"/>
				<Option Goto="31" Text="После победы я не повешу тебя и твою кодлу вдоль дорог. Достаточно щедрое предложение?">
					<Loyalty Value="-3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>Плохой выбор. Группы "сливок общества" внимательно выслушали вас и точно поняли суть бумаг. Однако вместо гнева или недоумения аристократия ответила холодным безразличием. Похоже век чести давно ушёл, а нынешние дворяне — никчёмные приспособленцы, без капли самоуважения. Для них тиеринские вельможи с чужим языком и нравами роднее гончаров живущих на соседней улице. Толпа осталась равнодушной к будущей оккупации, понимая, что страдать будут не они, а сородичи более скромных сословий.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вашим людям удалось найти найти компромат на Эдмунда и Тиерин. Ценой крови и золота, было захвачено несколько расписок герцога. Там прямым текстом указан обмен нескольких тысяч златых марок на некие "особые права" ряду чужеземцев. Они позволяют тиеринской знати занимать высокие должности в вашей стране. Сопротивление сможет провести агитацию и обличить узурпатора лишь раз, прежде чем стража усилит контроль общественных мест. Нельзя прогадать с выбором. Какой слой населения оценит компромат?</Text>
			<Triggers>Компромат</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="217" Text="Рабочие"/>
				<Option Goto="264" Text="Солдаты">
					<Loyalty Value="4"/>
				</Option>
				<Option Goto="21" Text="Дворяне"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Девушка махнула рукой ближайшему подопечному и отошла от стола. Он занял её место за ступкой.\n\n— Конечно. Извини за беспорядок, просто много дел. Слишком много. Сейчас у нас на волоске висят жизни десятка солдат, хотя доживут до полудня намного меньше. Ох... мне жаль что такое произошло с твоей сестрой. Боюсь спасти её было невозможно.\n\nВы некоторое время стоите в тишине.\n\n— Переворот, козни врагов, побег, восстание... как будто мы попали в глупую сказку.\n\n"У сказок счастливый конец. А вот у нашей истории — не факт." — думаете вы, но не решаетесь произнести.\n\n— У меня есть просьба. Конечно, сейчас есть дела важнее, но результат того стоит.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68" Text="Я внимательно слушаю"/>
				<Option Goto="40" Text="Извини, сомневаюсь что найду время выполнить её"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Топор опустился и голова первого мужчины укатилась вниз. Остальные закричали, но арбитры крепко держали виновников. Ещё пара ударов и всё закончилось. Отнимать жизнь того, кто просит пощады и не может дать отпор — сложно. Но знание того, что сотворили эти люди сделало процесс проще и приятнее.\n\n— Хорошо. Похоже ты другой. По крайней мере пока...\n\nГессир пообещал помощь арбитров. Наследник покидает Красный Берег, теперь полный его сторонников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="272" Text="Получить гвардию фракции Арбитры" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4">
					<Trigger Value="Песнь Милосердия"/>
				</Option>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Гавани"/>
					<Trigger Value="Рош"/>
					<Loyalty Value="-10"/>
				</Option>			
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Войска наследника с боем прорываются к дверям дома. Примерно минута потребовалась на то, чтобы прикончить охрану и выломать дверь с петель. К сожалению это было непозволительно долгим действием — следователь услышал звуки боя и решил покончить со следами радикально. Когда вы добрались до второго этажа, он был объят пламенем. Дневник женщины, если он и был, теперь лишь кучка золы. Жаль лишь солдат, чьи жизни были потрачены в пустую...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Реута Чаща"/>
					<Trigger Value="Капитан Веритас готовы к бою"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Texts>
				<Text>После победы судьба ваших сторонников сложилась по разному.</Text>
				<Text Availability="Реута выжила">Реута пережила битву с заступниками и вновь стала лекарем при дворе. Через несколько лет она женится, а значит род Ансварр продолжит служение короне.\n\nРемус Фролт пережил кровавую бойню во дворце и оправился от ранений. Король предложил ему вернуть пустующее место маршала, но тот отказался. Старый солдат нашёл призвание в обучении рекрутов.</Text>
				<Text Availability="Пощада Иокаста">Судьба Иокаста была незавидной. После скорого суда он был лишён всего имущества и отправлен в темницу. Там, в сырости и темноте, ему оставалось лишь жалеть о содеянном. К счастью предателя продлилось это недолго — через год Иокаст сгинул от тяжелой хвори лёгких.</Text>
				<Text Availability="Адрия">Адрия Этель продолжила управлять своим кварталом. После победы дела пошли в гору — в мирное время у людей больше денег, которые они готовы тратить на выпивку и женщин. К тому же давний "Бессонный" враг пал, оставив власть над Чащей на её хрупкие плечи.</Text>
				<Text Availability="Валинт">Валинт извлёк выгоду из всей этой истории. Устранив конкурентку и заручившись поддержкой короля, он распространил влияние своры даже за пределы столицы. Это было мигом славы — всего через месяц он погиб от сердечного приступа. Свора распалась на враждующие группировки, уничтожившие друг друга. Иногда зло стоит просто оставить в покое и дать поглотить себя.</Text>
				<Text Availability="Дамиан">Дамиан, как и ожидалось, стал источником проблем. Встав во главе новой церкви света, он провёл кровавые чистки, уничтожая реальных и мнимых противников. Фанатик вводил множество законов, которые со временем становились всё бессмысленнее и строже. В конце концов безумие заставило его бросить вызов самому королю, когда тот отказался потворствовать очередной прихоти проповедника. К тому моменту Дамиан уже растерял самых преданных сторонников, а немногих оставшихся быстро перебила стража. Конец избранного был бесславным — его зарезал во сне последний из сторонников. Скорбел ли хоть один человек в ту ночь? Определённо нет.</Text>
				<Text Availability="Фиерра">У Фиерры появилось много работы. Восстановив старый пантеон и реформировав церковь света, она планировала дать шанс обеим религиям. Конечно же на этом сложном пути были недовольные — светопоклонники не желали жить рядом с язычниками, а бывшие реставраторы жаждали мести за гонения. Тем не менее работа по примирению началась и ведьма не отступит.</Text>
				<Text Availability="Рош">О судьбе Гессира Роша мало что известно. После победы над узурпатором он просто исчез, будто мстительный призрак из легенд. Единственное что он оставил перед уходом — записка королю. В ней было лишь имя и место. Исмир с улицы трёх виноделен. Это был молодой законник, которого Рош считал достойным места верховного судьи. Вы решили исполнить волю Гессира и обеспечили головокружительную карьеру этому книжному червю. Это оказалось прекрасным вложением — Исмир отлично справляется со своим титулом и даже вернул народу веру в закон. Хотя бы немного.</Text>
				<Text Availability="Маркадер">Маркадер совершенно не изменился. После разгрома тиеринской армии он ещё долго пил кровь чужаков, вырезая отстающие отряды и разрушая линии снабжения. Обдиратель обеспечил захватчикам кровавые приключения до самой границы, где в честь победы разграбил пару тиеринских деревень. В последний раз его видели пиратствующим на побережье западного полуострова. Кровь и золото текут рекой! Во имя короля разумеется.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вы вонзаете то, что осталось от меча в шею Тиера. Обломок попадает под горжет и пропарывает плоть. Хватка на вашей шее ослабевает и вы вонзаете кусок металла ещё глубже, чувствуя как он достигает сосудов. Бронированная рука разжимается.\n\n— Захлебнётесь вы, когда ступите на нашу землю с мечом. — заканчивает наследник. Окровавленный обломок лежит у ваших ног, а Тиер рухнул на колени. Артериальная кровь ритмично выплескивается, перекрашивая доспехи в алый.\n\n— Моя... королева...\n\nТиер издал протяжный хрип и завалился набок. Похоже на этом ваш бой закончен.\n\n— И всё же... я не подвёл её... — шепчет он, хоть человек с его раной уже должен быть мёртв. — Ты отсюда... не уйдёшь...\n\nВы оглядываетесь. Галереи полностью уничтожены, а площадка в пару метров стала последней безопасной территорией. Единственный выход отсюда — витражное окно, за которым отвесная стена и несколько этажей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Использовать трос" Availability="ЗДОРОВЬЕ > 0"/>
				<Option Goto="134" Text="Смириться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Переговоры провалены. В вашей голове промелькнула мысль — живая жрица вам не так уж и нужна. Если прикончить её сейчас, то можно преподнести её вместе с Эгидой Демиану. Не факт что фанатик примет такое извинение, но стоит попытаться. Правда отдать приказ наследник не успел. Похоже Фиерра прочитала ваш замысел и нанесла упреждающий удар. Женская ладонь коснулась вашей груди, вызвав приступ невыносимой боли. Место касания зашипело и из него пошёл густой белый пар — магия вытягивает воду из тканей. За секунды оно распространилось по всему телу и убило вас. На пол упала мумия без капли жидкости.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы залпом осушили бокал и не почувствовали ничего особенного. В первую секунду. После этого в горле встал ком, виски налились свинцом, а в глазах помутнело. Наследник попытался схватиться за горло, но руки повисли бесполезными жгутами. Ноги стали ватными, а внутренности будто набили углями. Вы издали протяжный хрип и нелепо свалились на пол. Королевское сердце останавливается, а с ним и борьба против узурпатора.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>Для начала стоит заглянуть в палату сестры. В каком бы она ни была состоянии, ваше присутствие немного облегчит её долю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Зайти к ней"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Граф переваривает ваше предложение и равнодушно кивает.\n\n— У меня есть идея лучше.\n\nГлаз предательски слезился, так что преступник на несколько секунд замолк, промакивая щеку платком.\n\n— Я устал, так что скажу вам прямо. Мне нужна помощь с Алым Кварталом.\n\n— Территория Змеи? — удивился Ремус.\n\n— Её самой. При всём уважении к Этель, эта бестия слишком амбициозна. Прими она моё покровительство — Чаща стала бы идеальным механизмом, а её часовщик умывался бы золотом. Но Адрия — очень злая и упрямая девочка, которая не умеет делиться игрушками. Придётся разбить непокорную шестерню, а на её место поставить более лояльную даму.\n\n— Не думаю, что охранники борделей сильнее твоей банды. Так в чём загвоздка?\n\n— В бумаге, принц. У Адрии нет мечей, но много бумаги. Клочков пережеванного дерева, на которых выведены неудобные слова и подписи. Компроматы, договоры, подкуп — всё это связывает бедному старику руки. Но если сам принц обвинит её в пособничестве чужакам или сектантам — её бумажные стены сгорят. Конечно это не прибавит вам доверия у народа. Но в качестве компенсации скромный граф может предложить вам немного золота и идейных головорезов. По рукам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="По рукам, Бессонный!">
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="46" Text="Не так быстро. Есть ли другой выход?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>— Приветствую. — раздался женский голос. Укутанная в чёрную мантию с фиолетовым орнаментом, женщина в капюшоне предстала перед вами. Следом за ней шло несколько стражей, внешне неотличимых от тех, что ходят по улицам и хранят верность Эдмунду.\n\n— Фиерра, регент-жрица храма Мальтис. — кивнула ведьма. Вы назвали собственное имя и пригласили за стол переговоров. В идеале высокородные люди при встрече с королём должны кланяться в пояс, а простолюдины вставать на одно колено, но уж явно не кивать как старому приятелю. Только вы не король. Пока ещё. Сейчас вы с этой женщиной одного сословия — преданные и гонимые властители, чьи права вернёт лишь сила. Так что подобное отношение оправдано.\n\n— Надеюсь, что сегодня мы сможем прийти к соглашению. — сказала Фиерра скидывая капюшон. Лидер реставраторов оказалась молодой девушкой, как минимум вашей ровесницей. Чёрные как грозовые тучи волосы переплетались в традиционную жреческую косу, а через усталое лицо протягивались характерные татуировки — символы богини плодородия. С такой внешностью точно не скрыться в толпе.\n\n— Для начала хочется удостовериться, что Эгида не поддельная. Если принесёте её сюда, то проверка займёт пару секунд и мы сразу приступим к торгу.\n\n— А подарочной обёртки не захватить!? — вмешался Фролт.\n\n— Клянусь, что это проверка и ничего больше. Если хоть один мой подчинённый попытается сбежать со святыней, можете лично перерезать мне горло.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152" Text="Будь по твоему. Принести щит!">
					<Loyalty Value="1"/>
					<Trigger Value="Согласие Фиерре"/>
				</Option>
				<Option Goto="152" Text="Эгида останется у нас до конца переговоров. А вам следует уважительнее обращаться к своему королю!">
					<Loyalty Value="-1"/>
					<Trigger Value="Отказ Фиерре"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Итак, вы на площади. Когда-то здесь решилась судьба вашего королевства — храбрые воины народного ополчения свергли тиеринских хозяев. Сегодня история повторится. Наследник осматривает будущее поле боя. Площадь просто огромна — пересечь её пешком будет непросто. На противоположной стороне возвышается дворец, но путь к нему преграждают заступники. Орден, что призван защищать трон и покой столицы, сегодня обратит оружие против вас. Солдаты в чёрной броне и золотой окантовкой выстроились стройными рядами. Стена копий опустилась подобно лапе грозного зверя.\n\n— За короля! — прогремел хор голосов.\n\nТетива каждого из сотен луков натянулась синхронно с остальными.\n\n— За город! — продолжили ряды ордена.\n\nКомандующие подняли мечи, готовые отдать приказ к наступлению.\n\n— И за народ! — взревели заступники.\n\nОрден начал маршировать на вас, подобно единому хладнокровному организму. Ваше войско смотрелось на его фоне проигрышно — как в организации, так и в снаряжении. Единственное преимущество — временный численный перевес, но и он быстро иссякнет. Подготовились ли вы к этой битве?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="181" Text="Вы смогли завершить план Реуты" Availability="Капитан Веритас нейтрализован, Капелланы нейтрализованы, Командование уничтожено"/>
				<Option Goto="45" Text="Идти в бой с надеждой на лучшее">
					<Stability Value="-5"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>— Отлично, отпрыск. Тогда собирайся с духом и поднимайся на второй этаж. У нас впереди тяжёлый месяц. И ещё...\n\nМужчина тяжело вздохнул и отвёл взгляд в сторону. Кажется пришло время ещё одной порции ужасных новостей.\n\n— Твоя сестра Даллия сильно пострадала при побеге. Она жива, но судя по всему ненадолго. Загляни к ней.\n\nРемус встал и быстро покинул помещение, оставив наследника наедине со своими мыслями. Страх перед смертью, гнев, уныние — всё это отравляет разум, мешает рационально мыслить. И всё же... вы чувствуете что победите. Вы сделаете это ради...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="30" Text="Спасения страны">
					<Mercy Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="30" Text="Возмездия предателю">
					<Despotism Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>— Эй, грязные животные! Долго мне ещё идти по колено в этой...\n\nСиалл вскрикнул от боли. Один из проводников, шедший позади, ударил дворянина кувалдой. Колени с тошнотворным хрустом выгнулись в обратную сторону и Сиалл рухнул лицом в нечистоты. Предатель выл от боли и инстинктивно пытался выпрямить колени руками.\n\n— Ничтожества... вы хоть понимаете что творите...\n\n— Историю, ваша светлость! — улыбнулся один из проводников.\n\nСиалл не понимал как это могло произойти. Все его жизненные трудности всегда решались звоном монеты. Что изменилось?\n\n— Вы исчезните из города, а нам ещё тут жить. — объяснил чернорабочий. — Госпожа Этель заплатила меньше вас, но пообещала спокойную жизнь в Чаще и бочку вина впридачу. Ни одно грязное животное не согласится гадить в собственной норе, даже за всё золото мира.\n\n— Мерзавцы!\n\n— Не тратьте сил на ругань, ваша светлость! Они вам пригодятся...\n\n— Что? Что ты несешь!?\n\nВдруг Сиалл услышал писк. Крысы услышали крики и устремились по трубе к людям.\n\n— Удачи!\n\nПроводники скрылись в темноте канализации, оставив Сиалла в темноте, со сломанными ногами и в полном одиночестве. Впрочем он был не один. Компанию предателю составят тысячи хищных глаз и щёлкающих челюстей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>— О, вот это по нашему!\n\nТолпа задержалась на трибунах и приготовилась к зрелищу. Заходя в круг вы слышали смешки и недовольные возгласы. Малыш покрыт кровью с ног до головы. Он смотрит на вас с равнодушием, будто кот, сожравший мышиную стаю и нехотя душащий последнюю жертву.\n\n— Итак, гость должен прожить 3 раунда по 5 минут. У него получится?\n\nТолпа захохотала, а отдельные голоса советовали Малышу наиболее болезненные и унизительные способы вас прикончить.\n\n— Теперь его высочество просто обязан стереть ухмылки с ваших рож! Малыш, фас!\n\nГромада мускул сорвалась с места как лавина. Вы едва успеваете распознать его движения — великан замахнулся для хука правой рукой. Что же делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Попытаться увернуться">
					<Health Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="3" Text="Попытаться нанести удар первым"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы смотрите на стоящего у окна старика. Он одет в грязную безвкусную одежду, вышедшую из моды ещё при вашем деде. На чумазое морщинистое лицо падают остатки седых волос, а хитрые глаза скрываются за толстыми линзами диковинного инструмента. Вы подходите ближе и в нос бьёт резкий запах серы, аммиака и других соединений.\n\n— Выпавший осадок удалить механически... выпаривать на открытом огне, в присутствии... — бормотал старик себе под нос.\n\n— О, мои извинения! — вскрикнул он так громко и внезапно, что наследник чуть не упал навзничь от испуга. — Просто думал о незаконченном опыте. Теперь, когда мы застряли в этой дыре, учёный ум может продолжать эксперименты лишь в дебрях своего разума.\n\nЙорн Цинмер — ещё один ваш наставник, помогавший в изучении истории, иностранных языков и других граней науки. Хотя по призванию этот чудаковатый старик — алхимик. К сожалению несомненный талант к алхимии сочетался с такой же несомненной рассеянностью и эксцентричностью. Йорну повезло родиться в одном из богатых вольных городов к западу отсюда — в деревнях такой человек быстро бы закончил научные изыскания на костре.\n\n— Но не будем об этом. Примите мои соболезнования. — начал он.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Всё в порядке"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы отбиваете мечом летящий шар и отшатываетесь от силы удара. Ещё доля секунды ваша голова отправилась бы на другой край площади. Какое-то время вы отражаете удары, но Провидец не даёт себя задеть — стоит наследнику перейти в атаку как колдун просто взмывает вверх. Это плохо — одержимый демоном не знает усталости, а вот вы скоро начнёте выдыхаться. Нужно предпринять что-то пока ещё остались силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Перерубить цепи"/>
				<Option Goto="70" Text="Поднять арбалет с ближайшего трупа">
					<Health Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Вы решаете взять то немногое, что осталось от колдуна с собой. По пути к убежищу тело Провидца также начало распадаться на воду и пар, оставив лишь голову и часть шеи. Вечером вы рассматриваете трофей в своём кабинете. Череп обтянут белой кожей, под которой виднеются сети чёрных жил. Глазницы, ноздри и рот перекрыты кожей — завладевший телом не нуждался в питании и органах чувств. Вдруг под кожными перепонками глазниц засияли красные огни. Они уставились на вас, а мир вокруг начал меняться. Стол, стены, потолок — всё начало идти трещинами, под которыми зияла багровая плоть с сотнями змеиных глаз. Веки тяжелеют, дышать становиться трудно, будто воздух стал жарче, чем в кузне. Наследник потянулся к черепу, но руки безвольно болтались.\n\n— А ты любитель сувениров, не так ли? — пророкотал голос из черепа. — Хранить у себя останки врагов считается варварством у большинства колоний вашего вида.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="239" Text="Кто ты такой?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Вы покидаете палату, укрепившись в своих намерениях. Теперь, перед тем как начать свой путь, нужно поговорить с союзниками.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Поговорить с профессором Цинмером" Availability="!Цинмер">
					<Trigger Value="Цинмер"/>
				</Option>
				<Option Goto="155" Text="Поговорить с Реутой" Availability="!Реута">
					<Trigger Value="Реута"/>
				</Option>
				<Option Goto="231" Text="Приступить к планированию" Availability="Цинмер, Реута"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>— Сущую мелочь, о великий! Вам стоит лишь открыть врата города перед нашей армией. Мы ведь не сможем помочь вам находясь за стенами, верно?\n\nВам уже не нравился этот разговор. Пустить в сердце королевства одних чужаков, чтобы изгнать других — плохая идея.\n\n— Потом вы можете открыть свои порты для наших торговцев. Уверяю, союз вашего народа с Сир'Туан принесёт лишь выгоду!\n\n— Сир'Туан?\n\n— Страна Полудня, если переводить на ваш язык.\n\nНаследник мало наслышан об этом царстве. Похоже это земли далеко на востоке, куда даже не ступала нога первопроходцев былой империи. Неизвестно насколько оно влиятельно и как успешны его воины.\n\n— Отпрыск, кажется нашему гостю пора! — тихо говорит вам Ремус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="248" Text="Мне нужно подумать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Магистр закашлял и с ужасом увидел кровь на ладони. Он понял что произошло, но это уже не имело значения. Грудная клетка содрогалась — лёгкие предателя бешено перекачивали воздух, хоть и тщетно. Стронос схватился руками за горло, пошатнулся и упал на колени. Вены на лице вздулись чёрными узлами, а кожа стала белее свадебного платья.\n\n— Пар-шивец...\n\nЛонн выплюнул почерневший сгусток крови и рухнул набок. Тело билось в судорогах, хоть разум уже угас — будто обезглавленный и бегающий по ферме петух, который слишком глуп для осознания своей смерти. Кажется Адрия называла смерть от этого яда наиболее болезненной. В это хотелось верить. Ну а теперь пора вернуться к первоначальной задаче.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Найти венец!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>— Боюсь это не предмет торга. Либо помощь, либо Реставраторы сохраняют нейтралитет. Наследник смотрит на смету. В ней слишком много нулей, а у вас слишком мало золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="Хорошо... Мы затянем пояса и наскребём эту сумму">
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="28" Text="Значит наши переговоры окончены!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы кричите во весь голос, пока не понимаете, что целы и невредимы. Грудь цела, голова на месте, а под ней жёсткая подушка. Вокруг полумрак, освещаемый парой лампад, да свеча на столике рядом с вашей кроватью. Кажется это место — брошенный госпиталь в южном районе города. Низкий потолок, грязные стены, разбитые окна и множество других кроватей. На большинстве из них стонут раненные стражи, хоть несколько уже окончательно стихло. Воздух здесь пропитан ароматом спирта и зловонием ран.\n\n— Наконец очнулся. — услышался грубый голос. — А мы уже думали о худшем.\n\nРемус Фролт — наставник и бывший маршалл королевства. Этот мужчина сейчас должен был иметь первые седые волосы, если бы не облысел от болезни.\n\n— Я видел кошмар. — говорите вы.\n\n— Боюсь что мы живём в нём, отпрыск.\n\nМужчина подвинул полугнилой стул и уселся перед вами.\n\n— Что-нибудь помнишь?\n\nВ голове мелькают отдельные образы. Вся семья шла с похорон отца. Мать, младшая сестра, братья и невеста. Ещё рядом был негласный совет — четверо людей, помогавшим больному королю и фактически правившими страной на протяжении нескольких лет. В один момент совет свернул из коридора в боковой кабинет и щелкнул замок. Дальше тройки солдат преградили оба конца коридора и начали приближаться. Позади них стояло ещё множество вооруженных людей, но одетых в странную форму. Похоже у всех на груди была белая тряпка с красным орлом. Дальше всё перемешивается в неосознанную кашу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="176" Text="Рассказать об этом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы отдаёте приказ атаковать, хоть и осознаёте перевес врага. Вскоре всё встаёт на свои места — ваши тяжёлые потери перерастают в катастрофические, а враги начинают заходить с флангов, беря в клещи. Соратники деморализованы и вот-вот обратятся в бегство. Наследник убивает одного заступника за другим, хоть это не сказывается на общей картине боя.\n\n— Сзади! — слышите вы женский крик перед тем как упасть на землю. Над вами зависла Реута, из груди которой торчит багровое лезвие. Она толкнула наследника, приняв предназначенный ему удар. Вы убиваете своего несостоявшегося убийцу, но помочь лекарю уже нельзя — глаза потеряли блеск и уставились в пустоту, а содрогавшаяся от боли грудная клетка осела.\n\n— У нас нет времени! — кричит Ремус принцу, пытаясь привести того в чувства. — Скорбеть можно только после победы!\n\nВы берёте волю в кулак и оставляете тело. Сражение проиграно — заступники окружают армию сопротивления и скоро сомнут её. Но в хаосе боя вам открылась дорога к дворцу, куда можно пробиться с небольшим отрядом. Когда голова Эдмунда слетит с плеч всё будет кончено.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Пробиться к дворцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Валинт недовольно фыркнул.\n\n— А я думал что королевский ребёнок окажется прагматичнее. Впрочем...\n\nВалинт усмехнулся и сверкнул глазами в дальний угол. — Есть и другой выход.\n\nОхрана принесла большой стол и поставила между принцем и графом. На нем изумрудное сукно и разноцветные кости.\n\n— Я до сих пор не знаю, кто из вас двоих останется у власти. Стоит сделать ставку на проигравшего как всё сгорит. Это вопрос обычной удачи, так пусть она всё и решит.\n\nВалинт бросил кости и накрыл их кубком.\n\n— Сейчас под моей рукой может быть любое число от двух до двенадцати. И я говорю, что это десять. Теперь вы скажете больше или меньше. Угадаете — Свора поможет безвозмездно. Нет — голова принца станет подарком новому королю. Это моё последнее предложение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="5" Text="Я готов!"/>
				<Option Goto="48" Text="Можно на правах гостя использовать свои кости? (сжульничать)" Availability="Авантюрист"/>
				<Option Goto="109" Text="Забудь. Я готов оклеветать Змею">
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="124" Text="Ты прыгнул выше головы, старый хрыч. Сейчас останешься без второго глаза!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">НЕ ДОЛГО И НЕ СЧАСТЛИВО</Text>
				<Text>Узурпатор, совет и лазутчики пали, но их миссия выполнена. Столица пылает, а её лучшие воины стали кормом воронов. Тиеринская армия не собиралась уходить, развернув под городом лагерь и приготовившись к осаде. Проходят долгие недели и месяцы. Ежедневные обстрелы катапульт уносят сотни жизней, во всех районах свирепствует голод и чума. И без того малочисленные защитники гибнут, а вековые стены испещрены следами ядер. В одну ужасную ночь осада закончилась — обезумевшие от голода дозорные распахнули врата, обменяв честь на еду. Армия чужаков быстро погасила очаги сопротивления, а на рассвете поднялла флаг с орлом над руинами дворца. Наследник также пал в битве с тиеринцами, а его тело нашло покой где-то в бесчисленных городских канавах. Могло ли всё быть по другому? Возможно в этой сказке с самого начала не было хорошего конца.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Под кубком оказались шестёрка и пятёрка. Победа.\n\n— Везучий, сын мр... — запнулся красный от злобы Валинт. — То есть благословленный удачей король! Судьба — не законник, её не обманешь. Свора и Лига на твоей стороне. Надеюсь лишь на то, что новый правитель не забудет тех с кем ползал.\n\nГраф устало откинулся на спинку кресла и слуги начали закапывать ему глазные капли. Вы решили не задерживаться в этом месте ни на секунду и быстро покинули поместье, стараясь не дышать трупной вонью. Мелодией нового союза стал стук игральных костей и визг свиней-людоедов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
					<Trigger Value="Валинт"/>
				</Option>
				<Option Goto="273" Text="Получить гвардию фракции Свора" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>— Довольно! Не знаю зачем вы водите нас за нос, но делаете это ужасно. А теперь ступайте с наших глаз!\n\nВы покидаете храм ни с чем. Можно убить капелланов или оставить в живых — это уже ничего не изменит. Подорвать дух заступников не удалось, а значит план Реуты провален.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Капелланы готовы к бою"/>
					<Trigger Value="Монах"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вы решились на встречу с лидерами Чащи. Гигантский район управляется двумя людьми — баронессой "Алой Змеей" Адрией Этель и графом Валинтом по прозвищу "Бессонный". Первая правит алым кварталом — комплексом увеселительных домов, специализирующихся на продажных женщинах, алкоголе и других пороках. У змеи нет армии, но подкупом и шантажом она подчинила многих дворян и стражей. Граф же управляет ритуальной лигой — организацией владеющей кладбищем и ответственной за погребение всех жителей столицы. Интересы могильщиков часто расходятся с законом, из-за чего они пользуются защитой Своры — сборища уличных бандитов и убийц. Свора и квартал в состоянии перманентной войны, так что союз с одной стороной моментально станет красной тряпкой для второй. Нужно хорошо подумать над выбором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="84" Text="Адрия станет полезным союзником">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="205" Text="Помощь Валинта будет очень кстати">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вот так и закончилась эта история. Узурпатор пал, трон достался настоящему королю. В сказке мудро бы закончили на такой счастливой ноте, но вы наверняка хотите знать всю правду. Что же случилось после победы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="Началась контратака против захватчиков" Availability="СТАБИЛЬНОСТЬ > 0"/>
				<Option Goto="47" Text="Началась кровавая осада города" Availability="СТАБИЛЬНОСТЬ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>— Хорошо. Похоже ты знаком с нашей верой и заслуживаешь помощи.\n\nТолпа наконец отступила и ваш отряд смог выйти к дороге.\n\n— Придёт время и мы встретимся вновь... король!\n\nЗаступник кивнул и позволил удалиться. Наследник сразу же это сделал — к догорающему кварталу уже наверняка стягивается стража.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Дамиан"/>
				</Option>
				<Option Goto="274" Text="Получить гвардию фракции Идолоборцы" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы несетесь вперёд. Грязь хлюпает под сапогами, полночный холод пробирает до костей, а мрак переулка не даёт видеть дальше собственной руки. За спиной слышны крики и лязг мечей. Обычно человек стремится к свету, но не в вашем случае. Сейчас последний член королевской семьи убегает от света пожара, пытаясь скрыться в безопасной тьме. Кажется телохранители кричали, чтобы принц бежал не оглядываясь. В этом не было необходимости — в паникующем разуме иной вариант даже не рассматривался. Спустя пару минут крики стихли, а вас поглотила блаженная темнота. Теперь очевидно, что вы не знаете что делать и куда идти. Неужели это конец?\n\n— Принц! — послышался мужской голос вдали. Чёрную массу распорол луч света. — Мы здесь! Быстрее!\n\nСгусток света стал ярче и в нём начали проглядывать человеческие очертания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="267" Text="Затаиться"/>
				<Option Goto="57" Text="Идти на свет"/>
				<Option Goto="231" Text="Кажется, вы всё это уже переживали (пропустить пролог)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Гессир задумался.\n\n— Ясно, значит я разговариваю с чудом выжившим принцем. Печальная судьба. И правда ужасное преступление против короны...\n\nВдруг безумец подошёл к вам вплотную и приставил к горлу огромный кинжал. Всё произошло за секунду, так что наследник не успел этого понять. Ваши солдаты схватились за оружие, но момент упущен. Если кто-то сделает лишнее телодвижение, то ваша голова тут же упадёт в общую кучу трупов. Ну почему вам так не везёт с собеседниками?\n\n— Только вот Гессир Рош всегда выносит приговоры в порядке очереди. Сейчас тебе лучше оправдывать себя, а не обвинять дядю.\n\nСудия надавил на рукоять и холодное железо уперлось вам в горло.\n\n— Я мог бы смириться с потерей титула, сдаться, но вам было мало. Моя жена... мой сын... ради чего?\n\nВ глазах Роша вспыхнули угрожающие угольки гнева. Лезвие ещё больше вдавилось в горло, так что кожа натянулась и вот-вот закровоточит. Даже дышать смертельно опасно.\n\n— Всё из-за твоего отца. Они мертвы благодаря его трусости и безразличию. Хоть и не по закону, но возмездие его нашло. Скажи, он ведь умирал в мучениях?\n\nВас возмутило оскорбление вашего отца, однако нож у горла смущал несколько больше. Если не выкрутиться сейчас, то Рош навсегда излечит вас от головных болей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Я понимаю вашу потерю и мне жаль. Что вы хотите от меня?"/>
				<Option Goto="218" Text="Мой отец был хорошим человеком, а ты никчемный клеветник!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>— Довольно! Именем Унтара... смерть! — крикнул Демиан и толпа с рёвом понеслась на ваш отряд.\n\nКаждый из солдат забрал с собой нескольких фанатиков, но на место павшего вставали двое. Вскоре волна ножей захлестнула людей наследника и уничтожила будто стихия. Вы пали последним — заколотый и порезанный сотнями ударов.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>— Отлично.\n\nАдрия подняла бокал и поднесла к нему горящую щепку.\n\n— Знаете ли вы в чём залог крепкого союза?\n\nВы мотаете головой. Щепка касается поверхности бокала и его содержимое вспыхивает синими языками огня.\n\n— Будь то отношения между учителем и учеником, друзьями, деловыми партнерами... главное — уважение. Ситуативная выгода — яркое пламя, которое быстро исчезает и не оставляет после себя ничего.\n\nСиний огонь исчез за мгновение, оставив в бокале тонкую серую плёнку. Этель повторила это с другими сосудами.\n\n— Но взаимное уважение позволяет поддерживать огонь на протяжении всей жизни.\n\nДевушка указала на свечи. Их золотое сияние освещало стол и лица присутствующих, придавая встрече мистический характер.\n\n— Понимаете мой намёк?\n\nЕго никто не понимал. Ремус с солдатами держался на почтительном расстоянии от вас, но даже так было видно его недоумевающее лицо. Интересно, может ли Адрия донести хоть одну мысль без метафор и загадок?\n\n— Ладно, попытаюсь сказать прямо. Я готова заключить союз с вами и проявить уважение. Но только при условии взаимности.\n\n— И в чём должно проявиться моё уважение?\n\n— Наша вражда с Валинтом длится слишком долго. Пора положить ей конец. Единственное почему это старое чудовище дышит — отсутствие у квартала настоящих бойцов. Дайте нам своих людей, принц, и тогда с лигой будет покончено. А после я с радостью предоставлю вам все свои возможности.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="226" Text="Хорошо, Этель. Я предоставлю своих людей">
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="17" Text="Не надо торопить события. Хорошие мечи мне нужны не меньше. Есть ли другое предложение?"/>
				<Option Goto="17" Text="Подумай ещё раз, гадюка. Для обычной шантажистки ты чересчур жадная">
					<Loyalty Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Вы счастливы и переходите на бег. Сейчас вы встретитесь с выжившими стражами, перегруппируетесь и...\n\n— Попался!\n\nЖивот пронзила острая боль. Из вашего солнечного сплетения теперь торчала стрела, а белоснежные ткани стремительно пропитывались артериальной кровью. Мышцы отказались работать, так что пришлось рухнуть на колени.\n\n— Добивай! — послышался тот же голос, после чего мир исчез. Череп последнего наследника был пробит насквозь двумя выстрелами, но он этого уже не мог осознать. Так, в грязном переулке, в луже крови и грудах мусора, заканчивается ваша история.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Закричать от ужаса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>— Да, я помню те дни. Пока на западе сотни тысяч воинов проливали кровь за независимость, восток вёл собственную войну. Галатири, временное содружество языческих племён, решили покинуть леса для разграбления наших земель. Они решили, что без армии восточные земли падут им в руки как перезрелый фрукт. Кронвилл — первый город перед великим восточным лесом. Его захват позволил бы галатири утопить половину страны в крови во славу бога-охотника.\n\nВы согласно кивнули.\n\n— Под Кронвиллом язычникам дали бой тысячи мужчин и женщин. Какую роль сыграл ваш дядя?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Участвовал в контратаке!"/>
				<Option Goto="250" Text="Сражался под стенами города!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вы всё ещё живы. Наследник обливается потом и надеется, что больше четырёх строк фанатик не смог придумать.\n\n— И в этом огне ключ к очищению мира! А сегодня...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="52" Text="Мы поднимаем мечи за Заступника!"/>
				<Option Goto="55" Text="Мы открываем сердца Унтар!"/>
				<Option Goto="55" Text="Мы склоняем колени за наши грехи!"/>
				<Option Goto="55" Text="А сегодня... ключа нет. Мир пока не очистится. Логично!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Несколько дней назад солдаты нашли у городских стен труп кочевника. Судя по одежде это гонец, потерявший лошадь и разорванный зверями. С ним лежало донесение. Можете ли вы его прочесть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Нет">
					<Trigger Value="Атака кочевников"/>
					<Trigger Value="Кочевники"/>
				</Option>
				<Option Goto="153" Text="Да" Availability="Лингвист"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы бросились в погоню и спасли доказательство. К сожалению на большее не хватило времени, так как маяк полностью обьял пожар. Наследник вынужденно покинул Исселут, глядя как заброшенный порт обретает окончательный покой. Во всяком случае вы получили то, за чем пришли.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Хоть это и осложнит диалог, наследник настоял перенести встречу на собственную территорию. Так шанс ловушки от гостей максимально низок, но ведьма явно не оценит такое отношение. Слуги спешно выделяют на этаже чистое место, свободное от трупов, больных или инструментария. Также они попытались перебить характерный запах гниющего мяса. Фиерре наверняка понравится место встречи! Если она прибудет сюда слепой и с заложенным носом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Дожидаться гостей"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>— Вот и всё, милорд! С этого расстояния нас не достанет ни одно ядро! — радостно рапортовал капитан Алого Молота. Через секунду морской волк услышит свист стрелы и осознает свою неправоту. Повернувшись он увидит судью, между глаз которого торчит стальной наконечник. Териш дрогнул и рухнул навзничь.\n\n— Готов, поганец! Об этом выстреле будут слагать песни! — обрадовался лучший стрелок Пронзателей. Только что он и правда вписал своё имя в историю, подплыв на лодке и совершив удачный выстрел с расстояния, которое ранее считалось абсурдным.\n\n— За такую чистую работу Маркадер должен нам вдвое больше.\n\nЛодка с двумя наёмниками скрылась из виду, пока Алый Молот погружался в анархию. Жажда получить золото Вонна свела моряков с ума — они убили капитана и начали грызть друг другу глотки. Корабль сбился с курса и разбился о скалы, оставив богатства морским богам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>— Постойте.\n\nНа лице Летаргия наконец промелькнула заинтересованность. Из улыбчивого доброго старца от превратился в холодного опытного воина-фанатика, коим и являлся.\n\n— Расскажите путь вашего дяди в той войне. Если он и правда герой, то мы найдём способ посетить ваш город.\n\nВаррион и Стигий также впились в вас взглядами. Три набожных старика, прошедшие десяток стран и конфликтов, готовы поймать наследника на любой лжи.\n\n— Только обойдитесь без лукавства. Эльтир этого не любит. И мы тоже... Итак, из какого города родом?\n\n— Кронвилл, капеллан! — говорите вы. Мелкий городишко, едва больше деревни, расположен на юго-восточной границе страны. Самое главное — он во многих днях пути от границы с Тиерин.\n\n— Знаем такой. — улыбнулся Стигий. Мы как раз были там в начале войны.\n\nУдача дала вам хороший пинок под зад. Теперь лгать придётся максимально осторожно.\n\n— И куда послали вашего дядю после начала конфликта?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="На запад, воевать за свободу от Тиеринского ига!"/>
				<Option Goto="58" Text="Остался в городе для гарнизонной службы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Дуболомы пожали плечами и расступились. Вы вошли в поместье и сразу же едва сдержали рвотные позывы. Хоть интерьер поместья в серо-зеленых цветах был изысканным, но ужасная вонь и бурые разводы на полу не внушали доверия. Под изысканными драпировками и неплохими картинами лежали кучи грязи и лохмотьев. Запах резкий, пробивающий ноздри и пронизывающий горло — смесь гнили, скота и дешёвого пойла. Местные бритоголовые охранники указали на лестницу второго этажа, откуда доносились крики. Видимо встреча будет не из приятных.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Встретиться с графом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>— Да пожалуй могу. На известных нам землях царствуют три веры — пантеон, церковь света и культ Аттум. Сторонники пантеона считают, что мир появился в результате борьбы. В великой пустоте существовали два змея — Аул, повелитель вечности, и Рей, повелитель бесконечности. Они жаждали придать пустоте своё видение и боролись за это право, пока не уничтожили друг друга. Из их тел начали течь две бурные реки крови — пространство и время. Слияние этих рек образовало привычный нам мир, прекраснее тех, что задумывали Аул и Рей. В этом междуречье появились первые боги. Алхаам — хозяин пламени, вдохнул в пустую оболочку свой жар. Кроххур — хозяин земли, сковал междуречье долинами, степями и горными хребтами. Ирлиет — хозяйка морей, покрыла горящую пустошь морями и океанами. Вскоре в междуречье появились первые животные и растения. Появлялись и младшие боги — духи луны, солнца и погодных циклов. Последним духом междуречья стала Мальтис, воплотившая природу и создавшая людей. Старшая триархия была разгневана созданиями Мальтис. Люди разрушали горы ради металлов, выжигали леса ради полей, опустошали моря от рыб. Наглый вид пожирал междуречье не зная благодарности и меры. Триархи хотели стереть его с лица мира, но Мальтис попросила пощадить их, убедив что человечество способно жить в гармонии с остальными. Властители стихий смягчили своё наказание, но не оставили людей безнаказанными — пока человек вмешивается в природу сверх меры его земли будут терзать пожары, наводнения и ураганы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="97" Text="Продолжай"/>
				<Option Goto="231" Text="Думаю я услышал достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ТЁМНЫЙ ВЕК И СВЕТЛЕЙШИЙ МОНАРХ</Text>
				<Text>Да здравствует король! Преодолев все испытания, вы вернули трон и сохранили королевство. Разумеется это лишь начало тернистого пути. Война с тиеринской империей неизбежна, пускай и удалось выиграть пару месяцев передышки. Кроме алого орла запада точит когти дракон востока — стоит ждать недружелюбных гостей с края мира. Но самый страшный враг кроется в тенях — культы Аттум растут словно плесень, угрожая самой цивилизации. Королевство несомненно ждёт век войн и потрясений. И в этом океане тьмы вы станете его путеводной звездой, ведущей к выживанию и процветанию.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>— Меня беспокоит день, когда ты встретишься с Эдмундом в последнем бою. После захвата внутренней стены и перед штурмом дворца будет самая важная битва. За Площадь Освобождения. Её охраняет орден заступников — элита столичного гарнизона, с лучшим арсеналом и дисциплиной. В честном бою сопротивление потеряет там тысячи бойцов и атака на дворец захлебнётся.\n\n"В честном"?\n\n— К счастью я сохранила связь с другими семьями лекарей. Они держат госпиталь в курсе дел и благодаря ним я знаю как ослабить гарнизон. Первый шаг — выкрасть из Чащи компромат на первого капитана заступников. Тогда шантажом можно будет вывести из игры его и лучшую роту. Второй — ликвидировать полковых священников в Пристанище. Без них моральный дух гвардии будет подорван. И третий — устроить засаду на офицеров в Висельной Гавани. Их инспекция тюремного острова закончится на морском дне, а утопленники плохо командуют. Если всё пойдёт по плану, то победа будет получена малой кровью.\n\nВы не против. В конце концов, если пара новых столкновений спасут вашу армию...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Я сделаю всё возможное!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы боретесь с любопытством и отказываетесь, понимая что подобные тайны сводят с ума.\n\n— Как скучно. Ну, тогда я могу перейти к делу. Готов совершить ритуал?\n\nВы в ужасе. Результат удачного ритуала с демоном лежит у вас на столе, а о судьбе неудачников и подумать страшно.\n\n— Сделка. Присягни Аттум и он наградит тебя великой силой. То, что ты видел сегодня на площади — сущая мелочь. Однако если сосудом станет король, душа, которую любят и ненавидят сотни тысяч других, результат будет потрясающим. Этой силы не просто хватит для изгнания узурпатора, нет... ты разгромишь вражеские армии и спалишь их города. Тиеринская королева падёт пред тобой на колени и будет молить о пощаде. Каждый чужак узнает твоё имя и будет содрогаться при упоминании. Ты ведь этого хочешь...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="240" Text="Я не буду рабом твоего хозяина!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Наследник хватает арбалет у обезглавленного солдата и начинает стрелять. Бесполезно — стрелы прошивают ткань насквозь, либо застревают в ней. Мутирующая плоть под плащом постоянно меняется, покрывая уязвимые места слоями костного панциря. Новый удар кистенью — вы не успеваете схватить меч для защиты и шар попадает в цель. Рёбра трещат, а в глазах темнеет. Стоять на ногах становится невыносимо тяжело. Провидец вновь усмехается и готовиться вас добить.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Разрубить цепи"/>
				<Option Goto="117" Text="Продолжать стрельбу из арбалета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>— Дар принят.\n\nПророк сделал пас рукой и пара громил-фанатиков унесла щит. Тем временем толпа медленно двигалась, обходя вас с флангов. Отряд попытался медленно пятиться к руинам, но вскоре оказался окружен. Теперь обратного пути нет и жизнь наследника зависит от благосклонности Демиана.\n\n— Унтар благоволит щедрым, отворяя их душам врата золотого города. Я благословляю тебя и отпускаю с миром. Да обойдёт кара ваши дома стороной.\n\nИ это всё? Жизнь — высшая ценность, но вы пожертвовали реликвией не ради пощады. Надо убедить фанатика помочь, но аккуратно. Перед такой толпой буйных правдорубов нужно взвешивать каждое слово.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="О пророк, могу ли я узнать о ваших деяниях больше?">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="233" Text="Подождите, уверен что мы можем быть друг другу полезными"/>
				<Option Goto="233" Text="Это всё!? Этот щит стоит больше простого благословения!">
					<Loyalty Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Это было плохим решением. При попытке уйти в сторону рука Малыша схватила вас за шиворот и швырнула через всю арену. Пока кроме пары сломанных ребер вы в порядке, но впредь лучше быть бдительнее.\n\n— Давай! Разукрась этим слюнтяем скалы! — кричат зрители.\n\nМалыш ухмыльнулся и сделал новый замах. На этот раз великан планирует раскрошить вам грудную клетку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Попытаться ослепить его"/>
				<Option Goto="15" Text="Продолжать уворачиваться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Позади беглецов раздался протяжный вой. Труба завибрировала, будто обезглавленная змея.\n\n— Ты говорил, что труба перекрыта!\n\n— Так и есть!\n\nСпустя секунду из темноты вырвался поток нечистот, смывая казначея и его проводников. Сиалл никогда не узнает, что один из проводников, отказавших ему, был человеком Своры. Как и не узнает того, что он вычислил их маршрут, а люди Валинта открыли шлюзы. В тот момент, перед лицом тонн воды, предатель знал лишь одно. Сопляка стоило убить первым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="261"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>В конце концов вы достигли цели. Алый Провидец стоит перед вами. Точнее висит. Фигура в ало-черном балахоне парила в воздухе и лишь толстые цепи с грузами удерживали её от полёта. Ткань колыхалась синхронно с движением языков пламени, создавая впечатление, будто под ней нет плоти.\n\n— Тебе конец! — крикнул наследник.\n\nКолдун издал оглушительный крик и ответил вам. Правда понять его было невозможно — это был неизвестный наследнику язык, скорее всего даже не человеческий. Из широких рукавов Провидца показались шипованные шары на цепях. Алая фигура резко спикировала вниз, прямо на принца. Пора принять бой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Блокировать атаку"/>
				<Option Goto="209" Text="Попытаться увернуться">
					<Health Value="-3"/>
				</Option>
				<Option Goto="247" Text="Использовать Разжигатель" Availability="Разжигатель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы перебили их. Сгоревшие заживо, застреленные, изрубленные в бессмысленную гору мяса — каждый солдат Эдмунда нашёл свой конец. Хоть Молдспайр был закрыт два десятка лет назад, но сегодня его земли пополнятся вновь. Но где же Венец?\n\n— Ублюдок! — взревел низкий голос из ближайшего склепа. — Мои люди... ты заплатишь за это!\n\nПеред вами возник силует огромного мужчины в кирасе. Его руки сжимали чудовищный двуручный меч, который запросто разрубит несколько человек. Лонн Стронос — магистр внутреннего круга. Именно он командовал дворцовой стражей на протяжении 5 лет. Он первым поднял оружие против вашей семьи и помогал интервентам. И он же продолжал погоню, смертельно ранив Далию. Этого человека наследник видел в своём кошмаре. Теперь же Стронос был зажат в угол и ранен. Магистр поднял меч и его выбритое лицо скосило от гнева.\n\n— Жаль, что я прикончил только твою сестру. Никогда не откладывай дела на потом. — сплюнул амбал кровь. Из его плеча торчал обломок шальной стрелы.\n\n— Отпрыск, назад! — крикнул Ремус. Лучники были слишком далеко и добегут до склепа через минуту. Втрое дольше чем вы можете себе позволить.\n\n— Да, сопляк, беги. Всё что ты можешь — прятаться и убегать от взрослых.\n\nЭто дешёвая провокация. Однако даже без неё вы не можете найти в себе силы сопротивляться. Здравомыслие и инстинкт самосохранения смыло волной гнева.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="(попытаться убежать) Лучники, защищайте своего короля!">
					<Mercy Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="139" Text="(обнажить меч) Сегодня я не буду кричать от боли. А ты — да!">
					<Despotism Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="42" Text="Мне не нужно бежать. А тебе нужно было лучше следить за бокалом..." Availability="Адрия"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Наследник падает на пол, теряя сознание от ран. Слишком много пропущено ударов.\n\nСлишком много затрачено сил. Несмотря на все усилия Реуты вы не имеете шансов спастись. В темноте проплывает образ сестры. Она выглядит абсолютно здоровой и счастливой, требует идти за ней следом. Посреди чернильной пустоты сияет ослепительно белая дорога. Она приведёт наследника к остальным, в место, где нет страданий и где его уже заждались. Вы сдаётесь и следуете по серебряной тропе.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Вы берёте себя в руки, хоть это и стоило титанических усилий. Поднимаясь на ноги, наследник делает последний взмах, отрубает вторую руку и уходит. Солдаты поражены вашему хладнокровию и силе духа.\n\n— Как я и думал. Слабак. — хрипит уже теряющий сознание Стронос. — Даже после того что я сделал... у тебя кишка тонка запачкать руки.\n\n— Это не слабость. И тебе было бы лучше подохнуть здесь. — сказал Фролт. — Совету с Эдмундом безрукий калека ни к чему. А за то, что ты упустил Венец и наследника тебя накажут очень серьёзно. Настолько, что ты будет жаждать своей казни, а те муки которым ты подверг принцессу будут для тебя отдыхом.\n\nЛонн хотел что-то сказать, но ваш наставник вырубил его ударом в лоб.\n\n— Прости, отпрыск. Похоже нервы у тебя крепче моих.\n\nТак или иначе, проблема решена. Теперь пора найти Венец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Продолжить поиск"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Вы нашли склад с горшками серы на окраинах района. Проблема в том, что здание охраняется стражей и судя по подслушанному разговору скоро материал перевезут в центральный арсенал. Нужно атаковать немедленно. Больше никаких уловок и хитрых планов — либо атакуете и захватываете серу, либо отступаете и не теряете воинов в очередной битве.</Text>
			<Triggers>Цинмер Чаща, Сера получена</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Атаковать">
					<Influence Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="231" Text="Отступить"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>Вы согласились и сделали то, о чём попросил демон. Реута как раз спала, когда наследник взял нож и исполнил обязательство. Девушка даже не успела проснуться, хоть это и не успокаивало совесть.\n\n— Замечательно! Ты занятный человек, король!\n\nВы чувствуете жар, который разливается по телу, деформируя и перестраивая каждую кость и мышцу. Всё перестало иметь значение — в голове остался лишь гнев и жажда крови.\n\n— Ваш вид хочет войны и он её получит. Я покажу ему как это делается!\n\nНаследник попытался сделать шаг, но понял, что совершил величайшую ошибку в жизни. Теперь его тело и душа принадлежать злобной сущности.\n\n— Извини, но война слишком ответственное занятие. Я не могу доверить её комку органики, прожившему меньше четверти века. Так что придется позаимствовать твоё тело на неопределённо долгий срок. Ты ведь не против? Впрочем твой ответ теперь не особо важен...\n\nМутирующая плоть наследника стала марионеткой духа, а разум начал быстро распадаться. Воспоминания, мысли и мечты угасали, пока прежняя личность не была окончательно стёрта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="199" Text="Это конец..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Texts>
				<Text Availability="ГХ 1">Благородный порыв перевесил здравый смысл и вы решили помочь. После короткой, но жестокой драки вы вырубили одного "сторожа" об стену, а вторым пробили дверь. Внутри узкой камеры вашим глазам предстала неприятная картина — лежащая на полу женщина в изодранном платье и нависший над ней преступник. Бритоголовый боец повернулся в сторону наследника, но закричать не успел — кулак врезался в челюсть и отправил мерзавца в нокаут.\n\n— Беги! — сказали вы женщине, но та лишь устало смотрела в пустоту. Её одежда была бурой от грязи и крови, а по всему телу цвели синяки. Как она вообще тут очутилась? Жена одного из тюремщиков?\n\n— Не... могу...\n\nБежать ей было некуда. Её поймают в коридорах тюрьмы и тогда наказание будет страшнее пары ударов.\n\n— Просто... уходи...\n\nНаследник осознал тщетность своего порыва и молча вышел из камеры. Остаётся лишь надеяться, что ваша инициатива не будет стоить ей жизни.</Text>
				<Text Availability="ГХ 2">Вы молча продолжили путь, стараясь не слушать крики женщины. Не стоит провоцировать местных обитателей. По крайней мере пока не отвоюете трон...</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="146" Text="Подняться наверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>После нескольких ударов тараном ворота разлетелись вдребезги.\n\n— За мной! — крикнули вы и бросились в брешь здания. Внутри остался ещё десяток тиеринцев, которые вместо обороны занимались поджогом собственного логова. Форма, письма — всё пожирало золотое пламя. Тут наследник увидел лидера тиеринцев, облаченного в тяжёлые доспехи. Одна его рука сжимала письмо, а вторая изогнутый клинок. Он стоял на винтовой лестнице маяка, а за спиной прятался солдат со свернутым знаменем. Повисло секундное молчание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="190" Text="Сегодня ты отправишься в пекло, иноземец!"/>
				<Option Goto="105" Text="«Подожди. Сложи оружие и я сохраню вам жизнь. Клянусь»" Availability="Лингвист">
					<Trigger Value="Знамя"/>
					<Influence Value="4"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>— Правда? Утрата близких и смертельная опасность — довольно веские поводы для паники. Но раз наш король так стоически принимает судьбу, то и я не могу опускать руки! Всё это напоминает миф юго-западных племён о битве героя с волчьим князем, где... — восторженно начал Цинмер, но увидев ваш зевок немного остыл. — Кхм, вообщем буду делать всё возможное. Раз уж вы здесь, то могу попросить вас об одной услуге?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="230" Text="Удивите!"/>
				<Option Goto="40" Text="На самом деле у меня полно дел. До встречи!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Рассвет. Тысячи сторонников со всей столицы начали собираться для штурма. Тонкие ручейки вооруженных людей росли и росли, пока не превращались в реки, занимающие всё пространство улиц. Враг был готов — стража не пыталась остановить разрушительный поток, а собиралась вокруг дворца. Пока не пролилась первая кровь, но напряжение в воздухе было почти осязаемым. Небо заполнили стаи ворон — такого их количества столица не видела четверть века. Не зря этих умных птиц кличут вестниками войны — они знают, когда наступит бойня и можно будет насытиться. К потокам из всех районов города присоединилась тонкая полоска, идущая из госпиталя. Наконец волна достигает внешней стены дворца и останавливается. Человеческая масса ощетинилась луками и мечами, походя на разумного хищника. Наследник стоял в её сердце, окруженный телохранителями и советниками.\n\n— Ну вот и всё. — вздохнул Ремус. — Больше никаких пряток.\n\n— Шансы на победу не очень велики — примерно 1 к 4. — пробормотал Цинмер не отрываясь от записей.\n\nРеута положила руку вам на плечо. Из одежды лекаря она облачилась в лёгкую броню полевых костоправов. В одной руке девушка держала скальпель, во второй — зазубренный кинжал.\n\n— Сегодня я буду спасать и прерывать жизни ради вашего спасения. Возможно это будет моим последним долгом, с которым исчезнет и мой род. В таком случае знайте одно — я не желала иной судьбы.\n\nРеута посмотрела вам в глаза ещё несколько секунд, попыталась сказать что-то ещё, но промолчала.\n\nСтража, мятежники, заступники — все замерли, в ожидании вашего приказа.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="В атаку!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы решаетесь посетить Алый Квартал и поговорить с его правительницей. На фоне серых закоулков Чащи он пестрил ярко красным пятном, будто открывшаяся рана. Дома с алой кровлей и серые дороги переплетались в каменную паутину, где пульсировали тысячи никогда не гаснущих огней. Посетители порочного места также отличались от остальных простолюдинов — одетые в относительно модные вещи, они праздно шагали по кварталу дабы продолжить увеселение, несмотря красные щеки и заплетающейся язык. В воздухе висела тяжёлая для дыхания смесь — пары от дешёвых духов, масел, спиртного и некоторых других продуктов "веселья". Вдоль дороги наследника встречали дамы настолько вызывающей внешности и одеяний, что приходилось тупить взгляд в землю. Бархатные голоса призывали к самым неодобряемым вещам по бросовой цене, а молчаливые мужчины рядом с жрицами лишь меряли вас взглядом. Вы наконец прибываете к нужному месту — Змеиному Гнезду. Возле входа стояло два суровых стража.\n\n— Простите, но вход в резиденцию баронессы с оружием запрещён.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Понимаю. Мы сдадим оружие">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="224" Text="Так не пойдёт. Мы войдём с оружием, а ты, если не дурак, отойдешь в сторону">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>— Вот как? А мне показалось, что в твоих глазах сияли огоньки решимости. Видимо каждый может ошибиться... Желаю удачи в вашей скучной склоке! Если выживешь, то то увидимся вновь через десятилетие. До встречи, скучный король!\n\nВидение исчезло как дурной сон, а череп обратился чёрным паром. Не стоило брать эту дрянь с собой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Поспать и вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>Вы чувствуете крепкую хватку, больше свойственную суровым наёмникам. После рукопожатия дама указала на стулья возле себя и приказала слугам принести напитки. Вы садитесь и готовитесь к серьёзному разговору.\n\n— Я знала, что наша встреча рано или поздно настанет. Вопрос был лишь в том, кто посетит скромную баронессу первым — вы или ваш дядя.\n\nОтлично — Эдмунд ещё не запудрил ей мозги. Впрочем и союзницей считать алую госпожу пока рано. Слуга подал на стол пару бокалов, пока несколько других несли приборы, закуски и свечи.\n\n— Вечер обещает быть интересным, принц. Обсудить дела мы всегда успеем. Позволите даме поговорить на отвлеченные темы?\n\nПеречить хозяйке дома будучи гостем — не очень вежливо. А с учётом того, что от её воли зависит жизнь и смерть — тем более. Хотя она может лгать о Эдмунде и тянуть время, чтобы предатели окружили Гнездо и захватили наследника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="179" Text="Конечно. Мне как раз хотелось узнать больше об этом месте">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="56" Text="Боюсь что мой вечер намного короче вашего. Можно перейти к делу?"/>
				<Option Goto="56" Text="Не заговаривай мне зубы, ведьма. Я пришёл за договором, а не пустым трепом!">
					<Loyalty Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы подплываете к "Несокрушимой Верности" и поднимаетесь на борт. Корабль просто переполнен матросами и пройти незамеченным не получится. Хорошо, что вы догадались переодеться в форму заступников.\n\n— Как это понимать!?\n\nНаследник видит перед собой матроса, настроенного крайне агрессивно. Вы опускаете голову, избегая зрительного контакта.\n\n— Вас было трое!\n\nВы неуверенно рассказываете, что двух ваших сослуживцев убили арбитры, а вы чудом сбежали.\n\n— Ясно. Назвал бы тебя трусом, но ты всё правильно сделал. Ступай к Варранту и расскажи всё, что запомнил.\n\nВы уже облегчённо вздыхаете, как вдруг матрос встаёт у вас на пути.\n\n— Погоди-ка... Обычная формальность. Скажи пароль.\n\nПароль!? Да откуда же вам его знать?\n\n— Багровый хищник рыщет вдоль границ. Невоспетая фигура, что выигрывает каждую войну. Кто мы?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Волк и ладья"/>
				<Option Goto="127" Text="Медведь и слон"/>
				<Option Goto="127" Text="Змея и ферзь"/>
				<Option Goto="149" Text="Орёл и пешка"/>
				<Option Goto="127" Text="Лиса и конь"/>
				<Option Goto="127" Text="Паук и король"/>
				<Option Goto="127" Text="Совсем из головы вылетело! Пропусти и в следующий раз точно скажу"/>
				<Option Goto="204" Text="Избавиться от матроса и найти путь к каюте" Availability="Филин"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Вы решаетесь нанести визит к одному из лидеров пристанища. Юридически весь храмовый район принадлежит одному человеку — Арлею. Он — епископ церкви света, праведник, член негласного совета и по совместительству один из ваших главных врагов. К счастью реальность не сходится с законами. В пристанище существует две существенные угрозы епископу, единые в ненависти к нему и отличные во всём остальном. Первая сила — идолоборцы, являющиеся сектой внутри церкви света. Их лидер, Демиан "Заступник", считает нынешнюю организацию своей веры преступной, потакающей светской власти и знати ради наживы. Переполненный верой в равенство людей перед создателем, харизматичный еретик собрал под свои знамёна несколько тысяч фанатиков. Вторая сила — реставраторы. Становление церкви света и истребление сторонников пантеона 15 лет назад не убило многобожцев, а вынудило уйти в подполье. Теперь сопротивление во главе с Фиеррой "Кальдерской Ведьмой" ведут скрытную войну против светопоклонников. Пускай реставраторов считанные сотни, но каждый из выживших — опытный жрец с мистическими силами или влиятельный двуличный аристократ. Союзником в борьбе с Арлеем и освобождении пристанища сможет стать лишь один.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169" Text="Нужно найти Демиана"/>
				<Option Goto="169" Text="Нужно найти Фиерру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Варрион перебивает вас.\n\n— Сомневаюсь, молодой человек. В ту войну большую часть добровольцев посылали западные города и деревни. Восточные поселения, далёкие от границы с врагом, посылали солдат с неохотой. Я помню лишь десяток дрянных копейщиков, что отправились из Кронвилла на наковальню битвы. Никаких кавалеристов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Ох, точно! Конечно же остался в гарнизоне! Потом он..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>Вы молча уходите, пока закопанный вор осыпает вас проклятиями и просит вернуться. Кому-то станет лучше от его смерти?\n\n— Не слушай его крики. Лучше скажи куда мы держим путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="К тюрьме Глархолд">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="252" Text="К Красному Берегу">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Наследник вспоминает все приёмы уличной борьбы и прикидывает на оппонента. Атака ног и живота? Бесполезно. Эту громаду мускулов даже кузнечный молот остановит не с первого удара. Обход и удушение? Смертельная ошибка. Громиле хватит габаритов просто сорвать вас со спины и размазать о землю... Точно! Вы хватаете горсть грязи и швыряете в лицо Малыша при приближении. Он явно не ожидал такого развития и был ослеплён. Наследник бьет со всех сил бьёт нейтрализованного врага в коленный сгиб, так что тот падает на одно колено. Толпа поражена.\n\n— Вот это... было неожиданно. И подло. А ты полон сюрпризов!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Рад стараться. А теперь о нашем уговоре..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Вы прибыли на место. Старый порт полностью захвачен чужаками, которые ради приличия сменили форму на нейтральную. Первая линия обороны — причал. На деревянных полуразрушенных помостах стоит около десятка замаскированных лазутчиков. Далее на берегу расположен лагерь из пары костров и груд бочек, которые удобно использовать вместо баррикад. Сердце укрепления — Исселутский маяк, с которого давно снесло штормом верхнюю часть. Судя по всему именно там находится лидер команды лазутчиков и все ценные доказательства. Пора приступать к штурму.\n\nВы вспомнили один из уроков по военному делу, применив тактику "Молот и кинжал". Молот — больший отряд во главе с вами, который медленно продвигается к маяку через островки прибрежной растительности. Кинжал — небольшая группа диверсантов без доспехов, которые подплывут к причалу вместе с приливом и уничтожат этот оплот врага. Объяснив план вы приступили к его выполнению. Сначала всё шло успешно — члены кинжала синхронно схватили противников и уволокли в море, перерезав глотки. Дальше в дело вступил Молот. Наследник с десятками воинов начал наступление плотным строем. Тиеринцы спрятались за баррикадами, как тут же начали падать со стрелами в спинах — Кинжал начал вести огонь с противоположной укреплениям стороны. Чужаки гибнут один за другим — испуганные и окруженные. Только триумф длился недолго. Внезапно справа от вас проносится вихрь огня и грязи, сметая нескольких воинов словно пыль. Следом прокатилась волна взрывов, методично уничтожающая ваше войско.\n\n— Вот же Аттумовы дети! Они восстановили пушки! — крикнул Фролт.\n\nВы смотрите на вершину маяка и видите ряд орудий, осыпающий берег ядрами. Десятилетия назад они топили корабли чужаков, а сегодня используются ими же против трона. Прямо сейчас наследнику стоило использовать хитрый план, если он не хочет потерять армию.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="269" Text="В атаку! Сегодня море станет красным!"/>
				<Option Goto="163" Text="Огонь из Песни Милосердия!" Availability="Песнь Милосердия"/>
				<Option Goto="193" Text="Пронзатели! Залп!" Availability="Пронзатели"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Провидец пал, разрубленный надвое. Зная что этого недостаточно для смерти, наследник иссек спину безумца и отрубил обе руки. Попытка обезглавливания провалилась — костяные щитки вдоль хребта держали удар крепче скалы. Так или иначе колдовство рассеивалось — культисты начинали падать и биться в агонии, пока неестественные структуры их тела распадались на воду и чёрный пар. Скоро солдаты придут в себя, так что надо немедленно отступать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="39" Text="Взять с собой останки Алого Провидца">
					<Trigger Value="Победа над колдуном"/>
					<Trigger Value="Колдун"/>
				</Option>
				<Option Goto="231" Text="Отступить немедленно, оставив тело колдуна людям Эдмунда">
					<Trigger Value="Победа над колдуном"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>— С тобой хочет встретиться один человек, отпрыск. — говорит вам Ремус, протягивая свёрток бумаги.\n\nНаследник разворачивает лист и читает содержимое. На белоснежной бумаге выведены странные символы, не похожие ни на один из языков бывшей империи. На обратной стороне нашёлся перевод.\n\nПриветствую, благочестивый правитель западных земель. Моё имя — Тзан Тей. Как посол и глас своего народа, я смею предложить вам встречу. Мы знаем и вашем положении и готовы оказать помощь. Если сочтёте нужным её принять, то просто дайте знать моему слуге.\n\nВ углу стоит красная восковая печать в форме дракона, скрученного в спираль.\n\n— Эту записку передал странный торговец. Лицом похож на кочевника, но в богатых одеждах. Он до сих пор стоит у дверей госпиталя и ждёт твоего ответа.\n\nВы задумались. То, что какой-то торговец знает о вашем убежище уже сильно тревожит. Кем бы ни был Тзан Тей, он имеет обширные связи. С другой стороны это ещё одна возможность заручиться поддержкой. Что вы теряете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="249" Text="Принять предложение Тзан Тея"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>Вы захватываете Ильзет и доставляете в убежище. Наследник не станет уподобляться своим врагам, так что девушке ничего не грозит. Поняв, что вы не собираетесь её пытать, Ильзет пошла навстречу и рассказала всё, что знаёт. И ничего полезного...\n\n— Мой отец тебе соперник. Просто пешка в чужих руках.\n\n— Разумеется. Он ведь собирается продать страну Тиерин!\n\n— Я говорю не об этом. Отцу не нужна власть на крови, он лишь исполняет прихоть твоих истинных врагов. Они в ответе за всё происходящее. И только их смерть положит всему конец...\n\nВ словах девушки не ощущался страх или попытка спасти отца.\n\n— Не ошибись, когда придёт время!\n\nВы уходите, оставляя девушку одну. Стоит обдумать её слова и решить, являются ли они правдой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>У солдат, какими бы образцовыми они не были на службе, есть изъяны. Это могут быть азартные игры, выпивка или женщины. Последнее — как раз является уязвимым местом капитана Веритаса. Информатор узнал, что он связан с женщиной из неблагополучного района. Это станет смертельным пятном на репутации. Но похоже наследник опоздал. Женщина, с которой первый капитан хорошо проводил время, убита в собственном доме. Следователь заступников переворачивает лачугу верх дном, пытаясь найти изобличающие начальство записи. Подобраться к нему будет сложно — возле дверей и окон первого этажа стоят воины 1 роты, отгоняя каждого, кто приближается к дому ближе десяти шагов. Нужно вмешаться прямо сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Идти напролом">
					<Influence Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="128" Text="Приказать отряду отвлечь внимание, чтобы пробраться в дом в одиночку"/>
				<Option Goto="19" Text="Использовать крюк-кошку для штурма в одиночку" Availability="Филин"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>— Поклонники света имеют другой взгляд. Они считают, что создание мира лежит на плечах Унтар, источающего свет. Он задумывал мир совершенным, однако завистливые демоны пустоты были не способны создать собственные, а потому начали портить творение Унтар. Они исказили каждый аспект мироздания — тепло обернулось пожарами и засухами, приливы наводнениями, ветер бурями. Вслед за искажёнными стихиями менялись и люди — лишения и страдания взрастили в их сердцах первую злобу. Именно она тянет разумных существ к совершению злодеяний. В конце концов Унтар уничтожит каждого из демонов и завершит строительство мироздания. Те, кто смог сопротивляться козням хозяев пустоты будет очищен от первой злобы и попадёт в "Совершенное Строение".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="140" Text="Продолжай"/>
				<Option Goto="231" Text="Пожалуй я услышал достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>В конце концов беспорядки в городе стихли, а войско тиерин осталось под стенами столицы в молчаливом недоумении. Они ожидали, что город сдастся на их милость или по крайней мере будет объят пламенем бунта. Однако грамотная стратегия наследника не только вернула ему трон, но и сделала это малой кровью. Вдоль крепостных стен вывесили знамёна с золотым волком на синем фоне — символ вашего рода и знак того, что интрига провалилась. Вслед за ними сотни пушек произвели залп по рядам чужаков. Хоть в начале тиеринцы и пытались начать штурм стен, но ошеломительные потери подорвали их дух. Спустя час безнадёжного боя захватчики начали паниковать, отступая к холмам для передышки. В этот момент вы и разыграли козырь. Все уцелевшие войска бросились в наступление. Бандиты, стражи, солдаты, наёмники — каждый, кто мог держать оружие подчинился приказу и вышел для изгнания врага. Нестройные потоки воинов начали вгрызаться в отступающее войско. Мстительные атаки не давали тиеринцам перегруппироваться, с каждой волной забирая сотни жертв. Вскоре организованное отступление превратилось в стихийный побег. Большинство ваших союзников вернулось, но некоторые отряды кавалерии продолжали собирать кровавую жатву, гоня противника до самой серебряной реки. Этот день войдёт в историю как "Второе Освобождение".</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Что же с наследником?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>— Могу чем-то помочь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66" Text="Лекари всегда имели тесную связь со жрецами. Не могла бы больше рассказать мне о религиях континента?"/>
				<Option Goto="231" Text="Ничего важного"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Вы входите в тесную комнату, где лежит ваша младшая сестра. Уже с порога видна грязная кровать, с истекающей кровью девушкой и зависшим над ней обессиленным лекарем. Вы подходите ближе и мужчина снимает тканевую повязку с лица. Он весь пропитался потом и кровью, а руки дрожат от утомления.\n\n— Сделал что мог, но шансов не было с самого начала. Даже с нужными инструментами и в чистоте спасти принцессу было бы сложно. Я оставлю вас наедине.\n\nЛекарь помыл руки в тазу с ледяной водой и плеснул себе в лицо, после чего покинул комнату. Теперь тут только вы и Даллия.\n\n— Брат... это ты?\n\nНаследник подходит ближе и видит ужасные последствия ночной погони. Левая рука и нога туго перебинтованы, золотые локоны сбились в бурые колья от спёкшейся крови, а взгляд направлен в пустоту.\n\n— Подойди... ближе. Пожалуйста.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Подойти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Тем временем Арлей пытался покинуть город через катакомбы храма. Под древним сооружением развернулась сеть тоннелей, ветвящаяся на многие километры. Глава церкви света взял с собой лишь одного телохранителя, оставив всех советников и стражу наверху. В Пристанище гремит битва — лязг мечей, вой взрывов и грохот рухнувших зданий доносятся даже на десяток метров вглубь земли.\n\n— Владыка, наши реликвии... мы не успеем спасти хотя бы часть? — неуверенно спросил преторианец. Этот храмовый страж истекал кровью, а на плече и левом боку зияли багровые дыры — он принял несколько уколов кинжалом, закрывая собой Владыку Света. Большинству из его ордена повезло значительно меньше.\n\n— Наши реликвии!? — рассвирепел Арлей. — Если так волнуешься, то иди наверх и умирай за них!\n\nГнев сбросил с Владыки маску мудрого старца. На самом деле он никогда не верил в Унтар, а верующих считал жалким сбродом. Всё ради чего он притворялся и шёл по головам теперь обращено в руины, так что нет смысла продолжать маскарад. Озлобленный старик бредёт по тёмному тоннелю, кашляя от вековой пыли и периодически переступая крыс. Сейчас его мог бы прикончить самый посредственный боец, но к сожалению никого не было. О существовании этих катакомб знают единицы. Скоро он покинет столицу через один из загородных склепов, чтобы навсегда исчезнуть из королевства. Произойдёт ли это?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="263" Text="Его остановит Реставратор" Availability="Разжигатель"/>
				<Option Goto="258" Text="Катакомбы станут смертельной ловушкой" Availability="Флагеллянты"/>
				<Option Goto="215" Text="Его никто не остановит"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Наследник хватает горсть каменных обломков и кидает в лицо врага. Малыш явно не ожидал этого и куски камня попали в глаза. Великан взревел так, будто сам Глархолд содрогнулся, будто сам Эдмунд подскочит с кровати на другом конце столицы. Переросток продолжает сражаться вслепую, но вы легко уворачиваетесь. Недовольные зрители начали оскорблять вас за испорченный вечер, зато Маркадер хохочет от души. Он останавливает бой досрочно.\n\n— Малыш размазал около сотни ребят и ни один не додумался до таких простых трюков! Дилетанты, что уж говорить... Ладно, ты победил, принц. Мародеры выступят как только прикажешь. А теперь не мог бы покинуть нашу скромную обитель? Надо позвать лекаря для Малыша.\n\nВы соглашаетесь и покидаете сначала тюрьму, а потом и проклятый остров.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-10"/>
					<Trigger Value="Лидер Гавани"/>
					<Trigger Value="Маркадер"/>
				</Option>
				<Option Goto="276" Text="Получить гвардию фракции Мародеры" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Итак, жребий брошен. Вы приказали своим лучшим воинам проникнуть в руины. Храмовники как раз подняли Эгиду из подземного архива и пытались вынести через брешь от взрыва, чем облегчили вам работу. Через пару секунд враги в латах пали, а щит на спине самого быстрого бойца стремительно покидал поле боя. Во время отступления наследник поймал на себе взгляд Демиана. Посеревшие глаза с золотыми радужками выражали разочарование и холодный гнев.\n\n"Ты сделал свой выбор и следующая наша встреча закончится для тебя скверно." — такой посыл в них читался. Так или иначе победа за принцем. К концу следующего часа наследник с отрядом переводил дух в госпитале, где обдумывал грядущие переговоры. Столб дыма из Пристанища был виден даже оттуда. Сотни мужчин, женщин и детей сегодня не вернуться домой. Ещё больше останется калеками, потеряют родных и друзей, лишаться места где проводили половину жизни. Даже проклятые храмовники имели семьи, ради которых и отрабатывали жалование. А собор, учитывая состояние казны, будет стоять чёрным мемориалом долгие годы до своего ремонта. Если не вечность. Какой же надо обладать ненавистью и безразличием к чужой боли чтобы такое совершить? Наверное вы поступили верно, когда переступили дорогу Заступнику. Такой безжалостный и неотступный монстр просто не способен быть верным кому-то кроме себя. Однако не факт, что реставраторы примут подарок и пойдут за вами против Эдмунда. В конце концов враг местных мятежников — старик Арлей, а не его покровитель, кем бы он ни был. Впрочем другого выбора уже нет.\n\nЧерез час ваш информатор наладил контакт со своим коллегой-реставратором и передал послание их лидера. Фиера Из Кальдеры согласна на переговоры и предлагает встретиться на нейтральной территории — поместье знакомого дворянина.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="8" Text="Согласиться">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="62" Text="Настоять на встрече в госпитале">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>— О, это самая прожорливая крыса во всём королевстве, отпрыск. Но в этот раз капкан ей не по зубам. Правильно говорю, Ходжфорт?\n\nОбескураженный мужчина вновь заерзал.\n\n— Ходжфорт — член открытого совета, владелец десятка сомнительных заведений, мошенник, и самая бездарная груда костей и жира из всех что я знаю. Больше десятилетия эта пиявка пила соки из казны, тратя всё на красивую жизнь. Но как только появилась перспектива смены власти он решил тихо исчезнуть. Да не через парадные ворота, а через брошенный порт Гавани. Только у крысы мозг всегда питается кровью хуже желудка. Ты не узнал о положении дел на острове, или же не принял их всерьёз, что также глупо. Поэтому фанатики Роша взяли тебя за брюхо и оставили наслаждаться приливом. Угадал?\n\n— Как всегда сама проницательность. — выдохнул вор. — Теперь, если вы закончили глумиться, то я сделаю предложение. Вытащите меня из этого чертового песка и можете забрать четверть моих сбережений на чёрный день.\n\nНужно принять решение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Хорошо. Откапывайте его">
					<Influence Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="137" Text="Маловато. Думаю сейчас самое время поторговаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>Командир замер на месте, но ожидав услышать от вас слова на родном языке.\n\n— Бежать вам некуда, а вторжение твоих соотечественников провалится! — продолжаете вы. — Так зачем вам умирать?\n\nТиеринец стоял на месте, пребывая в мучительных раздумиях.\n\n— Мои сыновья и дочь не видели меня уже несколько лет. Как же хочется вернуться к ним...\n\nВнутри маяка наступила тишина. Обе стороны ждали слов лидера.\n\n— Хорошо. Мы сдаемся.\n\nЧужаки бросили мечи на землю, признавая поражение. Лишённые возможности мести, ваши солдаты берут их в плен с большой неохотой. Чужак протягивает вам знамя и письмо.\n\n— В нём указаны направления будущих атак.\n\nВы киваете и тиеринца уводят наружу. Так или иначе, задание выполнено — порт отбит, а доказательства собраны.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Чёрная Гроза сейчас бы определённо пригодилась. Впрочем поздно о чём-то жалеть. Сторонники продолжают штурм, прокладывая путь к победе своими телами. Около получаса длится кровавая бойня, в которой погибли минимум несколько тысяч бойцов и горожан. Наследник безостановочно отдаёт приказы, выпустив из вида Цинмера. Когда вы вспоминаете об учёном, он уже карабкается по штурмовой лестнице, вместе с остальными. Атакующие гибли под залпами лучников, пока очередь не дошла и до вашего слуги. Он упал на колени с десятком стрел в плоти, но всё же смог добраться до вершины лестницы. После этого прогремел взрыв и тело Цинмера исчезло в зеленовато-жёлтом облаке огня. Похоже он нёс прототипы Чёрной Грозы — их мощь оказалась недостаточной для подрыва стены, но приемлемой для уничтожения её защитников. Лучники в эпицентре обратились в груды углей, другие падали с криками, объятые пламенем. Этой замешки хватило вашим войскам, чтобы подняться на стену и закрепиться. После этого брешь лишь расширялась, а защитники гибли, пока оборона не пала. Армия продолжает поход на замок, несмотря на огромные потери.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Продолжать наступление"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>Точно! Зачем Алому Провидцу приковывающие к земле цепи? Сущность, которая заняла место души, прибыла из иной реальности. Возможно истинная форма демона намного более громоздкая, а цепи позволяют эффективнее распоряжаться смертным телом. Вы несколькими ударами обрубаете цепи и колдун улетает вверх. Противник издаёт страшный вопль и атакует цепями. На этот раз атака слишком очевидная и медленная — наследник с лёгкостью уклоняется. Нечистый продолжает метаться из стороны в сторону, махать цепями и идти на таран, но тщетно. Без огромного балласта его движения размашисты, будто у ювелира, решившего обработать сапфир кузнечным молотом. Спустя пару атак удалось отрубить и шары на цепях, обезоружив и окончательно дезориентировав врага. Одержимый хаотично метался в воздухе и пытался призвать гортанным рёвом подмогу. В момент последнего пикирования вы наносите окончательный удар, разрубая бывшего человека надвое.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Добить противника">
					<Trigger Value="Колдун"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вся городская стража собирается в центре Рощи и получает новый приказ... держать позицию и не покидать район. Почему это произошло? Глава городской стражи имел небольшой секрет. Годы назад, после падения с дозорной башни, он крайне неудачно сломал ногу, так что тазобедренный сустав разрывает адская боль уже многие годы. Единственное, что приглушало страдания — колоссальные объёмы алкоголя. Однако вскоре даже он перестал помогать, из-за чего главный законник столицы обратился к Адрии Этель. Змея милосердно согласилась помочь и дала сильнейшее обезболивающее. Правда забыла сообщить о не менее сильном привыкании. С тех пор глава стал марионеткой змеи, выполняя любую её прихоть. На сей раз просьба была простой — не приближаться к дворцу. Так, шантаж и страдания послужили освобождению столицы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>— Я знал, что у вас деловая хватка!\n\nВы жмёте морщинистую руку, по локоть умытую кровью. В фигуральном смысле. Наследник покидает поместье, обретя нового союзника и взвалив на себя бремя клеветника. Правильно ли он поступил? Заслуживает ли Адрия того, что произойдёт по вашей воле? Трудно сказать. Путь к власти вымощен трупами. Просто теперь на вашем счету будет ещё один.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Балинт"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
				</Option>
				<Option Goto="277" Text="Получить гвардию фракции Свора" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>— Огонь!\n\nВ борт одного из фрегатов ударили несколько ядер. Не ожидавшие сопротивления на этом участке, чужаки не успевают открыть ответный огонь. Второй залп уничтожил судно, отправив захватчиков на дно.\n\n— Незаконное пересечение границы королевства карается смертью! Приговор исполнить незамедлительно!\n\nАрбитры продолжили обстрел, уничтожая корабли один за другим. Ряды пушек из старых фортов долго молчали, но сегодня взревели как в старые времена. Наконец тиеринцы пережили шок от нападения и начали давать отпор. Вскоре фрегаты достигли берега и к обмену ядрами присоединился звон мечей. Иноземцы увязли в боях на острове и не смогут помочь своей пешке!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Теперь можно вернуться к дворцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Борьба закончена. Ваши люди мертвы, планы разрушены, а жизнь стремительно вытекает вместе с кровью из ран. На этом прерывается история вашего рода, а возможно и государства. Можете ли вы рассчитывать хотя бы на память потомков? Нет. Тиерин перепишет историю, вымарает её неудобные страницы и спустя поколение никто не вспомнит настоящих событий. А ещё через века все забудут, что ваша родина некогда была независимой. Говорят, что историю пишут победители. Хотя корректнее сказать — "Правда определяется выжившими". В любом случае вы им не являетесь.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Спустя пару минут поисков солдаты обнаружили нужное место. Самая обычная могила, которую люди Эдмунда не раскопали. Таких после войны с Тиерин многие тысячи и все выглядят одинаково.\n\n— Катро Мальтос. — прочитал вслух имя на надгробии один из лазутчиков. Оно было расколото. По иронии, кажется кусок именно от этого камня вы использовали для экзекуции магистра. — "Пусть бремя прошлого не утягивает в пропасть будущее."\n\nСтранная эпитафия. Неужели последний предок императорской династии встретил своей конец на чужой войне, в окружении простолюдинов?\n\nВы наклоняетесь и смотрите вниз. Самый обычный скелет. Не сказать что вы их много видели, но смотрится максимально невзрачно. Лишнее напоминание, что бедняк и король равны перед смертью. Кажется он держит в руках артефакт. Серебряная корона без лишних украшений или камней. Именно такая, как её изображают в книгах. Наследник тянет руку и при касании мир вокруг него исчезает. В круговороте теней, многомерных фигур и вспышек света вы не видите даже собственное тело.\n\n— Я знал, что потомки не смогут предать прошлое земле. — прозвучал голос с нескольких сторон. — Но ты не простой мародер. Я вижу стремления твоей души яснее закатного солнца. И желаю удачи в борьбе.\n\nТьма вокруг начала взрываться разноцветными вихрями. Красно-желто-синие пятна разносило вокруг души словно чернила.\n\n— Потому тебе дозволено принять опыт предшественника.\n\nНаследник чувствует — его душа изменяется. Память и навыки ушедших поколений лежат перед ним.</Text>
			<Actions>
				<Random>
					<Button>Получить новое случайное знание</Button>
				</Random>
			</Actions>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Тиерин сжимает свои челюсти на горле столицы. Пока армия чужаков марширует к городу, их флот уже достиг Висельной Гавани. Десятки кораблей с красными орлами на парусах плывут вдоль берега. Если не остановить их, то на остров высадится десант тиеринцев.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Их остановят арбитры" Availability="Рош"/>
				<Option Goto="180" Text="Их остановят мародеры" Availability="Маркадер"/>
				<Option Goto="197" Text="Их никто не остановит">
					<Stability Value="-5"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Ремус бросился вперёд, атакуя левого Сына. Вы же отбиваете выпад правого. Маршал оказался проворнее — пока противник делал замах Ремус успел вонзить нож в его глазницу. Золотой шлем обагрила кровь и мечник повалился набок.\n\n— Лови! — крикнул Фролт, выдернув нож и метнув во второго врага. Сын с лёгкостью отбил бросок, как и было задумано. В этот момент тиеринец потерял драгоценную секунду, не успевая отбить атаку наследника. Ваш клинок пронзает кирасу и выходит между лопаток с алым фонтаном.\n\n— Варвар!\n\nТретий противник оттолкнул смертельно раненного товарища и вонзил меч в плечо вашего наставника. Удар второго клинка мог лишить его половины головы, но лишь разнёс шлем вдребезги и оставил шрам через всё лицо.\n\n— Ох, Аттум тебя раздери... — прохрипел Ремус, упав на спину и отползая назад. Последний из Сынов уже занёс оба клинка, но не успел закончить начатое. Через секунду его руки безвольно опустились и выронили оружие. Мечи со звоном упали на пол коридора. Через секунду прозвенела и голова в шлеме, которую вы снесли одним ударом.\n\n— Вот и всё. Похоже это были последние! — сказал Фролт часто кашляя. Из его плеча бьёт небольшой, но непрерывный фонтанчик артериальной крови. Сейчас он не сможет даже встать на ноги, не говоря о том, чтобы держать меч.\n\n— Просто царапина. Иди дальше один. Тебе осталось перерезать всего одну глотку!\n\nВы помогаете Ремусу сесть у стены, надеясь, что он доживёт до прихода лекарей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Найти Эдмунда"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Посол поднимается на ноги и вы встречаетесь взглядом. Он и правда похож на кочевника, но лишь раскосыми глазами. Кожа степняков бронзовая от беспощадного солнца, тогда как у Тзан Тея она молочного цвета. Такая кожа есть лишь у людей, что редко покидают дворец.\n\n— Да, я говорю от имени своего господина. Он готов помочь вам укрепиться на троне!\n\nНаследнику стало не по себе, когда посол улыбнулся. Эта улыбка и добродушные глаза были очевидно фальшивыми. Казалось, что это глиняная маска счастливого человека, под которой скрывается нечто чужеродное и опасное. Стоит сказать неверное слово, как она покроется трещинами, разобьется и обнажит хищный оскал.\n\n— Значит ты поможешь вернуть власть над столицей? — недоверчиво спросил Ремус.\n\n— Гораздо больше! Мы поможем вам обратить в бегство армии вашего западного врага! Воинство Полуденного Змея не оставит им и шанса!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Звучит слишком щедро. Что твой господин хочет взамен?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Войдя в зал наследник стал свидетелем немой сцены. Валинт сидел на роскошном кресле с зелёной обивкой, избитый до полусмерти мужчина стоял перед ним на коленях, а головорезы делали замах дубинками.\n\n— Я-я... — заикнулся пленник, обливаясь кровью и слезами. Раздетый до белья, с подбитым глазом и гематомами по всему телу — он едва шевелил языком в беззубом рту, но пытался выиграть ещё хоть пару мгновений жизни.\n\n— Простите, господин Блант, но наша аудиенция окончена. — устало сказал граф и махнул рукой. Охрана взяла жертву за грудки и швырнула в яму. Вы не заметили его раньше, но в центре помещения зиял квадратный ход, ведущий на несколько метров вниз. Блант приземлился с характерным шлепком, подняв фонтан брызг. Дно ямы заполнено метром густой грязи. Вдруг послышался животный визг.\n\n— Отпрыск, не смотри. — прошептал Ремус. Но любопытство — непобедимая сила. Вы посмотрели вниз и узрели то, что не стоило.\n\n— Не надо! — взревел Блант, отползая в угол грязной темницы. К нему подходили свиньи. Хотя... нет, это не свиньи. Не то, что люди вкладывают в это слово. На него шли мерзкие клыкастые твари, не меньше метра в холке, нетерпеливо повизгивая. Чудища рождались и умирали в катакомбах поместья, так что их кожа была молочно белой. Только вот видна она была лишь вдоль хребта — остальную тушу скрывал щедрый слой грязи, крови и испражнений. Самая смелая "свинья" бросилась на Бланта, прижав бедолагу к топкой земле.\n\n— Спасите! Спа... — оборвался призыв пленника истошным криком боли. Тварь вгрызлась в руку жертвы и вырвала её до локтя. Тогда менее крупные сородичи тоже присоединились к трапезе, хоть Блант всё ещё кричал. Вскоре крик оборвался вместе с шеей и тишину нарушал лишь влажный хруст и чавканье. Когда довольные людоеды начали расходиться, стало понятно, что трупа нет. Не осталось ни кусочка.\n\n— Хм, простите за эту нелепую сцену. — вздохнул Валинт. Граф растянулся в улыбке, будто бы на ваших глазах только что не обглодали живого человека. Мордовороты взяли стул и вежливо (насколько позволяют их необремененные разумом черепа) поставили перед вами.\n\n— Бремя власти. Общество людей — хорошо отлаженный механизм. Сильные люди, лидеры — это часовщики. Будь механизм целью их жизни или игрушкой, но они обязаны заботиться о нём. И менять испорченные шестерни...\n\nВам оставалось лишь сесть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="20" Text="Покорно сесть">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="20" Text="Сделать пару шагов от ямы, проявив недоверие">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Вы продолжаете поливать врага стрелами, хоть и поняли бесполезность данного занятия. Цепи Провидца при следующей атаке не ударили вас, а обвили словно удав и подняли ввысь. Обездвиженный наследник не мог вздохнуть, пока звенья сжимались сильнее и ломали каждую кость в теле. Цепи начали затягиваться в рукава и приближать вас к одержимому. Под капюшоном горит пара красных глаз и в их отражении наследник видит кошмары. Океаны крови, берега из пористых костей, желчные небеса с одушевлёнными тучами, луна с тысячей глаз — мир из которого пришёл хозяин колдуна. В следующий момент кошмар прерывается — цепи давят вас всмятку.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>— Очень мало, отпрыск. В худшем случае у нас месяц — столько займёт путь чужаков к столице, если они не встретят сопротивления у западных крепостей. За это время нужно любой ценой скинуть Эдмунда с трона и готовиться к осаде. Нынешние Тиерин — трусливы, так что не примут сражение, где гарантировано погибнут тысячи солдат. Начать стоит с нового совета. Четверо трусов теперь наши враги, значит придётся искать союзников вне дворца. Когда накопим силёнок, то отправимся во дворец и покажем мерзавцу цену предательства. Есть конечно вариант проще, но... я его даже не рассматриваю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="34" Text="Я и не собирался бежать. Это мой дом и мои подданные! И я остановлю Эдмунда чего бы это не стоило!"/>
				<Option Goto="129" Text="Моя жизнь этого не стоит. Так значит можно сбежать из города?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>— Хорошо, дитя. Что ты хочешь узнать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Как вы стали пророком Унтара?"/>
				<Option Goto="279" Text="Многим людям ваши методы кажутся ужасными. Что их ждёт, если... кхм, КОГДА вы победите?"/>
				<Option Goto="233" Text="Хорошо, я много узнал от вас. А теперь мы можем придти к соглашению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Это было верным решением. Лазутчики почти синхронно атаковали одиноких врагов — по двое на каждого дозорного. Пока один зажимал рот и вспарывал горло, второй хватал факел, не давая ему упасть. После этого убийцы с факелами оставались на месте, а вы вместе с войсками шли вперёд. Так в густой темноте создавалась иллюзия, что патрули живы. Но теперь возникла другая проблема. В лагере из нескольких палаток помимо людей были собаки. Гончие не сильно похожи на боевых псов — наверняка их привезли для поисковой работы. Однако сейчас они могут учуять приближение чужаков и поднять вой. Что же делать? Если не осталось возможности приблизиться к лагерю без лишнего шума, то лучше приказать лучникам запустить огненные стрелы. Так наследник раскроет себя, но вместе с этим спалит заживо людей в палатках. Тогда останется лишь добить войска узурпатора снаружи.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Лучники — залп по палаткам. Остальные — оружие к бою. Пора обагрить сталь!"/>
				<Option Goto="221" Text="Подождите. У нас есть карта кладбища!" Availability="Валинт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>— Тогда внимай мне. Всё началось 5 лет назад. Будучи верховным судьёй, я старался соответствовать титулу и воплощать справедливость. Беспристрастную, вездесущую и неумолимую... Так было вплоть до "Дела Восьми". Восемь юношей и девушек сформировали преступную группу, орудовавшую в ближайших к столице деревнях. Они отлавливали в ночи одиноких крестьян. Жертв привозили в катакомбы бывшего форта, где натравливали экзотических хищников ради забавы. Я лично вёл то расследование и вышел на след уродов. Они даже не отрицали вину, думая что наказания не будет. И на то была причина. Все восемь убийц — отпрыски древних родов, выше которых лишь королевский. Знатные особы попросили меня закрыть глаза на "шалость" и назначить виновником местных выпивох. И знаешь что? Я рассмеялся им в лицо. Скоро восемь преступников были казнены на главной площади. С этого момента и начался мой кошмар. В течение года на меня сыпались абсурдные обвинения — в продажных приговорах, в произволе, в пытках... Твой отец решил, что поддержка высокородных задниц дороже справедливости и уступил — меня лишили титула и всего имущества кроме крохотной лачуги в Каменной Роще. Только клеветникам этого было мало — за казнь своих крошек-монстров они хотели соответствующую месть. Я... я нашёл тела жены и сына в лачуге. То немногое, что осталось. Это было нападение заморских зверей — вроде тех, что использовали в форте.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211" Text="И что было дальше?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Texts>
				<Text>Вы с самого рождения обучались искусству управления людьми. Однако любая мудрость бессмысленна, если правитель не подкрепляет её силой. Наследник начал осваивать азы военного дела чуть позже, чем научился ходить. И это дало плоды — к совершеннолетию вы освоили эту сложную науку на достойном уровне. Однако одно из направлений было отточено до совершенства. Какое же?</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ПОЛКОВОДЕЦ</Text>
				<Text>Многие деяния одного — ничтожны. Одно деяние многих — вечно. Король всегда ведёт своих подданных в бой, будь то усмирение бунта или штурм вражеского форта. Группировка войск, атаки с флангов, грамотное использование резервов — всё это определяет исход битвы. Будучи полководцем, вы сможете побеждать противника даже в численном меньшинстве.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="203" Text="Выбрать полководца">
					<Influence Value="3"/>
					<Texts>
						<Text Style="Bold, Center">ДУЭЛЯНТ</Text>
						<Text>Лишающий других жизни должен помнить, что однажды его заставят расстаться с собственной. Даже талантливый стратег будет бесполезен, если диверсант перережет ему горло. Наследник это понимал, быстро освоившись в дворцовом круге поединков. Пускай настоящий бой будет более грязным и ожесточённым, но вы готовы к нему.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="203" Text="Выбрать дуэлянта">
					<Health Value="3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Вы взмахиваете мечом перед носом Иокаста, разрубая надвое его нагрудник с медалями. Дрожащая под ней грудь осталась невредимой.\n\n— Для вас всё только начинается, бывший маршалл. — говорите вы. — Остаток вашей жизни пройдёт в лучшей камере королевской темницы, который несомненно не будет долгим. Я позабочусь об этом.\n\nИокаст ничего не ответил, рухнув на пол от кровопотери.\n\n— Брат мой, не поможешь мне встать? — прохрипел Эдмунд. — Не хочу чтобы родители увидели, что я испачкал одежду. Тогда меня опять не отпустят гулять...\n\nЭдмунд принял вас за отца. Наследник не может заставить себя ненавидеть этого беспомощного безумца, живущего прошлым. Пускай доживает свой век в сладких иллюзиях.\n\n— Ваше величество! Мы закрепились в западном крыле! Господин Фролт в безопасности! — кричит вам вбежавший в зал солдат. Он с удивлением смотрит на тело Иокаста и барахтающегося Эдмунда.\n\nВы приказываете вывести ваших врагов из дворца, намереваясь продолжить путь по восточному крылу.\n\n— Но... пожар...\n\nНаследник повторяет приказ и солдат замолкает. В горящем здании остался последний враг и с ним нужно покончить любой ценой. Впереди финал истории.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Продвигаться вглубь восточного крыла"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы ощутили угрозу и попытались встать со стула, но момент был потерян. Вокруг наследника начался настоящий бой — бандиты с солдатами сошлись в рукопашной. Правда принять участие в нём вам не суждено — граф с невероятной для старика скоростью выхватил трость и ударил в челюсть гостя. Мир вокруг резко стал тускнее. Дальше долгое падение, темнота, хлюпанье грязи и голодный визг. К сожалению белых монстров держали впроголодь и они были не против второго обеда...</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Наследник встаёт рядом с кроватью и берёт Даллию за руку. Её зрачки расширены до предела, так что прекрасные голубые глаза теперь выглядели остывшими угольками. Дыхание девушки прерывистое, а временами пропадает на несколько секунд.\n\n— Спасибо. Неважно выгляжу наверное...\n\nВы говорите что она пойдёт на поправку, но что Даллия лишь усмехнулась. Точнее попыталась — сил хватало лишь на пару слов, и те стремительно утекали.\n\n— А врать ты так и не научился... Побудь здесь. Не хочу остаться одной в темноте...\n\nВы садитесь рядом и проводите с сестрой столько времени сколько нужно.\n\n— Темнота... одна... не хочу...\n\nКажется время приближается. Это ваш шанс сказать ей что-то важное.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Я не могу помочь тебе, но клянусь, что остановлю это безумие!">
					<Mercy Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="40" Text="Они заплатят за это. Все до единого будут умирать в муках..!">
					<Despotism Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>С вершины одного из храмов пролетел прозрачный сгусток энергии. Она ударила в грудь священника на балконе, мгновенно убив его. Магия поглотила всю влагу его тела за секунду, превратив в иссохшую мумию. Убийцей была Фиерра.\n\n— Мы тоже готовы. Готовы поднять голову и призвать вас к ответу! — начала она речь. — К чему готовы лично вы, люди? Готовы выполнять любую прихоть этих стариков? Верить им, лишь потому что они обещают кару за неповиновение?\n\nТолпа смолкла и однозначная преданность Эдмунду сменилась смятением.\n\n— Ещё вчера вы ходили в храмы наших богов, уважали наших жрецов, а сегодня с удовольствием смотрите на их казнь. Я не испытываю к вам гнева. Но открою одну неприятную истину. Рабам не положена свобода веры, особенно тем, кто сам её отверг. Всё, что положено рабам — плеть!\n\nВерующие начали разбиваться на два лагеря. Первые с ужасом осознали, что гонения на язычников лишь начало, а церковь продолжит подавлять инакомыслие во всех сферах жизни, пока однажды не доберётся до них. Вторых это устраивало и они не желали изменений. Споры быстро переросли в потасовку, а потом и в масштабную битву. Верующие избивали друг друга импровизированным оружием, искупители вступали в дуэли с магами. Неизвестно кто одержит верх, но помощи из Пристанища Эдмунд не дождётся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113" Text="Что же в Висельной Гавани?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>— Вижу противника! Все сюда! — закричал матрос.\n\nВы вырубаете его, но слишком поздно. Десяток его сослуживцев уже несётся к вам, как акулы учуявшие кровь. Все вооружены до зубов, многие уже натягивают тетиву, чтобы пробить ваш череп.\n\n— Вперёд!\n\nПохоже вам не остаётся ничего, кроме позорного бегства. Наследник прыгает в воду, слыша за спиной гневные выкрики и свист стрел. Две из них попали в цель, вонзившись в плечо и голень. Удар о водную гладь также был болезненным. Несколько секунд вы не понимаете где находитесь, пока не пускаете из рта пузырьки воздуха, чтобы найти поверхность. Принц плывёт в ледяной воде без возможности всплыть и не быть подстреленным. Спустя целую вечность экипаж прекратил преследование и вы обессилено падаете на берег. Тело горит от ран и переохлаждения. Реуте сегодня предстоит много работы — последняя мысль, перед тем как сознание покидает вас. Всю следующую ночь лекари занимались вашим здоровьем и чудом поставили на ноги. Ещё одно такое приключение и до встречи с Эдмундом наследник не доживёт.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Заняться другими делами">
					<Health Value="-6"/>
					<Trigger Value="Командование готово к бою"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>Группа ваших солдат спешно переодеваются в чёрную униформу, напоминающую ту, что использует ритуальная лига. Могильщики часто первыми узнают о гибели человека и прибывают на место — поговорить с родственниками об оплате услуг, а иногда для кражи вещей покойника. Окружившие дом солдаты мгновенно среагировали.\n\n— Стоять, могильные черви! Вам тут живиться нечем! — слышите вы крик из-за угла. Теперь, когда вся охрана прибежала к дверям, наследник смог незаметно проникнуть с обратной стороны.\n\n— Я сказал стой на месте, животное! Ещё шаг и к своему графу отправитесь по частям!\n\nПеред вами очередной выбор, от которого зависит успех вылазки. Можно залезть в приоткрытый погреб — из него можно будет подняться на первый этаж, а потом по лестнице и на второй. Другой путь — взобраться по выступам к окну второго этажа, что следователь неосмотрительно оставил открытым. Проблема в том, что восхождение потратит намного больше времени, которого судя по нервному голосу капитана не так много. К тому же скалолазание — не один из ваших талантов. Итак, вверх или вниз?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="257" Text="Спуститься в погреб"/>
				<Option Goto="168" Text="Карабкаться к окну"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">БЕГЛЕЦ</Text>
				<Text>К закату следующего дня порт покинул одинокий фрегат. К сожалению следующая неделя выдалась богатой на штормы, так что корабль потерпел крушение и сгинул со всеми припасами наследника. Следующий месяц жалкие остатки телохранителей блуждали по степи, погибая от болезней, голода и зверей. Среди них оказался и обессиленный Фролт, которого шакалы разодрали на лоскуты. В конце концов до ближайшего захолустного городка смог добраться лишь сам опальный король. Жители безымянной глуши помнят чужака-калеку в лохмотьях, что выпрашивал у них лишнюю монетку и тут же тратил на самое дешёвое пойло в трактире. В хмелю он рассказывал забавные небылицы, в основном про то, что он якобы принц в бегах. Чего с этих выпивох взять... Со временем вести о присоединении страны к Тиерин достигли и этой глуши. Правда пьяница их не услышал. За месяц до этого чужака зарезали в кабаке. То ли ради забавы, то ли перепутав с кем-то, сейчас уже не узнать. Теперь гость похоронен в безымянной могиле вдали от кладбища, рядом со скотомогильником. Так и заканчивается эта история.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>Вы смотрите на статую Кровавого Маршала справа от себя. Этот легендарный военачальник прославился силой и животным гневом к врагу, поэтому скульптор изобразил его готовым к прыжку на жертву. Такая поза вынудила закрепить Маршала к стене 4 тросами.\n\n— Прими поражение!\n\nТиер уже замахивается для финального удара, когда вы рубите верёвки и освобождаете древнего воина. Несколько центнеров бронзы рухнули вниз — Маршал готов убить ещё одного тиеринца спустя десятилетия после смерти. Рыцарь уворачивается от статуи, а вихрь осколков лишь царапает доспехи. Наследник пользуется секундой передышки и вырывается из западни к центру помещения.\n\n— Этот дешёвый трюк выиграл тебе минуту жизни. Просто подойди ближе и мы всё закончим!\n\nЗакончиться всё может лишь одним — смертью Тиера. Только осуществить это будет нелегко. Он явно сильнее и опытнее вас, так что в честном бою шансы победить малы. Можно остаться на первом этаже и продолжить бой. Или же начать отступление по лестнице. Конструкция вот-вот обвалится, так что в опасности будут оба дуэлянта.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="136" Text="Бежать к лестнице"/>
				<Option Goto="243" Text="Остаться на первом этаже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>— Единственный шанс — убить Провидца. Он является проводником Аттум в мир смертных, а значит после его смерти всё это безумие сгинет.\n\nПроще сказать чем сделать. Колдун находится в сотнях метров отсюда, по ту сторону резни. У вас есть два возможных маршрута. Первый — прямо сквозь площадь. Так у вас будет шанс завершить эвакуацию выживших прихожан. Те, кто сможет пережить этот день будут вечно благодарны наследнику и расскажут о произошедшем всем знакомым. Второй вариант — пройти вдоль зданий по западному краю. Многие из них разрушены сражением. В том числе Милосердная Палата — хранилище пожертвований, принадлежащее лично Арлею. По пути к Провидцу можно будет обчистить его от лишних монет, чтобы епископ вспомнил про аскетичный образ жизни. Возможно есть и третий вариант...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74" Text="Вперёд, на площадь! Спасите столько людей сколько сможете!">
					<Influence Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="74" Text="Курс на Милосердную Палату! Золото само себя не заберёт!">
					<Influence Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="74" Text="Пусть союзники прикроют нас! Мы успеем сделать всё!" Availability="Лидер Пристанища">
					<Influence Value="6"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Вы представляетесь племянником кавалериста, что сражался с Тиерин и погиб в последние дни войны. Его останки нашли в безымянном поле лишь сейчас, так что вы хотите предать его земле со всеми почестями. Летаргия это не особо заинтересовало — видимо подобные истории он слышит каждый день.\n\n— И вы хотите нашего присутствия на похоронах, не так ли? Сожалею, но наш светлейший глава церкви рекомендовал оставаться в столице минимум несколько недель. Попросите провести службу любого священника в вашем городе — милосердие Эльтира к усопшему будет таким же, я вас уверяю!\n\nПлохо. Арлей предвидел ваш шаг и решил придержать капелланов-заступников до прихода вражеской армии.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="141" Text="Может это скромное пожертвование изменит ваше решение?">
					<Trigger Value="Капелланы нейтрализованы"/>
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="64" Text="Жаль. Мой дядя отдал жизнь защищая паломников в том бою. Видимо глупо было рассчитывать на благодарность... (попытаться обмануть)"/>
				<Option Goto="231" Text="Ясно. Простите за беспокойство! (отказаться от задания)">
					<Trigger Value="Капелланы готовы к бою"/>
					<Trigger Value="Монах"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Это не столько район города, сколько обособленный остров рядом со столицей, соединённый с ней рядом мостов. Хоть в прошлом гавань имела большое значение в качестве порта и первой линии обороны от морского нападения, сейчас она предоставлена сама себе. Единственные важные места острова — городская тюрьма Глархолд и побережье, где обустроено крупнейшее в стране место казни. Последние мирные люди покинули мрачное место больше века назад, а нынешние обитатели страшнее зверей. Там не менее Висельная Гавань — единственное, что отделяет флот Тиерин от столицы. Её потеря недопустима.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12" Text="Поиск союзника" Availability="!Лидер Гавани">
					<Trigger Value="Лидер Гавани"/>
				</Option>
				<Option Goto="228" Text="Основное задание" Availability="!Порт">
					<Trigger Value="Порт"/>
				</Option>
				<Option Goto="195" Text="Задание Реуты" Availability="!Корабль">
					<Trigger Value="Корабль"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Он был прав. Вы потеряли слишком много крови чтобы продолжать. Вот так, держа победу в руках, наследник теряет сознание от ран. Пожар добирается до площадки, поглощает тело Тиера и медленно ползёт к вам. Перед глазами проплывают образы семьи, союзников, слуг. Все жертвы были напрасны. Король исчезает в огне, воссоединяясь с павшими.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Старт данного задания начнёт кульминацию истории. Все важные решения, победы и неудачи повлияют на судьбу города и всего королевства. Если у вас остались незаконченные дела, то самое время ими заняться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Назад"/>
				<Option Goto="175" Text="Начать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Наследник начинает идти по лестнице, заставляя Тиера последовать за собой. Ступени трещат и обваливаются под вашими ногами, обнажая огненную бездну. Первый этаж окончательно скрылся в пожаре, превратившись в чёрно-красное пекло. Вы поднимаетесь, отражая удары Тиера и нанося свои. Выбор оказался правильным — на узкой полуразрушенной лестнице рыцарь потерял преимущество. Могучие доспехи теперь тяготили, мешали быстрому подъёму. Владелец лат совершал ошибки, а клинок наследника начал испытывать их прочность, высекая искры каждым ударом. К сожалению тщетно — любое попадание лишь оставляло глубокие борозды. Похоже единственный шанс убить — попасть в сочленения доспеха. Тем временем вы уже поднялись на второй этаж.\n\n— Довольно!\n\nТиер ударил вас в грудь бронированным кулаком. Наследник отлетел вперёд, прокатившись кубарем через всю площадку. Боль в груди быстро поглотила всё тело.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="220" Text="Сделать вдох"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>— Так и знал. Ладно, треть... хм, то есть половину. Мне ведь надо на что-то налаживать новую жизнь. Я ведь и капли крови в жизни не пролил. Да, немного денег из казны изымал, не отрицаю. Но разве можно за такое казнить!? Даже в дикарских стоянках на юге ворам рубят руки, а не головы. Забирайте дом, золото, но не жизнь. Идёт?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Вполне">
					<Influence Value="2"/>
				</Option>
				<Option Goto="172" Text="Не идёт. Сегодня обещают красивый прилив..."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Одно ваше слово превратило город в поле битвы. Две волны воинов столкнулись, окропив брусчатку кровью. Мечи звенят, кости и черепа трещат, раненые стонут — музыка войны заполняет столицу, пока дирижёры ведут партию. Нестройные ряды первых защитников пали. Первым серьёзным препятствием стала внешняя стена. Трёхметровое сооружение из белого кирпича не станет фатальным, но может сильно обескровить сопротивление. Десятки лучников ведут с неё стрельбу по толпе, выкашивая сторонников принца. Периодически шальная стрела или камень сбивает лучников вниз, где толпа рвёт их на лоскуты. К сожалению это мало что меняет. Осадные лестницы быстро ломаются, а храбрые штурмовики живут не больше минуты. Пороховые заряды пробьют стену, но на это уйдёт много времени — больше, чем вы можете позволить. Град стрел уже усеял улицы трупами и сторонники принца начали терять боевой дух. Что же делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Позволить Цинмеру применить Чёрную Грозу" Availability="Сера получена, Воск получен, Морская соль получена"/>
				<Option Goto="106" Text="Продолжать штурм стены всеми силами">
					<Stability Value="-5"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Вы вступаете в битву. Магистр делает широкий взмах, намереваясь уничтожить вас одним ударом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246" Text="Увернуться">
					<Trigger Value="Стронос промахнулся"/>
				</Option>
				<Option Goto="7" Text="Блокировать удар">
					<Trigger Value="Стронос попал"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>— Культ Аттум — самая мрачная из известных вер. Культисты считают, что до появления всего живого существовал лишь Аттум — разум, заполняющий собой всю первичную пустоту. Но в один момент два духа, Аул и Рей, отделились от его тела и начали пожирать изнутри. В конце концов Аттум был разорван на бесконечные куски, беспорядочно создающие и разрушающие различные формы. В какой-то момент фрагменты плоти Аттум пришли в равновесие и создали привычную нам вселенную. Но Аттум жив. Он осознаёт себя в каждом фрагменте и страдает. И эта злоба направлена на всё сущее. Рано или поздно он вернёт себе тело, что будет означать конец времени и пространства. Для этого он создал в пустоте демонов, отдав им частичку своего разума и силы. Они периодически вторгаются в мир равновесия и заключают сделки со смертными, обещая силу и вечную жизнь. Всё это направлено лишь на смещение фрагментов мироздания и слияния их с Аттум. Пожалуй это всё. Есть и другие религии, но они не так распространены.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Этого достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Может не такие они и неподкупные? Вы протягиваете тяжёлый кошель с золотыми монетами. В этом куске ткани звенело состояние, которое обычным прихожанам и не снилось. На него можно было купить пару добротных жилищ в Каменной Чаще или пожизненный запас спиртного в местном кабаке. Летаргий сглотнул.\n\n— Это... щедрый дар, но на нарушение воли епископа мы не пойдём!\n\n— Жаль. Впрочем так даже лучше — священник на родине точно примет подарок. Может даже потратит его на ремонт церквушки. В любом случае спасибо что выслушали! — поддразниваете вы. Варрион и Стигий толкают коллегу локтями. В их жадных испуганных глазах отражается золото, проплывающее мимо них прямо в руки деревенского попа. Наконец капеллан не выдержал.\n\n— Стойте! Кхм... мы приедем на похороны вашего дяди. А сейчас дайте своё подношение. Не корысти ради, а на нужды слуг Эльтир!\n\nВы отдаёте кошель и удаляетесь. Судя по радостным бородатым лицам это золото превратится в вино и женщин уже к закату. Впрочем это вас не касается — главное что капелланы покинут столицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Капелланы нейтрализованы"/>
					<Trigger Value="Монах"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Наследник одержал верх над предателями и теперь рвётся сквозь пожар к последней угрозе — тиеринскому лидеру авангарда. Чужаку некуда отступать, кроме как к галереям. В это время негласный совет пытается покинуть столицу разными путями.\n\nВерховный судия Териш Вонн покидает город на корабле. Алчный и трусливый, он смог сколотить на взятках серьезное состояние. Правда теперь, когда план Иокаста летит в пекло, Вонну остается лишь трусливо бежать, прихватив небольшую часть богатств. Судия поднялся на борт фрегата "Алый Молот". Его трюм забит золотом, пропитанным кровью невинно осужденных и жертв безнаказанных преступников. Пока корабль отплывал от берега Териш не чувствовал ни ненависти к принцу ни скорби по потерянной власти. Всё, что занимает его мысли — животный страх. Теперь с каждой волной он отдаляется от столицы, грохот битвы стихает, а с ней растворяется прошлая жизнь. Остатков богатства хватит, чтобы купить поместье на краю мира и провести остаток жизни в относительном спокойствии. Суждено ли этому сбыться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Его корабль будет уничтожен" Availability="Песнь Милосердия"/>
				<Option Goto="63" Text="Его кровь окропит палубу" Availability="Пронзатели"/>
				<Option Goto="101" Text="Он сможет сбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>— Значит мы потеряли контроль над островом?\n\n— Вроде того. Когда король отозвал из Гавани всю стражу в тюрьме поднялся бунт. На Красном Берегу теперь хозяйничают арбитры и чинят самосуд над всеми, кто попался под горячую руку.\n\n— А что с портом Исселут? Местные говорят, будто иногда старый маяк вновь горит в ночи.\n\n— Меньше слушай их сказки. Они тебе и про призраков расскажут. Но лезть туда первый капитан запретил, а зачем и почему — не наше дело.\n\n— Ясно.\n\nОни продолжают идти вдоль берега ещё какое-то время.\n\n— Орёл... пешка... кто вообще придумал эту чушь!? — бурчит себе под нос один из заступников.\n\n— Капитан Варрант. Ему уже неделю снится кошмар, будто он горит заживо в собственной каюте.\n\n— Меньше бы хлестал вина. Ну ничего, после разведки острова мне должны дать вольную на неделю. Хоть женушку с сестрой увижу... погоди, кажется за теми камнями кто-то есть!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="14" Text="Обезвредить их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вы подплываете к кораблю и с трудом поднимаетесь на борт. "Несокрушимая Верность" кишит моряками и кажется, что пройти незамеченным не выйдет. Наследник должен быстро найти укрытие, иначе плану конец.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Пытаться найти укрытие"/>
				<Option Goto="189" Text="Быстро проникнуть в трюм, использовав окружение для маскировки" Availability="Филин"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Фиерра недовольно цокнула и было отчётливо слышно как скрипят её зубы. Ведьма хотела получит артефакт, но вражда с узурпатором явно её пугала.\n\n— Боюсь это... больше чем мы в состоянии предложить. Реставраторы — горстка беглецов, которые просто хотят выжить. Пока что мы даже не можем тягаться с Арлеем, а вражда с Эдмундом всё равно что смертный приговор. Вам лучше найти другого союзника.\n\nДыхание девушки участилось, а взгляд направлен в пустоту. Тонкие руки дрожали и перебирали мантию, будто принадлежали не могущественной жрице, а маленькой девочке разбившей соседское окно и ждущей наказания. Похоже сейчас она вспоминает чистку и это наполняет сердце ужасом. Наследник должен вмешаться прямо сейчас или лишится союзницы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Страх не вернёт мертвецов и не поможет живым">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="187" Text="Я вижу что у вас на душе. Также паршиво чувствовал себя в день изгнания. Хотите поговорить?">
					<Loyalty Value="2"/>
				</Option>
				<Option Goto="194" Text="И это знаменитая ведьма!? Возьми себя в руки!">
					<Loyalty Value="-3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вы поднимаетесь по винтовой лестнице и оказываетесь на вершине башни. Площадка превратилась в настоящий ринг, с ареной и трибунами. По краю шло кольцо скамеек, с которых мародеры смотрели на бои и делали ставки. Сколько идиотов в порыве азарта откидывались назад, падали с башни и красили собой прибрежные скалы подумать страшно. Дальше шли круги по десять шагов в диаметре, где пары бойцов ломали друг другу кости на потеху сородичей. И в центре располагался самый большой круг, где шла главная баталия. Десяток воинов сражались за жизнь и ломаные гроши, зная что шанс победить — минимальный. Точнее девять. Девять крупных мужчин бегали по рингу как загнанные звери, пытаясь победить одного. Здоровяк, вдвое выше вас, убивал их голыми руками так легко, как волк рвал бы дворцовых болонок. Двое погибло на ваших глазах. Каждый хруст костей и крик боли отдавался эхом аплодисментов и едких комментариев с трибун.\n\n— Ну и тварь. Не хотел бы встретить такого в бою. — прошептал Фролт. — Готов поспорить, что его упрятали в Глархолд за людоедство. Иначе не представляю на чём этот бугай набирал форму.\n\nНаследник наконец нашёл взглядом Маркадера. Человек в поношенной кирасе смотрел на бой с гигантом с импровизированного трона. Каждый смертельный удар вызывал у него неподдельный восторг.\n\n— О, принц. Рад встрече! — бросил Обдиратель. — Не мог бы отойти в сторону? Сейчас Малыш раскроит череп тому доходяге!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="162" Text="Спешно отойти">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
				<Option Goto="162" Text="Сесть демонстративно медленно">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Один выход всё же остался. Наследник обматывает один конец троса вокруг колонны, а второй вокруг шеи Тиера.\n\n— Спастись я смогу. А ты в этом поможешь!\n\n— Что...\n\nВы поднимаете тело врага и вышибаете им вековое стекло. В буре разноцветных осколков наследник с рыцарем вылетают из здания. Шея Тиера ломается и тело впечатывается в стену. Это победа. Вы висите на трупе последнего противника в десятке метров от земли. Вокруг видны последствия битвы — тела, горящие баррикады и лужи крови. Главное, что тел противников больше, а выжившие союзники празднуют победу.\n\n— Король победил! Слава истинному наследнику! — кричат вам снизу.\n\n— Победа!\n\n— Узурпатору конец!\n\n— Снимите его кто-нибудь!\n\nНаследник впервые за последний месяц улыбается. Всё это было не напрасно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Сразу после прибытия наследник узрел состояние острова. Кусок земли размером с три квартала превратился в поле боя, хоть Тиерин ещё даже не прибыли. Битвы шли везде — на крутых склонах, извилистых дорогах и зыбких пляжах. Это не было организованным сражением, да и сражением вовсе. Мелкие отряды беспорядочно сталкивались друг с другом, сходились в жестокой схватке и отступали зализывать раны. А ведь жители столицы даже не задумываются о том, что здесь происходит... Спустя время вы вышли к бурому берегу, уже усеяному трупами. На груде камней бились мародер с арбитром, по всей видимости последние из своих отрядов.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Помочь мародеру"/>
				<Option Goto="170" Text="Помочь арбитру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>— Всё верно, проходи.\n\nНаследник решает не испытывать судьбу и проходит мимо других матросов с низко опущенной головой. Вас не нашпиговали стрелами — экипаж занят своими заботами, не обращая внимания на разведчика. Всё же не стоит здесь задерживаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Спуститься в трюм"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>— Мы вышли из гавани, господин! — радостно рапортует капитан "Алого Молота" судье. — Теперь нас никто не достанет!\n\nТо были последние слова морского волка, оказавшиеся ложью. В небе возникла золотая точка, которая быстро росла в размерах и превращалась в пылающий шар. Это снаряд Песни Милосердия, описавший дугу в многие сотни метров, чтобы обрушиться на палубу судна. В последние секунды Териш не пытался броситься за борт, понимая тщетность побега. Вместо этого он встретил конец пронзительно крича. Объятое пламенем ядро вошло в палубу "Алого Молота" и сдетонировало. Безумная сила разорвала судно надвое, подняв в воздух куски досок, металла и тел. Когда дым исчез на месте корабля остались лишь дрейфующие обломки, что горят даже спустя часы. Смерть Вонна была быстрой, но очень символичной и эффектной — последним напоминанием о продажном судье стали его богатства. Несколько минут после взрыва с неба шёл дождь из раскалённых до красна монет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="101"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Периодически к тройке священников подходили разные люди, чтобы преподнести подарки. В основном это были офицеры и вдовы солдат, так как Летаргий проводит погребальные обряды над павшими воинами. Тут же у наследника появилась идея. Вы посылаете к капелланам одного из своих самых старых солдат, заставшего ещё войну с Тиерин. Тот благодарит Летаргия, якобы за службу на похоронах сослуживца, после чего дарит кувшин вина. Помимо горячительного напитка наследник добавил в кувшин каплю необычного яда — сок редкого южного растения. В лучший мир от него священник не отправится, но пострадает серьёзно — у бедолаги вздует живот, а желудок с кишечником будут требовать немедленного опорожнения. Теперь Летаргий с остальными нейтрализован минимум на неделю, а штурм дворца встретит в обнимку с сортиром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Texts>
				<Text Availability="Согласие Фиерре">Несколько солдат принесли массивный щит и положили на стол. Древний как сам город, он внушал трепет каждому присутствующему в комнате. Барельефы и шипы отливали золотом, формируя такой изысканный узор, что приравнивал использование такого шедевра в бою к кощунству. Фиерра невольно задержала дыхание, а её голубые глаза приковало к убранству. Через секунду ведьма выдохнула и достала из глубин мантии небольшой мешочек.\n\n— Прах Фальшивомонетчика. — сказала она высыпая серый порошок на поверхность Эгиды. — Так называют эту алхимическую смесь, изобретенную против подделок.\n\nСерая пыль начала шипеть и испаряться, окутывая вас зловонным паром.\n\n— Просто прекрасно. Чистое золото и сталь имперской работы. В случае фальшивки смесь прожгла бы её, а заодно и этот стол.\n\nСтражи смахнули остатки пыли, а Фролт понёс щит обратно.</Text>
				<Text Availability="Отказ Фиерре">— Довольно... прискорбно. Но это ваше право.\n\nКажется переговоры сейчас сильно осложнились.\n\n— Итак, перейдём к делу. Пантеону нужен символ Мальтис, а вам нужна помощь Пантеона. Так что я могу для вас сделать?</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="На престоле сейчас находится марионетка чужаков. Всё, что мы просим — посильную помощь в его свержении"/>
				<Option Goto="145" Text="Реставраторы обязаны вернуть своему королю законное место. Если потребуется — предоставят помощь живой силой!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Вы читаете донесение.\n\nВиросамаю Серому из рода Терн от следопытов Чёрной Гончей.\n\nПочтенный хан трёх рек! Мы возвращаемся в великую степь, неся благие вести! На землях оседлых вновь идёт война и их селения остаются беззащитными. На севере можно получить много еды, меха и рабов. Гонец должен принести вам карту, где отмечены деревни. Долгого правления и полного кубка!\n\nХорошо, что вы смогли перевести донесение. Наследник пишет новое письмо для Виросамая и переделывает карту — теперь маршрут кочевников пересекается с маршрутом тиеринцев к столице. Налётчики будут разбиты, захватчики понесут потери, а ваши деревни останутся нетронутыми. Идеальный расклад. Вы заканчиваете письмо, прикрепляете к трупу гонца и приказываете пустить его вниз по реке. Рано или поздно его найдут другие варвары и ваш план начнёт воплощаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам">
					<Trigger Value="Помощь кочевников"/>
					<Trigger Value="Кочевники"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Священник не успел закончить свою речь, когда в толпе раздались крики ужаса. Будто возникшие из воздуха, идолоборцы обрушились на толпу прихожан, стремясь пробиться к вратам храма и перебить слуг церкви. Разгорелась битва, в которую быстро стягивались все силы Дамиана и Арлея. Теперь церковь сражалась за своё существование и не могла оказать узурпатору поддержку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вы смотрите на стоящую за грязным столом девушку в фартуке. До госпиталя добралась лишь пара лекарей включая её. Реута Ансварр — член семьи, которой было доверено здоровье династии. Благодаря отцу Реуты король прожил до преклонного 71 года, хотя с его болезнью не доживают и до тридцати. Род Ансварр закончил свой путь вместе с вашим — в ту проклятую ночь из стен дворца вышла лишь младшая дочь. Сейчас она старательно перетирает в ступке компоненты припарок, иногда отвлекаясь на указания выжившим подопечным.\n\n— Займись третей и пятой от двери койками. Четвертую освобождай — ему больше ничем не помочь. — командует Реута прежде чем замечает вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="23" Text="Найдётся время поговорить?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Итак, наследник прибывает в "Башню Зари" — главный храм столицы, да и всей страны. Этот огромный белокаменный комплекс с десятью позолоченными башнями уступает в богатстве лишь королевскому дворцу, а по высоте и вовсе его превосходит. Для светопоклонников Башня — знаковое место, первый построенный храм Эльтира в стране. Она была построена наёмными Тиеринскими архитекторами ещё до войны, так как церковь света в их стране уже существовала больше двух веков. Даже сейчас чужаки не вызывают у местных отторжения. Миряне закономерно ненавидят иностранцев, что утопили их страну в крови, но верующие более терпимы. В первую очередь они видят в них единоверцев, а не врагов.\n\n— Отпрыск, вижу цель. — сказал Ремус и указал на дальний угол храма. Летаргий, Варрион и Стигий — три капеллана, что приставлены к заступникам. Они родились и провели детство в Тиерине, но большая часть их жизни прошла в странствии по разным странам. Сейчас они стояли вдали от прихожан. Охраны нигде не видно. Неужели они так беспечны?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="157" Text="Итак, как их можно убить?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>— Даже не вздумай, отпрыск. Думаешь они не знают, что их могут убить? Роль капеллана — разжигать огонь веры в сердцах верующих. Если прикончим их здесь или в переулке, то они станут мучениками, а заступники лишь укрепятся в своей вере. Мы должны избавиться от них без крови.\n\nТолько как это сделать? Капелланы не только верующие, но и закалённые в битвах. Угрожать или подкупать таких бесполезно. Нужно заставить Летаргия и остальных покинуть город на время битвы с узурпатором.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="173" Text="Поговорить с ними"/>
				<Option Goto="151" Text="Преподнести дар с «особой» начинкой" Availability="Змея"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>До того как вы покинули пляж ветер подхватил чей-то крик.\n\n— Видимо показалось. — развёл руками Ремус. Стоило сделать шаг как крик стал громче. Но на берегу никого не было. Десятки исполосованных трупов бы так не шумели. Крик стал ещё громче.\n\n— Я внизу!\n\nВы опускаете взгляд на землю и видите голову без тела. Это не мертвец — просто мужчина, которого закопали в песок по самую шею. Правда другие головы вокруг него вполне мёртвые — бедолаги захлебнулись во время прилива и на их бледной коже уже видны следы разложения.\n\n— Ох, как же вы вовремя! Умоляю, откопайте меня! Эти... фанатики поймали меня в порту и закопали здесь.\n\n— Не так быстро. Сначала расскажи за что тебя хотели казнить.\n\n— Ну, это долгая история... я абсолютно невиновен!\n\n— Ну разумеется. — вздохнул Фролт, разглядывая головы утопленников. — Клянусь короной что эти парни говорили то же самое. Погоди-ка...\n\nРемус прищурился, пытаясь узнать закопанного человека. Песочная голова сильно занервничала, показывая что ей есть что скрывать. Вдруг ваш наставник взорвался хохотом.\n\n— Вот так встреча. — пытался говорить он, но смех едва это позволял.\n\n— Чему быть того не миновать?\n\nМужчина задергался под песком, хоть это и бесполезно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Вы знаете его?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Выбор сделан. Ваш отряд нападает на храмовников, в жестоком бою перехватывая щит. После этого воины вместо отступления продолжают атаковать стражей храма. Зажатые между молотом фанатиков и наковальней наследника, храмовники быстро пали. Когда стих стон последнего из защитников воцарился покой. Вы переступая трупы и обходя развалины несёте Эгиду прямо к Демиану. Солдат по команде встаёт на одно колено и торжественно преподносит артефакт еретику. Он жестом остановил процессию и начал сверлить принца взглядом.\n\n— Перед лицом Унтара, единого и милостивого, я приветствую новых просвещенных. — прогремел голос демагога так громко, будто он использовал горн. — Я — Дамиан, пророк света и проводник заблудших. Кого я вижу перед собой?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71" Text="Скромного раба света">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="71" Text="Короля, свергнутого вопреки воле Унтар">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>— Благодарю покорно...\n\nИокаст бледнеет и скоро потеряет сознание от кровопотери.\n\n— Ты наверняка считаешь, будто мы победили Тиерин? Да. Так и есть. Мы победили в битве, но обрекли себя на поражение в войне. Твой дед воспользовался слабостью их империи, в момент передачи власти от короля детям. Склока наследников позволила поднять восстание и отколоть регион от королевства. Тем не менее их тёмное время прошло — 5 лет назад на престол взошло последнее дитя Феокласта Второго, принцесса Террида. Она предала и убила каждого, кто мог претендовать на трон помимо неё, не щадя ни детей ни стариков. Для тиеринцев эти 25 лет были эпохой позора. И смыть его может лишь кровь мятежной провинции.\n\nВы начинаете понимать смысл, хоть презрение к совету уже ничем не ослабить.\n\n— И вы решили, что шансов сохранить независимость нет?\n\n— Их не было никогда. Их армия более многочисленная и мотивированная. Сдайся мы на их милость сейчас, то отделались бы малой кровью.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="А вы бы сохранили власть в возвращенной колонии? Как удобно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>— Это знамя... знамя нашего худшего врага. Народ Тиера отрёкся от своего пантеона больше века назад, а опухоль светопоклонников пронизала их умы до основания. Я не знаю ваших мотивов, но знаю то, что воцарение чужаков принесёт нам только смерть.\n\n— Это можно считать ответом? — улыбнулся Ремус.\n\n— Да. Похоже сегодня защита веры — это защита короны. Пусть Мальтис благоволит нашему походу!\n\nВедьма поклонилась вам и её примеру последовали телохранители. Ещё один союзник в стане изгнанника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Фиерра"/>
				</Option>
				<Option Goto="280" Text="Получить гвардию фракции Реставраторы" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>— Уважаю тех, кто имеет хребет и готов показать зубки. От услужливых святош только в сон клонит!\n\nВы садитесь рядом, наблюдая за боем. Люди идущие против великана обречены, однако даже вам любопытно кто падёт последним.\n\n— Новости о тебе быстро расходятся. Даже на острове много судачат о вас с дядей.\n\nНаёмник потянул вино из бокала. В это время "Малыш" схватил одного из соперников и схлопнул череп голыми руками. Их осталось семеро.\n\n— Если честно, то никогда не любил дворцовые интриги. С купцами и чужаками всё проще...\n\nВеликан подхватил одного из соперников и начал раскручивать над головой вместо оружия. С яростным криком гигант ударил жертвой ближайшего воина, так что оба превратились в переломанную груду костей. Пятеро.\n\n— Но раз вы пришли, то готовы купить мои услуги. Предупреждаю — беру дорого, работаю на совесть. Иначе бы так долго не прожил, хе-хе... и ещё...\n\nМаркадер допил бокал и выкинул с башни. В это время трое мародеров набросилось на великана, пытаясь повалить на землю.\n\n— Думаю нужно предупредить о моих принципах. Маркадер Обдиратель всегда следует одному правилу! Никогда не предавать клиента за исключением единственного случая...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="251" Text="Какого?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>По вашей отмашке лучник стреляет в вершину маяка горящей стрелой. Покрытый особым химическим соединением, снаряд начал испускать клубы зелёного дыма.\n\n— Сейчас будет жарко! — улыбнулся наводчик арбитров.\n\nНебо рассекла надвое медная полоса огня. Она описала дугу и устремилась прямо в маяк. Вспышка взрыва была ослепительной, а грохот наверняка был слышан даже за пределами острова. Когда дым развеялся стало понятно, что от вершины маяка ничего не осталось — там, где секунду назад были пушки и люди теперь только тлеющие обломки. Сам маяк едва уцелел, содрогнувшись до самого основания и покрывшись широкими трещинами.\n\n— Это был снаряд с четвертью основной силы. — сообщил наводчик. — Полноценный залп сделал бы из маяка красивую воронку.\n\nВрагу на земле тоже пришлось не сладко — жалкие остатки лазутчиков катались по земле объятые пламенем. Вскоре крики стихли и вы продолжаете наступление под треск огня.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Отлично. Осталось добить тех, кто пережил встряску!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Пора заняться проектом Чёрной Грозы. Наследник подобрал места, где можно достать компоненты, но их тщательно охраняют. Чтобы дать слугам время перенести запасы в убежище придётся принять удар стражи. Без жертв не обойдётся, да и вы сами не уйдёте без пары новых ран. Стоит ли оно того...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="164" Text="Получить серу" Availability="!Сера получена">
					<Trigger Value="Сера получена"/>
					<Influence Value="-1"/>
					<Health Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="164" Text="Получить воск" Availability="!Воск получен">
					<Trigger Value="Воск получен"/>
					<Influence Value="-1"/>
					<Health Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="164" Text="Получить морскую соль" Availability="!Морская соль получена">
					<Trigger Value="Морская соль получена"/>
					<Influence Value="-1"/>
					<Health Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="231" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>Вы приказали солдатам откопать дворянина, что оказалось не так уж просто. Ходжфорт был достаточно тучным человеком, так что при попытке выбраться из воронки выглядел как песчаный лев. Вскоре измученный и грязный вор отдал сбережения и покинул город на небольшой лодке. Его проводник пытался сбежать от арбитров и стал рыбьим кормом, так что теперь Амиеру приходилось грести самому. Ну, пару дней физической нагрузки пойдут ему только на пользу. Как минимум уйдёт часть жира и желание брать чужое. Лодка исчезла за горизонтом и теперь пора продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="9" Text="Идти к тюрьме Глархолд">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="252" Text="Идти к Красному Берегу">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы решаете, что стоит тщательно обдумать план, прежде чем плыть навстречу верной смерти. Похоже судьба решила наградить вас — через некоторое время корабль спускает на воду лодку, которая движется в сторону берега. Наследник решается проследить за ней с безопасного расстояния. С лодки вышли на берег трое солдат — видимо именно они должны разведать обстановку на острове для командования.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="143" Text="Подслушать их разговор"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>— Это... замечательно. Вы читали мою книгу откровений?\n\nНаследник выдохнул. Повезло, что среди прочих религиозных источников вы пробежали взглядом эту ересь. Демиан был счастлив и его паства отступила.\n\n— Король разделяющий нашу веру — дар Унтар свыше. Мы защитим его, даже если потребуется утопить столицу в крови!\n\nЭто уже излишне. Впрочем боевой настрой новых друзей вас устраивал — если толпа радикалов пойдёт на дворец с тем же рвением, что и ради Эгиды, то у Эдмунда большие неприятности.\n\n— К оружию, братья и сёстры! Долой узурпатора! — крикнул демагог. "Долой узурпатора!" — вторит ему толпа. Наследник кивает Демиану и уходит, пока фанатики продолжают разрушать квартал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
				<Option Goto="281" Text="Получить гвардию фракции Идолоборцы" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>Вы взбираетесь по выступам, надеясь не рухнуть. Спустя минуту тяжёлого подъёма наследник виснет на окне, прислушиваясь к звукам и наблюдая за врагом.\n\n— Хм, возможно оно...\n\nСледователь нашёл какую-то тонкую книжку. Он пробежался глазами по содержимому первой страницы и довольно кивнул. Дневник девушки?\n\n— Ладно, пора закругляться.\n\nИщейка уже собирался уходить, когда заметил пальцы и верхнюю часть головы гостя. Он уже собирался закричать, но брошенный нож вонзился в правый глаз и заставил успокоиться навеки. Наследник едва не рухнул вниз, вынужденный ради этого броска повиснуть на одной руке. Вы поднимаетесь, хватаете книгу и спускаетесь тем же путём. Мертвец держал в другой руке свечу, которая при падении подожгла разбросанные бумаги. Второй этаж вспыхнул рыжими языками пламени, которые быстро пожирают крышу. Улицу охватывает паника, а наследник скрывается с трофеем в руках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Отступать через переулки"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы ходите по площадям и широким улицам пристанища, пытаясь найти хоть один намёк на потенциальных союзников. Белоснежные, с позолотой на статуях и окнах, соборы возвышались над людьми группами колоссов. Одни были утончёнными работами архитекторов, на которые положили годы труда, сотни жизней и неизвестно огромные горы ресурсов. Другие же смотрелись уродливо и инородно, отличаясь формой и расположением. Дело в том, что это не соборы света, а храмы старых богов. После падения пантеона их символы стыдливо скалывали и заменяли наспех созданными образами единого бога. От того перерожденные здания смотрелись мерзко и противоестественно, будто ожившее чучело. К сожалению ни реставраторы ни идолоборцы не расхаживают посреди белого дня. Вскоре стало понятно, что затея провалилась и придётся заняться другим районом.\n\n— Пора возвращаться. — похлопал Ремус по плечу наследника. — У нас ещё остались другие дела.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="260" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Выбор сделан. Наследник выхватил меч и одним ударом оборвал жизнь врага. Выживший воин благодарно кивнул и хромая отправился к своим. Возможно его рассказ чуть увеличит шансы на успех переговоров. Пора уже начать их, пока шальная стрела не внесла в жизнь наследника коррективы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Отправиться к Маркадеру"/>
				<Option Goto="158" Text="Отправиться к Гессиру"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>— Я и не говорил, что не мы не пытались извлечь выгоду. В любом случае ты поставил крест на этой возможности. Впереди наш народ ждёт новая война, разгромное поражение и жизнь в страхе. Поздравляю с "победой"!\n\nВы слышите треск пламени. Похоже боевые действия привели к новому пожару и это крыло скоро сгорит.\n\n— Мне больше нечего сказать, мальчишка. Подними меч и закончи дело.\n\nНаследник обнажает клинок над едва живым маршалом. За спиной также лежит Эдмунд. Больной старик ныне покинут даже ближайшими слугами. Пора сделать то, ради чего пройден путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Пощадить их">
					<Mercy Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="238" Text="Казнить их">
					<Despotism Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>— Ох, до чтоб вас всех... забирайте всё кроме десятины. Как только выберусь из этой дыры поселюсь в глухой деревеньке и стану отшельником. Заведу хозяйство со скотом и буду отмаливать грехи прошлой жизни. Ягнёнка назову в честь милосердного принца, а самого упертого барана в честь его наставника. Теперь я заслужил пощады?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="Ладно, ЭТОГО достаточно">
					<Influence Value="4"/>
				</Option>
				<Option Goto="90" Text="Прости, но мне воровские деньги не так уж и нужны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>Вы подходите к Летаргию, преподнося подарок — кувшин вина. Седой старец довольно кивает и передаёт его Варриону.\n\n— Большая часть лиц здесь мне знакома — это командиры и вдовы солдат, которых мы провожали в последний путь. Но вас я вижу впервые, юноша. — сказал капеллан. — Вы утратили на войне отца или брата?\n\nНаследник помахал головой. Нужно придумать правдоподобную историю, которая позволит вывести святош из столицы. Желательно представившись иноземцем. Но они путешествовали по разным странам, так что мгновенно распознают любую ложь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237" Text="Попросить их отправиться на миссию в южные степи" Availability="Лингвист"/>
				<Option Goto="132" Text="Представиться родственником павшего героя войны"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>— Отлично, принц. Никаких проблем!\n\nВы покидаете тюрьму и остров, обретя ещё одного союзника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-10"/>
					<Trigger Value="Лидер Гавани"/>
					<Trigger Value="Маркадер"/>
				</Option>
				<Option Goto="276" Text="Получить гвардию фракции Мародеры" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Итак, время пришло. Завтра с первыми лучами солнца вы начнёте штурм дворца. Эдмунд, негласный совет, лидер тиеринского авангарда — все они ответят за содеянное. На вашем столе лежит карта города, занимающая всё пространство. Здания, улицы, площади — всё исполосовано стрелками, исписано заметками, стёрто чернильными пятнами. Наследник провёл в кабинете сутки, пытаясь выстроить победную стратегию. Забавно — в детстве вы занимались тем же самым. Отец играл с вами, используя подобную карту и множество игровых фигур. С тех пор многое изменилось. Вместо крашеных кусков дерева тысячи настоящих людей. Вместо роли защитника вы выступите нападающим. Единственное, что осталось прежним — беспощадный соперник. Отец был заботливым, но во время игры никогда не поддавался и использовал каждую детскую ошибку. Рука Эдмунда тоже не дрогнет — любой промах станет последним. И ваша партия закончится к следующему закату.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Выспаться перед боем">
					<Influence Value="20"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вы рассказываете всё Ремусу и тот кивает головой.\n\n— Алый орёл в белом небе — герб западного королевства Тиерин. 25 лет назад, когда ты ещё учился ходить, закончилась война с этой страной. Мы победили и заслужили независимость, хоть в последующие годы мир был хрупким. Мелкие стычки в пограничных деревнях, нападения на торговые суда, иногда заказные убийства — тиериниты не смирились с поражением. И похоже сейчас они разыграли свою лучшую карту.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="282" Text="Что это значит?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>— Хм, а принц не так прост как кажется. Ладно, сброшу ещё немного. В конце концов большинство этого отребья битву не переживёт, а их жалование отправится ко мне в карман.\n\nМаркадер начертил новую цену. Один из бойцов попытался покинуть ринг, но толпа оттолкнула его обратно. Трус упал и хотел отползти, но Малыш уже настиг его. Кованый сапог опустился на спину беглеца и её хруст заглушил грохот болельщиков. Остался последний.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Остановимся на этой цене">
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="184" Text="Всё ещё дорого!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>К сожалению вас заметили и битвы не избежать. В разразившейся бойне ваши люди перебили всех недругов. Пускай потери наследника несравнимо малы с количеством уничтоженных противников, всё же они ощутимы. В конце концов узурпатор обладает целой армией...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Продолжить путь">
					<Influence Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Змея расплылась в улыбке, поправляя золотые локоны.\n\n— Ох, ну наконец-то в этой комнате я принимаю достойного мужчину, а не прямолинейного вояку. Ничего не имею против солдат, но разговаривать с ними невозможно. Всё равно что пить вместо игристого вина свекольную выжимку. Так о чём принц желает поговорить?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Что связывает вас с Бессоным Графом?"/>
				<Option Goto="285" Text="Как вы вербуете людей в Алый Квартал?"/>
				<Option Goto="56" Text="Я знаю достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Флот чужаков победно шёл к столице, не встречая в тёмных водах никакого сопротивления. Поэтому нападение на флагман вызвало у тиеринцев шок. Неизвестные стрелки несколькими залпами выкосили экипаж корабля, превратив палубу в могильник. После этого на борт взошли разношерстные нападающие — от вооруженных до зубов наемников в латах до полоумных преступников в тюремных робах. Налётчики перебили выживших моряков словно скот и захватили контроль над флагманом. Массивное судно совершило опасный разворот и преградило путь фрегатов.\n\n— Ваши корабли, оружие и припасы принадлежат Обдирателю!\n\nПушки взревели и обрушили на корабли огненный шторм. К остановленным кораблям начали подплывать десятки лодок, будто учуявшие кровь пираньи. Одни лодки разбивались вдребезги пушечными ядрами, другие разлетались вдребезги при ударе о борт кораблей, но некоторые выживали и начинали абордаж. Сегодня море станет алым.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197" Text="Теперь можно вернуться к дворцу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы многое сделали ради этого момента и пора насладиться триумфом. Окна дворца выходят на площадь, так что Эдмунд должен это видеть. Видеть, как его план летит в пекло, а несокрушимая оборона падает к ногам принца. В один момент строй защитников дрогнул.\n\n— Где первая рота? Где Веритас? — прозвучали тихие и неуверенные голоса из первых рядов. Лучшие бойцы с первым капитаном должны возглавлять оборону, но даже не явились на площадь. Войска наследника же заполнили площадь и надвигались, набирая скорость. Ваши люди ударились о ряды защитников как морская волна. Сотни погибли, но и заступники понесли потери. Первый ряд столичного гарнизона пал, а преданные принцу люди продолжали натиск. Ваши потери явно превышают вражеские, но в конечном итоге вы раздавите орден. Те командиры, что ещё не кормят рыб в Висельной Гавани пали.\n\n— Нельзя оставаться здесь! Какой приказ отдали капитаны?\n\n— Капитаны... где они?\n\n— Кто командует!?\n\nБез роты ветеранов и командующих заступники потеряли преимущество и начали медленно отступать. Ситуацию могли бы исправить капелланы, но на площади не было и их. В один момент потери ордена стали слишком велики и отступление превратилось в паническое бегство. Теперь победа наследника была неоспоримой — союзники настигали беглецов и добивали ударами в спину. Один десяток за другим, пешки узурпатора гибли бесславной смертью, надеясь укрыться во дворце. Площадь пала к вашим ногам и теперь осталось последнее испытание. Пора вернуться во дворец!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="223" Text="Штурмовать дворец"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>Фанатики продолжили стоять на месте. Видимо это правильный ответ.\n\n— По воле Унтара он вознесётся у вратам. Грешники же...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Сгорят в пламени веры!"/>
				<Option Goto="55" Text="Сгинут под мечами правосудия!"/>
				<Option Goto="55" Text="Утонут в водовороте гнева!"/>
				<Option Goto="55" Text="Грешники... ну... получат наказание. Верно?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>— Он отправился на штурм лагеря галатири?\n\n— Да!\n\n— Сомневаюсь. Леса дикого юга — самые опасные на всём континенте. Топкая почва, непролазные заросли и темнота листвы, скрывающая хищников. Даже пешком ходить по нему трудно, не говоря о лошади!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="Точно, я всё перепутал! Мой дядя не был кавалеристом! То есть... Он остался оборонять город! Я имел в виду.."/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Маркадер захохотал. Малыш же одним ударом в голову закончил сражение и жизнь последнего соперника. Звероподобный великан издал победный рёв, а зрители начали расходиться.\n\n— Я люблю деловой подход, но это уже наглость. За меньшую цену вы даже доходяг из кабака не наймёте. Хотя... есть у меня одна забавная идея. Если согласитесь, то золото можете оставить при себе.\n\nУ наследника пробежали мурашки по спине. Если такой человек как Обдиратель предлагает оставить деньги, то альтернатива ужасна даже по его меркам.\n\n— Тебе надо выстоять три раунда против Малыша.\n\nВы глядите на своего врага. Подобие человека на несколько голов выше вас, а каждое предплечье толще двух ваших бёдер. От людоедов из сказок эту гору мяса отличает лишь тюремная одежда.\n\n— Я ставлю на победу Малыша всю цену. Ты ставишь на свою победу жизнь. Если выйдешь с ринга на своих двоих, то считай мои услуги оплаченными. Меч ты разумеется не оставишь — негоже идти с клинком на безоружного. Идёт?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="36" Text="Идёт. Думаю у меня есть шансы"/>
				<Option Goto="91" Text="Обьявляй бой. Давно хотел опробовать пару приёмов" Availability="Авантюрист"/>
				<Option Goto="174" Text="Знаешь, лучше заплатить...6">
					<Influence Value="-6"/>
				</Option>
				<Option Goto="231" Text="Я пожалуй пойду"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Вы демонстративно отодвигаете поднос.\n\n— Отравлены все четыре, не так ли?\n\nЗмея усмехнулась.\n\n— Верно. В отличии от графа я не азартна и никогда не полагаюсь на удачу.\n\nАдрия щелкнула пальцами и яд унесли прочь. Теперь, за пустым столом, вы продолжали переговоры.\n\n— Вы не так уж и глупы, в отличии от посла вашего дяди. Тот глупец осушил бокал залпом. Возможно у вас есть шанс в борьбе за трон.\n\n— Значит вы готовы заключить союз?\n\n— Пожалуй. Ваш ум и вежливость мне больше по вкусу, чем самодовольство Эдмунда. Надеюсь я не ошиблась с выбором стороны.\n\n— Уверяю, что нет. — наконец вмешался Ремус. — К концу месяца предатель будет болтаться на виселице, вместе со всеми сподвижниками!\n\nВы жмёте руку и быстро покидаете гнездо, хоть многие солдаты хотели здесь задержаться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Адрия"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
				</Option>
				<Option Goto="286" Text="Получить гвардию фракции Алый Квартал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>Наследник собирается с силами и бросается в последнюю атаку. Ваш сильнейший удар направлен в шею Тиера. Рыцарь легко предугадывает траекторию и готов защититься саблей. Звучит звон клинков, после которого наступает тишина.\n\n— Это... было близко. — выдыхает рыцарь. Чудовищная сила уничтожила оба орудия — ваш меч разлетелся надвое, а позолоченная сабля Тиера превратилась в уродливое месиво металла. Облегчение Тиера мгновенно сменилось гневом. Оружие известное как "Орлиный Коготь" было такой же реликвией как и доспехи, передаваясь из поколения в поколение. Утрата частички великого короля ввела его в религиозную ярость. Тиер отбросил обломки и схватил вас за шею, подняв над землёй.\n\n— Варвар! Такие как ты не умеют созидать! Только разрушать, портить и воровать. Мы вернём вас в лоно цивилизации! Заставим захлебнуться кровью за свою дикость!\n\nПальцы неумолимо сживаются на шее. Мир вокруг вас начинает темнеть. Под ногами лежит трос, который использовали при реставрации и забыли убрать. Как хорошо бы он смотрелся на шее урода. Жаль, что дотянуться до него уже не выйдет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="27" Text="Использовать обломок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>— Да, кажется хочу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Расскажите про день падения вашего храма"/>
				<Option Goto="288" Text="Что думаете о Демиане?"/>
				<Option Goto="289" Text="Как вы возглавили реставраторов?"/>
				<Option Goto="290" Text="Что ждёт церковь после победы? Отправите священников на эшафот, как они вас когда-то?"/>
				<Option Goto="194" Text="Ясно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Texts>
				<Text>Наследника больше нет. Только король. Преодолевший смутное время, сохранивший нить своей династии, теперь он заслуженно правит землями отца. Как же его нарекли в народе?</Text>
				<Text Availability="МИЛОСЕРДИЕ > 4">"Милосердный". Несмотря на все невзгоды он сохранил сострадание и честь. Каждый подданный будет наслышан о его справедливом суде, а другие монархи с удовольствием заключать с ним сделки, зная о нерушимости клятв.</Text>
				<Text Availability="ДЕСПОТИЯ > 4">"Неотступный". Хлебнувший много горя, он смог вернуть его миру сполна. Преступники, предатели и враги боялись его имени, зная о судьбе неугодных. От безжалостного монарха не спрятаться и не сбежать, а его кара не бывает быстрой и милосердной. Хоть общество и пронизано страхом, но достигло определённых успехов, а королевство перешло от обороны к активной экспансии.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Что же стало с его союзниками?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Итак, вы в трюме. После нескольких минут поиска вы нашли каюту капитанов, которая разумеется закрыта изнутри. Внутри слышны разговоры.\n\n— Их люди в порте Исселут — идиоты. Им нужно всего лишь сидеть тихо и не лезть на рожон, неужели это так сложно!?\n\n— Опять проверяли работу маяка?\n\n— Да, Аттум их раздери. Моим людям всё сложнее объяснить, почему по ночам "мёртвый" порт вдруг начинает работать, но им нельзя проверить что случилось. Такими темпами вся столица прознает о вторжении!\n\n— Не паникуй. Наше дело — позаботиться об Эдмунде. Просто сохраним этого идиота в живых и Тиерр наградит нас сполна.\n\nЗначит командование заступников на стороне Эдмунда? Теперь их убийство для наследника стало менее затруднительным. Вы ходите по тёмным закоулкам "Несокрушимой Верности", но так и не находите ничего достаточно разрушительного. Только груды холодного оружия и бочек с "Лунным Источником" — самым опасным пойлом, что можно представить. Эта дрянь с привкусом гнилого винограда чуть ли не полностью состоит из спирта (по крайней мере так кажется всем, кто рискнул это попробовать). Один глоток гарантированно отправит пьяницу в страну грёз, а несколько — проделают пару дырок в желудке. Неужели у местных моряков нет менее опасного досуга? Вдруг вас осенило.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="201" Text="Использовать Лунный Источник"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>Он не понял смысла ваших слов и бросился наверх. Солдат со знаменем же бросился к костру на противоположной стороне этажа, дабы кинуть туда знамя. С одной стороны — письмо с важным содержимым, включая план будущего вторжения, с другой — знамя, которое докажет причастность Тиерин к событиям в столице. Времени хватит спасти что-то одно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="61" Text="Спасать донесение">
					<Influence Value="4"/>
				</Option>
				<Option Goto="61" Text="Спасать знамя">
					<Trigger Value="Знамя"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Options>
				<Option Goto="22" Text="Компромат" Availability="!Компромат"/>
				<Option Goto="60" Text="Донесение кочевников" Availability="!Кочевники"/>
				<Option Goto="241" Text="Спасение и плен" Availability="!Погоня"/>
				<Option Goto="94" Text="Таинственная встреча"/>
				<Option Goto="164" Text="Задания Цинмера"/>
				<Option Goto="231" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>— Всё верно...\n\nЖрица сильно удивилась и сменила тон на более уважительный.\n\n— Цитата из "Тома Жизни", книги имперской эпохи. Не думала, что сегодня о ней ещё помнят.\n\n— Встаньте под наши знамена и о ней вспомнят во всех уголках страны! — сказал Ремус.\n\nФиерра кивнула.\n\n— Пусть так и будет.\n\nВы заключаете договор и ведьма уходит вместе с Эгидой.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Фиерра"/>
				</Option>
				<Option Goto="291" Text="Получить гвардию фракции Реставраторы" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>— Смотрите и учитесь!\n\nПронзатели прицелились и выпустили стрелы с рекордно большого расстояния. Каждая нашла свою цель и тиеринцы рухнули замертво. На место павших противников вставали новые, но все находили смерть на наконечниках стрел.\n\n— Ставлю половину жалования, что сниму каждого, пробив правую глазницу! — вошёл в азарт один из наёмников.\n\n— Брешешь!\n\nГорделивые лучники продолжили кровавое соревнование, истребляя инородцев всё более изощрёнными и сложными способами. Вскоре звуки сражения стихли — не осталось никого, кто мог дать отпор наследнику.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Отлично! Теперь осталось зачистить маяк!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Кажется Фиерра немного успокоилась и внимательно посмотрела на вас. Тем не менее взгляд остался скептичным.\n\n— Вы... Эдмунд... миряне далеки от проблем Пристанища. Где гарантии, что вы поступите с нами лучше предшественника?\n\nКак и предполагалось, всё свелось к гарантиям. Сейчас нужно убедить регента в опасности узурпатора, иначе переговоры зайдут в тупик.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Посмотрите на это знамя, регент. Знаете кому оно принадлежит?" Availability="Знамя">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="192" Text="Сильные духом отвергают сомнения и следуют предуготованной колее жизни. Таково наставление Мальтис человечеству, не так ли?" Availability="Знаток религий">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="232" Text="Простите. Сейчас я могу дать лишь своё слово"/>
				<Option Goto="232" Text="Я мог бы устроить засаду и уничтожить вашу шайку колдунов. То, что вы до сих пор дышите — пример моего милосердия!">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Texts>
				<Text>Пора покончить с командирами заступников. Пять капитанов прибыли на остров, чтобы провести инспекцию. Перед наследником сразу же возникла проблема — они не собираются сходить на сушу. Чёрный корабль остановился возле скалистого берега. На борту красуется символика заступников и название фрегата. "Несокрушимая Верность". У вас нет возможности атаковать его в лоб — корабельные пушки сметут любые судна ещё на подходе. Впрочем... судна могут и не понадобиться. Наследник может вплавь добраться до корабля, незаметно проникнуть в каюту и убить капитанов. Ключевое слово — незаметно. Даже передвижение небольшой группы не получится скрыть, а значит вам предстоит всё провернуть в одиночку. Стоит ли говорить какой это риск?</Text>
				<Text Availability="Пронзатели">Пронзатели тут бессильны. Каюта не имеет окон и даже самый меткий стрелок ту бесполезен. Единственный путь — уничтожить врага изнутри.</Text>
				<Text Availability="Песнь Милосердия">Песнь Милосердия тут не поможет. Корабль находится в крайне неудобном месте, полностью закрытый скалой со стороны берега. С такого расстояния и позиции наводчики просто не смогут попасть в него сигнальными стрелами.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Плыть в сторону «Несокрушимой Верности»"/>
				<Option Goto="166" Text="Выждать некоторое время"/>
				<Option Goto="231" Text="Отказаться от этой глупой затеи">
					<Trigger Value="Командование готово к бою"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>— Надеюсь ваши расчёты верны.\n\n— Я сам на это надеюсь, ваше величество!\n\nГладкая чёрная сфера, не больше человеческого черепа, прикатилась к подножию стены, шипя и чадя струйками дыма.\n\n— Момент истины!\n\nПрогремел взрыв, от которого заложило уши. Белоснежное облако выросло там, где секунду назад стояла толстая стена. Ударная волна была такой силы, что кирпичи и тлеющие остатки трупов подбросило на крыши соседних зданий. Выжившим повезло меньше — деформированные тела защитников стены поглощало зеленоватое пламя. В водовороте разрушения и смерти Цинмер был вне себя от счастья, едва не пританцовывая.\n\n— Триумф научной мысли! Этот момент будут помнить веками!\n\nНаследник также рад научному прогрессу, который позволить людям истреблять друг друга ещё эффективнее. Стоит отправить тиеринцам больше таких сюрпризов, но сейчас есть дела важнее. Ваши войска двинулись в брешь, уничтожая жалкие остатки защитников. Вскоре сопротивление окончательно прорвало оборону и стена пала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Штурмовать Площадь Освобождения"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>Итак, история вернулась к своему герою. Пока столица горит в огне войны наследник штурмует дворец. К сожалению силы узурпатора слишком велики — из пяти десятков солдат, вошедших с вами во дворец, сейчас осталось семеро. В широких коридорах дворца вам противостоят Благословенные Сыны — элитные мечники тиеринской державы. Вскоре пали последние союзники и вы остались наедине с Ремусом. Бывший маршал покрыт кровью с ног до головы.\n\n— Эти гаденыши не промах. Готовься отпрыск, скоро всё закончится!\n\nОт цели вас отделял последний длинный коридор, соединяющий западное и восточное крыло. Навстречу уже бегут трое Сынов с парными мечами.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Пробиваться к восточному крылу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>Наследник был слишком расточителен и опрометчив. Растеряв немногие силы сопротивления, вы потеряли шанс вернуть трон. Враги вычислили ваше местоположение и уничтожили госпиталь. Истинного короля вечером того же дня вывели на площадь и отрубили голову на глазах всей столицы. Говорят, что историю пишут победители. Хотя корректнее сказать, что её рассказывают выжившие. Это уже не важно, ведь вы всего лишь проигравший мертвец.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">БАГРОВЫЙ ТРОН</Text>
				<Text>За одну ночь столица погрузилась в водоворот крови и насилия. С первыми лучами солнца пали последние защитники города, а выжившие присягнули на верность демону в теле короля, теперь называющим себя Багровой Дланью. После этого он развязал войну с Тиерин, как и было обещано. У чужаков не было даже призрачного шанса — орды культистов и зверей-мутантов просто потрошили деревни и города. Ни сталь ни молитвы не спасали от гнева Длани, а тела павших становились топливом для нового оружия. В конце концов пала и Тиеринская столица — древний Вайенбург. Одержимый лично штурмовал дворец, после боя съев королеву и её окружение. В конце концов экспансия королевства Аттум остановилась. Великий горный хребет Канерак на западе, безымянная снежная пустошь на юге и Серебряное Море на севере и востоке — новые границы вашей страны. Почему? Солёная вода, разреженный воздух и холод — смертельные факторы для симбиотической жизни. В этой новой природной системе не нашлось места людям и животным — привычные организмы отлавливаются гончими Аттум и отправляются в километровые пруды из желудочного сока — Расколотые Кузни. Там они переплавляются в гротескные растения, покрывающие землю алой паутиной. Как вы и опасались, жизнь после "победы" оказалась страшнее смерти. Единственное на что можно надеяться — люди с других континентов не повторят ваши ошибки.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Options>
				<Option Goto="256" Text="Каменная Чаща"/>
				<Option Goto="208" Text="Пристанище"/>
				<Option Goto="133" Text="Висельная Гавань"/>
				<Option Goto="191" Text="Прочие задания"/>
				<Option Goto="135" Text="Последняя битва"/>
				<Option Goto="231" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>— Уж надеюсь. Когда всё закончится каждый получит по поместью и паре южных наложниц.\n\n— Думаешь оно того стоит?\n\n— Всё лучше, чем прозябать в этой дыре. Говорят, что у Тиеринцев любой город чище нашей столицы.\n\nВы опрокидываете бочку с Источником перед каютой. Лиловая жижа стремительно затекает в щель под дверью.\n\n— Эй, вы! Я вычту эту бурду из вашего жалования! Языком счищать будете! — слышно изнутри.\n\nНаследник не без удовольствия берёт факел и опускает в жидкость. Источник вспыхивает ярким пламенем, которое быстро распространяется за дверь. Древесина затрещала, а чёрный дым окутал трюм.\n\n— Выпустите! Выпустите немедленно!\n\nИзнутри начали ломиться, но наследник предусмотрительно подпёр дверь. У каюты нет других входов — всё ради безопасности. Теперь капитаны кашляли и звали на помощь, обречённые на сожжение заживо. Треск стал сильнее, дым гуще, а кашель превратился в истошный крик — пламя перешло на плоть предателей. Вы бы остались здесь и послушали крики подольше, но пламя начало пожирать и остальной корабль. Принц пользуется паникой и прыгает за борт. Через пару минут вы уже стоите на берегу и смотрите на догорающий остаток корабля. "Несокрушимую Верность" сокрушил алкоголизм и паранойя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Командование уничтожено"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>— Ах да! Она пала. Голод, вторжения варваров, гражданская война — всё это рухнуло на теряющую хватку империю за десятилетие. Когда пал императорский род, а легионы были рассеяны, оказалось, что у покорённых народов не осталось ничего общего. Так начался "Век Ста Королей". Тогда каждый захудалый военачальник мог захватить замок, пару деревень вокруг, и объявить себя князьком этих земель. Столетие шла бойня между такими псевдокоролями, пока не осталось пара самых могущественных. Так в этих землях осталась Лига Вольных Городов на юге, Веридское Царство на севере и Тиеринское Королевство на западе. Тиеринцы объявили себя новой империей, преемницей старой, однако не смогли подкрепить громкие слова делом. Покорив много земель, они слишком растянули свои силы и были разгромлены неожиданным союзом южан с веридами. В момент этой слабости восточная провинция Альдия объявила независимость, уничтожив тиеринские гарнизоны и отбив контратаку новых имперцев. Так на месте империи осталось 4 королевства, по одной на сторону света. Впрочем тиеринцы жаждут это изменить, а нам придётся разбить их амбиции вновь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Хорошо, это было увлекательно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Texts>
				<Text>Но несмотря на изнурительные тренировки и утомительное чтение трудов предков, вы находили пару свободных часов в день для собственного увлечения. Каким оно было?</Text>
				<Text Style="Bold, Center">ЛИНГВИСТ</Text>
				<Text>Хоть многие простолюдины не владеют даже родным языком, наследник смог одолеть грамоту чужих народов. Изысканный мёртвый язык Былой Империи, грубый говор южных кочевников, речь таинственных жителей Серого Востока — вы способны общаться с каждым жителем известного картографам мира. И вместе со словами королевский отпрыск познал культуру инородцев.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="53" Text="Стать лингвистом">
					<Trigger Value="Лингвист"/>
					<Texts>
						<Text Style="Bold, Center">ЗНАТОК РЕЛИГИЙ</Text>
						<Text>Священные писания всегда привлекали наследника, так как отражали мировоззрение их последователей. Старый Пантеон, Церковь Эльтир, духи диких племён и даже жуткий культ Аттум — все они были вами тщательно изучены, так что знаний было больше чем у иного служителя этих конфессий.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="53" Text="Стать знатоком религий">
					<Trigger Value="Знаток религий"/>
					<Texts>
						<Text Style="Bold, Center">АВАНТЮРИСТ</Text>
						<Text>Вы не блистали смирением, так что свободное время уделяли тем вещам, которые не одобрялись наставниками. Жульничество в азартных играх, подпольные бои — наследник хорошо проводил время, хоть на престоле такие навыки не очень полезны.</Text>
					</Texts>
				</Option>
				<Option Goto="53" Text="Стать авантюристом">
					<Trigger Value="Авантюрист"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Наследник выхватывает кинжал с пояса и перерезает матросу горло. Жертва открывает рот, но вместо крика изливается лишь поток крови. Прирождённый убийца добивает моряка и выкидывает за борт. Брызги крови в ночи заметят не сразу, да и шум волн заглушил падение трупа. Вы проноситесь по палубе, перебегая из тени в тень, пока не добираетесь до люка, ведущего в недра корабля.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Продолжить поиск капитанов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Вы проводите день в дороге к поместью Валинтов. Путь к обители самозваного короля рощи соответствовал владельцу — узкая как труп гадюки дорога петляла через покосившиеся дома, брошенные мастерские и руины тех жилищ, которые сгинули в пожарах, но никто не пожелал сносить их. Беднейшие из жителей Рощи, да и всей столицы, не обращали на эскорт наследника внимания. Одни лежали в луже рвоты после знатной попойки, другие неслись с добытой едой, боясь погони, а третьи просто бесцельно бродили по закоулкам. Вскоре перед наследником показалось поместье Валинта, нависающая над местными халупами трехэтажным бастионом. Настоящая жемчужина в навозной куче. Впрочем роскошью она казалась лишь на фоне абсолютной разрухи — в дворянских владениях здание смотрелось бы в лучшем случае посредственно.\n\n— Мы на месте. Будьте готовы ко всему! — сказал Фролт, указав на ножны. Ваши верные солдаты уже были готовы выхватить мечи и защищать жизнь наследника в любой момент. Перед входом стояла пара амбалов, чьи лица источали недоверие и перегар.\n\n— Граф сегодня не в духе! — прорычал один из дуболомов, обнажая редкие жёлтые зубы. Другой уже крутил в руках дубину с гвоздями и ухмылялся.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Я не займу много времени, обещаю!">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="65" Text="Значит граф скажет мне это лично. А тебе лучше уйти с дороги, пока я сам не вышел из себя!">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>— Тогда ты знаешь что делать.\n\nГессир убирает от вашего горла нож и отходит. На эшафот заводят трёх мужчин и одну женщину. Осуждённые выглядят грязными, измождёнными и испуганными. Линчеватель подаёт вам секиру.\n\n— Долго же пришлось гоняться за ними. Вперёд.\n\nВы смотрите в глаза жертв. Возможно они это и заслужили.\n\n— Прошу... пощадите... — прохрипел один из мужчин.\n\n— Бросьте нас в темницу...\n\n— Мы заплатим!\n\n— Ваши просьбы услышаны и отклонены! — с гордостью прочеканил Рош. — Руби!\n\nНаследник занёс топор и на секунду замер. Когда вы опустите руку всё закончится и арбитры присоединятся к сопротивлению. Но что если не делать этого?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24" Text="Исполнить приговор"/>
				<Option Goto="253" Text="Попытаться спасти преступников">
					<Influence Value="4"/>
					<Health Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы не понимаете ради чего негласный совет пошёл на это. Они и так фактически управляли страной последнее десятилетие.\n\n— Ради чего? Ради власти, конечно же. Твой старик был хорошим инструментом, но ты — другое дело. Молодой, здоровый, упрямый, самостоятельный. Сломать тебя под наши нужды было бы слишком сложно и долго. Да и зачем, если под боком есть полоумный старикашка, не отличающий явь от воспоминаний?\n\nЗначит обычная алчность. Вы разочарованы, что все злоключения начались по столь банальной причине.\n\n— Можешь не верить, но мы не просто свихнувшиеся от жадности богатеи.\n\nСлабо верится.\n\n— То, что ты называешь предательством королевства — его спасение.\n\n— Спасали вы только свои шкуры. И то неудачно.\n\nИокаст засмеялся.\n\n— Я и не рассчитывал что ты поймешь. Но раз его высочество до сих пор не снес мне голову с плеч, то наверняка позволит закончить. Презренный предатель прав?\n\nВы равнодушно разводите руками. Наследник может оборвать жизнь маршала в любую секунду, так почему бы не посмаковать месть? Пусть заканчивает свою никчёмную ложь. Вы убираете меч.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="160" Text="Говори!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Этот район города с самого основания столицы был оплотом веры. Он видел всё- от идолов первых духов и храмов пантеона до соборов церкви света. Пускай постоянного населения у пристанища мало — пара тысяч служителей, но его посещает большая часть города. Тот кто желает контролировать умы людей должен контролировать это место.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="88" Text="Поиск союзника" Availability="!Лидер Пристанища"/>
				<Option Goto="229" Text="Основное задание" Availability="!Колдун">
					<Trigger Value="Колдун"/>
				</Option>
				<Option Goto="156" Text="Задание Реуты" Availability="!Монах">
					<Trigger Value="Монах"/>
				</Option>
				<Option Goto="200" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Попытка увернуться не удалась — цепи колдуна извернулись как змеи и нанесли удар ядрами. Левая рука хрустнула в локте и повисла жгутом — возможно Реута вас подлатает, если выживете. Провидец тем временем издал прерывистое стрекотание — видимо так мутирующая груда плоти выражала насмешку. Какое-то время вы отражаете удары, но Провидец не даёт себя задеть — стоит наследнику перейти в атаку как колдун просто взмывает вверх. Это плохо — одержимый демоном не знает усталости, а вот вы скоро начнёте выдыхаться. Нужно предпринять что-то пока ещё остались силы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="107" Text="Перерубить цепи"/>
				<Option Goto="70" Text="Поднять арбалет с ближайшего трупа">
					<Health Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Вот и финал истории. Вы идёте по восточному крылу, вспоминая как спасались бегством. Вновь слышны крики и вновь трещит пламя. Но теперь охотник и жертва поменялись местами.\n\n— Господин, нам нужно уходить!\n\n— Где подкрепления!?\n\n— Король должен выжить!\n\n— Авангард уничтожен! Отступаем!\n\nПанические крики доносятся из зала. Наследник выламывает двери и входит в помещение. Вы видите жалкую картину. Эдмунд, ваш самый смертоносный враг, едва держится на ногах, удерживаемый слугами. Сейчас он выглядел обычным испуганным стариком. Рядом стоял маршал Иокаст — член негласного совета и его фактический лидер. Остальных участников не было видно.\n\n— Какой же назойливый идиот... — прошипел Иокаст в вашу сторону.\n\nОн бросился убегать, оставляя вас наедине с Эдмундом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="16" Text="Преследовать маршала"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>— Дальше мне было нечего терять. И тогда кое-что понял. Справедливость не нуждается в законе, особенно когда тот написан преступниками. Виновный должен умереть, так какая разница будут соблюдены все тонкости или нет? Тогда я начал выслеживать погань и уничтожать без лишних проволочек. Вскоре появились и последователи — бывшие стражники, которых тоже затронул произвол. Висельная Гавань стала идеальным эшафотом — после всей этой истории с узурпатором остров покинули все стражи, а в тюрьме поднялся бунт. Теперь приходится казнить как заключенных, так и разбойников этого пса войны Маркадера, решившего пополнить тут ряды шайки.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="206" Text="Теперь я знаю достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>— Да, в чём дело?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="268" Text="Расскажите мне о других королевствах"/>
				<Option Goto="231" Text="Ничего, просто проходил мимо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Texts>
				<Text>Люди Ремуса обнаружили на кладбище Молдспайр Литой Венец. Это реликвия императоров Былой Империи, чьи земли ныне стали Тиерином, Кальдерой и десятком других стран. Символ имперской власти существовал в десяти экземплярах, но все считались утерянными последние 80 лет. Однако вчера ваш информатор обнаружил странную активность на кладбище — узурпатор выслал туда группу из десятков солдат, учёных мужей и гончих. Из их разговоров стала известна цель Эдмунда. Литой Венец станет символом легитимности его власти, возвысив над королями прошлого. Нельзя допустить этого! Наследник должен выкрасть артефакт и использовать его в пропагандистских целях.</Text>
				<Text Availability="Валинт">Вы вежливо просите Бессонного Графа о помощи. Валинт предоставляет вам карту местности, что позволит незаметно подобраться к месту раскопок. Также к Молдспайр послан отряд головорезов, которые снимут часовых. Это не выиграет бой, но сильно облегчит его.</Text>
				<Text Availability="Адрия">Вы просите Адрию оказать поддержку в этом начинании. Змея посылает к Молдспайр своего лучшего отравителя, который замешает яд в провизию и незаметно исчезнет.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Приступить к операции"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Итак, вы скрываетесь в тихом переулке и читаете роковую книгу. Девушка записывала в неё свои переживания, начиная с первой встречи с капитаном. По страницам гуляли её мечты о скорой свадьбе с Веритасом и описания их многочисленных встреч. Многие детали их совместного времяпрепровождения были пошлыми. А за другие церковь и вовсе отправит капитана на костёр. Для образцового военного, окруженного фанатиками и консерваторами, такая слава будет фатальной. Если он конечно не выполнит пару несложных требований...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Реута Чаща"/>
					<Trigger Value="Капитан Веритас нейтрализован"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Последний член негласного совета, казначей Сиалл из рода Лартелл, пытался сбежать из Каменной Чащи. В хаосе боя дворянин смог скрыться в тёмных переулках, куда ещё не добрались люди принца. Там его уже ждали проводники из местных чернорабочих, согласившихся показать короткую дорогу. Теперь путь аристократа пролегал через "крысиную империю" — так жители Чащи называют сеть труб и колодцев, куда сливаются все нечистоты огромной столицы. За скромную плату (на которую здесь можно жить 20 лет на широкую ногу) рабочие показали Сиаллу ветвь, что временно перекрыта и ведёт за пределы города. Ключевое слово — "временно". Высокородной особе пришлось идти по щиколотку в дурнопахнущей грязи, жмуря глаза и сдерживая позывы освободить желудок(с переменным успехом). Но главное — он вздрагивал от любого шороха, боясь, что ветвь открылась и сейчас их смоет вонючим потоком.\n\n— Не бойтесь, ваша светлость! Мы знаем, что эту трубу не откроют ближайший месяц! — сказал проводник с чёрным от угля и грязи лицом.\n\n— Просто закрой рот и веди... — прошипел аристократ. Он был вне себя от гнева. С утра Лартелл ещё планировал обустройство поместья на тиеринских берегах, а сейчас доверяет свою жизнь низкородным насекомым и прячется в канализации словно крыса. Сиалл не забудет это унижение до конца дней. Если ему суждено выбраться из столицы, то он потратит все сбережения на наёмных убийц для принца. Но суждено ли?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Он напрасно доверился проводникам" Availability="Щитомордник"/>
				<Option Goto="73" Text="Он напрасно думал, что труба перекрыта" Availability="Тираны"/>
				<Option Goto="261" Text="Сиалл смог сбежать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Поговорить с Цинмером"/>
				<Option Goto="99" Text="Поговорить с Реутой"/>
				<Option Goto="231" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>Плохой выбор. Толпа неграмотных простолюдинов была заинтересована словами о предательстве герцога, так что их гневные крики не смогли бы заглушить залпы пушек. К сожалению слова о расписках и обмене чужих денег на права остались для народа непонятной тарабарщиной. Грохот праведного гнева сменился секундой тишины и последующим гулом разочарования. Через пару минут огромная толпа растворилась в дорогах и зданиях, оставив вас жалеть о решении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>— О, правда? Виноват! Приношу глубочайшие извинения. Передашь их ему лично!\n\nРезкая боль в шее мгновенно прошла и мир вокруг вас начал стремительно отдаляться. Последнее что вы видите — собственное падающее тело.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Вы поднимаетесь наверх и наконец встречаете баронессу Алого Квартала. Убранство её обители поражало, будто бы наследник попал в покои герцогини, а не главный притон города. Комнату в красно-золотых тонах покрывала полутьма, а единственным источником света были лампады с цветным стеклом.\n\n— Я сегодня не жду гостей. — прозвучал мягкий как шёлк, но властный голос. Его обладательница сидела на мягком кресле и допивала бокал вина. Багровое платье идеально сидело на бледной коже хозяйки, хоть неприлично глубокие вырезы позволяли спутать её с работницами. По обе стороны от Этель стояло пол десятка мужчин, мрачных и неподвижных как статуи героев прошлого. Зелёные глаза несколько секунд пронизывали вас снизу вверх, после чего Змея расплылась в улыбке и подскочила с кресла.\n\n— Ох, где мои манеры! Конечно же такому гостю не нужно приглашение!\n\nАдрия сделала несколько шагов и подошла к вам вплотную.\n\n— Почту за честь познакомиться с вами, ваше высочество! — отвесила она полушутливый поклон и протянула руку. Ситуация довольно странная. Согласно этикету нельзя пожимать руку людям ниже себя по рангу. Рукопожатие с дамой, даже по её инициативе, также является признаком дурного тона. Это какая-то проверка? Может Эдмунд уже подкупил её и в ярких ногтях таятся отравленные иглы? Чем дольше вы стоите, тем больше параноидальных мыслей лезет в голову. Пауза и так стала неловко долгой, так что надо принять решение.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86" Text="Пожать руку">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="86" Text="Демонстративно отказаться">
					<Loyalty Value="-1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>Наследник вдыхает и тело содрогается от новой волны боли. Кажется несколько рёбер раскололись и чудом не проткнули лёгкие. Этот удар мог отправить к предкам и лишь воля судьбы сохранила вам жизнь. Впрочем Тиер уже поднялся наверх, готовый исправить её оплошность.\n\n— Подними меч, если ещё можешь. Умри как воин.\n\nНаследник следует совету, поднимая клинок с пола. Жаль, что махать им уже нет сил. Вы стоите на узкой площадке между этажами. Впереди — разгневанный чужак и лестница в огненную бездну. Справа и слева — лестницы на второй этаж, разрушенные падающими обломками. Позади — огромный витраж, за которым лишь несколько минут свободного падения. Неужели всё закончится так?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="186" Text="Атаковать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>Вы посмотрели на карту и нашли идеальный маршрут — дорогу через разрушенные склепы, где ветер не даст учуять вас гончим, а тьма построек увидеть дозорным. Подойдя почти вплотную к лагерю вы окружили палатки и начали резню. Застигнутые врасплох, не успевшие даже осознать начало боя, враги наследника пали за минуту. В убийстве из тени мало чести, но по крайней мере вы избавились от лишних проблем.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75" Text="Продолжить путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>— Маркадер — урод, но всё же бывший солдат. Военная наука говорит ему, что центральная башня — самое безопасное место в этом рассаднике. Толстые стены, арсенал, единственная лестница наверх.\n\nВы понимающе киваете.\n\n— А ещё я услышал, что он устраивает там бои насмерть. Теперь давай поторопимся.\n\nВы перемещаетесь по паутине коридоров пока не находите нужную лестницу. Осталось только подняться.\n\n— Помогите! — донеслось из очередной камеры. Кажется кричит женщина, уже сорвавшая голос. Последовала серия глухих ударов, после которой повисло молчание. Вы попытались посмотреть что происходит, однако перед камерой стояла пара амбалов. Женщина вновь звала на помощь, но уже намного тише.\n\n— Исчезни, сопляк. Старший сказал никого кроме Обдирателя не пускать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="80" Text="Исчезнете тут только вы!">
					<Loyalty Value="-2"/>
					<Trigger Value="ГХ 1"/>
				</Option>
				<Option Goto="80" Text="Полегче! Просто проходил мимо. Уже исчезаю">
					<Loyalty Value="1"/>
					<Trigger Value="ГХ 2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Но перед тем как решится судьба королевства стоит заглянуть в другие районы. Исход битвы решается не только во дворце, а во всех уголках столицы. Тиеринское воинство уже под стенами города, а союзники узурпатора спешат на помощь к своему хозяину.\n\nКаменная Чаща стала полем битвы. На узких улочках и в тёмных подворотнях собираются группы стражников. Блюстители порядка начинают марш к дворцу, чтобы укрепить оборону и окружить силы принца. Смогут ли они это сделать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="266" Text="Их остановит Свора" Availability="Валинт"/>
				<Option Goto="108" Text="Их остановит Алый Квартал" Availability="Адрия"/>
				<Option Goto="271" Text="Их никто не остановит">
					<Stability Value="-5"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>Вы входите в обитель Адрии и поражаетесь внутренностям дома. Трехэтажный особняк просто кишел жизнью — пока в центральном зале делали ставки и проигрывали состояния за игровыми столами, люди за столиками вдоль стен потягивали дорогое вино. На втором этаже почти вся площадь была занята комнатами к красными ширмами, где судя по характерным звукам тоже происходило веселье. Однако вам нужен третий этаж, где Этель проводит большую часть времени.\n\n— Поторопись, отпрыск. — сказал Ремус. — У наших солдат глаза разбегаются. Ещё немного и их жалование уйдёт в карманы шулеров и девиц. То есть у них нет карманов... но ты меня понял!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219" Text="Ясно, пора искать Адрию"/>
				<Option Goto="219" Text="Знаешь, один бокал перед важной встречей не повредит...">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>Вы поднимаетесь по скрипучей лестнице и встречаетесь взглядом с Рошем. Каратель схлапывает книгу и равнодушно кивает.\n\n— Я слушаю прошение. Назовите имя обвиняемого и суть преступления. У вас минута.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Имя обвиняемого — Эдмунд Ван Фаррейт, суть — пособничество иноземной власти и убийство членов королевской семьи">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="54" Text="Прошение? Минута!? Ты хоть понимаешь с кем разговариваешь!? Присягни на верность и я сделаю вид что не слышал эту чушь!">
					<Loyalty Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>— Мудрое решение, принц!\n\nВы видите в глазах собеседницы восторг от грядущей гибели врага. Адрия видит в ваших то же самое. Станет ли район жить лучше, когда эта женщина станет единоличной хозяйкой? Что будет с рабами лиги? Вы думаете над этими вопросами по дороге к убежищу, но отбрасываете в долгий ящик. Сейчас есть задача важнее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Адрия"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
				</Option>
				<Option Goto="286" Text="Получить гвардию фракции Алый Квартал" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 5"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Итак, вы на месте. Ночь опустилась на могильные просторы густой завесой, скрывая наступление наследника. Солдаты тихо скользили между надгробиями и склепами, приближаясь к месту раскопок. Не заметить людей Эдмунда было сложно — посреди непроглядной тьмы лагерь сиял десятками факелов.\n\n— Надеюсь у вас есть план. — шепчет Ремус. — Этих гадов тут просто тьма.\n\nВы задерживаете дыхание, когда видете движение в лагере. Пары огоньков начали отделяться от основной массы — дозорные. Вот и первый серьёзный маневр. Вы должны сохранять скрытность до последнего чтобы избежать больших потерь. Лучники снимут дозорных быстро и большого расстояния, так что они не успеют поднять тревогу. Лазутчики перережут им горло подкравшись вплотную, но такой подход более рискован. Что же предпринять?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="292" Text="Оценить возможные последствия" Availability="Полководец"/>
				<Option Goto="178" Text="Пускай их снимут лучники">
					<Influence Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="120" Text="Их должны атаковать лазутчики"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>Информаторы сообщают о критически важной находке. Порт Исселут, считающейся заброшенным уже 25 лет, захвачен Тиерин! Лазутчики чужаков организовали там небольшое логово. По всей видимости они ударят в сердце столицы во время прибытия основных сил интервентов. Штурм Исселут не только избавит наследника от врагов, но и даст доказательства связи Эдмунда с Тиерин. Нужно выдвигаться немедленно!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="92" Text="Отправиться в порт"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Texts>
				<Text>Информаторы сообщают о настоящей бойне в центре Пристанища. Культ Аттум показал голову, атаковав площадь рассвета. Одержимый маг именуемый Алым Провидцем ведёт отряд нечестивых существ на зачистку улиц. Несколько сотен паломников уже погибли, потери стражей неизвестны. Смогут ли люди Эдмунда уничтожить мага или нет не ясно, так что наследнику следует лично покончить с Провидцем. Победа культа станет первым шагом к такому ужасному будущему, что порабощение Тиерин покажется отличной альтернативой.</Text>
				<Text Availability="Фиерра">Люди Фиерры откликнулись на ваш призыв. Несмотря на свою малочисленность, Реставраторы отправляют на помощь наследнику нескольких пирокластов — жрецов Алхаама, в совершенстве владеющих магией сжигания и испарения.</Text>
				<Text Availability="Дамиан">Идолоборцы принимают вызов и прибывают в пораженный квартал. Сотни фанатиков плохо вооружены, но переполнены решимостью.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="2" Text="Отправиться в путь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>— Отлично! Вы ведь помните мой амбициозный проект Чёрной Грозы?\n\nТакое не забыть. Цинмер последнее десятилетие проводил за бесцельными попытками его создания. Идеальная взрывчатка — разрушительная, компактная и лёгкая в использовании. Правда пока все опыты заканчивались в лучшем случае ничем, а в худшем — очередным пожаром в дворцовых пристройках.\n\n— Похоже страх смерти прошлой ночью заставил мой мозг лучше кровоснабжаться и выдать формулу! — с радостью рапортовал старик, размахивая листком с цифрами, рунами и чернильными кляксами. — Это успех! Но есть загвоздка. Для хороших полевых испытаний мне нужны реагенты. Много реагентов. Вы всё равно будете ходить по городу и поднимать шум, так что можете захватить их по дороге. Сера найдется в Каменной Чаще. Воска полно в Пристанище. Ну а морской соли хватает в Висельной Гавани. Если соберёте их, то я создам первый прототип Чёрной Грозы. Вам ведь рано или поздно придется штурмовать дворец? Захват внешней стены будет стоить огромных потерь... если конечно не взорвать её!\n\nИдея кажется вам неплохой. В конце концов вы ничего не потеряете.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Хорошо, если будет время, то попытаюсь достать реагенты"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Texts>
				<Text Availability="ВЛИЯНИЕ &lt; 1">— Ваше величество, войска узурпатора нашли убежище! Нужно бежать!</Text>
				<Text Availability="ЗДОРОВЬЕ &lt; 1">— Ваше величество, вы выглядите болезненно.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Кабинет" Availability="ЗДОРОВЬЕ > 0, ВЛИЯНИЕ > 0">
					<Loyalty Value="-100"/>
				</Option>
				<Option Goto="216" Text="Зал" Availability="ЗДОРОВЬЕ > 0, ВЛИЯНИЕ > 0"/>
				<Option Goto="198" Text="Что!?" Availability="ВЛИЯНИЕ &lt; 1"/>
				<Option Goto="76" Text="Пустяки! Просто царапина.." Availability="ЗДОРОВЬЕ &lt; 1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Фиерра задумалась. В комнате повисла гробовая тишина, нарушаемая лишь тихим шуршанием — слуга полирует Эгиду. Наконец ведьма собралась с духом.\n\n— Хорошо. Мы пойдём за законным королём. Но...\n\nКонечно же не могло обойтись без "но". Какую же плату жаждут реставраторы?\n\n— Вы профинансируете наше движение. Счетовод прямо сейчас заполнит смету, которую её величество подпишет. По рукам?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="265" Text="По рукам, госпожа регент. Приятно иметь с вами дело!">
					<Influence Value="-4"/>
				</Option>
				<Option Goto="43" Text="Не так быстро. Сейчас у меня нет доступа к казне, но после возвращения трона я обязательно заплачу. С процентами разумеется"/>
				<Option Goto="43" Text="Эдмунд с Арлеем заплатят вам только сталью и огнём. Лучше соглашайтесь на союз сейчас и сохраните жизни паствы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>— О чем ты толкуешь, мирянин?\n\nКажется ваша дипломатичность напомнила еретику повадки епископа с его свитой, из-за чего тот насторожился.\n\n— Мы могли бы свергнуть Эдмунда. Он покровительствует Арлею, а значит вина за искажение веры лежит на нём.\n\n— Арлей падёт. Следом сгинут все, кто потакал произволу и разврату, гнал зрячих и возводил слепцов на вершину. Эдмунд, совет... все. Торопиться незачем, так что нам не по пути. Вопрос лишь в том... не являешься ли ты сам одним из ростков скверны?\n\nДамиан нахмурился и начал измерять наследника взглядом. Толпа подхватила скепсис вожака будто болезнь, начала приближаться к отряду и шуметь. Надо что-то предпринять прямо сейчас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="167" Text="И Унтар сказал: доверяйте собратьям и не причиняйте им горесть кроме как в ответ на их дурные деяния" Availability="Знаток религий">
					<Loyalty Value="4"/>
				</Option>
				<Option Goto="254" Text="Я разделяю вашу веру. Просто скажите, чем я должен доказать её чистоту!"/>
				<Option Goto="55" Text="Ты уже получил щит! Я не потерплю угроз!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>— Правильный вопрос.\n\nГессир чуть ослабил нажатие и вы смогли сделать вдох.\n\n— Приговор должен быть исполнен в любом случае. "Сечение головы мечом". Однако ты можешь искупить вину. Мы оба знаем, кто стоит за убийством моей семьи. И они здесь, на Красном Береге. Убей их лично. Отец своим безразличием породил преступников — пускай сын их и уничтожит.\n\nНаследник хорошо знал, что за люди уничтожили жизнь Роша. Очень влиятельные и древние семьи, вражда с которыми повредит вам.\n\n— Тогда я приму эту помощь и смягчу приговор. Сечение произойдёт, но вместо шеи ты символически потеряешь прядь волос. И тогда арбитры займутся преступлениями Эдмунда.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Если честно, я мало знаю об вашем конфликте. Не могли бы посвятить в детали?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>К счастью обе стороны не обращают на вас внимания. Храмовники уже успели оправиться от шока и приготовиться к бою. Арбалеты людей Арлея запели и первый ряд нападающих пал. Однако процессия не обратилась в бегство, а лишь переступила трупы, продолжая хоровое пение. Теперь уже защитники дрогнули и начали вести неорганизованную стрельбу. Вскоре марш перешёл в рукопашную схватку, где силы вторжения одерживают уверенную победу. К месту битвы начали стягиваться всё новые группы храмовников и еретиков. Лязг мечей и треск огня стали невыносимо громкой песней.\n\n— Нам нужно уходить, от этого места скоро ничего не останется! — перекрикивает её Фролт.\n\nНо принц так не думает. Если идолоборцы решились на столь ужасное нападение, то за ним стоит какая-то цель. То, ради чего они вышли из тени.\n\n— Удерживать внутренний двор! Защищайте Эгиду любой ценой! — кричит подчинённым лейтенант храмовников.\n\nЭгида? Эгида Лесов!? Это же один из самых известных артефактов страны! В давние времена этот декоративный щит был посвящён богине природы и урожая Мальтис. Веками он украшал собой храм пристанища, прежде чем падение пантеона и воцарение света не положили этому конец. После прихода к власти Арлея Мальтис, как и все старые боги, была приравнена к демону, а Эгида как проклятый предмет отправилась в самые тёмные катакомбы собора. Нынешней верхушке церкви щит нужен как символ победы над пантеоном. Демиан же наверняка хочет его выкрасть и публично уничтожить, продемонстрировав слабость церкви и реставраторов. Реставраторам по очевидным причинам он тоже нужен. Прямо сейчас судьба взяла наследника за шкирку и ткнула носом в максимально простой выбор. Идолоборцы с храмовниками настолько заняты битвой, что ваш отряд имеет шанс выкрасть щит, который станет рычагом давления на стороны. Только думать надо быстро — через пол часа Демиан перемолет сопротивление и ваш план завершится ещё до начала.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159" Text="Вступить в бой на стороне Демиана">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
				<Option Goto="103" Text="Выкрасть щит для переговоров с Фиеррой">
					<Loyalty Value="3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>— Я говорю с вами от лица жителей Ка'Лаиш. На просторах великой степи есть несколько племён, что разочарованы в шаманах и духах. Они готовы принять свет нашей веры! — начинаете вы свой рассказ. Далее наследник сочиняет настоящую эпопею. По легенде вы были сыном купца, что вёл караван по степи и был разграблен кочевниками. Вы попали в плен, где рассказали местным жителям о культуре и религии родных краёв. Дикари были восхищены рассказами о едином боге, а также разочарованы своим шаманом, чьё общение с духами требовало жертв и не приносило ничего взамен. Поэтому когда шаман попытался принести вас в жертву, местные набросились на него и разорвали на куски, позволив бежать. Теперь другие племена считают ваших спасителей смутьянами, что оскорбили духов степи и навлекли их гнев на всех кочевников. Между племенами идёт война и единственный способ её остановить — отправить отряд миссионеров. В своём рассказе наследник мимоходом использует местные топонимы, имена и даже крылатые выражения, будто и правда провёл годы в дикой пустоши. Священники поражены этой историей.\n\n— Какая тяжёлая у вас судьба... Спасибо за донесение! Мы обязаны помочь этим людям, принеся свет Эльтир! Жаль королю это не понравится — он думает, будто на него в любой момент начнётся покушение... Впрочем неважно. Мы с Варрионом и Стигием возьмём часть заступников и оправимся на помощь. Тягаться с кочевыми армиями нам не под силу, но возможно удастся вывезти часть ваших спасителей в город. Берегите себя!\n\nВы уходите, довольный своей ложью. Когда наступит осада дворца Летаргий будет далеко в степи. Кажется он не плохой человек. Остаётся надеяться, что местные его не съедят...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Капелланы нейтрализованы"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Вы взмахиваете мечом и разрубаете голову маршала надвое. После этого наследник подходит к Эдмунду и вонзает клинок в живот. Тело старика оседает на пол и со звуком падения вы чувствуете небывалое облегчение. Они заслуживали этого. Такой же конец ждёт и остальной совет как только вы закончите дела во дворце. Но пока в этом здании осталось оборвать одну жизнь — тиериского вояки, что всё это учинил. Наследник начинает поиски чужака в горящем дворце.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Покончить с последним врагом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Язык не слушается вас и издаёт нечленораздельную чушь.\n\n— Ох, не переживай. Я могу считывать мысли вашего вида, так что не напрягай свои органические механизмы впустую.\n\nНесколько секунд вы молчите, пока череп сверлит вас взглядом. Наследник чувствует, как неосязаемые щупальца ползают в его черепе. Видимо демон знакомится с вашей памятью.\n\n— Любопытно. Ты являешься важной особью этой колонии. Война, предательство, заговоры — занятные вещи, которые у одномерных смертных выходят лучше всего.\n\nВы потеряли счёт времени. Возможно кошмар длиться секунду, а может и несколько часов.\n\n— Я начал работу в этом участке вашей реальности не зная, что здесь происходит такая занятная история. К слову, я не в обиде за убийство своего сосуда и не собираюсь тебя убивать. Жалких особей с плоскими мечтами всегда в избытке — через пару декад просто возьму следующего. Я даже благодарен за полученный опыт, который позволит ликвидировать ваш вид более эффективно. В награду могу немного рассказать о своём мире.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69" Text="Отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Прозвучал хохот.\n\n— Какие же смертные самодовольные и наивные. Вы, дети пространства и времени, всегда были и будете рабами Аттум. Каждый из вас взрощен на его теле и каждый отдаёт ему долг, возвращаясь в пустоту. Расколотый бог всегда получает своё. Смертным остаётся лишь принять его волю, либо продолжать бессмысленную борьбу.\n\nГнев внутри вас вскипает с новой силой. Вы и правда хотите отомстить за всё. За сестру, за родителей, за невесту и многих других. Да за все злоключения последних дней в конце концов. Выследить обидчиков, повалить на землю, вонзить когти и шипы в мягкие тела... Наследник берёт себя в руки. Ещё немного и демон завладел бы им.\n\n— Ещё в состоянии думать? Похвально. Итак, момент истины. Согласись и получишь силу. Откажись и наша милая беседа закончится, будто была лишь кошмаром.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="18" Text="Что ты хочешь взамен?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Информатор сообщает сразу о двух важных событиях в центре города. Первое — люди Эдмунда собираются казнить ваших сторонников в собственном поместье одного из них. Они являются важным звеном сопротивления и их потеря ударит по вам. Второе — бегство Ильзет, дочери Эдмунда. Известно, что девушка покинет столицу вечером, через главный порт. Если удастся взять её живой, то она станет рычагом давления на узурпатора. К тому же Ильзет может быть посвящена хотя бы в часть планов отца. К сожалению время и ресурсы ограничены и придётся выбирать кем пожертвовать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="262" Text="Спасти сторонников в поместье">
					<Influence Value="3"/>
					<Trigger Value="Погоня"/>
				</Option>
				<Option Goto="95" Text="Захватить Ильзет">
					<Trigger Value="Погоня"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Человек издал оглушительный крик, после которого круговерть огня разорвала его плоть с одеждой, устремившись наружу. Меньше чем за один удар сердца ударная волна снесла ближайших к взрыву людей и сотрясла здания до основания. Без промедления за ней шла волна пламени, настолько яркого, что полуденное солнце стало тусклой сферой. Мимо вас пронеслось несколько людей — их тела были сломлены, объяты огнём и летели россыпью кусков. После первого удара выжившие люди пришли в себя и пожалели о том, что не стали его жертвой. Пламя пожирало улицу, перекидываясь по крышам и стенам. Паломники кричали от боли, катались по земле и молили о быстром конце, хоть их вопли заглушал треск огня. Жар собирал жатву десятками и сотнями жизней, человек превращался в чернеющие развалины за считанные секунды. Вы и сами чувствуете нестерпимо горячий воздух, который щиплет кожу и обжигает лёгкие. Когда наследник нашёл в себе силы подняться акция террора уже подошла к концу. На перекрёстке где минуту назад было несколько сотен душ теперь лишь филиал преисподней с частыми грудами трупов.\n\n— Это они! — крикнул кто-то из храмовников прежде чем пал с простреленной грудью. Из стены дыма к храму шли десятки людей в синих робах. Во главе шёл отряд из стариков в алых мантиях и загадочного человека в белой. Этот бритый наголо мужчина неопределенного возраста громко распевал святые писания, а толпа подхватывала их инфернальным хором.\n\n— Демиан...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="235" Text="Приготовиться к бою!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Вы решаете продолжить бой внизу, а не рисковать на лестнице. Дуэль продолжалась ещё минуту, но исход был предрешен. Уставший и уступающий в мастерстве, наследник больше не мог продолжать. Тиер играл с ним как охотник с раненой добычей и даже позволил нанести себе рану в бедро, вселив ложную надежду.\n\n— Хорошая была попытка. Я расскажу королеве о том, как достойно пал её враг.\n\nСабля рыцаря описала дугу и Тиер замер словно статуя, наслаждаясь моментом. В треске пламени прозвучал металлический звон и мокрый шлепок — с таким звуком упали ваш меч и голова.\n\n— Приятно было познакомиться... король.\n\nПобедитель побрёл в сторону выхода, оставляя ваше тело в пылающем здании.</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Наследник не бросается на врага, а сам принимает защитную стойку. Несколько секунд вы стоите и сверлите друг друга взглядом, пытаясь найти брешь в обороне. К сожалению сейчас осторожность была неуместна. Над головой раздался треск и обрушилась часть потолка. Пришлось прыгнуть вперёд, прямо на выжидающего Тиера.\n\n— Попался!\n\nЗолотое лезвие скользнуло по правому боку наследника, вскрыв броню и нанеся глубокую рану. Это приемлемая цена за ошибку — ещё секунда промедления и вы были бы похоронены под грудой пылающих обломков. Тем временем Тиер не давал вам передышки и наносил десятки ударов. Сейчас нет возможности контратаковать — только отражать удары и пытаться выжить. В конце концов вы оказались оттеснены к стене. Если не найти путь отступления, то наследник обречён.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130" Text="Обрушить статую"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Хватит с вас милосердия! Вы с силой опускаете кусок надгробия на лицо мерзавца. А затем ещё. И ещё. Кусок камня взлетал и падал как гильотина, становясь всё более красным. Магистр что-то хрипел, но в один момент замолк окончательно. Вы пришли в себя через некоторое время, когда гранитная глыба вбила то, что было головой Строноса на две ладони в землю. Окружающие наследника лучники смотрели на него с ужасом, но осуждать его выбор не могли. В любом случае остаётся лишь продолжить путь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112" Text="Пора вернуться к поискам венца"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Отлично! Вы уходите в сторону от разрушительной железной волны. Громоздкий меч с грохотом обращает ближайшее надгробие вихрем каменной крошки. Наследник пользуется задержкой и бьет мечом по руке. После этого исход боя был решён — враг потерял инициативу и получил от наследника ещё несколько ударов. Магистр рухнул на колени, с глубокими рублеными ранами. Наследник сделал взмах мечом — рука в перчатках лихо отлетела к могилам, а вторая бросила меч от боли. Ещё один взмах — остатки кирасы разбросало по земле, а на землю закапали багровые ручейки. Стронос задыхался, кашлял кровью, но смеялся.\n\n— Нич-тожество... — прохрипел он, пока голова безвольно падала на грудь. — Всё равно ты не жилец... Тие... ринцы... шкуру с тебя спустят...\n\n— Много отсыпали золота за предательство тех, кто тебе доверял? — прыснул Ремус, подходя ближе. Все солдаты уже собрались вокруг вас, наблюдая за финалом столкновения.\n\n— Больше чем ты видел за всю жизнь... и кстати... хочешь знать, как помирала твоя старшая сестра, сопляк?\n\nСтронос ухмыльнулся, насколько это позволяло агонизирующее тело. В стекленеющих глазах горел гадкий огонёк радости и глумления.\n\n— Это провокация. Простой кончай с ним. — предостерёг Фролт. Но ярость уже вскипала в наследнике.\n\n— О, да ты послушай. Тиеринцы её почти не задели — только прострелили голень, чтобы не брыкалась. А вот мои парни обработали стерву как следует... она плакала, просила пощады, звала на помощь...\n\nВы не выдерживаете, хватая ближайший обломок надгробия и хорошо прикладывая к виску мерзавца. Магистр продолжал смеяться, пытаясь встать.\n\n— Она молила о пощаде... только это не помогло...\n\nВы бьёте камнем ещё раз — лицо Строноса теперь больше напоминало раздавленный помидор.\n\n— Остановись. Это уже никого не вернёт. — сказал ваш наставник, хоть уже и не верил в иной исход.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77" Text="Оставить его">
					<Mercy Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="245" Text="Дать волю ярости">
					<Despotism Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Одержимый прервал свою атаку и застыл на месте, оценивая взглядом огненный меч в ваших руках. Алый Провидец издал низкий вой и взмыл в небеса, насколько позволяют цепи. Похоже он опасается вас. А вы рады этому — то, что заковано в этом клинке взывает к самым жестоким уголкам души.\n\n— Боишься сражаться с равным соперником? Сейчас я тебя спущу! — крикнул наследник, вонзая клинок в грузы, которые удерживали Провидца на земле. Сверхъестественный огонь раскалил до красна тяжёлые ядра и начал подниматься по звеньям. Сталь быстро становилась рыжим месивом и разбрызгивалась по площади. Нечистая тварь почувствовала опасность и разбила оковы своим оружием. Тщетно — импровизированные кистени при ударе сами раскалились и перенаправили жар прямо в рукава Провидца. Ткань вспыхнула, а мутирующая плоть под ней пошла пузырями. Агонизирующий колдун быстро отбросил попытки потушить себя и пикирует прямо на вас, собираясь забрать с собой. Именно этого и ждал наследник — один выверенный удар, будто направленный самим богом войны, разрубает тварь пополам. Огонь Алхаама гаснет — жизнь Алого Провидца прервана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Добить противника"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>— Думайте стремительно, великий. В конце концов щедрость моего господина подобна океану — велика, но не бесконечна. И он может вести дела с вашим дядей, если потребуется...\n\nКак и предполагалось. Стоило лишь на секунду усомниться в сладких речах, как раболепие сменилось банальными угрозами. Это важный выбор. Отказ сейчас ничем не грозит — угрозы Тзан Тея пусты, ведь Эдмунд уже стал марионеткой тиеринцев. Согласие даст вам силу. Больше никакого поиска союзников, заданий и сложных выборов. Власть вернётся в ваши руки, которые даже не придётся пачкать. На какая цена стоит за этим?\n\n— Не соглашайся. — уже в полный голос заявил Ремус.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="259" Text="Я согласен!"/>
				<Option Goto="10" Text="Я отказываюсь!"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы отправляете ответное письмо и вечером этого дня встречаете гостя. К наследнику явился худой низковатый мужчина без телохранителей. Его шёлковое одеяние до пола с серебряной окантовкой радовало глаз. Чёрные волосы на голове были собраны в конский хвост, объятый несколькими серебряными кольцами. Жидкая, но ухоженная бородка без усов также собиралась кольцом чуть ниже подбородка. При встрече Тзан Тей не просто поприветствовал наследника, а упал на колени и отбил поклон.\n\n— Встреча с вами — великая честь!\n\nВы говорите ему скорее встать. Знакомая вам знать не позволяет себе такого раболепства. Тем более тяжело наблюдать как он портит шёлк о пол госпиталя, явно нуждавшегося в уборке.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Вы говорили, что готовы помочь. Я вас слушаю"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>— Он принял бой под стенами Кронвилла, где и погиб в неравном бою. В конце концов город пал под натиском дикарей, но запоздалая подмога из центральных регионов обратила дикарей в бегство.\n\n— Да, так и было, юноша. Жертва защитников позволила вывести жителей за пределы Кронвилла. На месте выжженной галатири церкви была отстроена новая, прямо вокруг склепа павших воинов. Почему же ваш дядя не обрёл там покой? Впрочем не важно. Я верю в вашу историю и помогу. Как зовут усопшего?\n\n— Ториас. — отвечаете вы не задумываясь. Странно, но для выдуманного родственника наследник выбрал имя своей домашней крысы. Настоящий Ториас тоже погиб, но не такой благородной смертью. Грызун перекусил объедками с общего стола и подавился костью. Это было самым травматичным воспоминанием принца. Кроме текущих событий разумеется.\n\n— Хм, хорошее старинное имя. Он будет погребён со всеми почестями!\n\nВы прощаетесь с Летаргием и покидаете храм. Капеллан скоро отправится в дальний путь, настоящий Ториас покоится в мешке из под картошки за дворцом, а ваш настоящий дядя ещё на шаг ближе к краху.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Капелланы нейтрализованы"/>
					<Trigger Value="Монах"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>— Когда его враг платит больше! — сказал лидер мародеров и рассмеялся. Он хохотал искренне, только наследнику было не до смеха. — Ладно, просто шутка. Так что с оплатой? Сила стоит золота.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="Для начала расскажи о своем сброде"/>
				<Option Goto="11" Text="Золото — не проблема"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Вы решили посетить Гессира Роша, который обосновал свое убежище на красном берегу. Веками это место использовали для казни самых омерзительных преступников — предателей, худших убийц, культистов Аттум и мятежников. Теперь это место вновь обагряется кровью, но в больших масштабах и скорости чем обычно. Пока вы шли вдоль берега открывался прекрасный вид на ряды столбов. Их были десятки и каждый увенчан жертвой. Многие были мертвы, но некоторые тихо стонали и молили о завершении наказания. Наконец наследник прошёл эту дорогу страданий и прибыл к эшафоту. Огромная деревянная конструкция была темно-бурой от грязи и пролитой крови. Палачи приводили приговоры в исполнение почти бесперебойно, тратя на пленных мародеров не более минуты. Тела падали в воду, создавая горы, периодически смываемые приливом. Во главе всей этой кавалькады насилия стоял Рош. Мститель с нескрываемым удовольствием созерцал смерть врагов, лишь изредка отвлекаясь на чтение свода законов в руке. Подходя к эшафоту вас остановила пара арбитров. На их одежде красовались линии белой краски, которые от бесконечных артериальных брызг давно стали розовыми — отличительный знак телохранителей.\n\n— Судия принимает людей строго по закону. — сказал один из них. — Сложите оружие. Представьтесь. Взойдите по лестнице в одиночку. В таком случае ваше прошение может быть рассмотрено.\n\n— Ну и бред. — фыркнул Фролт. — Плохая это затея, отпрыск. Ты посмотри на него... это же настоящий псих!\n\nГессир в паре шагов от вас должен был обидеться, однако был слишком увлечён чтением свода.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="225" Text="Хорошо, я выполню требования!">
					<Loyalty Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="225" Text="Мечтай! Живо расступитесь или отправитесь по ту сторону эшафота!">
					<Loyalty Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Наследник в последнюю секунду решил, что поддержка этих семей дороже горстки линчевателей. Вы меняете направление удара и сносите головы двум арбитрам. Ваши люди быстро поняли расклад и начали отступление с боем, прихватив пленников. Вы чудом сбежали с Красного Берега, получив бесчисленные раны. Гессир лично метнул вам нож между лопаток и лишь толстая броня позволила встретить новый день.\n\n— Ты такой же... — было слышно позади.\n\nУцелевшие аристократы клялись вам в верности, обещали помочь всеми средствами, разве что не целуя ноги. Наследник же слушал их с отвращением, осознавая кто перед ним стоит. Ради сиюминутной выгоды вы спасли чудовищ. Возможно стоит казнить их позже... но пока пусть принесут пользу и помогут в возвращении трона.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-10"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>— Хорошо. Продолжи нашу литанию. Исполнишь мою просьбу — отпущу с миром. Оскорбишь мою паству своим невежеством — она разорвёт тебя на куски.\n\nВсё плохо. Вы мало знаете о текстах обычной церкви света, а уж о еретических словах молодой секты — тем более. Впрочем выбора уже нет — сотни озлобленных взглядов впились в ваше лицо. Лучше их не разочаровывать.\n\n— Пришедший на закате...\n\nСтоило прочитать литанию заранее.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55" Text="Грешник заслуживает кары!"/>
				<Option Goto="182" Text="Праведник заслуживает награды!"/>
				<Option Goto="55" Text="Невежда заслуживает прощения!"/>
				<Option Goto="55" Text="Кажется... я забыл пару строчек. Не напомните?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="255">
			<Text>— Сколько ненависти.\n\nТиер начал спускаться по лестнице. Под тяжёлой поступью ступени трещали и разваливались на куски.\n\n— Я лишь выполняю долг перед троном, так же как и ты. Коль ищешь виновных, то найдёшь лишь предателей.\n\n— Ты хочешь поработить мой народ.\n\n— Таково решение королевы. Я — инструмент исполнения её воли. Меч не властен над своим хозяином и жертвами. Только над собственной остротой.\n\n— Ответ трусливого мясника!\n\n— Как угодно.\n\nТиер спустился вниз и взмахнул саблей. Галереи обрушатся в ближайшие минуты. Рыцарь принял защитную стойку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Атаковать первым"/>
				<Option Goto="244" Text="Ожидать атаки">
					<Health Value="-5"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="256">
			<Text>Это самый большой район города, население которого составляет почти три четверти от общего числа. Здесь живут простые люди всех мастей — рабочие, ремесленники, крестьяне и даже обедневшие бароны. И конечно же преступники. Чаща настолько огромный и сложно устроенный массив, что гвардия и городское ополчение просто физически не могут поддерживать в нём порядок. Если центральные улицы ещё живут по официальным законам, то остальной частью фактически правят преступные группировки. Тот, кто желает править Каменной Чащей должен найти общий язык с сильнейшими лиходеями этого места.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="50" Text="Поиск союзника" Availability="!Лидер КЩ"/>
				<Option Goto="213" Text="Основное задание" Availability="!Венец"/>
				<Option Goto="96" Text="Задание Реуты" Availability="!Реута Чаща"/>
				<Option Goto="200" Text="Назад"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="257">
			<Text>Наследник открывает двери, чувствуя запах спиртного.\n\n— Веритас с нас шкуру спустит, если узнает.\n\n— Не узнает, если ты перестанешь каркать на всю столицу. Веритас — параноик. Никому не сдалась его подружка, так что охраняем мы эту халупу только от паразитов лиги. Ну... а теперь до дна!\n\nВы заваливаетесь в погреб и видите двух солдат, распивающих вино покойной. Шлемы с клинками лежали вдали, будто элита защитников столицы пришла сюда на пир. Наследник и два хмельных лица несколько секунд молчат, осознавая произошедшее. Один из выпивох гибнет в следующее мгновение, когда нож кронпринца входит в его подбородок и пробивается через темя.\n\n— Тревога! Здесь... — успевает крикнуть его напарник, прежде чем меч во второй руке наследника перерезает его горло. К сожалению этого было достаточно, чтобы план незаметного проникновения пошёл ко дну. За углом слышен звон стали и боевые кличи. Пора переходить к более простой тактике — перебить всех, кто стоит на пути!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="В атаку!">
					<Influence Value="-2"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="258">
			<Text>Своды катакомб содрогнулись и пошли трещинами. Арлей мог спастись, но не учёл одного факта — один из союзников наследника знал все храмы города как собственное тело. Дамиан отправил нескольких фанатиков в разные концы подземелья, где они подорвали пороховые бочки. Цепочка взрывов обрушила несущие конструкции. Катастрофический обвал полностью уничтожил катакомбы, а также сотни людей на поверхности, включая ваших врагов и союзников. Арлей был в эпицентре разрушения и не имел шанса уцелеть.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="259">
			<Texts>
				<Text Style="Bold, Center">ВЛАСТЬ ДРАКОНА</Text>
				<Text>Вы соглашаетесь на условия Тзан Тея, несмотря на яростные протесты Ремуса. Через несколько дней к вратам города прибывают тысячи воинов под знаменем спирального дракона. Триумфально войдя в город, они захватили дворец и убили узурпатора, уничтожив каждого, кто стоял на пути. Позже это воинство обрушилось на тиеринскую армию. Чужаки были разбиты на голову, их знамёна растоптаны, а командиры казнены. Однако после победы гости с востока не спешили уходить. Они остались в качестве охраны торговцев, которые быстро заполонили город. Товары иноземцев были качественными. Даже слишком — местные просто не выдерживали конкуренции и закрывали лавки, пока в городе не остались лишь восточные купцы. Следом за ними пришли монахи. Они распространяли среди людей свою веру — Единение. В этой странной религии не было богов, лишь своды правил. Со временем в королевстве не осталось ни собственных храмов, ни армии, ни торговли. Медленно, но необратимо земли превратились в колонию Полуденной Страны. Вы не спасли свой народ от порабощения — лишь выбрали иного хозяина. Правда поняли это слишком поздно — однажды вас найдут отравленным в собственных покоях, а в течении недели несчастные случаи произойдут со всеми вашими приближёнными. После этого место короля займёт губернатор и страна окончательно затеряется в растущей империи.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="260">
			<Text>Вы в последний раз оглядываетесь и смотрите на толпу паломников. Калеки, что идут сюда за чудом и возможной помощью от служителей. Обычные люди, что находят в вере противоядие от тяжёлой судьбы. Знатные и богатые господа, что пришли сюда замолить грязные делишки (а замаливать им стоит многое). Кажется ничего необычного. Разве что человек в серой робе, вставший перед одним из храмов и шепчущий под нос нечленораздельную чушь. Ткань на его теле начала чернеть и даже чадить струйками дыма. Тем временем его молитва ускорялась, а сам незнакомец перешёл на крик. По спине наследника пробежал холодок.\n\n— Ложись! — крикнул один из солдат и повалил вас на землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Упасть"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="261">
			<Text>Итак, история вернулась к наследнику. Судьба узурпатора и предателей решена. Теперь пробил час Тиера. Вы заходите в галереи, объятые пожаром. Пламя пожирает драпировки, картины и статуи. Жар и частички пепла в воздухе затрудняют дыхание, а пол готов провалиться в любую минуту. Нужно покончить со всем быстро.\n\n— Вот мы и встретились.\n\nНа другом конце галереи вас ждёт рыцарь в тяжёлых доспехах. Каждая деталь его брони идеально выкована, отполирована и покрыта золотыми символами. На нагруднике, шлеме и наколенниках красуются красные орлы. Забрало оформлено в виде стилизованного клюва хищной птицы. Враг вытащил из ножен широкую изогнутую саблю. Перед вами сам Тиер — основатель тиеринской империи, непобеждённый король, объединитель народов. Настоящий владелец этого имени давно погиб, но потомки продолжают использовать его образ. Каждое поколение один из воинов королевства отрекается от своего прошлого и принимает роль Тиера. Его облачают в древние доспехи, годами обучают фехтованию, тактике и риторике, превращая в подобие короля-основателя. Многие суеверные крестьяне даже не осознают суть традиции, полагая что ими правит бессмертное существо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="255" Text="Больше я не позволю вредить своему народу!">
					<Mercy Value="1"/>
				</Option>
				<Option Goto="255" Text="Твои крики не вернут погибших, но я вырву их из тебя как можно больше!">
					<Despotism Value="1"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="262">
			<Text>Вы в последний момент прерываете казнь, ворвавшись в поместье и уничтожив противника. Похоже Эдмунд не ожидал встретить отпор — убить союзников должны были пара стражников.\n\n— Мы всегда будем помнить вашу помощь! — сказала жена одного из дворян.\n\n— Наш род всегда был и будет на вашей стороне!\n\nСоюзники спасены, но Ильзет уже наверняка покинула порт. Наследник принимает благодарности, надеясь, что правильно расставил приоритеты.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="263">
			<Text>Внезапно Арлей с преторианцем застыли на месте. В темноте тоннеля вспыхнула полоса рыжего света и появился человеческий силуэт. Фигура приблизилась и Владыка увидел одного из реставраторов. Юноша, не старше 25, был одет в жреческие одежды старых богов. Воздух вокруг его меча дрожит от жара, а лицо перекошено злобой.\n\n— Ты ещё кто!?\n\n— Сын тех, кого ты отправил на костёр. Мой род знает это место как свои пять пальцев. Как и то, что ты попытаешься сбежать через него. Помнишь как они кричали, пока пламя облизывало их кожу, а толпа кричала от радости?\n\n— Я сжёг язычников больше, чем есть песчинок в Висельной Гавани. Кто же вас запоминает?\n\nПосле этих слов реставратор сорвался с места и замахнулся мечом. Преторианец не пытался спасти Арлея, а спасался бегством.\n\n— Зато это ты запомнишь навсегда!\n\nЛезвие языческого меча вошло в грудь владыки и вспыхнуло огнём. Пламя мгновенно разнеслось по одежде, испарило волосы и начало пожирать плоть. Арлей издал нечеловеческий крик, пока жар уничтожал тело. На пол рухнула бессмысленная груда чёрного праха, где не не уцелело даже костей.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="264">
			<Text>Точно в цель! Отряды городского гарнизона внимали каждому вашему слову. Факт связи лже-короля с давним врагом ударил в сердца каленым осколком ненависти. Вы развили успех, вспоминая о тех бесчисленных жертвах и боли, что принесла война с Тиерин их отцам и матерям. Призыв к мужественности и верности родной земле окончательно определил мнение солдат. К моменту прибытия людей Эдмунда толпа исчезла, но гарнизон уже молчаливо принял сторону наследника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться к другим делам"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="265">
			<Text>Вы жмёте друг другу руки и Фиерра покидает помещение. Один из замаскированных стражей берёт щит и помещает в чёрный мешок, пока другие заваливают его соломой для маскировки.\n\n— Берегите себя... — бросает ведьма в дверном проёме и исчезает. Похоже победа над Эдмундом стала на шаг ближе. Также как казна на шаг приблизилась к опустошению...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Фиерра"/>
				</Option>
				<Option Goto="280" Text="Получить гвардию фракции Реставраторы" Availability="ЛОЯЛЬНОСТЬ > 4"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="266">
			<Text>Наперерез группам стражников вышли уличные банды. Головорезы Валинта заблокировали перекрёстки, окружая стражей со всех сторон. На крышах домов уже ждут бандиты с арбалетами и бутылками с зажигательной смесью.\n\n— Так-так, кто тут у нас? — прошипел вожак одной из банд, покручивая в руке нож.\n\n— Именем закона, освободите ули...\n\n— Прикуси язык, законник! Валинт приказал никого не выпускать из Чащи. Так что вы либо тихо сидите, либо мои ребята вас громко положат!\n\n— Скот! Да как ты... — начал один из стражников, но вожак прервал его речь, метнув нож прямо в лоб.\n\n— Рубите их, парни!\n\nИногда преступность с правопорядком находили в Каменной Чаще компромисс. Иногда нет. Но сегодня между двумя силами началась война на истребление. Независимо от её победителя узурпатор может не надеяться на подкрепление.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="271" Text="Что же происходит в Пристанище?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="267">
			<Text>Вы медленно пятитесь назад и прячетесь за угол здания. Ни один из ваших наставников и стражей не называл вас "принцем". За годы общения они стали не просто слугами, а частью королевской семьи, с иронией называя вас "отпрыском". Через несколько секунд свет замелькал и послышался знакомый лязг металла. Битва вновь нашла вас. В какофонии криков раздался знакомый голос одного из ваших знакомых.\n\n— Отпрыск, сзади!\n\nОднако среагировать наследник не успел. Вас пронзили мечом. Кем бы ни был убийца, он поднял орудие с телом юноши в воздух словно игрушку. Перед глазами плывёт красная пелена. Через секунду великан издал утробный рёв и меч с вашим телом устремился к земле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Закричать от ужаса"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="268">
			<Text>— Итак, я начну издалека. Первоначально, несколько веков назад, все плодородные земли континента занимала Былая Империя. Это государство было создано где-то в южных приморских городах и быстро распространило своё влияние несокрушимыми легионами. Разумеется она не покорила все земли от моря до моря, но независимость сохранили лишь пустоши, что было бессмысленно покорять. Одна из них — Ка'Лаиш, называемая степняками Великой Степью. Дикое жестокое место, подстать своим обитателям. Иногда они объединяются сильным лидером для набегов на оседлые народы, но после его смерти продолжают междоусобные войны. Восточнее есть Лес-Без-Конца — глухая тайга, занимающая весь юго-восток континента. Если степняки просто жестокие варвары, то коренные жители леса безумные чудовища, страшнее медведей-шатунов. Они называют себя "галатири" и поклоняются духу Первого Охотника. Их вера основана на законах дикой природы — праве сильного и отсечении неприспособленных. Они разоряют имперские земли ещё реже, но каждый такой поход страшнее кошмаров. Хотя во всём стоит искать плюсы — если твою деревню разорят лесные убийцы, то принесут в жертву на месте, а не угонят в рабство как кочевники.\n\nКакое облегчение.\n\n— В других концах света не лучше. Северное побережье занимают безымянные стоянки пиратов, разоряющих любые торговые суда. А ещё они поклонятся морским духам, которые тоже требуют жертв.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="270" Text="За пределами империи вообще есть цивилизация?"/>
				<Option Goto="231" Text="Кажется у меня появились дела"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="269">
			<Text>На хитрости не было ни времени ни ресурсов. Вы командуете продолжать наступление, не считаясь с потерями. Каждый залп железных монстров уносил нескольких солдат. Жертвы в центре взрывов исчезали в золотых всполохах огня, других же раскидывало в стороны, ломая кости и обугливая одежду. В конце концов вы преодолели испытание — все уцелевшие подобрались к самому маяку и попали в слепую зону — слишком близкое для стрельбы расстояние.\n\n— Эти уроды заплатят... — прошипел Ремус.\n\nОстальные выражали то же чувство — на лицах солдат читалась ненависть и желание уничтожить каждого тиеринца наиболее болезненным методом.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81" Text="Штурмовать маяк">
					<Influence Value="-3"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="270">
			<Text>— Хм, есть одна. На самом краю земли, называемом Серым Востоком, живут необычные люди. Кожей и глазами они похожи на кочевников, но строят дома и засеивают поля странными растениями. У них много торговцев и судя по товарам с одеждой чужаки богаты. Я бы предположил, что даже не уступают нашим королевствам, если не превосходят. Может степняки — преступники, что сбежали с Серого Востока на запад и одичали в степи. Может все наоборот — наиболее разумные кочевники покинули свою степь и основали своё королевство. Этого мы не узнаем. Также многие думают, что за океаном есть другой континент со своими народами. Но это лишь смелые предположения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Мы отвлеклись от темы. Что же стало с империей"/>
				<Option Goto="231" Text="Мне нужно идти"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="271">
			<Text>В храмовом районе тоже неспокойно. Похоже все высокие чины церкви получили сообщение от Арлея, взывающего к помощи. Вокруг белоснежных храмов начали собираться толпы прихожан.\n\n— Братья и сёстры! Сегодня над церковью сгущаются тучи ненависти и беззакония! — кричит один из священников с балкона. — Лжепринц с приспешниками прямо сейчас штурмует дворец! Он жаждет крови нашего короля, жаждет смерти избранного светом монарха! Позволим ли ему победить!? Позволим погасить свет истины? Дадим волю хаосу?\n\nСначала сборище прихожан неуверенно загудело, но подстрекатели из толпы начали кричать "Нет!". Призыв рос как снежный ком, пока полностью не охватил толпу. Если в ней и оставались сочувствующие наследнику, то они боялись показать себя.\n\n— Нет, нет и нет! Огонь веры проведёт нас сквозь эти тёмные времена! Все, кто способен держать оружие должен обратить его против смутьянов! Готовы ли вы?\n\nТолпа взревела одобрительными возгласами. Если ничего не предпринять, то верующие начнут марш к дворцу, чтобы ударить в тыл войскам наследника.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="126" Text="Но их остановят Реставраторы" Availability="Фиерра"/>
				<Option Goto="154" Text="Но их остановят идолоборцы" Availability="Дамиан"/>
				<Option Goto="113" Text="Их никто не остановит">
					<Stability Value="-5"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="272">
			<Texts>
				<Text>Гессир Рош ценит поборников справедливости и оказывает им помощь.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">ПЕСНЬ МИЛОСЕРДИЯ\n\nЭта огромная пушка использовалась во времена Тиеринской войны, уничтожив бесчисленное количество кораблей в Висельной Гавани. С помощью наводчиков орудие могло обрушивать шквал огня на фантастически огромные расстояния. После войны целей не осталось и Песнь использовали в качестве средства казни — предателей трона привязывали к дулу и давали холостой залп. Теперь вам выпал шанс вновь испытать её в бою.</Text>
			</Texts>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Гавани"/>
					<Trigger Value="Рош"/>
					<Loyalty Value="-10"/>
				</Option>			
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="273">
			<Text>Вы произвели на графа должное впечатление, так что старый преступный гений отдал в ваше распоряжение Тиранов — отряд самых кровожадных и опытных убийц лиги. Эти головорезы не сравнятся с солдатами, но засадах и городских боях им нет равных.</Text>
			<Triggers>Тираны</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
					<Trigger Value="Валинт"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="274">
			<Texts>
				<Text>Демианубедился в чистоте вашей веры и готов оказать помощь.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">ФЛАГЕЛЛЯНТЫ\n\nЭти безумные воины-монахи были избраны Демианом из самых фанатичных и жестоких последователей. Распевающие цитаты из книги откровений, они шагают по полю боя и размахивают горящими хлыстами. Ужасающие удары этим оружием шокируют врагов и предотвращают бегство союзников.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Флагеллянты</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Дамиан"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="275">
			<Text>Вы используете свои знания о ядах, оценивая запах и цвет жидкостей. Похоже в каждом из бокалов свой вид отравы.</Text>
			<Triggers>Анализ бокала</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="17"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="276">
			<Texts>
				<Text>Маркадер увидел в вас деловую хватку и преподнёс небольшой подарок.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">ПРОНЗАТЕЛИ\n\nЭтот отряд элитных лучников прославился ещё во времена Тиеринской войны, оставляя кровавые просеки из чужаков. Пока они на вашей стороне ни один враг не сможет чувствовать себя защищённым.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Пронзатели</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-10"/>
					<Trigger Value="Лидер Гавани"/>
					<Trigger Value="Маркадер"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="277">
			<Text>Вы произвели на графа должное впечатление, так что старый преступный гений отдал в ваше распоряжение Тиранов — отряд самых кровожадных и опытных убийц лиги. Эти головорезы не сравнятся с солдатами, но засадах и городских боях им нет равных.</Text>
			<Triggers>Тираны</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Балинт"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="278">
			<Text>— Это произошло меньше года назад. Огонь моих родителей и старших сестёр угас почти сразу после моего рождения, от чумы, что свирепствовала в Пристанище в послевоенные годы. Потом меня приютила северная церковь. Там я обрёл знания, дом и цель жизни. Возможно моя жизнь так и прошла бы в её стенах, но Унтар решил иначе. При ремонтных работах в крипте была пробита комната, где покоились ветераны Тиеринских войн. Чума, поглотившая мою и тысячи чужих семей, вернулась для новой жатвы. Но в этот раз хворь будет побеждена малой кровью. Я запер все выходы и убивал каждого, кто пытался выйти из здания. Сжигал без остатка. Вскоре все монахи погибли от чумы, либо слишком ослабли для борьбы со мной. Однако и я был на пределе — тело умирало от болезни, а разум наполнялся видениями мёртвых родственников. И в момннт смерти Унтар явился перед своим слугой. Одно его усилие воли впечатало в череп истинные знания, а священное пламя сожгло чуму в кровотоке. Эта секунда была перерождением. С той самой секунды я несу миру огонь исцеления и выжигаю им скверну.</Text>
			<Triggers>Дамиан 1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="279" Text="Многим людям ваши методы кажутся ужасными. Что их ждёт, если... кхм, КОГДА вы победите?" Availability="!Дамиан 2"/>
				<Option Goto="233" Text="Хорошо, я много узнал от вас. А теперь мы можем придти к соглашению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="279">
			<Text>— К сожалению многие люди слепы к истине. Верность для них — фанатизм. Доблесть — жестокость. А вынужденные жертвы во благо человечества — кровавые зверства. Они не смогут принять истинную веру даже после победы — одним помешает гордыня и страх, другим — ложное милосердие. Будут жертвы и это нормально. Огонь исцеляет лишь после предварительного уничтожения.</Text>
			<Triggers>Дамиан 2</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="278" Text="Как вы стали пророком Унтара?" Availability="!Дамиан 1"/>
				<Option Goto="233" Text="Хорошо, я много узнал от вас. А теперь мы можем придти к соглашению"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="280">
			<Texts>
				<Text>Ведьма сочла вас достойным союзником и поделилась частью запретных знаний.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">РАЗЖИГАТЕЛЬ\n\nЭтот полуторный меч покрыт медными рунами и заговорён жрецами Алхаама — бога войны, пожаров и гнева. Каждый удар этого орудия высвобождает волну потустороннего пламени, что перекидывается между телами врагов и обращает их в тлеющие развалины. К тому же Разжигатель распаляет не только внешний, но и внутренний огонь — владелец меча и ближайшие союзники переполняются первобытной яростью и сражаются будто одержимые, даже теряя конечности.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Разжигатель</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Фиерра"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="281">
			<Texts>
				<Text>Демианубедился в чистоте вашей веры и готов оказать помощь.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">ФЛАГЕЛЛЯНТЫ\n\nЭти безумные воины-монахи были избраны Демианом из самых фанатичных и жестоких последователей. Распевающие цитаты из книги откровений, они шагают по полю боя и размахивают горящими хлыстами. Ужасающие удары этим оружием шокируют врагов и предотвращают бегство союзников.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Флагеллянты</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="282">
			<Text>— То, что нас предали, отпрыск. Помнишь своего дядю, герцога Эдмунда? Тот мерзкий тип, который появлялся только на больших праздниках. Он — единственный кроме тебя, кто пережил бойню прошлой ночью. Сегодня глашатай объявил о том, что в западном крыле дворца произошёл пожар, в котором погибла королевская семья. Современный закон наследования был объявлен недействительным, а на замену ему пришло "старое право" — принцип, устаревший ещё пару веков назад. Согласно нему престол принадлежит не сыну короля, а самому старшему члену семьи. То есть... Эдмунду. Это абсурдно, но негласный совет поддержал его чушь, так что коронация лишь вопрос времени. Но главное — он сделал это лишь с помощью тиеринской гвардии, которая по его воле проникла в сердце столицы. Понимаешь к чему я клоню?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="283" Text="Поверить не могу"/>
				<Option Goto="283" Text="Этот урод предал не только семью, но и свой народ"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="283">
			<Text>— Эдмунд продался тиеринитам с потрохами. Теперь он получит престол, а чужаки — послушную марионетку. Если их лазутчики послали весточку о свержении законной власти, то тиеринская армия уже марширует к столице, в которую войдёт словно домой. Тогда жертва предков станет напрасной, а народу Кальдеры останется лишь лизать сапоги захватчиков.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="118" Text="Что мы можем сделать?"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="284">
			<Text>— Ничего. Абсолютно. Хоть мы и делим власть над Рощей, но Свору едва ли можно сравнить с кварталом. Это как сравнивать ножницы для ногтей с кузнечным молотом. Господин Валинт — примитив, сводящий власть к грубой силе. Не спорю, злобные мужчины с ножами могут приносить деньги, но в таком способе заработка нет никакого достоинства.\n\nСмелое заявление, учитывая "профессию" местных обитательниц.\n\n— И всё же он довольно опасен. Если бы не мои многочисленные друзья и должники, Алый Квартал давно стал бы такой же помойкой, как и все земли ритуальной лиги.</Text>
			<Triggers>Адрия 1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="285" Text="Как вы вербуете людей в Алый Квартал?" Availability="!Адрия 2"/>
				<Option Goto="56" Text="Я знаю достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="285">
			<Text>— Знаете, я правда отношусь к моим работникам как к семье. И это не совсем метафора. Большая часть местных — сироты, потерявшие родителей на войне с Тиерин и последующие годы разгула преступности. Некоторые люди залезли в такие огромные долги у ростовщиков лиги, что даже умерев от старости в рудниках они оставили бремя выплаты детям. Собственно именно благодаря семье Валинтов место рабов заняли эти дети, а свободных людей больше не стало. Все они нашли приют здесь, став достойными сыновьями и дочерями.\n\n— Разве жизнь здесь лучше рабства?\n\n— Несомненно, ваше величество. Может в королевских глазах чернь кажется одинаково бедной, но дамы и стража квартала живут лучше рабов лиги и многих свободных граждан. Да, за это приходится платить образом жизни, который многие назовут мерзким. Юношам приходится лишиться ещё одной... важной вещи. Но в целом жизнь в квартале неплоха.</Text>
			<Triggers>Адрия 2</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="284" Text="Что связывает вас с Бессоным Графом?" Availability="!Адрия 1"/>
				<Option Goto="56" Text="Я знаю достаточно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="286">
			<Texts>
				<Text>Баронесса довольна вами и готова сорвать покров с некоторых из своих тайн.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">ЩИТОМОРДНИК\n\nЭтот мастер-отравитель поможет вашим войскам в умертвлении слуг лже-короля. Лучший яд континента нанесённый на лезвия не оставит врагу и шанса на выживание.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Щитомордник</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Loyalty Value="-50"/>
					<Trigger Value="Адрия"/>
					<Trigger Value="Лидер КЩ"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="287">
			<Text>— Я помню этот день. Мы проснулись от страшного треска и грохота. В комнатах и коридорах витали белые частицы, которые можно было принять за снег. Пепел. Нам повезло, ведь мы решили покинуть храм через потайные ходы. Другим везло меньше — возле главных врат была бойня. За час толпа из сотен людей в белых робах разрушила храм до основания — статуи расколоты, белокаменное здание почернело, а лестница покраснела от груды тел у ворот. Зарево пожара можно было видеть даже с Висельной Гавани. И я вижу его до сих пор — каждый раз, когда моргаю или ложусь спать. С того дня каждый жрец жил в нищете и страхе — нас отлавливали, чтобы потом судить на главной площади. Некоторые ломались и признавали новый порядок — теперь этих предателей зовут Искупителями. Но большинство предпочло смерть по рокот толпы измене. Так наступил тёмный век.</Text>
			<Triggers>Фиерра 1</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="288" Text="Что думаете о Демиане?" Availability="!Фиерра 2"/>
				<Option Goto="289" Text="Как вы возглавили реставраторов?" Availability="!Фиерра 3"/>
				<Option Goto="290" Text="Что ждёт церковь после победы? Отправите священников на эшафот, как они вас когда-то?" Availability="!Фиерра 4"/>
				<Option Goto="194" Text="Ясно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="288">
			<Text>— Фанатик, что хочет свергнуть Арлея? Он ужасен. Жестокость, узколобость, убеждённость с собственной избранности — в нём есть всё, что мы ненавидим в светопоклонниках, но вдвое больше. Демиан не может быть даже временным союзником — не уверена, что он вообще может планировать действия хотя бы на минуту вперёд. Браконьер не друг оленю, лишь потому что убивает волков.</Text>
			<Triggers>Фиерра 2</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Расскажите про день падения вашего храма" Availability="!Фиерра 1"/>
				<Option Goto="289" Text="Как вы возглавили реставраторов?" Availability="!Фиерра 3"/>
				<Option Goto="290" Text="Что ждёт церковь после победы? Отправите священников на эшафот, как они вас когда-то?" Availability="!Фиерра 4"/>
				<Option Goto="194" Text="Ясно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="289">
			<Text>— Я к этому не стремилась. Первые месяцы после падения каждый из жрецов прятался и выживал как мог. В один день пришли и за мной. В голове промелькнула мысль сдаться — просто отправиться на казнь и закончить этот кошмар. Но ловчие Искупителей попытались убить семью, которая приютила меня. В этот момент я впервые применила свой дар для обрывания чужой жизни. Доводилось слышать о том, что грех убийства — невыносимый груз? Видимо я и правда исчадие, ведь за иссушение тех палачей не чувствую ни капли вины. Потом пришлось покинуть этот дом, но слухи о ведьме, что уничтожила церковных ищеек распространялись как пожар. Истребление закончилось и началась борьба. Другие тоже начали давать отпор и вышли на меня, с просьбой возглавить сопротивление. Заслуженно? Возможно. Большинству выживших не хватает опыта, хладнокровия или воли к убийству, что есть у меня. Тем более большинство решений я согласую с кругом старых жрецов.</Text>
			<Triggers>Фиерра 3</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Расскажите про день падения вашего храма" Availability="!Фиерра 1"/>
				<Option Goto="288" Text="Что думаете о Демиане?" Availability="!Фиерра 2"/>
				<Option Goto="290" Text="Что ждёт церковь после победы? Отправите священников на эшафот, как они вас когда-то?" Availability="!Фиерра 4"/>
				<Option Goto="194" Text="Ясно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="290">
			<Text>— Нет. Среди выживших магов есть радикалы, жаждущие резни, но Реставраторы их не поддерживают. Нам не нужно возмездие — только жизнь. Мы можем сосуществовать. Хотя от таких как Арлей и Демиан придется избавиться.</Text>
			<Triggers>Фиерра 4</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="287" Text="Расскажите про день падения вашего храма" Availability="!Фиерра 1"/>
				<Option Goto="288" Text="Что думаете о Демиане?" Availability="!Фиерра 2"/>
				<Option Goto="289" Text="Как вы возглавили реставраторов?" Availability="!Фиерра 3"/>
				<Option Goto="194" Text="Ясно"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="291">
			<Texts>
				<Text>Ведьма сочла вас достойным союзником и поделилась частью запретных знаний.</Text>
				<Text Style="Selected, Little">РАЗЖИГАТЕЛЬ\n\nЭтот полуторный меч покрыт медными рунами и заговорён жрецами Алхаама — бога войны, пожаров и гнева. Каждый удар этого орудия высвобождает волну потустороннего пламени, что перекидывается между телами врагов и обращает их в тлеющие развалины. К тому же Разжигатель распаляет не только внешний, но и внутренний огонь — владелец меча и ближайшие союзники переполняются первобытной яростью и сражаются будто одержимые, даже теряя конечности.</Text>
			</Texts>
			<Triggers>Разжигатель</Triggers>
			<Options>
				<Option Goto="231" Text="Вернуться в убежище">
					<Trigger Value="Лидер Пристанища"/>
					<Trigger Value="Фиерра"/>
				</Option>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="292">
			<Text>Вы понимаете, что дозорные не просто охраняют периметр, а служат приманкой. В момент смерти они выронят факел, что оповестит настоящую стражу о прибытии врага. Есть ли способ избежать этого? Уж точно не прицельной стрельбой лучников.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Пускай их снимут лучники">
					<Influence Value="-2"/>
				</Option>
				<Option Goto="120" Text="Их должны атаковать лазутчики"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>