<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Свидетель</Title>
			<Author>Константин Таро, 2012</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="151515"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО\n\nЛето в Нью-Йорке выдалось в этом году жарким. Вот уже два месяца, как вы безуспешно пытались найти подходящую вам работу. Однако в связи с нагрянувшим экономическим кризисом все больше менеджеров среднего звена оказывались уволенными. Эта же участь постигла и вас.\n\nПочти все компании, по меткому выражению одного из журналистов газеты «Джоб интернейшенел», - спешно избавлялись от «офисного планктона».\n\nВы сидите в кафе на углу 10-й улицы и 7-й авеню и просматриваете последние газетные объявления в разделе «Ищу работу»...\n\nВы обвели красным фломастером одно из заинтересовавших вас объявлений и продолжили читать.\n\nЭтот ежедневный «утренний ритуал» стал для вас уже привычным. Надежды найти работу было мало, но все же что-то нужно было делать.\n\nВнезапно к вам за столик бесцеремонно подсел какой-то мужчина в дорогом костюме. Его одутловатое лицо не выражало никаких эмоций. Мужчина молча положил свою шляпу на столик и посмотрел вам в глаза. Затем его взгляд скользнул на вашу, лежащую на столе газету. Он снова взглянул на вас и произнес низким голосом -\n\n«...Друг друга любят дети главарей.\n\nНо им судьба подкладывает козни.\n\nИ гибель их у гробовых дверей...»\n\nСтранный незнакомец внезапно прервал свои слова и вопросительно посмотрел на вас.\n\nКак загипнотизированный этим совершенно диким и непонятным для вас собеседником вы автоматически произнесли - «...Кладет конец непримиримой розни».\n\nЭто были строчки из Шекспира. Вы прекрасно знали это произведение, поскольку еще в колледже участвовали в студенческой театральной постановке «Ромео и Джульетта». Не смотря на то, что прошло уже много лет, - вы по-прежнему хорошо помнили эти стихи.\n\nВы уже собирались спросить этого странного посетителя, что ему нужно и кто он такой, как он быстро засунул свою руку за отворот пиджака и достал из нагрудного кармана какой-то запечатанный конверт.\n\nПоложив конверт на стол, мужчина встал, взял свою шляпу и, не говоря ни слова, направился к выходу.\n\nВы в растерянности проводили его взглядом, пока его фигура не скрылась за дверью.\n\nНичего не понимая, вы взяли лежащий на столике конверт. На нем не было написано ни адреса, ни каких либо пояснительных строк.\n\nЛюбопытство взяло верх, и вы осторожно вскрыли его.\n\nВ конверте находилось несколько сложенных листиков и фотография симпатичной молодой женщины. Под фото была надпись - Анжела Фальконе. Поскольку женщина на фото была вам совершенно незнакома, вы в замешательстве снова обернулись в сторону двери, в надежде, что странный незнакомец сейчас снова войдет и все объяснит. Но никто не входил.\n\nУ вас в голове мелькнуло подозрение, что возможно вы стали жертвой очередного телевизионного шоу - «Вас снимают скрытой камерой». За соседними столиками сидело еще несколько посетителей. Они выглядели вполне обычно, и вы чуть успокоившись, решили вернуться к содержанию конверта.\n\nОткрыв один из листиков, вы прочитали следующее:\n\n8.30 - фитнес-клуб «Фламинго»\n\n10.00 - ресторан «Беллисимо»\n\n12.00 - «Рокфеллер-центр»\n\n15.00 - дома (Бич-сквер 177)\n\n17.00 - психоаналитик (24-я авеню - к. 205)\n\n19.00 - ресторан-казино «Джек-пот»\n\n23.00 - дома (Бич-сквер 177)\n\nЭто было похоже на чей-то распорядок дня. Но чей? И к чему все это?...\n\nВы решили, что возможно ответ на ваш вопрос вы найдете во втором листике.\n\nНа втором листике вы прочитали:\n\nМой заказчик желает, чтобы вы проследили за одной молодой особой. Ее фото вы найдете в этом конверте. Ее обычный распорядок дня вы найдете в этом же конверте. Адрес клиентки - Бич-сквер 177.\n\nМуж этой молодой особы подозревает ее в измене. Если вам удастся сделать компрометирующие фото, то ваше задание будет выполнено.\n\nАванс за работу вы найдете в этом конверте.\n\nЗадание должно быть выполнено в течение трех дней.\n\nВстретимся в этом же кафе завтра утром в 7.30\n\nно никаких денег не было. Вы заглянули в конверт. Оттуда выскользнул чек на сумму $5000.\n\nОго!! Вот это удача! Деньги вам сейчас совсем не помешают. Вы задолжали хозяину квартиры уже за 2 месяца.\n\nОднако, что же делать дальше? Вас явно с кем-то перепутали. Кажется, этот конверт адресовался какому-то частному сыщику.\n\nХотя.... Хм-м-м...Задание вам кажется вполне несложным. А почему бы не\n\nпопробовать себя в роли частного сыщика? Если 5 тысяч баксов, это всего лишь аванс, то в случае удачи вас ждет еще большая сумма.\n\nНу а если ничего не выйдет, всегда можно отказаться от этого дела и через три дня не явиться на встречу.\n\nНу что ж рискнем?! - решили вы и более внимательно стали изучать фото, на котором была изображена сексапильного вида молодая женщина, чертами лица похожая на гречанку или испанку.\n\nПокидая кафе, вы были переполнены энтузиазмом и азартом, как охотничья собака, взявшая след.\n\nСев в свою машину, вы направились в супермаркет электороники. У вас уже сформировался в голове план действий, и вам нужно было кое-что прикупить. Заезжая на парковку торгового центра вам показалось, что следом за вами постоянно следует серебристого цвета «BMW»... Но потом поняли, что это всего лишь плод вашего воспаленного новыми событиями воображения.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>На следующее утро в 7.00 вы сидели в своей машине напротив дома 177 на улице Бич-сквер.\n\nДом оказался фешенебельным особняком, отгороженным от улицы и соседних участков высоким каменным забором. Железные ворота ручной ковки преграждали въезд во внутренний двор особняка.\n\nНакануне вы посетили магазин и приобрели фотоаппарат «Nikon» с оптикой и маленький диктофон.\n\nГотовясь к необычной для себя роли частного сыщика, вы подумали, что с большим фотоаппаратом и громоздкой оптикой вы вряд ли будете походить на туриста. Поэтому вам пришла в голову замечательная мысль. Ваша бывшая подружка работала в журнале «Cool life» и в вашей квартире где-то завалялась ее старая карточка журналиста. После небольших поисков вы нашли эту карточку и при помощи небольшой хирургической операции вписали туда свою фамилию и наклеили свое фото. Теперь ни у кого не возникнет никаких подозрений насчет ваших действий, когда вы будете делать снимки на улице. На вашей груди на шнурке висела карточка штатного журналиста женского журнала «Cool life».\n\nДовольный собой, в полном вооружении вы ждали, когда из ворот особняка покажется машина с вашей незнакомкой. Судя по записке распорядка дня этой молодой леди, ждать оставалось уже не долго.\n\nРовно в 8.00 к воротам с внутренней стороны двора подъехала желтого цвета «Ламбарджини». Ворота плавно отошли в сторону и машина, резко вывернув на улицу, быстро набирая скорость, помчала по улице в сторону центра города.\n\nВы не успели рассмотреть, кто сидел за рулем машины. Тонированные стекла скрывали водителя.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Ехать за машиной"/>
				<Option Goto="3" Text="Остаться ждать у дома"/>
				<Option Goto="11" Text="Ехать прямо в фитнес-центр «Фламинго»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы направились в туалетную комнату и, облегчив свой мочевой пузырь, через минуту вернулись в зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы прождали с полчаса возле дома, но никто больше не появился.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Ехать в фитнес-центр «Фламинго»"/>
				<Option Goto="5" Text="Ждать у дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>- Извините, я ошибся номером, - ответили вы через дверь и отошли.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Ждать в коридоре"/>
				<Option Goto="137" Text="Ждать на улице когда Анжела выйдет из мотеля вместе с любовником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы прождали возле дома еще, но никто больше не появился.\n\nВзглянув на свои часы, вы поняли, что ехать в фитнес-центр уже не имеет смысла и нужно ехать прямо в ресторан «Беллиссимо».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>На парковке возле фитнес-центра вы заметили желтую машину вашей клиентки.\n\n- «Слава богу, она здесь - подумали вы, и тут же другая мысль мелькнула в вашей голове - А что если в машине была не она? Ведь я же ничего не знаю про нее. С кем она живет в особняке? А вдруг у нее есть сестра? И в машине совсем другой человек?»\n\nНо отступать уже было поздно и, припарковав машину вы решили действовать дальше.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="8" Text="Пойти и отыскать Анжелу в фитнес-центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Куда вы направитесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="На стоянку машин"/>
				<Option Goto="25" Text="В раздевалку (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="В бассейн (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="27" Text="В спа-салон (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>В вестибюле за стойкой вас встретила миловидная девушка. На ее бэйджике было написано - секретарь - Дженифер.\n\nЧто вы скажете секретарю?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="«Я разыскиваю владельца желтого «Ламбарджини». Когда я парковался, то чуть поцарапал машину...»"/>
				<Option Goto="9" Text="«Я представляю журнал «Cool life». Я разыскиваю Анжелу Фалькони. Мы с ней договаривались о фото сессии для нашего журнала, но я немного опоздал. Она сказала, что я смогу встретиться с ней в этом центре. Не подскажите, где я могу ее найти?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Она, наверное, сейчас на процедурах в спа-салоне - подсказала вам секретарша - Вы можете ознакомиться со схемой расположения кабинетов вон на том табло - девушка указа вам рукой на схему, висящую на стене холла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Желтая «Ламбарджини» быстро набирала скорость, и вы с трудом старались не отстать от нее. Но по мере приближения к центральной части города, стало легче. Если бы не светофоры и пробки на дороге, объект вашей слежки уже давно бы исчез за одним из многочисленных поворотов.\n\nКто бы мог подумать, что вы когда-нибудь станете радоваться красному свету светофора и пробке на дороге.\n\nБольшой трейлер впереди заслонил объект вашей слежки.\n\nГлавное теперь в толчее потока машин не перепутать желтую «Ламбарджини» с мелькавшими повсюду впереди нью-йоркскими такси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>