<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Свидетель</Title>
			<Author>Константин Таро, 2012</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="151515"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО\n\nЛето в Нью-Йорке выдалось в этом году жарким. Вот уже два месяца, как вы безуспешно пытались найти подходящую вам работу. Однако в связи с нагрянувшим экономическим кризисом все больше менеджеров среднего звена оказывались уволенными. Эта же участь постигла и вас.\n\nПочти все компании, по меткому выражению одного из журналистов газеты «Джоб интернейшенел», - спешно избавлялись от «офисного планктона».\n\nВы сидите в кафе на углу 10-й улицы и 7-й авеню и просматриваете последние газетные объявления в разделе «Ищу работу»...\n\nВы обвели красным фломастером одно из заинтересовавших вас объявлений и продолжили читать.\n\nЭтот ежедневный «утренний ритуал» стал для вас уже привычным. Надежды найти работу было мало, но все же что-то нужно было делать.\n\nВнезапно к вам за столик бесцеремонно подсел какой-то мужчина в дорогом костюме. Его одутловатое лицо не выражало никаких эмоций. Мужчина молча положил свою шляпу на столик и посмотрел вам в глаза. Затем его взгляд скользнул на вашу, лежащую на столе газету. Он снова взглянул на вас и произнес низким голосом -\n\n«...Друг друга любят дети главарей.\n\nНо им судьба подкладывает козни.\n\nИ гибель их у гробовых дверей...»\n\nСтранный незнакомец внезапно прервал свои слова и вопросительно посмотрел на вас.\n\nКак загипнотизированный этим совершенно диким и непонятным для вас собеседником вы автоматически произнесли - «...Кладет конец непримиримой розни».\n\nЭто были строчки из Шекспира. Вы прекрасно знали это произведение, поскольку еще в колледже участвовали в студенческой театральной постановке «Ромео и Джульетта». Не смотря на то, что прошло уже много лет, - вы по-прежнему хорошо помнили эти стихи.\n\nВы уже собирались спросить этого странного посетителя, что ему нужно и кто он такой, как он быстро засунул свою руку за отворот пиджака и достал из нагрудного кармана какой-то запечатанный конверт.\n\nПоложив конверт на стол, мужчина встал, взял свою шляпу и, не говоря ни слова, направился к выходу.\n\nВы в растерянности проводили его взглядом, пока его фигура не скрылась за дверью.\n\nНичего не понимая, вы взяли лежащий на столике конверт. На нем не было написано ни адреса, ни каких либо пояснительных строк.\n\nЛюбопытство взяло верх, и вы осторожно вскрыли его.\n\nВ конверте находилось несколько сложенных листиков и фотография симпатичной молодой женщины. Под фото была надпись - Анжела Фальконе. Поскольку женщина на фото была вам совершенно незнакома, вы в замешательстве снова обернулись в сторону двери, в надежде, что странный незнакомец сейчас снова войдет и все объяснит. Но никто не входил.\n\nУ вас в голове мелькнуло подозрение, что возможно вы стали жертвой очередного телевизионного шоу - «Вас снимают скрытой камерой». За соседними столиками сидело еще несколько посетителей. Они выглядели вполне обычно, и вы чуть успокоившись, решили вернуться к содержанию конверта.\n\nОткрыв один из листиков, вы прочитали следующее:\n\n8.30 - фитнес-клуб «Фламинго»\n\n10.00 - ресторан «Беллисимо»\n\n12.00 - «Рокфеллер-центр»\n\n15.00 - дома (Бич-сквер 177)\n\n17.00 - психоаналитик (24-я авеню - к. 205)\n\n19.00 - ресторан-казино «Джек-пот»\n\n23.00 - дома (Бич-сквер 177)\n\nЭто было похоже на чей-то распорядок дня. Но чей? И к чему все это?...\n\nВы решили, что возможно ответ на ваш вопрос вы найдете во втором листике.\n\nНа втором листике вы прочитали:\n\nМой заказчик желает, чтобы вы проследили за одной молодой особой. Ее фото вы найдете в этом конверте. Ее обычный распорядок дня вы найдете в этом же конверте. Адрес клиентки - Бич-сквер 177.\n\nМуж этой молодой особы подозревает ее в измене. Если вам удастся сделать компрометирующие фото, то ваше задание будет выполнено.\n\nАванс за работу вы найдете в этом конверте.\n\nЗадание должно быть выполнено в течение трех дней.\n\nВстретимся в этом же кафе завтра утром в 7.30\n\nно никаких денег не было. Вы заглянули в конверт. Оттуда выскользнул чек на сумму $5000.\n\nОго!! Вот это удача! Деньги вам сейчас совсем не помешают. Вы задолжали хозяину квартиры уже за 2 месяца.\n\nОднако, что же делать дальше? Вас явно с кем-то перепутали. Кажется, этот конверт адресовался какому-то частному сыщику.\n\nХотя.... Хм-м-м...Задание вам кажется вполне несложным. А почему бы не\n\nпопробовать себя в роли частного сыщика? Если 5 тысяч баксов, это всего лишь аванс, то в случае удачи вас ждет еще большая сумма.\n\nНу а если ничего не выйдет, всегда можно отказаться от этого дела и через три дня не явиться на встречу.\n\nНу что ж рискнем?! - решили вы и более внимательно стали изучать фото, на котором была изображена сексапильного вида молодая женщина, чертами лица похожая на гречанку или испанку.\n\nПокидая кафе, вы были переполнены энтузиазмом и азартом, как охотничья собака, взявшая след.\n\nСев в свою машину, вы направились в супермаркет электороники. У вас уже сформировался в голове план действий, и вам нужно было кое-что прикупить. Заезжая на парковку торгового центра вам показалось, что следом за вами постоянно следует серебристого цвета «BMW»... Но потом поняли, что это всего лишь плод вашего воспаленного новыми событиями воображения.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="1">
			<Text>На следующее утро в 7.00 вы сидели в своей машине напротив дома 177 на улице Бич-сквер.\n\nДом оказался фешенебельным особняком, отгороженным от улицы и соседних участков высоким каменным забором. Железные ворота ручной ковки преграждали въезд во внутренний двор особняка.\n\nНакануне вы посетили магазин и приобрели фотоаппарат «Nikon» с оптикой и маленький диктофон.\n\nГотовясь к необычной для себя роли частного сыщика, вы подумали, что с большим фотоаппаратом и громоздкой оптикой вы вряд ли будете походить на туриста. Поэтому вам пришла в голову замечательная мысль. Ваша бывшая подружка работала в журнале «Cool life» и в вашей квартире где-то завалялась ее старая карточка журналиста. После небольших поисков вы нашли эту карточку и при помощи небольшой хирургической операции вписали туда свою фамилию и наклеили свое фото. Теперь ни у кого не возникнет никаких подозрений насчет ваших действий, когда вы будете делать снимки на улице. На вашей груди на шнурке висела карточка штатного журналиста женского журнала «Cool life».\n\nДовольный собой, в полном вооружении вы ждали, когда из ворот особняка покажется машина с вашей незнакомкой. Судя по записке распорядка дня этой молодой леди, ждать оставалось уже не долго.\n\nРовно в 8.00 к воротам с внутренней стороны двора подъехала желтого цвета «Ламбарджини». Ворота плавно отошли в сторону и машина, резко вывернув на улицу, быстро набирая скорость, помчала по улице в сторону центра города.\n\nВы не успели рассмотреть, кто сидел за рулем машины. Тонированные стекла скрывали водителя.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="10" Text="Ехать за машиной"/>
				<Option Goto="3" Text="Остаться ждать у дома"/>
				<Option Goto="11" Text="Ехать прямо в фитнес-центр «Фламинго»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="2">
			<Text>Вы направились в туалетную комнату и, облегчив свой мочевой пузырь, через минуту вернулись в зал.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="3">
			<Text>Вы прождали с полчаса возле дома, но никто больше не появился.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="6" Text="Ехать в фитнес-центр «Фламинго»"/>
				<Option Goto="5" Text="Ждать у дома"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="4">
			<Text>- Извините, я ошибся номером, - ответили вы через дверь и отошли.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Ждать в коридоре"/>
				<Option Goto="137" Text="Ждать на улице когда Анжела выйдет из мотеля вместе с любовником"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="5">
			<Text>Вы прождали возле дома еще, но никто больше не появился.\n\nВзглянув на свои часы, вы поняли, что ехать в фитнес-центр уже не имеет смысла и нужно ехать прямо в ресторан «Беллиссимо».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="67"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="6">
			<Text>На парковке возле фитнес-центра вы заметили желтую машину вашей клиентки.\n\n- «Слава богу, она здесь - подумали вы, и тут же другая мысль мелькнула в вашей голове - А что если в машине была не она? Ведь я же ничего не знаю про нее. С кем она живет в особняке? А вдруг у нее есть сестра? И в машине совсем другой человек?»\n\nНо отступать уже было поздно и, припарковав машину вы решили действовать дальше.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="8" Text="Пойти и отыскать Анжелу в фитнес-центре"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="7">
			<Text>Куда вы направитесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="На стоянку машин"/>
				<Option Goto="25" Text="В раздевалку (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="В бассейн (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="27" Text="В спа-салон (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="8">
			<Text>В вестибюле за стойкой вас встретила миловидная девушка. На ее бэйджике было написано - секретарь - Дженифер.\n\nЧто вы скажете секретарю?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="«Я разыскиваю владельца желтого «Ламбарджини». Когда я парковался, то чуть поцарапал машину...»"/>
				<Option Goto="9" Text="«Я представляю журнал «Cool life». Я разыскиваю Анжелу Фалькони. Мы с ней договаривались о фото сессии для нашего журнала, но я немного опоздал. Она сказала, что я смогу встретиться с ней в этом центре. Не подскажите, где я могу ее найти?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="9">
			<Text>- Она, наверное, сейчас на процедурах в спа-салоне - подсказала вам секретарша - Вы можете ознакомиться со схемой расположения кабинетов вон на том табло - девушка указа вам рукой на схему, висящую на стене холла.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="24"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="10">
			<Text>Желтая «Ламбарджини» быстро набирала скорость, и вы с трудом старались не отстать от нее. Но по мере приближения к центральной части города, стало легче. Если бы не светофоры и пробки на дороге, объект вашей слежки уже давно бы исчез за одним из многочисленных поворотов.\n\nКто бы мог подумать, что вы когда-нибудь станете радоваться красному свету светофора и пробке на дороге.\n\nБольшой трейлер впереди заслонил объект вашей слежки.\n\nГлавное теперь в толчее потока машин не перепутать желтую «Ламбарджини» с мелькавшими повсюду впереди нью-йоркскими такси.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="11">
			<Text>На парковке вы заметили желтую машину вашей клиентки.\n\n- Слава богу, она здесь - подумали вы, и тут же другая мысль мелькнула в вашей голове - А что если в машине была не она? Ведь я же ничего не знаю про нее. С кем она живет в особняке? А вдруг у нее есть сестра? И в машине совсем другой человек?\n\nНо отступать уже было поздно и, припарковав машину вы решили действовать дальше.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="14" Text="Идти в фитнес-центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="12">
			<Text>И все же это случилось! Вы потеряли машину из виду. Вам ничего не оставалось, как ехать прямо по адресу, где находился фитнес-центр «Фламинго». Вы заглянули еще раз в свою записную книжку, где заранее записали адрес этого центра.\n\nЧерез 20 минут вы были на месте.\n\nНа парковке вы заметили желтую машину вашей клиентки.\n\n- «Слава богу, она здесь - подумали вы, и тут же другая мысль мелькнула в вашей голове - А что если в машине была не она? Ведь я же ничего не знаю про нее. С кем она живет в особняке? А вдруг у нее есть сестра? И в машине совсем другой человек?»\n\nНо отступать уже было поздно и, припарковав машину вы решили действовать дальше.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="14" Text="Идти в фитнес-центр"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="13">
			<Text>Прошло около часа. Из двери здания фитнес-центра вышла Анжела. Она села в свою машину и вырулила с парковки на улицу. Вы последовали за ней. Путь лежал, судя по всему, в ресторан «Беллиссимо».</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="14">
			<Text>В вестибюле за стойкой вас встретила миловидная девушка. На ее бэйджике было написано - секретарь - Дженифер.\n\nЧто вы скажете секретарю?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="15" Text="«Я разыскиваю владельца желтого «Ламбарджини». Когда я парковался, то чуть поцарапал машину... не подскажете, где мне найти владельца этой машины?»"/>
				<Option Goto="16" Text="«Я представляю журнал «Cool life». Я разыскиваю Анжелу Фалькони. Мы с ней договаривались о фото сессии для нашего журнала, но я немного опоздал. Она сказала, что я смогу встретиться с ней в этом центре. Не подскажите, где я могу ее найти?»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="15">
			<Text>- О боже! - испуганно воскликнула секретарша - Я сейчас же попрошу позвать хозяйку машины.\n\nДевушка быстро стала набирать на телефоне какой-то номер...\n\n- Я подожду на парковке - сказали вы секретарше и вышли.\n\nЧерез пять минут на парковку выбежала Анжела Фалькони. Да это была она. Вы сразу опознали ее по фотографии. Она подбежала к своей машине и осмотрела ее со всех сторон. Затем оглянулась по сторонам и неспеша в растерянности вернулась обратно в здание.\n\nВсе это время вы сидели в своей машине неподалеку и наблюдали.\n\nТеперь вы убедились, что в машине действительно была Анжела и что это была ее машина.\n\nВозвращаться в здание фитнес-центра не имело смысла. Пришлось ждать, когда Анжела закончит свои дела и вернется на парковку. Следующим пунктом ее назначения согласно списку распорядка дня был ресторан «Беллисимо».\n\nВы ждали...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="13"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="16">
			<Text>Конечно, мистер. Пройдите по коридору в конец и сверните направо. Она, скорее всего в фито-баре - ответила вам улыбчивая секретарша.\n\nПоблагодарив ее, вы направились в бар.\n\nВ баре было несколько пожилых дамочек лет за сорок и две молодые женщины. Среди них вы сразу узнали Анжелу. Она сидела за барной стойкой и пила какой-то коктейль.\n\nВы присели за один из пустующих столиков и небрежно стали рассматривать один из лежащих на столе журналов.\n\nТут вы заметили, как к вашей клиентке подошел в модной спортивной одежде светловолосый парень. Они обнялись и поцеловались в щечку.\n\nВаше решение?\n\nБудете ли вы их фотографировать сейчас?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="17" Text="Да"/>
				<Option Goto="18" Text="Нет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="17">
			<Text>Вы поднесли свой фотоаппарат к лицу и, поймав в фотообъектив беседующую парочку, нажали на кнопку.\n\n«Блип!» - фотовспышка ярко осветила все помещение бара.\n\nВсе присутствующие удивленно обернулись в вашу сторону. Бармен засуетился за стойкой и стал быстро набирать какой-то номер на своем телефоне.\n\nАнжела и ее собеседник удивленно и раздраженно посмотрели в вашу сторону. Ваша парочка быстро рассчиталась с барменом и вышла из бара. Не успели вы последовать за ними, как вошел охранник, и бармен взглядом указал ему на вас.\n\n- Сэр, у нас запрещено фотографировать. Пожалуйста, немедленно покиньте наше заведение - обратился к вам охранник.\n\n- Извините, я уже ухожу - произнесли вы в ответ и провожаемый охранником направились к выходу из здания. (запишите в своем блокноте - «блондин»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="18">
			<Text>Ваша клиентка о чем-то озабоченно разговаривала с блондином, постоянно жестикулируя, как это обычно делают южане. Но вам с вашего места ничего не было слышно.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="19" Text="Подойти к барной стойке, чтобы заказать напиток и за одно подслушать, о чем они говорят между собой"/>
				<Option Goto="20" Text="Оставаться на месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="19">
			<Text>Вы подошли к барной стойке и заказали самый дешевый коктейль. До вашего слуха донеслись обрывки фраз. Поскольку парень стоял к вам спиной, вы могли слышать лишь отдельные фразы своей клиентки - «...сегодня я не могу. ресторан «Беллиссимо» ... Фрэнки не дает мне покоя своими. доктор ..знает про все...он требует денег. что я ему скажу. помочь мне. нужно что-то делать. я на все готова ради этого.он меня убьет.я знаю. нужно выкрасть у него из кабинета.» - (Запишите слово -«Фрэнки» и слово «доктор»).\n\n- Что еще желаете? - некстати обратился к вам бармен. Вы не заметили, как увлекшись подслушиванием, выпили через тонкую трубочку весь свой коктейль.\n\n- Спасибо. Мне достаточно - ответили вы назойливому бармену.\n\n- С вас 165 долларов - сказал вам бармен и слащаво улыбнулся.\n\nНа секунду вы растерялись от такой астрономической суммы и хотели уже вступить в полемику, но вовремя спохватились. Нехотя достав бумажник, вы рассчитались за коктейль, нарочно не дав положенных 10% чаевых. Улыбка вмиг сползла с лица бармена, и он бросил на вас презрительный взгляд.\n\nОглянувшись по сторонам, вы не увидели своей клиентки и ее молодого человека.\n\nОни уже покинули бар.\n\nВыругавшись на себя, коктейль и бармена, вы направились к выходу из бара.\n\nТо, что вы услышали по обрывкам фраз Анжелы, заинтриговало вас и заставило всерьез задуматься.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Будете ждать Анжелу на улице сидя в своей машине"/>
				<Option Goto="66" Text="Поедете сразу в ресторан «Беллиссимо» и будете ждать ее там"/>
				<Option Goto="24" Text="Попробуете разыскать ее в фитнес-клубе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="20">
			<Text>Вы продолжали незаметно следить за парочкой. Вскоре они, расплатившись с барменом, расстались. Парень пошел на выход из бара, а Анжела пошла в левый коридор.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="51" Text="Идти за блондином"/>
				<Option Goto="52" Text="Идти за Анжелой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="21">
			<Text>21.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="49" Text="(Если у вас записано слово «уборщица») переходите на"/>
				<Option Goto="50" Text="...Вы направились к выходу из здания. И вышли на парковку. Если у вас записана фраза - «ключи от машины»"/>
				<Option Goto="53" Text="Если нет такой фразы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="22">
			<Text>Вы настойчиво постучали в дверь, но вам никто не открыл.\n\nВы снова постучали,. за дверью женский голос спросил - «Кто там?»\n\nЧто вы ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="4" Text="«Извините, я ошибся номером»"/>
				<Option Goto="160" Text="Вы решили открыться перед Анжелой и все ей рассказать - «Анжела, откройте дверь! Я хочу вам сообщить кое-что очень важное для вас»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="23">
			<Text>Вы вошли в комнату и увидели сидящую на кровати Анжелу. Она находилась в совершенно подавленном состоянии.\n\n- Кто вы такой? - безразличным тоном спросила она вас.\n\n- Меня наняли следить за вами. Кажется, ваш муж подозревает вас в измене.\n\n- Тем хуже для меня - обреченно произнесла Анжела упавшим голосом.\n\n- Может быть, я могу вам чем-то помочь? - обратились вы к ней - Я сам добровольно решил вам признаться, что меня наняли за вами следить. Я не хотел этого.., так получилось. Я больше не хочу выполнять это задание.\n\n- Я беременна - неожиданно прервала вас Анжела, глядя перед собой куда-то в пустоту - .Не от мужа - добавила она через паузу. - Я хотела тайно от мужа сделать аборт. Но о моих проблемах и о моей беременности узнал мой психоаналитик и теперь шантажирует меня этим. Я сама виновата, что доверила ему свои личные проблемы.\n\n- Может быть, еще не поздно и можно все уладить? - обнадежили вы ее.\n\n- Она горько улыбнулась и бросила мельком взгляд на вас - Я просила своего любовника мне помочь, но он отказался.\n\n- А в чем вам нужна помощь?\n\n- В кабинете у моего психоаналитика доктора Зимельмана хранятся аудиозаписи всех разговоров с его пациентами. Там же есть и мои записи. Если выкрасть и уничтожить эти записи, то у него не будет доказательств против меня - подытожила она.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Помочь Анжеле уничтожить доказательства"/>
				<Option Goto="213" Text="Поехать и рассказать мужу Анжелы обо всем, что вы узнали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="24">
			<Text>Вы подошли к висящему на стене информационному табло. На табло изображена схема помещений фитнес-центра. Кроме бара были изображены на схеме - раздевалка, бассейн, спа-салон, тренажерный зал.\n\nКуда вы пойдете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="25" Text="Раздевалка (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="Бассейн (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="27" Text="Спа-салон (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="28" Text="Тренажерный зал (если вы еще там не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="25">
			<Text>Вы прошли по коридору и очутились возле двери женской раздевалки. Из-за двери были слышны женские голоса. Вы решили не привлекать к себе внимания, отойти чуть в сторонку и подождать. Через пять минут из раздевалки вышли две женщины. Но Анжелы среди них не было.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="29" Text="Заглянуть в раздевалку"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в бассейн"/>
				<Option Goto="27" Text="Пойти в спа-салон"/>
				<Option Goto="28" Text="Пойти в тренажерный зал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="26">
			<Text>Бассейн поразил вас своим огромным ярким пространством, большая часть которого отливала голубой гладью водной поверхности. Сбоку располагались водные горки и невысокие вышки для прыжков в воду.\n\nПо периметру бассейна размещались роскошные шезлонги и пальмы в больших кадушках.\n\nВ центральной части бассейна возвышалось круглое сооружение, которое при дальнейшем вашем осмотре оказалось плавучим баром.\n\nНесколько купающихся дамочек уютно примостились у плавучей барной стойки. Моложавый по пояс обнаженный бармен с бабочкой на голой шее обслуживал клиенток, разливая напитки в конусообразные бокалы.\n\nКуда направиться дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="На стоянку машин"/>
				<Option Goto="28" Text="В тренажерный зал (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="27" Text="В спа-салон (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="41" Text="В раздевалку (если вы еще там не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="27">
			<Text>Вход в спа-салон украшал большой фотоплакат со смазливой мордашкой известной нью-йоркской фотомодели. Рекламные надписи обещали посетительницам салона все прелести омоложения и релакса.\n\n...Вам тут же вспомнилась ваша бывшая подружка, которая допоздна часами могла листать рекламные журналы моды с советами о здоровом образе жизни...\n\nВы до сих пор не могли ей простить эти мучительные для вас часы ожидания, когда она наконец-то ляжет в постель, и вы сможете заняться с нею своим любимым делом.\n\nЗайдя в кабинет, вы увидели небольшой холл с удобными глубокими красными креслами. Далее вели две двери. На одной двери была табличка - «Тайский цветочный массаж». На другой - «Солярий».\n\nКуда вы пойдете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="38" Text="Тайский массаж"/>
				<Option Goto="39" Text="Солярий"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="28">
			<Text>Вы прошли по коридору, ведущему в тренажерный зал.\n\nОткрыв двустворчатую стеклянную дверь, вы оказались в большом тренировочном зале с высокими потолками и зеркальными стенами. Помещение было уставлено всевозможными спортивными тренажерными агрегатами и беговыми дорожками. В отдалении было слышно чье-то тяжелое дыхание и приглушенные разговоры.\n\nПробравшись между тренажерами, вы увидели молодого крепкого сложения блондина. Он полулежал на лавке одного из тренажеров и громко выдыхая, отжимал тяжести.\n\nЧуть поодаль, две молодые женщины в обтягивающих спортивных костюмчиках и полосатых гетрах, легкой трусцой бежали по беговой дорожке. Они мило беседовали. Они явно приходили сюда не для того, чтобы утруждать себя физическими нагрузками.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="37" Text="Остаться в зале и наблюдать за блондином"/>
				<Option Goto="27" Text="Пойти в спа-салон (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в бассейн (если вы еще там не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="29">
			<Text>Вы осторожно приоткрыли дверь и заглянули внутрь раздевалки. Никого не было видно. В помещении находились высокие и узкие шкафчики для одежды посетителей. На дверцах шкафчиков были карточки с именами.\n\nВам в голову пришла мысль отыскать шкафчик Анжелы и проверить ее вещи на наличие каких-либо компрометирующих предметов.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="31" Text="Найти и обыскать шкафчик Анжелы"/>
				<Option Goto="24" Text="Не рисковать и покинуть раздевалку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="30">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="31">
			<Text>Вы быстро нашли шкафчик с надписью - Анжела Фальконе. В шкафчике была женская верхняя одежда и сумочка. Вы решили проверить содержимое сумочки. Вы нашли там - толстую визитницу, мобильный телефон, косметические принадлежности, ключи от машины, кучу кредитных карточек, еще какой-то колюч с выбитым на нем №12 и жетоном мотеля «Бруклин-скай». (запишите фразу - «Бруклин-скай»).\n\nВаши поиски внезапно были прерваны женскими голосами за дверью.\n\nЧто вы будете делать?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="33" Text="Спрятаться в одном из пустых шкафчиков"/>
				<Option Goto="34" Text="Остаться стоять с непринужденным видом и выдать себя за фотографа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="32">
			<Text>Приоткрыв дверь кабинета, вы увидели возле окна кушетку, на которой лежало обнаженное тело какой-то женщины. Спиной к вам стояла маленького роста худенькая черноволосая девушка в восточном сари и руками растирала масло по спине лежащей пациентки...\n\nВ кабинете больше никого не было, и вы быстро прикрыли дверь.\n\nБыла ли эта пациентка Анжелой, вы не успели понять, т. к. женщина лежала, отвернув голову к окну.\n\nЧто делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="28" Text="Идти в тренажерный зал (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="40" Text="Ждать в холле спа-салона"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в бассейн (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="21" Text="Вернуться на парковку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="33">
			<Text>Вы лихорадочно бросились к другим шкафчикам и, найдя пустой, быстро втиснули туда свое тело, стараясь не повредить свой дорогой фотоаппарат. Прикрыв за собой дверцу, вы затаили дыхание. Слава богу, в дверце было много крупных дырок для вентиляции, и вы могли через них наблюдать внутреннее помещение раздевалки.\n\nВы услышали, как входная дверь открылась, и по голосам поняли, что в помещение вошли две женщины.\n\n- В прошлом году я сделала себе небольшую подтяжку лица. Вот здесь и здесь.-говорила одна из дамочек.\n\n- И во сколько тебе это обошлось? - спросила у нее вторая женщина.\n\n- Ну-у... если не считать всех подготовительных процедур, то получилось около 50 тысяч. Зато теперь никто не скажет, что мне уже за тридцать пять... верно?\n\nГоворившая кокетливо засмеялась.\n\n- А я слышала, что Салли Робинсон, жена известного бейсболиста, сделала себе операцию на гениталиях. Представляешь!\n\n- Не может быть!\n\n- Да! Она попросила, чтобы ей сузили... ну в общем,... чтобы было как у нерожавшей девушки - женщина смущенно захихикала.\n\n- Дурочка, эта Салли - возразила ей собеседница. Для этого вовсе не нужно делать никаких дорогих операций. Чтобы мужчина почувствовал что твоя «дырочка» узкая как у девочки нужно всего лишь сделать вот так.\n\nВы услышали какое-то шуршание одежды.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="35" Text="Прижаться к вентиляционным отверстиям в дверце и постараться разглядеть говорившую женщину"/>
				<Option Goto="36" Text="Оставаться неподвижным, чтобы не производить лишнего шума"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="34">
			<Text>В раздевалку, мило беседуя, вошли две женщины. Увидев вас, они оторопело остановились на пороге.\n\n- Извините, не подскажете, где я могу найти Анжелу Фалькони? Мы должны были с нею встретиться, но я нигде не могу ее найти.\n\n- Молодой человек. Это женская раздевалка. И как видите, Анжелы здесь нет. Поищите ее в баре или в спа-салоне.\n\n- Извините за беспокойство - ответили вы, улыбнувшись дамам, и выскользнули в коридор.\n\nКуда вы направитесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="26" Text="Бассейн"/>
				<Option Goto="27" Text="Cпа-салон"/>
				<Option Goto="28" Text="Nренажерный зал"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="35">
			<Text>Вы придвинулись плотнее к дверце шкафа,... и внезапно потеряв равновесие, с грохотом вывалились наружу.\n\nЖенщины истошно завизжали и бросились к выходу. Вы вскочили на ноги, лихорадочно проверяя, не разбился ли ваш фотоаппарат при падении. Успели ли женщины разглядеть вас - неизвестно. Или они так напуганы, что ничего не поняли?\n\nЧто делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="Покинуть здание, пока испуганные дамочки не вызвали охрану"/>
				<Option Goto="28" Text="Идти в тренажерный зал (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="27" Text="Идти в спа-салон (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="Идти в бассейн (если вы еще там не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="36">
			<Text>Из вашего убежища вы не могли разглядеть говорившую дамочку и увидеть, что она делает. Женщины стояли где-то чуть в стороне от вашего убежища.\n\n- Вот так надо сделать - продолжила дамочка свои наставления - Натянуть рукой чуть вверх и так держать.\n\n- Боже как просто! - искренне воскликнула вторая женщина. А я и не знала об этом приеме.\n\n- Ну, милочка моя, все приходит с опытом - снисходительно-шутливым тоном ответила ей собеседница.\n\nПовозившись немного, обе женщины покинули раздевалку. Облегченно вздохнув, вы осторожно вылезли из душного и тесного шкафчика.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="37">
			<Text>Вы присели на лавочку возле стены и стали краем глаза наблюдать за блондином. Он переходил от одного тренажера к другому. Часто вы ловили себя на том, что ваши мышцы так же напрягаются, когда блондин выполнял силовые упражнения с тяжестями. Увлеченные этим зрелищем вы спохватились и глянули на часы. Пожалуй, вам пора вернуться на парковку, чтобы не упустить Анжелу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="53"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="38">
			<Text>Вы решили сначала заглянуть в кабинет тайского массажа, потому что . хм-м. потому что.ну-у. если честно, - потому что среди ваших друзей было много всяких разговоров про якобы оказываемые в таких кабинетах секс услугах и прочее.и все эти разговоры всегда как-то особенно остро волновали ваше воображение.\n\nПриоткрыв дверь кабинета, вы увидели возле окна кушетку, на которой лежало обнаженное тело какой-то женщины. Спиной к вам стояла маленького роста худенькая\n\nчерноволосая девушка в восточном сари и руками растирала масло по спине лежащей пациентки...\n\nВ кабинете больше никого не было, и вы быстро прикрыли дверь.\n\nБыла ли эта пациентка Анжелой, вы не успели понять, т.к. женщина лежала, отвернув голову к окну.\n\nЧто делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="40" Text="Ждать в холле спа-салона"/>
				<Option Goto="28" Text="Идти в тренажерный зал (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в бассейн (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="39" Text="Заглянуть в солярий (если вы еще там не были)"/>
				<Option Goto="21" Text="Вернуться на парковку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="39">
			<Text>Солярий представлял из себя небольшое помещение с тусклым фиолетовым освещением. Вдоль стены стояли полупрозрачные «душевые кабинки», внутри которых вы разглядели несколько обнаженных женских тел. Играла приятная музыка.\n\nВам раньше никогда не приходилось видеть живьем процедуры в солярии. Вся обстановка чем-то напоминала вам фильм про инопланетян.\n\nСоваться в каждую кабинку и беспардонно разглядывать женщин вы разуметься не стали и быстро прикрыли дверь.\n\nВаши дельнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="32" Text="Заглянуть в кабинет Тайского массажа (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="40" Text="Ждать в холле спа-салона"/>
				<Option Goto="26" Text="Пойти в бассейн (если вы там еще не были)"/>
				<Option Goto="21" Text="Вернуться на парковку"/>
				<Option Goto="28" Text="В тренажерный зал (если вы там еще не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="40">
			<Text>Через 20 минут из кабинета тайского массажа вышла Анжела. Ее лицо выражало спокойствие, а походка была легкой и грациозной. Вы невольно залюбовались ею.\n\nОна мельком взглянула на вас и вышла в коридор.\n\nЧуть подождав, вы вышли следом.\n\nВ конце коридора вы заметили ее фигуру, завернувшую за угол. Кажется, она направляется в раздевалку. Вы не стали следовать за ней в раздевалку, и пошли к выходу из здания.\n\nВскоре Анжела вышла из фитнес-центра и сев в свою машину выехала с парковки. Вы поспешили следом за ней. Судя по графику распорядка ее дня, она сейчас должна была ехать в ресторан «Беллиссимо». Вы старались не отставать от ее машины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="41">
			<Text>Вы нашли дверь с табличкой «Женская раздевалка». Осторожно приоткрыли дверь вы заглянули внутрь раздевалки. Никого не было видно. В помещении находились высокие и узкие шкафчики для одежды посетителей. На дверцах шкафчиков были карточки с именами.\n\nВам в голову пришла мысль отыскать шкафчик Анжелы и проверить ее вещи на наличие каких-либо компрометирующих предметов.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="42" Text="Найти и обыскать шкафчик Анжелы"/>
				<Option Goto="43" Text="Не рисковать и покинуть раздевалку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="42">
			<Text>Вы быстро нашли шкафчик с табличкой - Анжела Фальконе. В шкафчике была женская верхняя одежда и сумочка. Вы решили проверить содержимое сумочки.\n\nВы нашли там - толстую визитницу, мобильный телефон, косметические принадлежности, ключи от машины, кучу кредитных карточек, колюч с выбитым на нем №12 и жетоном на кольце. На жетоне красовалась надпись - мотель «Бруклин-скай». (запишите «Бруклин-скай №12»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="43">
			<Text>Куда вы пойдете дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="21" Text="На стоянку машин"/>
				<Option Goto="28" Text="В тренажерный зал (если вы там не были)"/>
				<Option Goto="26" Text="В бассейн (если вы там не были)"/>
				<Option Goto="27" Text="В спа-салон (если вы там не были)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="44">
			<Text>Вы взяли ультрамодную, покрытую стразами мобилку Анжелы и выбрали опцию «Адресная книга». Список телефонов был огромным... Пожалуй это вам ничего не даст. Имена и телефоны вам ничего не говорили, и вы положили мобилку обратно в сумочку.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="48"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="45">
			<Text>Вы вытащили кучу визиток и быстро стали их просматривать. Это были визитки ресторанов, элитных кафе, клубов, бутиков, салонов красоты, отелей разных городов и стран, . Внезапно ваши исследования прервал какой-то шум за дверью раздевалки. От неожиданности вы выронили визитки из рук, и они рассыпались по полу.\n\nВходная дверь в раздевалку стала медленно открываться.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="46" Text="Спрятаться за входной дверью"/>
				<Option Goto="47" Text="Попытаться выдать себя за журналиста-фотографа"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="46">
			<Text>Дверь широко распахнулась и в помещение вошла толстая пожилая негритянка в голубом платье и белом переднике уборщицы. Впереди себя она толкала небольшую тележку с ведрами и моющими средствами.\n\nВы успели прижаться спиной к стене прямо за дверью. Как только уборщица прошла мимо вас в раздевалку вы за ее спиной стремглав бросились прочь из помещения.\n\nВыскочив незамеченным в коридор, вы отбежали подальше и перевели дух. Сердце учащенно колотилось у вас в груди и во рту пересохло.\n\n- Вот, черт! Чуть не попался - подумали вы про себя.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="47">
			<Text>Дверь широко распахнулась и в помещение вошла толстая пожилая негритянка в голубом платье и белом переднике уборщицы. Впереди себя она толкала небольшую тележку с ведрами и моющими средствами. Увидев вас, негритянка вздрогнула от неожиданности и испуганно спросила:\n\n- Вы кто такой?!\n\n- Я журналист - ответили вы, всеми силами изображая естественность своего голоса и мимики.\n\n- А что вы делаете в женской раздевалке?! - спросила негритянка более строгим голосом, насупив брови.\n\n- Я жду свою знакомую... она просила, чтобы я ее подождал и я...\n\n- А ну убирайтесь отсюда, иначе я вызову охрану. Ждите свою подругу в холле -властным тоном приказала вам уборщица и вы спешно покинули помещение в душе благодаря бога, что все кончилось для вас благополучно и без эксцессов. (запишите слово «уборщица»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="43"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="48">
			<Text>Что вы будете делать дальше?\n\n•	Забрать себе ключ с №12 - запишите в своем блокноте - «Ключ №12»;\n\n•	Взять ключи от машины Анжелы (вам пришла в голову идея обыскать салон ее машины - запишите в своем блокноте - «ключ от машины»);</Text>
			<Options>
				<Option Goto="44" Text="Просмотреть список телефонов на мобилке Анжелы"/>
				<Option Goto="45" Text="Просмотреть все визитки в визитнице"/>
				<Option Goto="43" Text="Покинуть раздевалку пока вас тут не застукали и не обвинили в краже"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="49">
			<Text>Когда вы уже приближались к выходу из здания, неожиданно ваш путь перегородил охранник.\n\n- Извините, сер. Мне только что позвонили по внутреннему телефону и сообщили, что вас застали в женской раздевалке. Что вы там делали?\n\n- Черт! Эта толстуха меня заложила - подумали вы про себя. Однако охраннику вы мило улыбнулись и указав, на висящую на вашей шее карточку журналиста, сказали - «Я фотокорреспондент женского журнала «Cool life». Мне назначили здесь встречу, и я разыскивал свою клиентку».\n\n- Сэр, надеюсь, вы поймете меня правильно, но не могли бы вы предъявить свои вещи?\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="54" Text="Вы добровольно выворачиваете свои карманы и даете себя обыскать"/>
				<Option Goto="61" Text="Вы бросаетесь бежать к своей машине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="50">
			<Text>Вы подошли к машине Анжелы и нажали на кнопку брелка. Замки дверей машины клацнули, и вы нырнули внутрь роскошного салона.\n\nБыстро обшарив салон, в одном из отделений, среди кучи всяких буклетов и косметических тюбиков вы нашли небольшой белый пластиковый длинный предмет похожий на пенал от авторучки. Что это вы не знали... и тут вдруг вспомнили, что видели пару раз такую штуку в телерекламе. Кажется это прибор теста на беременность. Там вроде бы где-то должна быть какая-то цветная полоска, которая показывает наличие беременности.\n\n«Да-а, девочка! Кажется ты «залетела». Неужели Анжела беременна? Уж не от своего ли любовника? - подумали вы.\n\nТакой поворот дела вас несколько озадачил. На какое-то мгновение вам стало почему-то жалко Анжелу. Теперь у нее лишь одна возможность - избавиться от беременности и сделать аборт. Наверняка она уже разыскивает какого-нибудь доктора?...\n\nВы вспомнили о вашем задании. Наличие беременности - это хорошая улика для компромата. Если конечно Анжела беременна именно от своего любовника, а не от мужа.\n\nВы хотели прихватить с собой этот тест-прибор как доказательство, но потом сообразили, что такой прибор можно купить в любой аптеке и он сам по себе не доказывает, что принадлежит именно Анжеле.\n\nОставив все на месте, вы покинули машину Анжелы. Ключи от ее машины вы бросили на асфальт прямо у двери. Пусть она думает, что сама случайно выронила их, когда выходила из машины.\n\nВы вернулись к своей машине и стали ждать Анжелу (запишите в своем блокноте слово «тест»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="55"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="51">
			<Text>Вы пошли за блондином и пройдя по нескольким переходам и развилкам оказались в тренажерном зале. Парень перекинулся несколькими приветственными словами с присутствующими в зале клиентами. Затем он уселся за один из тренажеров и стал выполнять физические упражнения.\n\nКажется, делать здесь больше нечего - подумали вы. Где же теперь искать Анжелу? Или может проще вернуться на парковку?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="7"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="52">
			<Text>Вы направились вслед за Анжелой. Она вошла в женскую раздевалку. Через десять минут она вышла в спортивном костюме и пошла в конец коридора. Вы незаметно проследовали за ней. Анжела вошла в дверь, на которой висела табличка «Тайский цветочный массаж».\n\nДальше следовать за ней вы не рискнули, чтобы не привлекать к себе ее внимание.\n\nСудя по всему, она собиралась пройти массажные процедуры. Глянув на свои часы, вы прикинули, что она как раз провозится здесь некоторое время и имеет смысл подождать ее на парковке. Или может быть рискнуть и покопаться в ее вещах в раздевалке?\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="41" Text="Пойти в женскую раздевалку"/>
				<Option Goto="53" Text="Идти на парковку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="53">
			<Text>Вы ждали на улице... Наконец-то из двери фитнес-центра вышла Анжела и сев в свою машину вырулила с парковки на улицу. Вы на своей машине последовали за ней. Следующий пункт назначения, судя по ее распорядку дня - ресторан «Беллиссимо»</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="54">
			<Text>Если нет - читайте дальше.\n\nПосле небольшого, но унизительного обыска охранник, извинившись, отпустил вас. Вы вышли на парковку с неприятным осадком в душе.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="56" Text="(Если у вас записаны слова - «ключи от машины»)"/>
				<Option Goto="53" Text="Кажется вы «засветились». По крайней мере, появляться здесь снова будет сложнее. Вас возьмут «на заметку» и будут присматриваться. Вы направились к своей машине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="55">
			<Text>Вы ждали.. .Наконец-то из двери фитнес-центра вышла Анжела. Ее сопровождал охранник фитнес-центра. Они что-то живо обсуждали. Когда они подошли к машине, Анжела заметила валяющиеся на асфальте ключи от своей машины. Она подобрала их и, поблагодарив за беспокойство охранника, села в машину. Вырулив со стоянки на улицу, она прибавила газу.\n\nВы последовали следом за ней .Согласно своему расписанию, она ехала в ресторан</Text>
			<Options>
				<Option Goto="66"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="56">
			<Text>Под пристальным взором охранника вы вывернули свои карманы, и ключи от машины Анжелы вывалились на стол. Брелок ярко желтого цвета с логотипом «Ламбарджини» просто «кричал» выделяясь среди прочих предметов извлеченных из вашего кармана.\n\nОхранник метнул на вас взгляд из-под бровей, и его рука скользнула к поясу, на котором висела кобура с пистолетом.\n\n- Откуда у вас эти ключи? - спросил вас охранник.\n\nВаш ответ?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="57" Text="Я нашел их в коридоре"/>
				<Option Goto="58" Text="Мне дала их Анжела Фалькони"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="57">
			<Text>Почему же вы не вернули их секретарше на ресепшене или мне? - сказал охранник. Но по его голосу вы поняли, что на счет вашей персоны у охранника уже нет никаких сомнений. Вас приняли за вора.\n\n- Сэр, вы задержаны. Повернитесь лицом к стене. Руки на стену! - скомандовал вам охранник.\n\nВам ничего не оставалось, как повиноваться ему...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="58">
			<Text>Сейчас мы это проверим - ответил вам охранник и стал набирать номер телефона.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="59" Text="Ждать"/>
				<Option Goto="61" Text="Бежать к своей машине пока охранник отвлекся"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="59">
			<Text>Вскоре появилась Анжела в сопровождении еще одного охранника. После объяснений о случившемся, она была удивлена кражей ее ключей и призналась, что никогда ранее не видела вас. Оба охранника, заявили, что вы задержаны по подозрению в хищении чужого имущества и вызвали полицию ...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="70"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="60">
			<Text>Ресторан «Беллиссимо» был вполне фешенебельным заведением. Судя по всему и расценки здесь были выше обычных.\n\nВы направились в зал .\n\n- Простите сэр - остановил вас метрдотель, - но у нас запрещено фотографировать. Вы можете оставить свой фотоаппарат в гардеробной - и он услужливо указал вам в направлении стойки гардероба. Вы оставили там свой фотоаппарат и прошли в зал. Анжелы здесь не было. Вы сели за столик и заказали спагетти и салат.\n\nВскоре в зал вошла Анжела и присела за столик в десяти метрах от вас. Она тоже сделала заказ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="61">
			<Text>Вы рванули к двери и, выскочив на улицу, бросились к своей машине. Вскочив внутрь машины, вы включили зажигание и ударили по газам. Машина с визгом развернулась на месте и помчалась прочь от здания фитнес-центра. Вслед вам неслись крики охранника...\n\n«Черт! Он, скорее всего, запомнил номер моей машины!» - досадовали вы на себя и свою глупость.\n\nЧто же теперь делать?!!....Там могли быть и камеры наблюдения!...\n\n...На следующий день рано утром вас разбудил звонок в дверь. На пороге стояли два полицейских..\n\nВас обвинили в мелкой краже, и вы получили 2 года условно. Ваше имя отныне значится в полицейской базе данных и теперь вам будет намного сложнее найти, где-либо работу.\n\n(Для вас это приключение закончилось весьма неудачно. Попробуйте еще! Но будьте поумнее ;-)\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="62">
			<Text>Вы оставили свой фотоаппарат в гардеробной и прошли в зал ресторана. В это утреннее время в ресторане было немноголюдно.\n\nАнжела устроилась за одним из столиков и уже что-то заказывала официанту.\n\nВы прошли и уселись невдалеке. К вам подошел официант и вы, пробежав меню глазами, заказали салат и спагетти с сыром.\n\nТут вы почувствовали, что вам нестерпимо хочется в туалет.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="63" Text="Потерпеть"/>
				<Option Goto="2" Text="Пойти в туалет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="63">
			<Text>Вы опасались, что во время вашего отсутствия вы можете упустить важный момент. Вполне возможно, что Анжела сейчас как раз ждет своего любовника.\n\nВам принесли вашу еду. Внезапно, краем глаза вы заметили, как Анжела оживилась. Вы обернулись в сторону выхода и увидели, как к ней через зал идет крепкого сложения мужчина средних лет в очках с небольшой сединой на висках темных волос. Он был одет в яркую рубаху, чем-то похожую на гавайскую.\n\n- Ага! - подумали вы про себя - Значит, я не ошибся - вот и поклонник. А может это ее муж? - мелькнуло сомнение в вашей голове.\n\nМужчина подошел к Анжеле и взяв протянутую ею руку наклонившись галантно ее поцеловал.\n\n- Не-е-ет, - ехидно подумали вы - Это не муж.\n\nМужчина уселся рядом с Анжелой, и они стали о чем-то беседовать. Тут вы пожалели, что не подсели чуть поближе к столику Анжелы, хотя и привлекать к себе внимание тоже не стоило. У вас в кармане был ваш диктофон, но воспользоваться им было все равно сейчас бесполезно.\n\nВам оставалось ждать и наблюдать.\n\nВам снова сильно захотелось в туалет по малой нужде - «Черт возьми! Как некстати.»\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="65" Text="Потерпеть"/>
				<Option Goto="69" Text="Пойти в туалет"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="64">
			<Text>Вы решили подождать Анжелу в машине на улице. Вы надеялись, что если она и встретиться с кем-то, то вы сможете сфотографировать ее со спутником на выходе из ресторана.\n\nЧерез некоторое время она одна вышла из ресторана и сев в свою машину поехала по направлению к Рокфеллер-Центру.\n\nВы последовали за ней.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="75"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="65">
			<Text>Вы решили перебороть себя и остались за столиком, медленно доедая свои спагетти.\n\nКраем глаза вы заметили, как мужчина протянул Анжеле какую-то карточку или визитку. Она кивнула и что-то записала своей ручкой на карточке. Затем достала из сумочки визитницу и положила карточку туда.\n\nОни еще немного о чем-то поговорили, и мужчина, встав из-за стола, галантно попрощавшись - удалился.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Быстро рассчитаться за еду и последовать за мужчиной"/>
				<Option Goto="73" Text="Остаться в ресторане и следить за Анжелой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="66">
			<Text>Ресторан «Беллиссимо» был вполне фешенебельным заведением. Судя по всему и расценки здесь были выше обычных. Анжела прошла мимо метрдотеля и он, улыбаясь, поприветствовал ее. Она была здесь постоянной клиенткой.\n\nВы направились в зал следом за Анжелой...\n\n- Простите сэр - остановил вас метрдотель, - но у нас запрещено фотографировать. Вы можете оставить свой фотоаппарат в гардеробной - и он услужливо указал вам в направлении стойки гардероба.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="62" Text="Оставить фотоаппарат в гардеробной и пройти в зал"/>
				<Option Goto="64" Text="Покинуть помещение и ждать Анжелу в машине на улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="67">
			<Text>Ресторан «Беллиссимо» был вполне фешенебельным заведением. Судя по всему и расценки здесь были выше обычных.\n\nВы направились в зал .\n\n- Простите сэр - остановил вас метрдотель, - но у нас запрещено фотографировать. Вы можете оставить свой фотоаппарат в гардеробной - и он услужливо указал вам в направлении стойки гардероба. Вы оставили там свой фотоаппарат и прошли в зал. Анжелы здесь не было. Вы сели за столик и заказали спагетти и салат.\n\nВскоре в зал вошла Анжела и присела за столик в десяти метрах от вас. Она тоже сделала заказ.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="68"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="68">
			<Text>Вам принесли вашу еду. Внезапно, краем глаза вы заметили, как Анжела оживилась. Вы обернулись в сторону выхода и увидели, как к ней через зал идет крепкого сложения мужчина средних лет в очках с небольшой сединой на висках темных волос. Он был одет в яркую рубаху, чем-то отдаленно похожую на гавайскую.\n\n- Ага! - подумали вы про себя - Значит, я не ошибся - вот и поклонник. А может это ее муж? - мелькнуло сомнение в вашей голове.\n\nМужчина подошел к Анжеле и взяв протянутую ею руку наклонившись галантно ее поцеловал.\n\n- Не-е-ет, - ехидно подумали вы - Это не муж.\n\nМужчина уселся рядом с Анжелой, и они стали о чем-то беседовать. Тут вы пожалели, что не подсели чуть поближе к столику Анжелы, хотя и привлекать к себе внимание тоже не стоило. У вас в кармане был ваш диктофон, но воспользоваться им было все равно сейчас бесполезно. Вам оставалось ждать и наблюдать.\n\nКраем глаза вы заметили, как мужчина протянул Анжеле какую-то визитку. Она кивнула и что-то записала своей ручкой на карточке. Затем достала из сумочки визитницу и положила карточку туда.\n\nОни еще немного о чем-то поговорили, и мужчина, встав из-за стола, галантно попрощавшись - удалился.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="72" Text="Быстро рассчитаться за еду и последовать за мужчиной"/>
				<Option Goto="73" Text="Остаться в ресторане и следить за Анжелой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="69">
			<Text>Вы направились в туалет. Зайдя в кабинку, вы быстро справили свою «малую нужду» и собирались быстро вернуться в зал. Но дверцу вашей кабинки заклинило.\n\nВы нервно стали дергать ее туда и сюда, но она не открывалась.\n\nПомучившись с дверью, вы, в конце концов, решили применить силу и ударом плеча вышибли защелку двери.\n\nБыстро вернувшись в зал, вы увидели, что столик, где сидела Анжела - пуст.\n\n- Я так и знал! Так и знал! - застонали вы в отчаянии - Вот черт!\n\nРасстроенный вы не стали доедать свой завтрак и, рассчитавшись с официантом и забрав из гардеробной свой фотоаппарат - пошли к машине.\n\n- Что там у нас по распорядку дня? Кажется «Рокфеллер-Центр». Да-а-а... искать Анжелу в этом гигантском центре все равно, что искать блоху на теле мамонта!</Text>
			<Options>
				<Option Goto="177" Text="Ничего не поделаешь, придется ехать к ее дому на Бич-сквер"/>
				<Option Goto="90" Text="Она должна будет там появиться около 15.00. Приняв окончательное решение - вы поехали к дому Анжелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="70">
			<Text>Вас доставили в полицию и обвинили в мелкой краже. Вас ждут неприятные разбирательства в суде, и вам теперь не до Анжелы.\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="71">
			<Text>Вы ворвались через одну из дверей прямо в ресторан. Повсюду сновали официанты и за столиками сидели посетители.\n\nНе снижая скорости, вы, лавируя между столами и официантами, проскочили мимо растерянного метрдотеля в большой холл, а затем на улицу.\n\nБросившись к своей машине, вы завели мотор и ударили по газам...!! (запишите слово «провал»)\n\nТолько отъехав пару кварталов, вы начали приходить в себя и чуть снизили скорость.\n\nВы не могли поверить в то, что с вами только что произошло.\n\nВаше решение?\n\nЕсли у вас записано слово «Бруклин-скай» 109\n\nВы решили поехать домой и все хорошенько обдумать</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="72">
			<Text>Вы бросили на стол несколько купюр за свой завтрак и, прихватив свой фотоаппарат в гардеробной, выскочили на улицу.\n\nВы успели заметить яркую рубашку ухажера Анжелы, когда он уже садился в свою машину. Вы поспешили к своему авто и поехали за вашим новым «объектом» слежки</Text>
			<Options>
				<Option Goto="74"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="73">
			<Text>Анжела заказала какое-то странного вида блюдо. Вы решили воспользоваться моментом и сходить наконец-то в туалет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="69"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="74">
			<Text>На каком расстоянии вы решили держаться позади машины ухажера?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="82" Text="Притык сразу за его машиной"/>
				<Option Goto="78" Text="Чуть позади"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="75">
			<Text>Вы ехали за Анжелой в Рокфеллер центр, но в потоке машин потеряли ее из виду.\n\nРазыскивать ее в самом Центре не было никакого смысла. Вы решили ехать к ее дому и ждать там</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="76">
			<Text>Вы решили не говорить про «тест» Анжелы на беременность. Почему вы так упорствовали, вы и сами не знали. Вы чувствовали, что эта информация может ей серьезно повредить. А вы не хотели ей вреда. Она вызывала у вас какие-то глубокие чувства симпатии, хотя совсем не знали ее.\n\nВы молчали.\n\nМужчина с сожалением посмотрел на вас и кивнул охраннику. Охранник шагнул к вам и резким ударом в живот поверг на пол. Сильный удар выбил весь воздух из вашего тела и вы упав на колени жадно пытались вздохнуть.\n\nВторой удар обрушился на вашу голову, и вы потеряли сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="77">
			<Text>Очнулись вы от жуткого холода. Вы лежали, скорчившись на холодном цементном полу. Встав на корточки, вы осмотрелись. Вы находились в большом светлом помещении без окон. Вдоль стен находились железные стеллажи с какими-то картонными коробками, а под потолком на крюках висели целые разделанные туши животных.\n\nЭто была большая морозильная камера. Железная дверь из помещения была массивной и закрытой с наружи.\n\nВам было очень холодно. Вашего фотоаппарата с вами не было. Карманы так же были пусты. Вы попытались стучать в дверь, но бесполезно.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144" Text="Побольше двигаться, чтобы согреться"/>
				<Option Goto="145" Text="Обыскать картонные коробки на полках"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="78">
			<Text>Следуя на небольшом отдалении от машины ухажера, на одном из перекрестков вы замешкались и не успели проехать перекресток. Включился красный свет!\n\nВы упустили ваш «объект» слежки.\n\nВы решили ехать к дому Анжелы и ждать ее там</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="79">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="80">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="81">
			<Text>Охранник втолкнул вас в одну из дверей.\n\nВ небольшом богато обставленном кабинете царил полумрак. Вы увидели сидящего за большим дубовым столом мужчину 35-40 лет с типично итальянской внешностью. Его черные чуть вьющиеся волосы были аккуратно причесаны. Безукоризненный светло-серый летний костюм облегал его крепкую фигуру. Его рука с несколькими золотыми кольцами на пальцах, держала у рта толстую сигару. Мельком бросив на вас взгляд, мужчина струсил пепел с сигары в большую мраморную пепельницу и поднялся. Он вышел немного вперед и, усевшись на угол стола, оценивающе окинул вас взглядом.\n\n- Папарацци. вездесущие папарацци - произнес он и брезгливо скривил уголки рта - Мистер, не знаю, как вас там зовут, но я хотел бы вас предупредить. точнее,... хотел бы дать вам один совет. Держитесь подальше от Анжелы Фалькони. иначе..\n\nОн не закончил свое предложение, но это собственно и не требовалось. Вы и так все прекрасно поняли.\n\nМужчина подошел к вам вплотную и взял из ваших рук фотоаппарат. Покрутив его в руках, он отошел чуть в сторону и нагло улыбаясь, направил объектив прямо на вас -«Клик!» и фотовспышка осветила полумрак комнаты, ослепив вас на несколько секунд.\n\n- Ну, вот теперь и ваше фото есть в нашей базе данных. Так что теперь в случае надобности мы легко найдем вас - и мужчина снова улыбнулся.\n\nОн вынул из фотоаппарата чип-памяти и положил его себе на стол.\n\n- Бони, отдашь ему фотик, когда мистер покинет наше заведение - с этими словами он легко бросил ваш дорогой «Nikon» в сторону охранника и тот ловко подхватил его на лету.\n\n- Аудиенция закончена - подытожил мужчина.\n\nОхранник, слегка взял вас под локоть и направил к выходу из кабинета.\n\n.Когда вы очутились на улице, охранник сунул вам в руки ваш фотоаппарат и вернулся в здание. Вы чувствовали себя подавлено, как будто об вас только что вытерли ноги.\n\nВы направились к своей машине... Вы заметили, что желтой «Ламборджини» Анжелы на стоянке возле казино уже нет.\n\nКуда она уехала вы не знали,. да вам сейчас было уже и не до нее. Вас трясло.\n\nТакого поворота дела вы не ожидали.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Оставить в покое Анжелу Фалькони и вернуться к своей прежней спокойной и размеренной жизни"/>
				<Option Goto="112" Text="Продолжить свое задание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="82">
			<Text>Вскоре «объект» вашей слежки свернул на одну из тихих улочек и остановился у офисного здания какого-то медицинского учреждения.\n\nТут вы вспомнили, что у вас нет фото этого джентльмена. Припарковавшись неподалеку, вы успели сделать пару снимков, не выходя из своей машины. (Запишите фразу - «фото джентльмена»).\n\nМужчина направился в вестибюль офисного здания, и вы последовали за ним.\n\nВ вестибюле вы увидели, как мужчина поздоровался с секретаршей в белом халате и, взяв у нее ключ, пошел по коридору. Вы последовали за ним.\n\nМужчина зашел в кабинет. Вы подошли и прочитали на двери - доктор гинекологии Мартин Фигнер.\n\n- «Упс! А это еще что за черт! Любовник-гинеколог?» - подумали вы про себя.\n\n(запишите в своем блокноте - Мартин Фигнер).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="83" Text="Если у вас записано слово «тест»"/>
				<Option Goto="84" Text="Если у вас записано слово «доктор»"/>
				<Option Goto="88" Text="Если у вас записано слово «тест» и слово «доктор»"/>
				<Option Goto="87" Text="Если у вас не записаны эти слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="83">
			<Text>Вы вспомнили найденную вами в машине Анжелы капсулу теста на беременность. Может быть она собирается делать аборт у этого доктора?...Хм-м...Тогда в архиве этого учреждения должна быть ее медицинская карточка. Верно?...\n\nА если там нет ее карточки? Что тогда все это значит?...\n\nМожет быть, она хочет тайно сделать аборт, чтобы ее муж потом не узнал об этом. Поэтому и не хочет, чтобы эта операция была отражена в ее медицинской карточке?\n\nМожет быть, ...может быть.\n\nНо как это все может мне помочь в поиске этого таинственного любовника?\n\nВаши дельнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="91" Text="Попытаться как-то раздобыть медицинскую карточку Анжелы"/>
				<Option Goto="90" Text="Вернуться к дому Анжелы на Бич-сквер 177 и продолжить за ней слежку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="84">
			<Text>Вы стали перебирать в голове разные варианты. Какие могут быть отношения между Анжелой и этим доктором?\n\nТут вы вспомнили, как в баре фитнес-центра Анжела в разговоре с блондином упоминала какого-то доктора. и то что, он что-то знает., и что-то нужно выкрасть из кабинета .какие-то угрозы .??\n\nХотя по отношениям между нею и этим типом в ресторане не скажешь, что между ними есть какой-то конфликт. Скорее они вели себя как хорошие знакомые. Или только изображали это?\n\nЧто может знать этот доктор-гинеколог, чтобы чем-то угрожать или шантажировать Анжелу? И что такого может храниться у него в кабинете, что она хотела бы выкрасть? Какие-то документы? О чем?...\n\nМожет быть, она чем-то больна и хочет это скрыть? От кого и зачем? И почему доктор стал бы шантажировать ее из-за этого?...\n\nЧем она может быть больна?... Упс! А может, она беременна! Точно!! Как же это сразу не пришло мне в голову! Гинеколог!!\n\nА от кого она беременна?... От мужа она бы вряд ли это стала скрывать. - «Эге! Детка, да ты кажись «залетела» от своего любовничка! Вот это история! Да тут пахнет большим скандалом. И большими деньгами!» - подумали вы.\n\nЗначит, Анжела собирается избавиться от этой беременности, а доктор ее шантажирует?\n\nА кто же любовник? Блондин в фитнес-центре? О чем они там говорили в баре? Кажется, она уговаривала его разобраться с этим доктором или что-то выкрасть из его кабинета.\n\nЧто? Может медицинскую карточку, подтверждающую ее беременность? Или что-то другое?...\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Вернуться к дому Анжелы на Бич-сквер 177 и продолжить за ней слежку"/>
				<Option Goto="91" Text="Следить за кабинетом доктора Фигнера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="85">
			<Text>Буквально через пять минут к воротам подкатила желтая машина Анжелы.\n\n- «Семейка в сборе» - подумали вы.\n\nЕсли верить списку распорядка дня Анжелы, то около 17.00 она должна поехать к своему психоаналитику.\n\nНу что ж, можно и подождать...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="86">
			<Text>16.45 - машина Анжелы выехала из ворот особняка. Вы последовали за ней.\n\nДом психоаналитика оказался в таком же элитном районе. Одноэтажный особняк с широким открытым подъездом и парковкой на 5-6 машин. По-видимому, психоаналитик принимал своих клиентов у себя дома в своем кабинете.\n\nАнжела вышла из машины и прошла в дом.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93" Text="Ждать на улице"/>
				<Option Goto="94" Text="Проследовать в дом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="87">
			<Text>Вы стали перебирать в голове разные варианты. Какие могут быть отношения между Анжелой и этим доктором? По манерам этот доктор типичный ловелас. Ничего удивительного, ведь он гинеколог, а гинекологи в силу своей специфики работы хорошо разбираются в женской психологии.\n\nЕсли этот плейбой-переросток действительно является ее любовником, то остается только проследить когда они окажутся наедине в укромном месте и тогда можно будет сделать нужные фото.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Вернуться к дому Анжелы на Бич-сквер 177 и продолжить за ней слежку"/>
				<Option Goto="91" Text="Следить за кабинетом доктора Фигнера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="88">
			<Text>Какие могут быть отношения между Анжелой и этим доктором?\n\nВы вспомнили найденную вами в машине Анжелы капсулу теста на беременность . Может быть, она забеременела от любовника и собирается делать аборт у этого доктора?...\n\nХм-м.\n\nТут вы вспомнили, как в баре фитнес-центра Анжела в разговоре с блондином упоминала какого-то доктора. и то что, он что-то знает., и что-то нужно выкрасть из кабинета.какие-то угрозы .??\n\nНеужели гинеколог знает о ее внебрачной беременности и шантажирует ее? Хотя по отношениям между Анжелой и этим гинекологом в ресторане не скажешь, что между ними есть какой-то конфликт. Скорее они вели себя как хорошие знакомые.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90" Text="Вернуться к дому Анжелы на Бич-сквер 177 и продолжить за ней слежку"/>
				<Option Goto="91" Text="Следить за кабинетом доктора Фигнера"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="89">
			<Text>Внезапно ваш взгляд упал на задний бампер Крайслера - на номерном знаке машины была выбита надпись «Фрэнки».\n\n- Так вот кто такой этот Фрэнки! - подумали вы про себя. Теперь кое-что стало понятным.\n\nЭтот Фрэнки и есть муж Анжелы, а джентльмен в шляпе, судя по всему, его телохранитель.\n\nТак вот что значили слова Анжелы тогда в баре - «Фрэнки не дает мне покоя.»!\n\nЗначит, Фрэнки задает ей лишние вопросы, и она нервничает. Она догадывается, что Фрэнки ее в чем-то подозревает?\n\n.На какой-то момент вы задумались - «А на чьей я собственно стороне?»\n\nНа стороне Фрэнки был обещанный солидный гонорар за успешно выполненное задание, а на стороне Анжелы были . хм.ваши личные симпатии. Трудно было не испытывать симпатий к такой красивой женщине как Анжела.\n\nВы отогнали от себя эти мысли. Вот уже два месяца как вы расстались со своей подружкой и эта тема вас сильно «доставала».\n\nИтак, если верить списку распорядка дня Анжелы, то около 17.00 она должна поехать к своему психоаналитику.\n\nНу что ж, можно и подождать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="86"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="90">
			<Text>15.00 - Бич-сквер 177...\n\nВы сидели в своей машине и наблюдали за домом Анжелы. Согласно распорядку ее дня она вот-вот должна была вернуться домой или может быть, уже была дома.\n\nИ тут вы увидели, как черный «Крайслер» подъезжает к воротам особняка. Передняя правая дверца машины открылась, и из нее вышел знакомый вам мужчина в темном костюме и шляпе. В нем вы сразу же узнали того самого джентльмена, который вчера предал вам в кафе конверт. Он подошел к почтовому ящику и достал почту. Затем вернулся на свое место, и машина заехала во двор.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="89" Text="Если у вас записано слово «доктор»"/>
				<Option Goto="92" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="91">
			<Text>Вы решили следить за кабинетом Фигнера.\n\nВскоре он вышел из кабинета и ушел по коридору. Вы решили рискнуть и проверить бумаги или личные медицинские карточки пациентов.\n\nПроскользнув в кабинет, вы обыскали папки на столе, но не обнаружили ничего интересного для вас.\n\nВ шкафу стояло еще много других папок в алфавитном порядке. Вы начали просматривать папки на букву «Ф» (Анжела Фалькони).\n\nНаконец вы нашли папку с ее фамилией. Пролистав медицинские справки и документы, вы нашли подтверждение о беременности Анжелы. Вы сложили лист справки вдвое и спрятали в карман. (запишите слово «справка»)\n\nВыскочив из кабинета, вы решили покинуть здание.\n\nВы решили вернуться к дому Анжелы на Бич-сквер 177 и продолжить за ней слежку</Text>
			<Options>
				<Option Goto="90"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="92">
			<Text>Машина въехала во внутренний двор особняка и ворота зарылись.\n\nВ машине, судя по всему, находился муж Анжелы. А джентльмен в шляпе это его телохранитель. Кажется этот «рогатый муженек» из крутых. Что-то вам внезапно расхотелось продолжать эту игру в детектива.\n\nЕсли муж Анжелы узнает, что заказ попал не в те руки вам не поздоровиться. В таких семейных проблемах никому не нужны лишние свидетели.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Отказаться от этого заказа и продолжить свою прежнюю размеренную и спокойную жизнь"/>
				<Option Goto="85" Text="Продолжить свое задание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="93">
			<Text>Через полтора часа появилась «Ламбарджини» Анжелы, и вы последовали за ней.\n\n.Ресторан-казино «Джек-пот» находился в итальянском квартале. У входа стоял швейцар и услужливо открывал двери всем входящим.\n\nАнжела уверенной походкой прошла мимо швейцара, даже не глянув на него. Швейцар быстро открыл перед нею парадную дверь и даже чуть заметно поклонился. Он проводил ее стройную фигуру долгим взглядом.\n\nСтройные загорелые ножки на высоких каблуках, обтягивающее платье чуть выше колена и соблазнительно колышущиеся крутые бедра не моги не привлекать внимание. Вы так же невольно загляделись на ее грациозную и легкую походку.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="96" Text="Ждать на улице?"/>
				<Option Goto="97" Text="Войти в казино"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="94">
			<Text>Вам пришла в голову мысль выдать себя за пациента и записаться на прием к этому психоаналитику. А там будет видно.\n\nВозле входной двери на стене была прикреплена небольшая строгая черная табличка, на которой была надпись - Арнольд Зимельман - психоаналитик - доктор нейро-лингвист.\n\nВы зашли в большой вестибюль. Прихожая была оборудована в офисном стиле. Если не считать больших картин с абстрактной живописью в стиле суперматизма.\n\nЗа отдельным столиком сидела сухопарая женщина средних лет в очках и черной шевелюрой. Перед нею стоял компьютерный экран, а на столе несколько блокнотов и папок. По-видимому, это была личная секретарша психоаналитика. Над ее головой висело большое черно-белое фото импозантного черноволосого мужчины средних лет. Под фотографией была надпись - Зимельман А. (запишите в своем блокноте - Зимельман).\n\nВ прихожей Анжелы уже не было...\n\n- Чем могу быть вам полезной? - обратилась к вам женщина и натянуто улыбнулась своими тонкими губами, обнажая два ряда безукоризненно белоснежных зубов.\n\n- Добрый день. Я хотел бы записаться на прием к доктору Зимельману.\n\n- У доктора очень напряженный график. К сожалению, он сможет вас принять только завтра.\n\n- Ничего, я подожду до завтра. Запишите меня на прием.\n\n- Хорошо, я могу записать вас к нему на 15.30.\n\n- Окей - быстро согласились вы.\n\n- Надеюсь, вы в курсе? Один час психоанализа стоит 200 долларов - сказала секретарша, испытующе глянув на вас из-под своих очков.\n\n- ..М-да. Конечно. - чуть замешкавшись, ответили вы.\n\n- Тогда, до завтра - и она снова уставилась в монитор своего компьютера.\n\nСудя по размеренным движениям ее руки с мышкой, вы догадались, что она раскладывает пасьянс.\n\nВы вышли на улицу и направились к своей машине. Чуть отъехав от дома, вы остановились и стали поджидать Анжелу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="93"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="95">
			<Text>...Прошло две недели после того, как вы случайно влипли в странную историю, связанную со слежкой за женой какого-то крутого мафиози. Слава богу, у вас тогда хватило мозгов вовремя понять, чем это может вам грозить в случае вашего разоблачения.\n\n- «Если бы мне рассказал эту историю кто-нибудь из друзей, я бы в жизни ему не поверил» - думали вы улыбаясь.\n\nВам повезло и вчера вы наконец-то нашли новую работу. Решив отметить это событие, вы заскочили вечером в магазинчик на углу вашей улицы и купили бутылочку красного вина, сыр, пару свежих французских батонов и немного овощей.\n\nВзбежав по лестнице на второй этаж дома, где вы снимали квартиру вы остановились возле своей двери. Чтобы достать из заднего кармана ключи от квартиры вы положили бумажный сверток с продуктами на пол лестничной клетки.\n\nКогда вы выпрямились, то неожиданно увидели прямо пред собой неизвестного вам мужчину. Шляпа на его голове бросала густую тень на его лицо. Он шагнул к вам навстречу, и свет наполовину осветил его одутловатое лицо.\n\n- Вы?!... - ошарашено воскликнули вы, и ваши ноги разом обмякли.\n\nОстрая резкая боль внезапно пронзила ваш живот и слезы брызнули из глаз. Выпучив остекленевшие глаза, вы на мгновение замерли, а затем вся картина перед вами как-то стала съезжать вбок. Лестничные перила, дверной проем... все куда-то накренилось, и вы упали на холодный кафель лестничной площадки. Ваша голова безжизненно ударилась о пол...\n\nВЫ ПОГИБЛИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="96">
			<Text>Вы решили ждать Анжелу на улице невдалеке от выхода из казино. Через час или полтора Анжела появилась у выхода и села в свою машину. Она поехала в южном направлении. Вы последовали за ней на своей машине.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Держаться поближе к машине Анжелы, чтобы не упустить ее на перекрестках"/>
				<Option Goto="162" Text="Держаться в отдалении от ее машины"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="97">
			<Text>Войдя внутрь, вы были слегка удивлены роскошью интерьера. Повсюду была позолоченная лепка, мраморные статуи древнегреческих богов, бардовые бархатные занавеси и мебель. Из холла одна дверь вела в ресторан, а другая в казино.\n\nКуда вы пойдете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="98" Text="В ресторан"/>
				<Option Goto="99" Text="В казино"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="98">
			<Text>Ресторан в отличие от роскошного холла выглядел вполне демократично и скорее напоминал итальянскую закусочную. Хотя интерьер был безукоризненен. Окинув своим взглядом зал, вы увидели за столиками несколько групп посетителей. Анжелы здесь не было.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="99" Text="Пойти в казино"/>
				<Option Goto="96" Text="Выйти из здания и ждать на улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="99">
			<Text>Вам и раньше приходилось бывать в казино. Хотя вы всегда чувствовали себя внутри этого заведения не совсем уютно. Вы не принадлежали к игрокам и вообще считали игру на деньги пороком и пустой тратой времени.\n\nЗа несколькими столами вы увидели вполне приличное число игроков. Странно, что в это дневное время в казино было столько народу.\n\n- Сэр, извините, но у нас нельзя фотографировать. Оставьте ваш фотоаппарат в одном из наших сейфов - обратился к вам охранник-громила в смокинге и бабочке, которая нелепо смотрелась на его неестественно толстой шее.\n\n- Да-да, конечно - ответили вы и направились к длинному ряду небольших настенных сейфов, в которых посетители оставляли свои личные вещи...\n\n...Пройдясь по залу, вы, наконец, приметили фигурку Анжелы у одного из столов с рулеткой.\n\n«Странно, - подумали вы - Почему большинство женщин предпочитают именно рулетку. Может быть, тут кроется какая-то фрейдистская скрытая причина?».\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="100" Text="Наблюдать за Анжелой со стороны"/>
				<Option Goto="101" Text="Подсесть за игровой стол к Анжеле и сыграть в рулетку"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="100">
			<Text>Через пол часа вашего праздного блуждания по залу и наблюдения за Анжелой вы заметили, как она взяла свой мобильный и говорит с кем-то по телефону. Быстро собравшись, она направилась к выходу.\n\nВы последовали за ней, по пути не забыв прихватить из сейфа свой фотоаппарат.\n\nСев в свою машину вы поехали следом за Анжелой.\n\nЧерез полчаса вы подъехали к двухэтажному мотелю «Бруклин-скай». Вы припарковали свою машину чуть поодаль от желтой «Ламборджини».\n\nАнжела направилась внутрь мотеля. На улицы ложились сумерки.Вы подождали несколько минут.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Если у вас записано слово - «ключ №12»"/>
				<Option Goto="134" Text="Если у вас не записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="137" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="101">
			<Text>Вы подошли к кассиру и купили у него фишки на 100 долларов. Затем вы подошли к столу, за которым сидела Анжела и еще один пожилой мужчина в светлом клетчатом пиджаке.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="102" Text="Сесть рядом с Анжелой"/>
				<Option Goto="152" Text="Сесть так, чтобы между вами и Анжелой оказался мужчина"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="102">
			<Text>Вы присели рядом с Анжелой и сделали небольшую ставку, поставив на «черное». Анжела даже не повернула к вам свое лицо. Она небрежно делала ставки, но ее мысли явно витали где-то далеко .\n\nВы впервые оказались так близко от нее. Тонкий и нежный запах ее духов буквально обволакивал вас. Ее черные как смоль волосы были копной сколоты длинной заколкой на макушке и несколько длинных прядей волос небрежно спускались вдоль ее тонкой шеи.\n\nВы никогда раньше не были так близко с такой безумно красивой женщиной. Только сейчас вблизи вы смогли по настоящему разглядеть ее и убедиться в\n\nбезупречности линий ее тела и правильности черт лица, как будто бы выточенных из нежно-розового мрамора.\n\nОна была так близка и вместе с тем бесконечно недоступна для вас.\n\n- «Да, такая женщина не моего уровня» - с тоской подумали вы, наблюдая прыгающий белый шарик, по вращающемуся колесу рулетки - «Ну почему такие женщины всегда достаются богатым моральным уродам?!...»\n\n- «Красные» выиграли! - внезапно произнес крупье.\n\n«Ну вот! Я проиграл.» - подумали вы про себя - В игре мне тоже не везет!»\n\n- Делайте ваши ставки - объявил крупье.\n\nАнжела поставила несколько «стодолларовых» фишек на число 12.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="103" Text="Поставить свои фишки тоже на число 12"/>
				<Option Goto="151" Text="Поставить на «красное»"/>
				<Option Goto="152" Text="Поставит на «черное»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="103">
			<Text>Вы поставили все свои фишки на число 12. Анжела полуобернулась в вашу сторону, и чуть приподняв тонкую бровь, наконец-то одарила вас своим взглядом. Вы невольно улыбнулись ей в ответ. Однако тут же подметили про себя, что улыбка у вас вышла какая-то заискивающе-извиняющаяся. (запишите слово «память»)\n\nМужчина в клетчатом костюме тоже сделал свою ставку и крупье объявил -«Ставки сделаны!»\n\nБарабан снова закрутился, вы смотрели на колесо рулетки, но думали совсем о другом.\n\n«Зачем я поставил на число 12 !? Теперь она меня заметила и, скорее всего, запомнила. Как мне теперь незаметно следить за ней? Вот идиот, ...пижон!»\n\n- 22 «красное» - объявил крупье.\n\n«Опять проиграл!» - разражено подумали вы.\n\nУ вас больше не было фишек. Да и особого желания продолжать игру у вас не было.\n\nВы встали из-за стола, и отошли в сторону. Продолжая краем глаза следить за Анжелой, вы прохаживались мимо столов с игроками.\n\n- Желаете выпить? - обратилась к вам неизвестно откуда взявшаяся смазливая официантка в обтягивающем трико и коротенькой безрукавке. На ее подносе стаяло несколько фужеров с шампанским.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Выпить один бокал"/>
				<Option Goto="105" Text="Отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="104">
			<Text>Вы взяли бокал и немного отпили холодного шампанского. Небольшие кубики льда умело стилизованные под прозрачные игральные кости, мягко перекатывались в бокале.\n\nКак ни странно, но шампанское подействовало на вас отрезвляюще - «Зачем я здесь нахожусь? - подумали вы - Мне нужно следить за Анжелой и поймать ее с любовником. А не пытаться нелепо ухаживать за ней. Может быть, в этом казино она планирует встретиться со своим дружком?...»\n\nВы еще раз внимательно осмотрели присутствующих игроков. Трудно было, кого-то заподозрить без всякой причины.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="113"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="105">
			<Text>- Нет спасибо, я не хочу пить - ответили вы официантке. Внезапно она быстро и незаметно сунула вам в руку какую-то бумажку и удалилась.\n\nВы застыли в нерешительности и оглянулись по сторонам. Затем незаметно развернули бумажку.\n\nЭто была коротенькая записка - «Жду вас у черного входа в казино. - А.»\n\nЭто был явно женский почерк. Буква «А» в конце записки могла означать - «Анжела». Вы бросили взгляд в сторону игрового стола, где сидела Анжела... Неужели она догадалась, что вы не случайный посетитель казино?\n\nТут вы вспомнили, что в течение всего дня не особо и скрывались от нее во время вашей слежки. Скорее всего, она уже давно вас приметила.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="114" Text="Идти на улицу и ждать со стороны «черного входа» в казино"/>
				<Option Goto="113" Text="Оставаться в зале и продолжать следить за Анжелой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="106">
			<Text>Вы шли по коридору, и охранник следовал позади вас.\n\n- Сюда - сказал охранник и указал вам на дверь.\n\nВы вошли, и следом за вами зашел охранник, закрыв за собою дверь.\n\nВ небольшом богато обставленном кабинете царил полумрак. Вы увидели сидящего за большим дубовым столом мужчину 35-40 лет с типично итальянской внешностью. Его черные чуть вьющиеся волосы были аккуратно причесаны. Безукоризненный светло-серый летний костюм облегал его крепкую фигуру. Его рука с несколькими золотыми кольцами на пальцах, держала у рта толстую сигару. Мельком бросив на вас взгляд, мужчина струсил пепел с сигары в большую мраморную пепельницу и поднялся. Он вышел немного вперед и, усевшись на угол стола, оценивающе окинул вас взглядом.\n\n- Папарацци. вездесущие папарацци - произнес он и брезгливо скривил уголки рта - Мистер, не знаю, как вас там зовут, но я хотел бы вас предупредить. точнее,... хотел бы дать вам один совет. Держитесь подальше от Анжелы Фалькони. иначе..\n\nОн не закончил свое предложение, но это собственно и не требовалось. Вы и так все прекрасно поняли.\n\nМужчина подошел к вам вплотную и взял из ваших рук фотоаппарат. Покрутив его в руках, он отошел чуть в сторону и нагло улыбаясь, направил объектив прямо на вас -«Клик!» и фотовспышка осветила полумрак комнаты, ослепив вас на несколько секунд.\n\n- Ну, вот теперь и ваше фото есть в нашей базе данных. Так что теперь в случае надобности мы легко найдем вас - и мужчина снова улыбнулся.\n\nОн вынул из фотоаппарата чип-памяти и положил его себе на стол.\n\n- Бони, отдашь ему фотик, когда мистер покинет наше заведение - с этими словами он легко бросил ваш дорогой «Nikon» в сторону охранника и тот ловко подхватил его на лету.\n\n- Аудиенция закончена - подытожил мужчина.\n\nОхранник, слегка взял вас под локоть и направил к выходу из кабинета.. .(запишите слово «пинок»)\n\n.Когда вы очутились на улице, охранник сунул вам в руки ваш фотоаппарат и вернулся в здание. Вы чувствовали себя подавлено, как будто об вас только что вытерли\n\nноги.\n\nВы направились к своей машине... Походу, вы заметили, что желтой «Ламборджини» Анжелы возле казино уже нет.\n\nКуда она уехала вы не знали,. да вам сейчас было уже и не до нее. Вас трясло.\n\nТакого поворота дела вы не ожидали.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95" Text="Оставить в покое Анжелу Фалькони и вернуться к своей прежней спокойной и размеренной жизни"/>
				<Option Goto="112" Text="Продолжить свое задание"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="107">
			<Text>- «Я никуда не пойду с вами! - заявили вы охраннику - Я уже ухожу.»\n\nОхранник взял вас за локоть, и вы почувствовали, что вырваться из его рук у вас не получится.\n\n- По какому праву вы меня задерживаете?! - продолжали вы гнуть свою линию.\n\n- Начальник службы безопасности нашего казино хочет с вами поговорить. Это законное право любого казино, сэр - холодным тоном возразил вам громила.\n\nВы вмиг обмякли и обреченно последовали в направлении коридора, на который указал вам охранник.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="108">
			<Text>Вы поехали к себе домой, чтобы отдохнуть и все хорошенько обдумать.\n\nВы решили навести справки и набрав на компьютере адрес Бич-сквер 177 определили, что владельцем этого особняка является некто Фрэнки Фалькони.\n\nНабрав в поисковике имя Фрэнки Фалькони, вы узнали, что это довольно богатый бизнесмен. По другим ссылкам вы выяснили, что он неоднократно упоминался в прессе и несколько раз привлекался к суду по обвинению в отмывании денег и прочих махинациях.\n\nВы всерьез задумались - имеет ли смысл продолжать ваше задание. Вы кожей чувствовали опасность. Вы решили отложить свое решение на завтра.\n\nНа следующий день в утренних новостях вы неожиданно узнали, что Анжела Фалькони найдена вчера вечером мертвой в мотеле «Бруклин-скай».\n\n- «Ну что ж, - подумали вы - проблема решилась сама собой».\n\nВы решили вернуться к своей прежней спокойной жизни.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="109">
			<Text>Вы вспомнили, что в вещах Анжелы вы нашли ключ от мотеля «Бруклин-скай». Может быть, там, в мотеле она тайно встречается со своим любовником?\n\nТогда нужно ехать туда прямо сейчас!\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Ехать в мотель «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="110" Text="Ехать к себе домой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="110">
			<Text>Вы решили ехать к себе домой и собраться с мыслями.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если у вас записано слово «пинок» или слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="111">
			<Text>Вы позвонили по своему мобильному в справочную и, узнав адрес мотеля «Бруклин-скай», поехали туда.\n\n(Если у вас записано слово «пинок», то по дороге, вы вынуждены были заехать в супермаркет электроники. Там вы купили новую чип-память для вашего цифрового фотоаппарата.)\n\nВечерело.. .Подкатив на парковку мотеля «Бруклин-скай» вы увидели двухэтажное здание и стоящую среди других машин на парковке - желтую «Ламборджини». Значит, вы не ошиблись и Анжела здесь.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="135" Text="Если у вас записано слово - «ключ №12»"/>
				<Option Goto="136" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="112">
			<Text>Внезапно на вас нахлынуло чувство злости.\n\n«Черт побери! Подонки! Они думают, что они правят этим миром!? Черта с-два!! Паршивые итальяшки, «макаронники» ...!!!» - вас распирало от ненависти и желания влепить по морде этому наглому типу в сером дорогом костюме.\n\nЧуть успокоившись, вы решили, что на сегодня, пожалуй, с вас хватит. Где сейчас находится Анжела, вы не знали. Судя по всему, она может появиться возле своего дома лишь около одиннадцати вечера. Сейчас... - вы посмотрели на свои часы - сейчас 20.15.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="109" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="113">
			<Text>Тут вы заметили, что Анжела говорит с кем-то по мобильному. Она быстро собралась и направилась к выходу. Вы тут же бросились к сейфу, чтобы забрать свой фотоаппарат.\n\nТолько вы успели достать свой аппарат, как сзади к вам подошел громила-охранник.\n\n- Сэр, с вами хотят поговорить. Пройдемте со мной - обратился он к вам. Интонация его голоса не предполагала никаких возражений с вашей стороны.\n\nВы вмиг почувствовали что-то неладное.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="106" Text="Идти за охранником"/>
				<Option Goto="107" Text="Отказаться подчиниться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="114">
			<Text>Вы забрали из сейфа свой фотоаппарат и покинули казино. Обойдя здание сбоку, вы подошли через небольшой переулок к «черному входу». Над дверью висела табличка - «Казино - вход только для служащих». Невдалеке возле стены стояло несколько мусорных контейнеров и картонные коробки.\n\nНикого не было. Вы решили немного подождать... На ваших часах было 20.10. Солнце давно склонилось к горизонту и в тени бесчисленных небоскребов, на улицах Нью-Йорка уже царил сизый полумрак. Тут вы услышали шаги со стороны улицы и обернулись. К вам приближалась рослая фигура какого-то мужчины. Его лица не было видно,. вдруг вы приметили у него в руке какой-то длинный предмет похожий на палку или.?!!\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Быстро бежать по переулку прочь от незнакомца"/>
				<Option Goto="117" Text="Броситься через дверь «черного хода» внутрь здания"/>
				<Option Goto="118" Text="Остаться стоять на месте и ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="115">
			<Text>Вы свернули и бросились бежать дальше. Впереди оказалось небольшое фойе, из которого дальше вело две двери.\n\nКуда вы направитесь дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="120" Text="Будете ждать в этом фойе"/>
				<Option Goto="141" Text="Броситесь в сторону двери с надписью «кухня»"/>
				<Option Goto="122" Text="В сторону двери без надписи"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="116">
			<Text>Вы бросились бежать в темный переулок. Проскочив мимо мусорных контейнеров, вы побежали дальше. За вашей спиной послышались быстрые шаги. Кто-то явно бежал за вами.\n\nВы завернули за угол здания и пробежав еще двадцать метров уперлись в высокий каменный забор. В панике вы метнулись назад, лихорадочно осматривая все вокруг. Спасения не было. Вокруг на асфальте только картонные ящики и всякий мусор. больше ничего.\n\nТут вы увидели свисающую вдоль стены пожарную лестницу.\n\nВы бросились к ней и, запрыгнув, уцепились руками за нижнюю железную ступеньку.\n\nПодтянувшись, вы зацепились ногой и забрались на лестницу. Вы быстро полезли наверх. Внизу послышались чьи-то шаги...затем пыхтение... лестница сильно задергалась. Вы глянули вниз. Кто-то лез следом за вами по лестнице.\n\nВзобравшись на плоскую крышу здания, вы побежали к небольшой пристройке. Дверь была открыта и вы мигом заскочили внутрь.\n\nВниз вела каменная лестница. Вы побежали вниз и оказались на первом этаже. Дальше был коридор, который расходился влево и вправо.\n\nКуда вы пойдете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="119" Text="Влево"/>
				<Option Goto="115" Text="Вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="117">
			<Text>Вы бросились к двери «черного хода» и заскочили в коридор. Коридор освещался тусклой лампочкой под потолком. Вы бросились бежать по коридору. В конце коридор разветвлялся в две стороны.\n\nКуда вы побежите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="115" Text="Влево"/>
				<Option Goto="119" Text="Вправо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="118">
			<Text>Вы решили подождать... Фигура мужчины приближалась... и тут вы разглядели, что это громила-охранник из казино. В руке у него была большая бейсбольная бита\n\n«О черт!» - воскликнули вы и бросились бежать.\n\nКуда вы побежите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="116" Text="Быстро бежать вглубь переулка"/>
				<Option Goto="117" Text="Броситься через дверь «черного хода» внутрь здания"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="119">
			<Text>Бегом свернув пару раз по коридору почти не разбирая пути, вы наконец очутились перед какой-то дверью и распахнув ее ворвались в комнату. Это оказался будуар...!\n\nПрямо перед вами в тускло-красном освещении вы увидели обнаженного лысого толстяка. Склонившись над небольшим журнальным столиком, он вдыхал через бумажную тонкую трубочку белый порошок, высыпанный аккуратной «дорожкой» прямо на стеклянной столешнице. Рядом на кожаном красном диване полулежала белокурая обнаженная девица в нижнем белье.\n\nЭта сцена на секунду повергла вас в шок. Как в прочем и лысого толстяка.\n\nВы оба в испуге уставились друг на друга. И в этот момент вы вдруг осознали, что перед вами не кто иной, как сам сенатор от республиканской партии - Джонатан Крафт. Он часто выступал по телевизору в «прайм-тайм», и его противная жирная физиономия вам хорошо запомнилась.\n\nПервой пришла в себя обнаженная девица и заорала тонким пронзительным голосом.\n\nВы рванули назад в коридор и помчались, не разбирая пути.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="71"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="120">
			<Text>Вы остановились в фойе, переводя дух.\n\n- «Может быть, мне показалось? Может быть, в переулок зашел случайный прохожий, и я принял его за бандита? - лихорадочно перебирали вы в своем разгоряченном мозгу варианты случившегося.\n\nВнезапно из-за угла коридора на вас вышел знакомый вам громила-охранник из казино. В его руке была большая железная бейсбольная бита.\n\n- «Черт! - лишь успели выкрикнуть вы и бросились стремглав к ближайшей двери.\n\nГромила бросился вслед за вами.\n\nТяжелый удар обрушился на вашу голову, и вы потеряли сознание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="77"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="121">
			<Text>Вы вбежали на кухню ресторана. Несколько поваров возились возле оцинкованных стеллажей и печных шкафов. Вы бросились между проходами к дальней двери. Выскочив через двустворчатые двери, вы оказались в зале большого ресторана. За столиками сидело несколько групп посетителей.\n\nЧтобы не привлекать к себе лишнего внимания, вы проследовали быстрым шагом через зал к выходу.\n\nНаконец-то вы оказались в парадном вестибюле, откуда одна дверь вела в казино, а другая на улицу. Ускорив свои шаги, вы вышли на улицу и поспешили к своей машине. Однако, спохватившись, вы вспомнили, что у вас отобрали все ваши вещи и ключи от вашей машины тоже пропали.\n\nИ тут вы заметили охранника казино, который стоял невдалеке от вашей машины. Он открыл ключами двери вашей машины. Сев за руль вашей машины охранник отъехал от бордюра. Ваша машина покатила прочь от здания казино и вскоре исчезла среди потока других машин.\n\nВы были в состоянии шока. Вы только что чуть было, не погибли. У вас забрали все ваши вещи и угнали машину.\n\nВы хотели позвонить в полицию, но тут же подумали - «Что я им расскажу? Как я вел несанкционированную слежку за Анжелой? Как взял 5 тысяч долларов аванса? Меня заставят вернуть эти деньги. И кроме того меня самого арестуют и привлекут к суду, за то что я занимался частным сыском не имея на то лицензии...».\n\nПошарив по карманам, вы наконец нашли завалявшиеся в нагрудном кармане рубашки пять долларов. Вы направились к ближайшей станции метро - «Все! На сегодня с меня хватит! Хорошо, что я вообще уцелел. Нужно ехать домой!» - успокаивали вы себя, спускаясь по эскалатору метрополитена под землю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="122">
			<Text>Вы открыли дверь и побежали по коридору, оклеенному красивыми обоями из шелка. Впереди вас опять две двери - влево и вправо.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="125" Text="Бежать вправо"/>
				<Option Goto="126" Text="Бежать влево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="123">
			<Text>Дверь открылась, и в кабинет вошел одетый по последней моде смуглолицый мужчина лет 35-ти. За его спиной вы увидели возвышающуюся фигуру охранника казино.\n\nОни на мгновение застыли на пороге.\n\n- Это он - быстро сказал охранник мужчине, кивнув тяжелым подбородком в вашу сторону. Судя по всему, это был его босс.\n\n- Так-так-так. - удовлетворенно сказал мужчина - Вторжение на частную территорию, попытка ограбления. Надеюсь вы не из полиции и у вас нет ордера на обыск?\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="127" Text="Рассказать всю правду"/>
				<Option Goto="128" Text="Выдать себя за журналиста"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="124">
			<Text>Вы спрятались за портьеру. Дверь в комнату вскоре открылась. Кто-то заглянул в комнату, но никого не обнаружив, тут же закрыл дверь.\n\nВы собирались покинуть ваше укрытие, как дверь снова открылась, и внутрь зашел какой-то темноволосый мужчина испанской внешности в дорогом сером костюме. Он направился к столу. Усевшись в кресло, он открыл папку и стал что-то просматривать.\n\nУ него на столе зазвонил телефон.\n\n- Да, я слушаю - несколько раздраженным тоном ответил мужчина.\n\n- Да. Проводите его в будуар. Это наш постоянный ВИП-клиент - ответил мужчина кому-то и положил трубку.\n\nКто-то постучал в дверь кабинета и тут же открыл ее.\n\n- Босс, этот подонок смылся - услышали вы знакомый вам голос охранника.\n\n- Очень плохо. Надеюсь, он не успел ничего тут пронюхать... Ладно, Бони, свободен - подытожил мужчина в сером костюме и снова занялся своими бумагами.\n\nВы стояли за портьерой и старались не дышать.\n\nЧерез пару минут зазвонил мобильный и мужчина ответил - «Да Фрэнки, я приставил к ней своего человека. . Не волнуйся. Никаких проблем уверяю тебя. Как только я узнаю кто он я тебе тут же перезвоню. Окей! ... А про этого типа я пока ничего не знаю ... Хорошо, я сейчас наведу справки и пошлю к нему на квартиру своих людей. Они все выяснят, не волнуйся. Да.. .Пока!»\n\nПосле разговора мужчина тут же набрал номер по телефону - «Бони, скажи Маку и Родригесу пусть наведут справки о владельце машины с номером HGR-45-9159...».\n\nВас прошиб пот! Это был номер вашей машины.. .(запишите слово «провал»).\n\n.Вскоре мужчина вышел из кабинета.\n\nВаши дельнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="156" Text="Посмотреть бумаги на столе"/>
				<Option Goto="159" Text="Поскорее покинуть эту комнату"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="125">
			<Text>Вы заскочили в какое-то помещение, где вдоль стен стояли ящики с бутылками и картонные коробки. На вешалке висели белые халаты и передники поваров и официантов.\n\nЭто был склад и раздевалка для персонала.\n\nВнезапно вы заметили еще одну дверь окованную оцинкованным листом металла и электронным замком. На двери была надпись - «Холодильная камера».\n\nВаши дальнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="153" Text="Бежать назад по коридору"/>
				<Option Goto="154" Text="Спрятаться в холодильную камеру"/>
				<Option Goto="155" Text="Спрятаться здесь среди коробок"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="126">
			<Text>Вы открыли дверь и заскочили в небольшой кабинет. Дальше бежать было некуда. Вы быстро осмотрелись. В кабинете никого не было. Тусклый свет от торшера и лампы на большом дубовом столе освещал комнату. Большое кожаное кресло, несколько массивных резных шкафов и дрогой персидский ковер на полу указывали, что это кабинет какого-то босса.\n\nНе смотря на то, что в кабинете не было окон, его стены украшали тяжелые портьеры похожие на средневековые гобелены.\n\nВы поняли, что отсюда выхода нет и нужно выбираться из здания каким-то другим путем.\n\nТут за дверью послышались голоса...\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="123" Text="Ждать"/>
				<Option Goto="124" Text="Спрятаться за портьерой"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="127">
			<Text>Произошло недоразумение. Мне в руки случайно попал конверт с заказом на слежку за Анжелой Фалькони. Вообще-то я не частный сыщик и не полицейский. Это произошло по ошибке. Вот я и решил попробовать себя в этом качестве. Мне просто очень нужны деньги. А за выполнение этого заказа мне обещали хороший гонорар -закончили вы свой сбивчивый рассказ.\n\nНа несколько секунд, в комнате повисло напряженное молчание.\n\n- Кто заказал вам эту слежку? - наконец произнес мужчина.\n\n- Я не знаю заказчика. Я сидел в кафе, когда ко мне подсел какой-то тип и передал конверт. В конверте и был заказ на эту слежку. Результаты слежки я должен был через три дня передать в том же кафе и получить деньги.\n\nОпять повисла тишина.\n\n- И что вам удалось выяснить? - снова задал свой вопрос мужчина. Каждый свой следующий вопрос он задавал все более холодным тоном.\n\n- Пока ничего - успокоили вы его.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="129" Text="Если у вас записано слово «тест»"/>
				<Option Goto="130" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="128">
			<Text>- Я фотокорреспондент женского журнала «Cool life». Мне поручили сделать фото сессию по теме «Богемная жизнь Нью-Йорка». Здесь в кабинете я оказался случайно. За мной кто-то гнался и я, убегая по коридорам, заскочил в эту комнату.\n\n- Как интересно! - издевательски произнес мужчина - Как ты думаешь Бони, в полиции поверять в эту сказку? - обратился он к охраннику.\n\nПо лицу Бони было видно, что он ничего не думает. Он стоял, сжимая и разжимая свои здоровые кулаки, ожидая малейшего приказа разделаться с вами.\n\n- Я ничего не брал в этой комнате - попытались вы успокоить хозяина этого кабинета.\n\n- Сейчас мы это проверим - заявил мужчина - Бони, проверь-ка его карманы.\n\nСопротивляться было бесполезно, и вы дали возможность вывернуть все ваши карманы.\n\nНе найдя ничего подозрительного вам вернули ваши вещи и деньги.\n\nХозяин кабинета подошел к вам вплотную и взяв в руку вашу карточку журналиста, которая все это время висела у вас на шее - покрутил ее разглядывая и как бы стараясь запомнить вашу фамилию написанную на карточке.\n\n- Папарацци.... Папарацци.... Мда-а-а...Вот что мы сделаем - наконец произнес мужчина - На первый раз я так и быть вас прощаю. Однако,. я не всегда бываю таким добрым, ... правда, Бони? Стоящий возле двери охранник утвердительно кивнул и мрачно ухмыльнулся. - Проваливайте отсюда и мой вам дружеский совет - оставьте в покое Анжелу Фалькони.\n\n...Через минуту охранник, аккуратно держа вас за локоть, вывел вас из здания на улицу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="112"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="129">
			<Text>- И что вам удалось выяснить? - снова задал свой вопрос мужчина.\n\n- Пока ничего - успокоили вы его.\n\n- Он врет, босс - отозвался охранник.\n\n- Не хорошо-о-о.Ой, как нехорошо-о-о. - издевательски подыграл ему босс.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Рассказать о найденном вами в машине Анжелы пенале «теста» на беременность"/>
				<Option Goto="132" Text="Не рассказывать про «тест»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="130">
			<Text>- Ничего? - с сомнением в голосе переспросил вас мужчина.\n\n- Клянусь вам, ничего - подтвердили вы - Я просто ездил за нею в фитнес-центр, потом в ресторан и теперь вот в казино,.но ничего такого не увидел.\n\nНа секунду мужчина задумался и сказал - «Молодой человек, вы или дурак или .\n\n- но не закончил свою фразу и продолжил - Проваливайте отсюда и забудьте об этом заказе... Если конечно не хотите проблем на свою голову».\n\nВы облегченно вздохнули.\n\n- Бони, выбрось его отсюда - мужчина презрительно кивнул в вашу сторону, и направился к своему столу. Охранник подхватил вас под мышки и выволок из кабинета.\n\nПолучив сильный пинок под зад, вы кубарем перекатились по грязному асфальту и растянулись возле мусорных баков в боковом переулке от здания в казино.\n\nПри падении ваш фотоаппарат несколько раз ударился о мостовую.\n\nСтранно, но почему-то в этот момент целостность фотоаппарата вас беспокоила больше, чем целостность вашего организма.\n\nНе желая больше никаких проблем на свою голову, вы направились к своей машине. Вы намеревались, поехать домой и собраться с мыслями. (запишите слово «пинок»)</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="131">
			<Text>- Признаюсь,. кое-что мне удалось выяснить, но это, сущая мелочь. Я случайно узнал, что Анжела делала тест на беременность. Эта штука, которой делают «тест» находится у нее в машине.\n\n- Что еще вам удалось пронюхать?\n\n- Клянусь богом, больше ничего - совершенно искренне произнесли вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="130"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="132">
			<Text>Я просто наблюдал за ней, но ничего такого. - убеждали вы своих собеседников.\n\n- Босс, дайте мне 5 минут, и я вытрясу из его жалкого мешка с костями всю информацию - сказал охранник.\n\n- Ну что? Может мне действительно так и сделать? - спросил у вас мужчина.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="131" Text="Рассказать о найденном вами в машине Анжелы пенале «теста» на беременность"/>
				<Option Goto="156" Text="Не рассказывать про «тест»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="133">
			<Text>Вы заплатили за сутки и сняли комнату №11. Поднявшись на второй этаж, вы подошли к двери №12 и прислушались. Ничего не было слышно. Вы тихонько толкнули дверь, но она, по-видимому, была закрыта изнутри.\n\nВаши дальнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174" Text="Отправиться к себе в соседнюю комнату №11"/>
				<Option Goto="137" Text="Пойти на улицу и ждать там"/>
				<Option Goto="22" Text="Постучать в дверь (сделать вид, что вы ошиблись номером)"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="134">
			<Text>Консьерж - пожилой полный мужчина в старой бейсболке и синей джинсовой рубахе читал газету.\n\n- Скажите любезный, где остановилась молодая симпатичная дама, которая только что зашла в мотель? - как можно более невинным голосом спросили вы консьержа.\n\nПожилой мужчина удивленно взглянул на вас, и его мохнатые брови застыли в верхнем положении.\n\n- А кто вы такой, чтобы я отвечал вам на ваши вопросы? - ответил он вопросом на вопрос.\n\nПонимая всю щекотливость данного положения, вы молча достали из кармана купюру в 50 долларов и положили ее на стойку.\n\nГлянув на деньги, потом на вас, потом на ваш фотоаппарат, висящий на груди, мужчина медленно протянул руку и забрал со стойки купюру.\n\nОглянувшись вверх по лестнице, ведущей на второй этаж, он полушепотом произнес - «Она в номере №12.» - и хитровато подмигнул вам.\n\n- Она одна? - тут же спросили вы его.\n\nМужчина хотел было вам что-то ответить, но задумался . и многозначительно скривил лицо изображая полное неведение.\n\nВздохнув, вы потянулись к своему карману и вытащили на свет еще одну купюру в 50 долларов. Сейчас деньги играли не самую важную роль. Вы были в одном шаге от выполнения вашего задания!\n\n- Вот еще 50 долларов - сказали вы и положили купюру на стойку.\n\nМужчина удовлетворенно кивнул и быстро забрал купюру себе. Затем еще раз оглянувшись по сторонам он поманил вас пальцем. Вы чуть перегнувшись через столешницу прилавка наклонились к нему.\n\n- Она одна. - полушепотом произнес он вам на ухо и снова хитро подмигнул.\n\nВы хотели задать ему еще несколько вопросов, но почему-то расхотели.\n\nВаши дальнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Попросить снять номер рядом с комнатой №12"/>
				<Option Goto="137" Text="Пойти на улицу и ждать там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="135">
			<Text>Вы нащупали в своем кармане ключ от мотеля с №12 и, убедившись, что он на месте, решительно направилась в мотель.\n\nЗа высоким прилавком сидел пожилой полный мужчина в старой бейсболке и синей джинсовой рубахе. Он читал газету, и вы быстро прошли мимо него. Завернув за угол, вы осмотрели номера комнат первого этажа. Комната №12, судя по всему, находилась на втором этаже, и вы поднялись вверх по лестнице.\n\nПодойдя к двери, вы прислушались,... ничего не было слышно.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Открыть двери своим ключом"/>
				<Option Goto="139" Text="Остаться ждать в конце коридора"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="136">
			<Text>Вы вошли в небольшой холл.\n\nЗа высоким прилавком сидел пожилой полный мужчина в старой бейсболке и синей джинсовой рубахе. Позади него висела деревянная панель, на которой висели ключи с номерами от комнат. Вы обратили внимание, что ключа с №12 на нем не было.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="133" Text="Попросить снять номер рядом с комнатой №12"/>
				<Option Goto="134" Text="Спросить, кто сейчас находится в №12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="137">
			<Text>Вы сидели в своей машине и наблюдали за входом в мотель.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="178" Text="Если у вас записано слово «Зимельман»"/>
				<Option Goto="172" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="138">
			<Text>Осторожно вставив ключ в замок, вы отрыли дверь. Вы заглянули внутрь прихожей.\n\nСбоку из-за второй двери был слышен шум воды в душевой. Вы тихонько шагнули внутрь... В небольшой комнате никого не было. Большая кровать, две тумбочки, кресло, телевизор и платяной шкаф - вот и все убранство. Окна были закрыты шторами. Сумочка и платье Анжелы лежали на кресле, рядом на полу валялись ее туфли.\n\nЕсли Анжела собирается с кем-то встречаться в этом мотеле, то этот неизвестный еще не появился. Было очень жарко и не удивительно, что Анжела решила пока принять холодный душ.\n\nВаши дельнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="139" Text="Ждать в коридоре появления незнакомца"/>
				<Option Goto="137" Text="Ждать на улице когда Анжела выйдет из мотеля вместе с незнакомцем"/>
				<Option Goto="140" Text="Спрятаться в этой комнате"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="139">
			<Text>Вы решили подкараулить любовника Анжелы в коридоре. Кто войдет в комнату №12 - тот и любовник - логично заключили вы.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="200" Text="Если у вас записано слово «Зимельман»"/>
				<Option Goto="201" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="140">
			<Text>Куда вы спрячетесь?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="142" Text="Под кровать"/>
				<Option Goto="143" Text="В платяной шкаф"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="141">
			<Text>Вы вбежали на кухню ресторана. Несколько поваров возились возле оцинкованных стеллажей и печных шкафов. Вы бросились между проходами к дальней двери. Выскочив через двустворчатые двери, вы оказались в зале большого ресторана. За столиками сидело несколько групп посетителей.\n\nЧтобы не привлекать к себе лишнего внимания, вы проследовали быстрым шагом через зал к выходу.\n\nНаконец-то вы оказались в парадном вестибюле, откуда одна дверь вела в казино, а другая на улицу. Ускорив свои шаги, вы вышли на улицу и поспешили к своей машине.\n\nСев в свою машину вы перевели дух. Машины Анжелы рядом с казино уже не было.\n\nЧто вы собираетесь делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Ехать к себе домой, чтобы все хорошенько обдумать"/>
				<Option Goto="109" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="142">
			<Text>Вы спрятались под кровать.\n\n- «Все как в дешевом телесериале про жену и ее любовников» - подумали вы, устраиваясь поудобнее под кроватью.\n\nВскоре мимо вас промелькнули мокрые ступни женских ножек. Анжела остановилась возле кровати и судя по звукам вытирала полотенцем свое мокрое тело. Прямо на расстоянии вытянутой руки от вас вы увидели стройные узкие женские ступни. Ногти на пальцах ног Анжелы, были выкрашены темно-красным лаком. По ее лодыжкам медленно стекали капельки воды, и мягкий ковер на полу быстро впитывал их влагу.\n\nВ этот момент вы пожалели, что не спрятались в шкафу...\n\nПо звукам и хождению Анжелы по комнате вы поняли, что на снова оделась. Какое-то время она просто сидела в кресле .\n\n.. .Наконец в дверь раздался стук - «тук-тук-тук.тук-тук» - это явно был сигнал.\n\nАнжела встала и пошла к двери.\n\n- Добрый вечер, Анжела - услышали вы мужской голос.\n\nВы спохватились и включили свой диктофон.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="219"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="143">
			<Text>Вы открыли дверцы платяного шкафа. Там было пусто, если не считать двух старых вешалок. Вы решили спрятаться в шкафу. Тихонько прикрыв дверцы шкафа изнутри, вы проверили свой фотоаппарат и выключили фотовспышку. Если вам придется делать фото из своего укрытия, то вспышка вам только помешает. Через тоненькую щелку между дверьми шкафа, вы наблюдали за комнатой.\n\nВ шкафу было довольно пыльно. Вы с трудом сдержались, чтобы не чихнуть.\n\nЗвук падающей воды в душевой прекратился.\n\nРаздались шлепающие по полу шаги, и мимо вас промелькнула фигура Анжелы. Ее полуобнаженное тело было закутано в широкое голубое полотенце. Вторым полотенцем она тщательно вытирала свои длинные черные волосы.\n\nВ щель между дверцами шкафа проникла легкая волна нежного аромата женских дорогих духов. Вы опять еле сдержались, чтобы не чихнуть.\n\nАнжела оделась и стала возиться со своей косметичкой. Вы ждали...\n\nНаконец в дверь постучали - сначала три раза, потом еще два. Это явно был сигнал. Анжела пошла открывать.\n\n«Добрый вечер, Анжела» - услышали вы мужской голос...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="214" Text="Если у вас записано слово «Зимельман»"/>
				<Option Goto="223" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="144">
			<Text>Вы стали растирать свое тело, приседать и даже пританцовывать, но вам не становилось теплее.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="145" Text="Обыскать картонные коробки на стеллажах"/>
				<Option Goto="146" Text="Стучать в дверь и звать на помощь"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="145">
			<Text>Вы стали распаковывать трясущимися от холода руками картонные коробки. Обледеневший картон с трудом отрывался, и вашим пальцам было нестерпимо больно.\n\nВнутри коробок оказались замерзшие полуфабрикаты и консервы.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="147" Text="Стучать в дверь чем-нибудь железным и тяжелым"/>
				<Option Goto="148" Text="Смириться со своей участью"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="146">
			<Text>Вы били кулаками и ногами в железную дверь и звали на помощь, но никто не открывал.\n\nЧто вы будете делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="148" Text="Смириться со своей участью"/>
				<Option Goto="145" Text="Обыскать картонные коробки на стеллажах"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="147">
			<Text>Вы схватили большую консервную банку и стали яростно бить ею о железную дверь.\n\nВы били и били в дверь... как заведенный.\n\nВнезапно дверь плавно подалась назад, и консервная банка выскользнула из ваших окоченевших пальцев.\n\nПеред дверью стоял удивленный повар.\n\n- Как вы сюда по. - но он не успел закончить. Вы оттолкнули его в сторону и бросились вон из холодильной камеры.\n\nПеред вами было два коридора - прямо и влево.\n\nКуда вы побежите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="121" Text="Прямо"/>
				<Option Goto="119" Text="Влево"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="148">
			<Text>Вы скрючились в углу холодильной камеры и пытались сохранить тепло. Ваше тело покрылось инеем.Ваши глаза все больше и больше сами собой смыкались и мысли сконцентрировались где-то глубоко внутри в одну маленькую белую точку...\n\nВы замерзли.\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="149">
			<Text>И выиграли! На самом деле вы всего лишь отыграли свои деньги</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="150">
			<Text>Вы поднялись по лестнице своего подъезда. Вы открыли дверь и зашли в квартиру. Вы прошли на кухню, чтобы поставить кофе. и внезапно увидели перед собой незнакомого мужчину в темных очках и в бардовой рубахе на выпуск. В руках он держал пистолет.\n\nНа мгновение вы опешили!\n\n- Если правдиво ответишь на все мои вопросы - останешься жить. - произнес он ледяным тоном. - Отвечай, кто ты и зачем следил за Анжелой Фалькони?\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="293" Text="Рассказать всю правду"/>
				<Option Goto="292" Text="Сказать, что вы журналист и вам поручили написать статью на тему богемной жизни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="151">
			<Text>Вы сыграли и снова проиграли несколько фишек...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="152"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="152">
			<Text>Вы сыграли еще пару раз, но быстро все проиграли. У вас больше не было фишек. Да и особого желания продолжать игру у вас не было.\n\nВы встали из-за стола, и отошли в сторону. Продолжая краем глаза следить за Анжелой, вы прохаживались мимо столов с игроками.\n\n- Желаете выпить? - обратилась к вам неизвестно откуда взявшаяся смазливая официантка в обтягивающем трико и коротенькой безрукавке. На ее подносе стаяло несколько фужеров с шампанским.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="104" Text="Выпить один бокал"/>
				<Option Goto="105" Text="Отказаться"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="153">
			<Text>Вы побежали назад по коридору и завернув за угол столкнулись лицом к лицу с охранником-громилой. Он схватил вас своими железными ручищами и потащил по коридору.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="81"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="154">
			<Text>Вы дернули тяжелую дверь на себя и увидели внутри помещения большое помещение морозильной камеры. Вдоль стены на стеллажах лежали коробки. Под потолком на крюках были подвешены целые туши.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="158" Text="Спрятаться в помещении холодильной камеры"/>
				<Option Goto="155" Text="Попытаться спрятаться на складе"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="155">
			<Text>Вы попытались спрятаться среди коробок и ящиков, но быстро поняли, что ничего из этого не выйдет. Вас было видно.\n\nТут вам пришла в голову мысль - «Что если переодеться в одежду официанта?!»\n\nВы быстро надели на себя белый большой фартук, на котором красовался логотип «Джек-пот». Взвалив ее на плечо большую коробку, вы прикрыли ею свое лицо.\n\nВы вышли из кладовки, и пошли по коридору.\n\nНавстречу вам по коридору шел громила-охранник. В руках у него была большая бейсбольная бита.\n\nВы спрятали свою голову за картонную коробку и прижались к стене. Охранник прошел мимо, не обратив на вас внимания. Завернув за угол, вы бросили коробку и побежали в поисках выхода.\n\nНаконец вы выскочили в зал ресторана. Замедлив свои шаги, вы спокойно прошли мимо столиков и посетителей. На выходе из ресторана вы увидели метрдотеля. Он удивленно посмотрел на вас.\n\n- Вы кто такой?! - успел только спросить он, как вы уже проскользнули мимо него в холл и оттуда выскочили на улицу.\n\nСбросив на ходу фартук официанта, вы подбежали к своей машине и рванули с места.\n\nОтъехав пару кварталов, вы остановили машину у обочины.\n\nЧто вам делать дальше?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Ехать домой и хорошенько все обдумать"/>
				<Option Goto="157" Text="Вернуться к входу в казино и ждать в своей машине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="156">
			<Text>Вы открыли папку и увидели несколько листов со списком каких-то фамилий и табличку с цифрами. Это был какой-то финансовый баланс,...но времени изучать его, у вас не было.\n\n(Если вы хотите прихватить с собой эти бумаги - запишите слово «бумаги»).\n\nВы решили покинуть эту комнату</Text>
			<Options>
				<Option Goto="159"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="157">
			<Text>Вы прождали на улице час или полтора, пока не увидели Анжелу. Она села в свою машину и поехала в южном направлении.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если у вас записано слово «память»"/>
				<Option Goto="110" Text="Если у вас не записано это слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="158">
			<Text>Вы прикрыли немного за собой тяжелую железную дверь морозильной камеры и прикинули, где среди ящиков можно было бы спрятаться...\n\nВнезапно за вашей спиной раздался какой-то щелчок.\n\nВы обернулись и увидели, что дверь сама собой закрылась на авто-защелку. Вы попытались открыть ее, но безрезультатно. Вы оказались в ловушке. Здесь было очень холодно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="144"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="159">
			<Text>Вы осторожно выглянули из кабинета в коридор. Никого не было и вы тихонько направились по коридору в поисках выхода из этого здания.\n\nВам удалось найти выход в ресторан. Пройдя по залу, вы вышли в холл, а оттуда на улицу. Машины Анжелы на парковке уже не было.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="108" Text="Сесть в машину и ехать к себе домой, чтобы все хорошенько обдумать"/>
				<Option Goto="150" Text="Оставить свою машину и ехать домой на метро"/>
				<Option Goto="109" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="160">
			<Text>Замок в двери щелкнул и дверь открылась. На пороге стояла Анжела и настороженно смотрела на вас.\n\n- Кто вы такой? - спросила она.\n\n- Меня наняли, чтобы я следил за вами. Кажется, ваш муж подозревает вас в измене. Проследив за вами с сегодняшнего утра, я решил отказаться от этого задания и все вам рассказать.\n\nНе знаю почему я это делаю. но я не жалею об этом решении - искренне заявили вы.\n\nИспытующе глядя вам в глаза Анжела сказала - Спасибо за признание, но мне это уже не поможет. Вместо вас наймут другого. и вообще. - тут она запнулась и замолчала.\n\n- Может быть, я могу вам чем-то помочь? - спросили вы.\n\n- Помочь? - переспросила Анжела - Может быть. - она на секунду задумалась. В ее глазах на мгновение мелькнул какой-то огонек - Ждите меня на улице - решительно проговорила она и закрыла дверь.\n\nВы вышли из мотеля, и пошли к своей машине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="187"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="161">
			<Text>Вы решили держаться поближе от машины Анжелы. Через несколько кварталов и поворотов машина Анжелы остановилась возле какого-то бутика, и она вышла.\n\nВы остановили свою машину невдалеке возле обочины и продолжали следить.\n\nАнжела зашла в магазин.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Последовать за ней"/>
				<Option Goto="164" Text="Ждать в машине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="162">
			<Text>Несколько раз вы чуть было не потеряли ее машину среди общего потока. В очередной раз завернув за угол на перекрестке вы впереди не увидели желтой «Ламборджини» и заволновались. Она могла завернуть налево или направо на ближайшем от вас перекрестке.\n\nКуда вы повернете?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="170" Text="Налево"/>
				<Option Goto="175" Text="Направо"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="163">
			<Text>Вы вошли в дорогой бутик женской одежды. Здесь крутилось около 5-6 покупательниц. Но Анжелы нигде не было. Вы забеспокоились и направились к раздевалкам. Внезапно одна из шторок раздевалки резко отдернулась и прямо напротив вас оказалась разгневанная Анжела. Она подозрительно смотрела на вас.\n\n- Кто вы такой и зачем следите за мной! - прямо спросила она вас.\n\nЧто вы ей ответите?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="165" Text="«Мадам, вы ошибаетесь, я за вами не слежу»"/>
				<Option Goto="220" Text="«Я фотокорреспондент женского журнала «Cool life». Мне поручено сделать репортаж о богемной жизни женщин Нью-Йорка. Я выбрал вас случайно и просто слежу, куда ходит такая женщина как вы. Где она покупает товары, в каких ресторанах обедает и все такое....»"/>
				<Option Goto="198" Text="«Анжела, я хочу вам признаться. Меня наняли, чтобы следить за вами.»"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="164">
			<Text>Вы прождали около получаса, но Анжела не появлялась.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="163" Text="Зайти в бутик"/>
				<Option Goto="177" Text="Остаться ждать в машине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="165">
			<Text>- Мадам, вы ошибаетесь, я за вами не слежу - заверили вы ее.\n\nАнжела бросила на вас презрительный взгляд и заявила - Если вы последуете за мной, я позову полицию.\n\nОна развернулась и решительно пошла к выходу.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="168" Text="Сесть в свою машину и ехать за ней чуть в отдалении"/>
				<Option Goto="110" Text="Оставить ее в покое и ехать к себе домой - Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="166">
			<Text>Вы прислушивались к разговору за стеной, прижав одно ухо к перегородке, но безрезультатно. И ту вам в голову пришла идея - использовать пластиковый стаканчик, как резонатор, для лучшей слышимости.\n\nВы приложили стаканчик к стене и прильнули к его донышку ухом - Вы смогли расслышать лишь обрывки фраз. В основном говорила Анжела - «...мы могли бы договориться ...нет таких денег... прошу вас... через месяц... Фрэнки... нет я не хочу... отпустите меня... вы этого не сделаете...».\n\nЧерез небольшую паузу раздался звук хлопнувшей двери и вы услышали удаляющиеся по коридору шаги.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Если у вас записано слово «Зимельман»"/>
				<Option Goto="208" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="167">
			<Text>Вы прислушивались к разговору за стеной, прижав одно ухо к перегородке, но безрезультатно.\n\nВаши дальнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="183" Text="Ждать"/>
				<Option Goto="180" Text="Идти на улицу и дать в машине: Если у вас записано слово «Зимельман»"/>
				<Option Goto="199" Text="Если у вас не записано это слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="168">
			<Text>На одном из перекрестков Анжела неожиданно ударила по газам и быстро оторвалась от вас. Вы потеряли ее из виду.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="110" Text="Ехать к себе домой - Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="169">
			<Text>Вы стали прислушиваться к звукам за стеной, где находилась комната №12.\n\nИз соседней комнаты были слышны какие-то голоса, но разобрать слова было невозможно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="166" Text="Если у вас записано слово «стаканчики»"/>
				<Option Goto="167" Text="Если не записано это слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="170">
			<Text>Вы завернули налево, но впереди машины Анжелы не было видно. Вы ее потеряли.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="110" Text="Ехать к себе домой: Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="171">
			<Text>Вы зашли в магазин женской одежды. В салоне магазина было несколько посетительниц, но Анжелы среди них не было. Вы осторожно проверили даже женские раздевалки. Но ее там тоже не было.\n\nНаконец вы решили обратиться к продавщице - «Скажите, час назад моя подруга зашла в ваш магазин. Я ждал ее снаружи в машине, но она до сих пор не вышла. Она такая высокая, стройная загорелая женщина лет 30-ти, темные волосы собраны копной на макушке,...\n\n- Извините, я ее не видела - ответила вам продавщица.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="110" Text="Ехать к себе домой: Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="172">
			<Text>Вы ждали в своей машине на парковке мотеля. Подъехала на машине какая-то молодая парочка и в обнимку прошла в мотель.\n\nЕще через какое-то время к мотелю подъехал темноволосый мужчина средних лет в светлом летнем костюме и тоже проследовал внутрь.\n\nЗатем приехали еще две машины - женщина лет сорока в коротком обтягивающем платье-стрейч, с роскошной копной рыжих волос и в темных очках. Через пять минут приехал на спортивной машине молодой мужчина в джинсах и рубашке с коротким рукавом в стиле «сафари».\n\nВаши дальнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Ждать в машине"/>
				<Option Goto="181" Text="Идти в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="173">
			<Text>За высоким прилавком сидел пожилой полный мужчина в старой бейсболке и синей джинсовой рубахе. Позади него висела деревянная панель, на которой висели ключи с номерами от комнат. Вы обратили внимание, что ключа с №12 на нем не было.\n\nВы заплатили за сутки и сняли комнату №11. Поднявшись на второй этаж, вы подошли к двери №12 и прислушались. Ничего не было слышно. Вы тихонько потянули дверь на себя, но она, по-видимому, была закрыта изнутри.\n\nВаши дальнейшие действия?\n\nИдти в свою комнату по соседству</Text>
			<Options>
				<Option Goto="174"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="174">
			<Text>Вы зашли к себе в номер .\n\nВ комнате была обычная для таких мест обстановка - кровать, тумбочка, телефон, зеркало на стене, телевизор, кресло, бутылка воды и пару пластмассовых стаканчиков, голубые одноразовые тапочки, плакат с рекламой «Кока колы». (Запишите одно любое слово из перечня этих предметов интерьера).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="169"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="175">
			<Text>Вы завернули направо и далеко впереди увидели машину Анжелы. Вы увеличили скорость, стараясь не упускать ее больше из виду. Дальше вы старались держаться как можно ближе за ее машиной.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="161" Text="Если у вас записано слово «память»"/>
				<Option Goto="176" Text="Если не записано это слово"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="176">
			<Text>Вечерело... Подкатив на парковку мотеля «Бруклин-скай» вы увидели, как Анжела выходит из своей машины и идет в мотель.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="137" Text="Ждать в машине"/>
				<Option Goto="135" Text="Переждав пару минут, идти в мотель: Если у вас записано слово - «ключ №12»"/>
				<Option Goto="136" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="177">
			<Text>Вы прождали в машине еще полчаса, но Анжела все не выходила из бутика. Вы начали волноваться. Неужели женщина может так долго выбирать себе одежду?\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="171" Text="Зайти в магазин"/>
				<Option Goto="179" Text="Оставаться ждать в машине"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="178">
			<Text>Один раз к мотелю подъехала машина с какой-то влюбленной молодой парочкой и зашла внутрь.\n\nЧерез пять-десять минут подъехал мужчина средних лет, и вы с удивлением узнали в нем психоаналитика - доктора Зимельмана.\n\n«Ага! - подумали вы - так вот с кем тайно встречается Анжела в этом мотеле! Вот уж не подумал бы... И что она в нем нашла? ... А как же клятва Гиппократа - «не навреди»?... Мда-а-а... нехорошо спать со своими клиентками».\n\nВы поймали себя на мысли, что вы кажется ревнуете Анжелу.\n\nДоктор зашел в мотель.\n\nТут вы спохватились, что вовремя не успели сделать фото доктора на фоне вывески мотеля.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="180" Text="Ждать в машине, когда доктор и Анжела выйдут из мотеля, чтобы сфотографировать их вместе"/>
				<Option Goto="173" Text="Идти в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="179">
			<Text>Вы прождали еще 20 минут. Вечерело. Тут вы увидели, что продавцы вышли и закрыли магазин.\n\nВы сидели в растерянности. Анжела так и не вышла из бутика. Ее машина по-прежнему была припаркована возле магазина.\n\n- «Что за черт! - воскликнули вы - Не осталась же она внутри!» Уже было довольно поздно. Вы проголодались. Ехать к ее дому и караулить там, у вас уже не было никакого желания.\n\nВаши дальнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="110" Text="Ехать к себе домой: Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="180">
			<Text>Вы приготовили свой фотоаппарат и ждали, когда из дверей мотеля появится Анжела со своим любовником.\n\nНаконец-то в дверях появился доктор, но Анжелы с ним не было. Не мешкая, вы на всякий случай сделали пару снимков доктора. (запишите слово «Фото №2»)\n\nДоктор сел в свою машину и уехал. Вы озадаченно сидели и думали, что вам делать дальше... Внезапно в глубине дома раздался глухой выстрел.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Оставаться в машине"/>
				<Option Goto="195" Text="Бежать внутрь мотеля"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="181">
			<Text>Вы выждали пару минут и пошли к мотелю.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="138" Text="Если у вас записано слово «Ключ №12»"/>
				<Option Goto="173" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="182">
			<Text>- Кто вы такой? - растерянно спросила она вас. Ее глаза чуть сузились, она как будто старалась, что-то вспомнить - Вы следили за мной от самого казино?! Я вас помню!\n\nВнезапно она направила на вас свой пистолет - Кто вы такой! Вы его сообщник или вас приставил мой муж? Отвечайте немедленно!! - закричала она, срываясь в истерику, и нажала курок.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="197"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="183">
			<Text>Вы продолжали прислушиваться к звукам из соседнего номера. Прошло минут десять и вдруг, за стеной раздался выстрел.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="188" Text="Бежать в комнату №12"/>
				<Option Goto="189" Text="Бежать на улицу к своей машине"/>
				<Option Goto="190" Text="Оставаться в своей комнате и ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="184">
			<Text>Вы подошли к двери №12. Дверь была не заперта, и вы вошли внутрь.\n\nНа краю кровати сидела Анжела. Ее лицо было неестественно бледным. В руке у нее был небольшой револьвер. Она поднесла его к своей груди, но тут заметила вас.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="182" Text="Если у вас записано слово «память»"/>
				<Option Goto="196" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="185">
			<Text>Выждав минуту, вы пошли на улицу. Неизвестный мужчина сел в свою машину и уехал.\n\nВы решили вернуться в комнату №12 и открыться Анжеле.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="184"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="186">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="187">
			<Text>Примерно через полчаса из мотеля вышла Анжела. Вы помахали ей рукой и она, оглянувшись по сторонам, направилась к вам.\n\nАнжела села в вашу машину рядом с вами.\n\n- Вы хотели мне помочь? - спросила она прямо.\n\n- Да - ответили вы ей.\n\n- А почему вы решили мне помочь? - снова задала она вопрос.\n\n- Ну. - на мгновение замялись вы - Вы мне кажетесь хорошей женщиной... возможно вы просто запутались. А я, честно говоря, не хочу быть «карающим орудием» в чьих-то руках. Тем более, когда речь идет о женщине.\n\n- Ладно. Если вы говорите это искренне, то я тоже буду с вами искренней .У меня действительно есть любовник, но я с ним уже порвала. Но это не все.Я беременна от него. Я собираюсь в ближайшее время сделать аборт. Но вся проблема в том, что мой психоаналитик знает про все. Я имела неосторожность довериться ему во время сеанса психотерапии. Теперь он меня шантажирует и грозится все рассказать моему мужу.\n\n...Теперь вам все стало ясно.\n\n- Так чем я могу вам помочь в этой ситуации? - спросили вы ее.\n\n- Мой психоаналитик доктор Зимельман дома в своем кабинете хранит аудиозаписи всех разговоров пациентов. Там хранится и моя запись. Если проникнуть в его кабинет и выкрасть записи, то он не сможет ничего доказать и не сможет меня шантажировать.\n\n- Хм-м. - вы задумались. Эта задача была намного сложнее и опаснее, чем просто слежка.\n\nВидя вашу нерешительность, Анжела погрустнела.- Я от вас ничего не требую. Я благодарна вам уже за то, что вы мне рассказали - добавила она.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Согласиться помочь Анжеле"/>
				<Option Goto="150" Text="Отказаться от этой авантюры и вернуться к своей прежней спокойной жизни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="188">
			<Text>Дверь в комнату №12 была приоткрыта. Вы вбежали в номер и увидели Анжелу. Она лежала на полу возле кровати. Рядом с нею валялся небольшой револьвер. В районе сердца под платьем растекалось большое пятно крови. Анжела была мертва.\n\nВ коридоре послышались крики и шум шагов.\n\nВ дверь ввалился толстый консьерж и следом за ним еще несколько постояльцев.\n\nУвидев на полу мертвую Анжелу, все устремили свои взгляды на вас.\n\n- Вызывайте полицию! - закричал кто-то из присутствующих - Он застрелил ее!! Его нужно арестовать!\n\n- Консьерж решительно шагнул к вам - «Мистер, как вы здесь оказались? Что здесь произошло? - спросил он, сурово сдвинув свои мохнатые брови.\n\nНа улице уже слышалась полицейская сирена.\n\nВы попытались объяснить присутствующим, что вы не имеет к случившемуся никакого отношения.\n\nВ комнату вошли два полицейских и вас задержали по подозрению в убийстве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="189">
			<Text>Вы бросились по коридору и на лестнице столкнулись с толстым консьержем. Проскочив мимо него, вы выбежали на улицу и бросились к своей машине.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Вы поехали к себе домой: Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="193" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="190">
			<Text>В коридоре послышались крики и шум шагов. «Убили!!!» - закричал чей-то женский голос - «Вызывайте полицию! ...\n\n...Вскоре вы услышали полицейскую сирену. Всех постояльцев мотеля и вас задержали и доставили в полицейский участок. Вы узнали, что в номере №12 была убита женщина. По описанию это была Анжела...</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="191">
			<Text>Вас арестовали по подозрению в убийстве Анжелы Фальконе. Против вас сфабриковали ложные доказательства, признали убийцей и осудили на 20 лет тюрьмы.\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="192">
			<Text>Вас доставили в полицейский участок и провели обыск ваших личных вещей и допросили.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="0" Text="Если у вас записано слово «ключ №12» - у вас при личном досмотре обнаружили ключ от комнаты №12. Против вас сфабриковали ложные доказательства, признали убийцей и осудили на 20 лет тюрьмы"/>
				<Option Goto="0" Text="лет тюрьмы"/>
				<Option Goto="150" Text="Если у вас не записано слово «ключ №12» - вас отпустили после допроса. После этих событий вы решили вернуться к своей спокойной и размеренной жизни"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="193">
			<Text>На следующее утро к вам в дверь постучали. На пороге стояли два полицейских. Вы узнали, что вчера вечером Анжела Фалькони была найдена мертвой в номере мотеля «Бруклин-скай». Вас арестовали по подозрению в убийстве. Против вас сфабриковали ложные доказательства, признали убийцей и осудили на 20 лет тюрьмы.\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="194">
			<Text>Внезапно до вас донесся звук выстрела. Стреляли где-то в здании мотеля.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="195" Text="Бежать в мотель"/>
				<Option Goto="210" Text="Ждать на улице"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="195">
			<Text>Вы вбежали по лестнице на второй этаж. Возле одной из открытых дверей стопилось несколько человек. Вы протиснулись между ними и увидели Анжелу. Она лежала на полу возле кровати. Рядом с нею валялся небольшой револьвер. В районе сердца под платьем растекалось большое пятно крови. Анжела была мертва.\n\nКонсьерж потребовал, чтобы все оставались на своих местах до приезда полиции. Вскоре послышалась полицейская сирена. Вас и других постояльцев задержали для допроса.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="192"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="196">
			<Text>- Кто вы такой? - растерянно спросила она вас.\n\n- Меня наняли следить за вами. Кажется, ваш муж подозревает вас в измене.\n\n- Тем хуже для меня - обреченно произнесла Анжела.\n\n- Зачем вам этот револьвер? - осторожно спросили вы ее.\n\nОна не ответила вам. По ее щекам текли слезы.руки безвольно лежали на коленях. Она была в растерянности.\n\n- Может быть, я могу вам чем-то помочь? - обратились вы к ней - Я сам добровольно решил вам открыться и признаться, что меня наняли за вами следить. Я не хотел этого. так получилось.\n\n- Я беременна - неожиданно ответила Анжела, глядя перед собой куда-то в пустоту - ... Не от мужа - добавила она через паузу. - Я хотела тайно от мужа сделать аборт. Но о моих проблемах и о моей беременности узнал мой психоаналитик и теперь шантажирует меня этим. Я сама виновата, что доверила ему свои личные проблемы.\n\n- Может быть, еще не поздно и можно все уладить - обнадежили вы ее.\n\n- Она горько улыбнулась и бросила мельком взгляд на вас - Я просила своего любовника мне помочь, но он отказался.\n\n- А в чем вам нужна помощь?\n\n- В кабинете у моего психоаналитика доктора Зимельмана хранятся аудиозаписи всех разговоров с его пациентами. Там же есть и мои записи. Если выкрасть и уничтожить эти записи, то у него не будет доказательств против меня - подытожила она.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Помочь Анжеле уничтожить доказательства"/>
				<Option Goto="213" Text="Поехать и рассказать мужу Анжелы обо всем, что вы узнали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="197">
			<Text>«Бум-м!! - что-то тупо ударило вам в грудь, и вы упали на спину. Теряя сознание, вы видели перед собой испуганное лицо Анжелы. Она, по-прежнему, держала в руках свой револьвер, и его подрагивающее дуло смотрело вам прямо в глаза.\n\nВЫ УБИТЫ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="198">
			<Text>- Меня наняли следить за вами. Кажется, ваш муж подозревает вас в измене -быстро произнесли вы.- Я сам решил вам открыться, потому что это задание мне не по душе. - Может, я могу вам чем-то помочь? - обратились вы к ней.\n\nНесколько секунд она пристально смотрела вам в глаза.\n\n- Хорошо, я вам верю - завила она. - Если вы действительно хотите мне помочь. давайте переговорим.\n\nВы нашли недалеко небольшое уютное кафе и сели за столик.\n\n- Я беременна - неожиданно заявила вам Анжела - .Не от мужа - добавила она через паузу. - Я хотела тайно от мужа сделать аборт. Но о моих проблемах и о моей беременности узнал мой психоаналитик доктор Зимельман и теперь шантажирует меня этим. Я сама виновата, что доверила ему свои личные проблемы.\n\n- Может быть, еще не поздно и можно все уладить - обнадежили вы ее.\n\n- Она горько улыбнулась и бросила мельком взгляд на вас - Я просила своего любовника мне помочь, но он отказался.\n\n- Какая вам нужна помощь? - спросили вы.\n\n- В кабинете у моего психоаналитика доктора Зимельмана хранятся аудиозаписи всех разговоров с его пациентами. Там же есть и мои записи. Если выкрасть и уничтожить эти записи, то у него не будет доказательств против меня - подытожила она.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Помочь Анжеле уничтожить доказательства"/>
				<Option Goto="213" Text="Поехать и рассказать мужу Анжелы обо всем, что вы узнали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="199">
			<Text>Вы прождали в машине некоторое время. Наконец вы увидели, как из мотеля выходит какой-то маленького роста лысоватый толстяк. Рядом с ним шла длинноногая молодая девица в мини-юбке и голубой кофточке. Толстяк пару раз легонько шлепнул ее по заднице и она жеманно хихикнула в ответ. Они подошли к одной из машин на парковке и уехали. Вскоре из мотеля вышел мужчина в белом костюме и сев в свою машину уехал...\n\nЧерез пару минут вы внезапно услышали глухой звук выстрела из мотеля.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="195" Text="Бежать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="200">
			<Text>Через некоторое время в коридоре вы увидели доктора Зимельмана . Он подошел к номеру №12 и постучал три раза подряд, а потом еще два раза.\n\nЕму открыли дверь, и он вошел внутрь. Теперь вам все стало ясно.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="202" Text="Ждать в коридоре и когда любовники выйдут из номера сфотографировать их"/>
				<Option Goto="203" Text="Ждать на улице и когда любовники выйдут из мотеля сфотографировать их"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="201">
			<Text>Через некоторое время в коридоре показался солидный мужчина средних лет в белом летнем костюме. Он подошел к двери №12 и постучал трижды, затем еде два раза. Это явно был условный сигнал. Ему открыли дверь, и он вошел внутрь.\n\n- «Ага! Так вот ты какой!» - ухмыльнулись вы про себя. (запишите слово «белый»)\n\nВаши дельнейшие действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="208" Text="Оставаться в коридоре и ждать"/>
				<Option Goto="206" Text="Выйти на улицу и ждать там"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="202">
			<Text>Через некоторое время дверь номера №12 открылась, и оттуда вышел доктор Зимельман. Он быстро направился к выходу из мотеля.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="204" Text="Следовать за ним на улицу"/>
				<Option Goto="205" Text="Оставаться ждать в коридоре"/>
				<Option Goto="23" Text="Войти в комнату №12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="203">
			<Text>Вы вышли на улицу и увидели, как машина доктора отъезжает от мотеля. Не успели вы сесть в свою машину, как внезапно услышали глухой звук выстрела из мотеля.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="210" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="195" Text="Бежать в мотель"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="204">
			<Text>Вы вышли на улицу и увидели, как машина доктора отъезжает от мотеля. Вы решаете оставаться в своей машине и ждать.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="205">
			<Text>Через пару минут после ухода доктора из номера Анжела раздался громкий хлопок выстрела.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Бежать на улицу к своей машине"/>
				<Option Goto="188" Text="Войти в номер Анжелы"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="206">
			<Text>Вы прождали в машине некоторое время. Наконец вы увидели, как из мотеля выходит какой-то маленького роста лысоватый толстяк. Рядом с ним шла длинноногая молодая девушка в мини-юбке и легкой кофточке. Толстяк пару раз легонько шлепнул ее по заднице и она жеманно хихикнула ему в ответ. Они подошли к одной из машин на парковке и уехали. Вскоре из мотеля вышел мужчина в белом костюме и сел в свою машину...\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="194" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
				<Option Goto="207" Text="Ехать за мужчиной в белом костюме"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="207">
			<Text>Вы поехали за машиной незнакомца. После получаса езды по городу вы оказались в одном из фешенебельных районов города. Машина вашего «объекта» слежки остановилась возле большого одноэтажного особняка.\n\nКогда мужчина вошел в дом, вы решили подойти поближе, чтобы разглядеть фасад дома и возможно заглянуть в окна.\n\nВозле входной двери на стене вы увидели табличку, на которой было написано -«Арнольд Зимельман - психоаналитик. (запишите в своем блокноте - Зимельман).\n\nОкна дома были зашторены, и вам ничего не оставалось, как вернуться в свою машину.\n\nВы посмотрели на свои часы. Было уже поздно. Можно было поехать к дому Анжелы и караулить ее там, но вы почувствовали себя уставшим за этот день.\n\nВы решили ехать к себе домой:</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="193" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="208">
			<Text>Через некоторое время дверь номера №12 открылась, и оттуда вышел мужчина в белом костюме. Он быстро направился к выходу из мотеля.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="209" Text="Следовать за ним на улицу"/>
				<Option Goto="205" Text="Оставаться ждать в коридоре"/>
				<Option Goto="23" Text="Войти в комнату №12"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="209">
			<Text>Вы вышли на улицу и увидели, что мужчина садиться в свою машину и отъезжает.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="207" Text="Ехать за мужчиной в белом костюме"/>
				<Option Goto="194" Text="Оставаться в машине и ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="210">
			<Text>Вы ждали... Вскоре к мотелю подъехала полицейская машина с включенной сиреной.\n\nПолицейские зашли внутрь мотеля. Через десять минут к мотелю подъехала машина медицинской помощи.\n\nВскоре санитары на носилках вынесли чье-то тело...\n\nВы подошли посмотреть</Text>
			<Options>
				<Option Goto="211"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="211">
			<Text>На носилках лежало тело Анжелы ... Медицинский работник накрыл ее лицо простыней, и вы поняли, что она мертва. Ее тело положили в машину и увезли.\n\nПотрясенные всем увиденным, вы не знали, что же вам делать дальше.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Ехать к себе домой: Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="193" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="212">
			<Text>Анжела рассказала вам, что доктор Зимельман принимает пациентов у себя дома. Она рассказала вам, где находится его кабинет и что туда можно проникнуть через задний вход со стороны сада.\n\nНужно было все провернуть этой ночью, т.к. Зимельман грозился Анжеле на следующий день пойти и рассказать все ее мужу.\n\nАнжела согласилась вас ждать в машине недалеко от дома психоаналитика. Когда свет в окнах дома доктора Зимельмана погас, вы с Анжелой выждали около двух часов. Вооружившись фонариком, вы отправились к боковой части дома.\n\nВы перелезли через невысокую каменную стенку и оказались в небольшом ухоженном саду. Светила луна.Не включая фонарика в темноте, вы осторожно двинулись в поисках заднего крыльца.\n\nТихонько открыв дверь с противомоскитной сеткой, вы вошли в дом. «Кажется, Анжела говорила, что прямо по коридору последняя дверь направо.» - вспомнили вы.\n\nВы прошли по коридору и справа увидели дверь.\n\nОткрыв дверь, вы оказались в кабинете. Большой стол, кресло, кушетка, книжный шкаф, чучело орла на подоконнике, большие помпезного вида напольные часы и несколько картин на стене. Сквозь жалюзи на окнах проникал лунный свет. Вы включили фонарик и решили начать обыск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="232"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="213">
			<Text>Вы пообещали Анжеле, что поможете ей. Незаметно для нее вы включили свой диктофон в кармане и записали весь ее рассказ. Теперь у вас были неоспоримые доказательства ее измены. Вы договорились с ней встретиться завтра.\n\nКогда Анжела уехала, вы решили поехать домой. Завтра утором в 7.30 у вас назначена встреча с Заказчиком этого задания.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="297" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="214">
			<Text>Через щелку дверцы шкафа вы опознали в мужчине доктора Зимельмана. И успели включить свой диктофон.\n\n- Ну что вы принесли деньги? - спросил доктор.\n\n- Нет, я не смогла их раздобыть. Фрэнки держит деньги в сейфе, но у меня нет ключа. Мы могли бы как-то договориться. У меня сейчас нет таких денег. Прошу вас подождите хотя бы месяц. Когда Френки уедет в Лос-Анжелес я попытаюсь раздобыть нужную сумму .\n\n- Я не могу ждать! - оборвал ее доктор - Вы обещали мне принести деньги сегодня. Хотя . может быть, я и подождал бы один месяц, но при условии, что этот месяц вы будете моей любовницей - при этих словах мужчина взял ее за талию и притянул к себе.\n\n- Нет, я не хочу. Отпустите меня! - отшатнулась она от его объятий.\n\n- Ну что ж, в каком случае я сегодня же расскажу все вашему мужу - холодным тоном произнес доктор.\n\n- Вы этого не сделаете! - умоляюще воскликнула Анжела.\n\nДоктор молча развернулся и пошел к двери. Дверь захлопнулась, и Анжела обессилено села на край кровати. (запишите слово «шантаж»)\n\nНесколько минут Анжела сидела неподвижно, уставившись в одну точку. Наконец она очнулась. Взяв свою сумочку она вынула оттуда небольшой револьвер. Немного поколебавшись она медленно приставила дуло к своей груди.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Остановить Анжелу"/>
				<Option Goto="217" Text="Ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="215">
			<Text>Вы затаились в своем укрытии. Запах порохового дыма проникал даже внутрь\n\nшкафа.\n\nВ коридоре раздались крики и топот ног. Дверь открылась, и в комнату ввалилось несколько человек, среди которых вы узнали и толстого консьержа.\n\n- «Убили!! - завопил чей-то женский голос - Вызывайте скорее полицию!»...\n\n- Никому не покидать мотель до приезда полиции - заявил консьерж присутствующим и пошел к выходу.\n\n...Через пять минут прибыли полицейские. Осмотрев тело и убедившись в смерти Анжелы, они вызвали медицинскую машину и начали осмотр места происшествия.\n\nОдин из полисменов открыл шкаф и увидел вас. На секунду он опешил, но затем выхватил свой пистолет и направил его на вас.\n\nВас арестовали по обвинению в убийстве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="216">
			<Text>- Стойте! - выкрикнули вы и вывалились из шкафа наружу.\n\nАнжела вскрикнула от неожиданности и потеряла сознание.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="196" Text="Привести Анжелу в чувства и все ей рассказать"/>
				<Option Goto="110" Text="Быстро покинуть мотель и ехать к себе домой: Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="217">
			<Text>«Бабах! - раздался громкий выстрел, и тело Анжелы рухнуло на пол. Пистолет выпал из ее рук.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="215" Text="Оставаться сидеть в шкафу"/>
				<Option Goto="189" Text="Бежать из номера на улицу"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="218">
			<Text>Вы намочили салфетку в ванной и побрызгали на лицо Анжелы.\n\nОна стала приходить в себя. Увидев вас перед собой и еще не понимая до конца, что с ней происходит, она произнесла - Кто вы?...\n\n- Меня наняли следить за вами. Кажется, ваш муж подозревает вас в измене -быстро произнесли вы.\n\nОсознав до конца возникшую ситуацию, Анжела произнесла - Тем хуже для меня...\n\n- Зачем вам этот револьвер? - осторожно спросили вы ее.\n\nОна не ответила вам. По ее щекам текли слезы.руки безвольно лежали на коленях. Она была в растерянности.\n\n- Может, я могу вам чем-то помочь? - обратились вы к ней - Я сам добровольно решил вам открыться и признаться, что меня наняли за вами следить. Я не хотел этого,. поймите, так получилось.\n\n- Я беременна - неожиданно ответила Анжела, глядя перед собой куда-то в пустоту - .Не от мужа - добавила она через паузу. - Я хотела тайно от мужа сделать аборт. Но о моих проблемах и о моей беременности узнал мой психоаналитик доктор Зимельман и теперь шантажирует меня этим. Я сама виновата, что доверила ему свои личные проблемы.\n\n- Может быть, еще не поздно и можно все уладить - обнадежили вы ее.\n\n- Она горько улыбнулась и бросила мельком взгляд на вас - Я просила своего любовника мне помочь, но он отказался.\n\n- Какая вам нужна помощь? - спросили вы.\n\n- В кабинете у моего психоаналитика доктора Зимельмана хранятся аудиозаписи всех разговоров с его пациентами. Там же есть и мои записи. Если выкрасть и уничтожить эти записи, то у него не будет доказательств против меня - подытожила она.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="212" Text="Помочь Анжеле уничтожить доказательства"/>
				<Option Goto="213" Text="Поехать и рассказать мужу Анжелы обо всем, что вы узнали"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="219">
			<Text>Голос этого мужчины был вам не знаком.\n\n- Ну что вы принесли деньги? - спросил мужчина.\n\n- Нет, я не смогла их раздобыть. Фрэнки держит деньги в сейфе, но у меня нет ключа. Мы могли бы как-то договориться... У меня сейчас нет таких денег. Прошу вас подождите хотя бы месяц. Когда Фрэнки уедет в Лос-Анжелес, я попытаюсь раздобыть нужную сумму .\n\n- Я не могу ждать! - оборвал ее мужской голос - Вы обещали мне принести деньги сегодня. Хотя ... может быть, я и подождал бы один месяц, но при условии, что этот месяц вы будете моей любовницей - вы услышали какую-то возню.\n\n- Нет, я не хочу. Отпустите меня! - сказала Анжела.\n\n- Ну что ж, в каком случае я сегодня же расскажу все вашему мужу - холодным тоном произнес незнакомец.\n\n- Вы этого не сделаете! - умоляюще воскликнула Анжела.\n\nВы услышали шаги и звук захлопнувшейся двери. Матрац над вами прогнулся. Анжела села на край кровати.\n\nНесколько минут Анжела сидела неподвижно. Что она делала вы не видели. Возможно, что она просто думала над своей ситуацией?\n\nВы ждали, что будет дальше.\n\nВнезапно прямо над вашей головой раздался выстрел!!\n\nНа пол прямо перед вами упало тело Анжелы. Она не шевелилась.\n\nВы быстро вылезли из-под кровати. Рядом с телом Анжелы лежал небольшой револьвер, а на ее груди под платьем расплывалось большое красное пятно крови. В комнате пахло пороховым дымом.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="189" Text="Бежать из мотеля на улицу"/>
				<Option Goto="222" Text="Остаться на месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="220">
			<Text>- Я фотокорреспондент женского журнала.\n\n- Кто вас нанял? - оборвала она.\n\nВы на секунду растерялись.\n\n- Если вы последуете за мной, я позову полицию - продолжила Анжела.\n\nОттолкнув вас в сторону, она решительно направилась к выходу из магазина.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="111" Text="Если у вас записано слово «Бруклин-скай»"/>
				<Option Goto="168" Text="Сесть в свою машину и ехать за ней чуть в отдалении"/>
				<Option Goto="110" Text="Оставить ее в покое и ехать к себе домой: Если у вас записано слово «пинок»"/>
				<Option Goto="150" Text="Если записано слово «провал»"/>
				<Option Goto="108" Text="Если нет этих слов"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="221">
			<Text>[пустой параграф]</Text>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="222">
			<Text>В коридоре послышались крики и шум шагов.\n\nВ дверь ввалился толстый консьерж и следом за ним еще несколько постояльцев.\n\nУвидев на полу мертвую Анжелу, все устремили свои взгляды на вас.\n\n- Вызывайте полицию! - закричал кто-то из присутствующих - Он застрелил ее!! Его нужно арестовать!\n\n- Консьерж решительно шагнул к вам - «Мистер, как вы здесь оказались? Что здесь произошло? - спросил он, сурово сдвинув свои мохнатые брови.\n\nНа улице уже слышалась полицейская сирена.\n\nВы попытались объяснить присутствующим, что вы не имеете к случившемуся никакого отношения.\n\nПрибывшая полиция задержала вас по подозрению в убийстве.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="191"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="223">
			<Text>Вы увидели импозантного мужчину средних лет в светлом летнем костюме . Вы успели включить свой диктофон и приготовили фотокамеру.\n\n- Ну что вы принесли деньги? - спросил мужчина.\n\n- Нет, я не смогла их раздобыть. Фрэнки держит деньги в сейфе, но у меня нет ключа. Мы могли бы с вами как-то договориться... У меня сейчас нет таких денег. Прошу вас подождите хотя бы месяц. Когда Фрэнки уедет в Лос-Анжелес, я попытаюсь раздобыть нужную сумму.\n\n- Я не могу ждать! - оборвал ее незнакомец - Вы обещали мне принести деньги сегодня. Хотя ... может быть, я и подождал бы один месяц, но при условии, что этот месяц вы будете моей любовницей - при этих словах мужчина взял ее за талию и притянул к себе. (в этот момент вы сделали фотоснимок - запишите слово «фото №1»).\n\n- Нет, я не хочу. Отпустите меня! - отшатнулась она от его объятий.\n\n- Ну что ж, в каком случае я сегодня же расскажу все вашему мужу - холодным тоном произнес мужчина.\n\n- Вы этого не сделаете! - умоляюще воскликнула Анжела.\n\nМужчина презрительно улыбнулся. Развернувшись, он пошел к двери.\n\nДверь захлопнулась, и Анжела обессилено села на край кровати.\n\n...Несколько минут она сидела неподвижно, уставившись в одну точку. Наконец Анжела очнулась. Взяв свою сумочку она вынула оттуда небольшой револьвер. Немного поколебавшись она медленно приставила дуло к своей груди.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="216" Text="Остановить Анжелу"/>
				<Option Goto="217" Text="Ждать"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="224">
			<Text>На столе лежал еженедельник, в котором были указаны фамилии пациентов и расписание их приема. Папка с какими-то графиками. Несколько книг по психологии.\n\nВ шкафчике стола вы обнаружили - коробку с дорогими сигарами, несколько порнографических журналов, несколько упаковок презервативов, какие-то бутылочки с жидкостью, пару тюбиков, салфетки,... диктофон.\n\nВы решили исследовать некоторые предметы более подробно.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="225">
			<Text>В шкафу на полках стояли книги по медицине и психологии, статуэтки разных божеств, большие кристаллы каких-то минералов, фотографии в рамках.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234" Text="Вы хотите более подробно рассмотреть какие-то из этих предметов"/>
				<Option Goto="232" Text="Если вы хотите продолжить обыск кабинета в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="226">
			<Text>Вы провели лучом фонарика по стенам и мебели кабинета, стараясь определить, где может быть тайник или сейф, в котором доктор Зимельман может прятать аудиозаписи своих пациентов.\n\nЛуч выхватил из темноты - на стене грамоты и лицензии в рамках, две большие картины, напольные часы, кушетка, большое кожаное кресло, чучело орла на подоконнике.\n\nВы решили обыскать некоторые из этих мест.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="227">
			<Text>Это оказались графики психо-эмоциональных тестов разных клиентов. Перелистав графики, вы не обнаружили графика с фамилией Анжелы Фалькони.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="228">
			<Text>На бутылочках было написано, что это эфирные масла и препараты, стимулирующие сексуальное желание.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="229">
			<Text>На тюбиках было написано, что это лубрикант и гель-смазка для интимного применения.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="230">
			<Text>Вы включили диктофон и проверили его запись. Никаких записей разговоров с пациентами там не было.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="231"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="231">
			<Text>Что вы хотите исследовать более детально?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="227" Text="Папку с графиками"/>
				<Option Goto="228" Text="Бутылочки с жидкостью"/>
				<Option Goto="229" Text="Тюбики"/>
				<Option Goto="230" Text="Диктофон"/>
				<Option Goto="232" Text="Если вы хотите продолжить обыск кабинета в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="232">
			<Text>Ваше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="224" Text="Обыскать стол"/>
				<Option Goto="225" Text="Обыскать книжный шкаф"/>
				<Option Goto="226" Text="Искать возможный тайник или сейф"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="233">
			<Text>Здесь были деревянные африканские женские фигурки с сильно вытянутыми тонкими телами. Женские лица были раскрашены белыми линиями и точками.\n\nБронзовая статуэтка какого-то танцующего индийского многорукого божества. На одной его руке был надет небольшой ключ. От чего этот ключ? Вы взяли этот ключ и положили себе в карман (запишите слово «ключ №1»).</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="234">
			<Text>Что вы хотите рассмотреть поближе?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="233" Text="Фигурки божеств"/>
				<Option Goto="236" Text="Фотографии"/>
				<Option Goto="235" Text="Кристаллы минералов"/>
				<Option Goto="232" Text="Если вы хотите продолжить обыск кабинета в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="235">
			<Text>Кристаллы минералов отсвечивали разными гранями. Это били полудрагоценные необработанные куски породы. Красиво, но ничего особенного.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="236">
			<Text>На фотографиях были изображены группы людей позирующие перед фотографом. Судя по всему, это были члены какой-то конференции. Присмотревшись, вы нашли среди них и доктора Зимельмана.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="234"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="237">
			<Text>Что вы хотите осмотреть?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="238" Text="грамоты и лицензии в рамках"/>
				<Option Goto="239" Text="две большие картины"/>
				<Option Goto="240" Text="напольные часы"/>
				<Option Goto="232" Text="Если вы хотите продолжить обыск кабинета в другом месте"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="238">
			<Text>Вы заглянули под рамки с грамотами и лицензиями. Там ничего нет.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="239">
			<Text>Вы отодвинули одну из картин на стене и обнаружили за ней сейф.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="244" Text="Если у вас записано слово - «ключ №1»"/>
				<Option Goto="232" Text="Если нет этого слова"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="240">
			<Text>Судя по стрелкам на циферблате, часы не работали. Стрелки показывали ровно 19.00, но секундная стрелка не двигалась. Вы открыли переднюю дверцу напольных часов и заглянули внутрь часового механизма. Вы посветили фонариком и пошарили рукой. Нечаянно вы задели какой-то механизм, и часы начали громко отбивать время.\n\nВаше решение?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="241" Text="Перевести стрелки, чтобы бой прекратился"/>
				<Option Goto="242" Text="Быстро покинуть кабинет"/>
				<Option Goto="243" Text="Спрятаться в кабинете"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="241">
			<Text>Вы быстро передвинули большую стрелку часов на циферблате, и бой часов прекратился. Вы ждали и прислушивались...\n\nКажется, шум никого не разбудил в доме.\n\nВы решили продолжить обыск.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="237"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="242">
			<Text>Вы быстро выбежали из кабинета и направились в сторону выхода в сад.\n\n- Кто здесь! - услышали вы мужской голос. Внезапно во всем доме включился свет, и вы увидели в конце коридора доктора Зимельмана. Он был в нижнем белье и в его руках блестел хромированный револьвер.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="245" Text="Бежать"/>
				<Option Goto="246" Text="Стоять и поднять руки вверх"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="243">
			<Text>Где вы хотите спрятаться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="247" Text="За кушеткой"/>
				<Option Goto="248" Text="Под столом"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="244">
			<Text>Вы провернули ключ в замке сейфа и открыли его.\n\nТут были какие-то ценные бумаги и акции, одна пачка денег (около 20 тысяч долларов), около 15 аудиокассет.\n\n...Вы нашли аудиокассету с надписью - «Анжела Ф.» и забрали ее себе.\n\nДеньги вы решили не брать. По-видимому, в своей душе вы еще не готовы были переступить эту грань...и стать вором.\n\nВы осторожно покинули кабинет, и вышли из дома через заднее крыльцо.\n\nВернувшись в свою машину, вы передали Анжеле аудиокассету.\n\nВы подвезли ее до центра, где она оставила свою машину, и попрощались. Анжела обещала вам позвонить через месяц и передать вам деньги за вашу помощь.\n\nВы решили не ехать завтра утром на назначенную с Заказчиком встречу.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="95"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="245">
			<Text>Вы бросились бежать к выходу. За вашей спиной грохнул выстрел, и пуля ударила в стену. Вы выскочили в сад и перескочив через каменный забор, побежали к своей машине.\n\nНевдалеке раздалась полицейская сирена.\n\nВы вскочили в салон машины, но Анжелы не оказалось на месте.\n\n«Черт! Она смылась, бросив меня!» - выругались вы.\n\nИз-за поворота улицы показалась полицейская патрульная машина.\n\nВы нажали на газ и машина, взревев мотором, рванула по улице.\n\nДо какой скорости вы будете выжимать педаль газа?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="До 70 км/час"/>
				<Option Goto="251" Text="До 80 км/час"/>
				<Option Goto="252" Text="До 90 км/час"/>
				<Option Goto="253" Text="До 100 км/час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="246">
			<Text>Вы были задержаны. Вскоре прибыла полиция. Вас обвинили в попытке ограбления. Вы получили 4 года тюремного заключения.\n\nАнжеле удалось благодаря своим деньгам и связям «отмазаться» от всех этих неприятных событий.\n\nВаша карьера и судьба получила серьезную «пробоину» и впереди вас ожидают нелегкие деньки...\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="247">
			<Text>Вы спрятались за кушеткой. Дверь открылась, и в кабинете зажегся свет. Вы услышали шаркающие шаги.\n\n- «Кто здесь?» - раздался мужской голос. Вы молчали, съежившись за кушеткой.\n\nСнова раздались шаги.\n\n- «Кто вы такой?!! - раздался удивленный и испуганный голос позади вас.\n\nВы оглянулись - сбоку от кушетки стоял в нижнем белье доктор Зимельман. В его руке блестел хромированный револьвер. - «Не двигайтесь!! Иначе я нажму на курок!» - испуганно пригрозил он вам.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="246"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="248">
			<Text>Вы спрятались под столом. Дверь открылась, и в кабинете зажегся свет. Вы услышали шаркающие шаги.\n\n- «Кто здесь?» - раздался мужской голос. Вы молчали, съежившись за кушеткой.\n\nСнова раздались шаги. - «Странно» - проговорил мужской голос.\n\nДверь закрылась, и свет в кабинете потух.\n\nПодождав около получаса, вы решили..?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="242" Text="Покинуть кабинет"/>
				<Option Goto="237" Text="Продолжить обыск кабинета"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="249">
			<Text>Вы бросились в сторону от преследователя. Наперерез вам мчалась полицейская машина. Вы резко отпрыгнули вправо, но полицейская машина тоже резко вильнула вправо.\n\nУдар машины подбросил ваше тело высоко вверх, как тряпичную куклу.\n\nВы, перелетев через капот машины, рухнули на лужайку, нелепо разбросав свои конечности во все стороны. Одна ваша туфля валялась в пяти метрах от вас....\n\nВЫ ПОГИБЛИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="250">
			<Text>Полицейская машина быстро нагнала вас и «подрезав» преградила вам путь.\n\n- Выходите из машины с поднятыми руками!» - раздался голос из мегафона полицейской машины.\n\nВам ничего не оставалось, как подчиниться.</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="251">
			<Text>Полицейская машина стала вас догонять.\n\n- «Это полиция! Немедленно остановите машину!» - раздался голос из мегафона.\n\nВаши действия?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="254" Text="Остановиться"/>
				<Option Goto="255" Text="Ускориться до 90 км/час"/>
				<Option Goto="256" Text="Ускориться до 100 км/час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="252">
			<Text>Машина полиции постепенно приближалась. - «Это полиция! Немедленно остановите машину!» - раздался голос из мегафона.\n\nВпереди вы увидели знак поворота.\n\nКакой скорости вы будете придерживаться?</Text>
			<Options>
				<Option Goto="250" Text="70	км/час"/>
				<Option Goto="258" Text="80	км/час"/>
				<Option Goto="259" Text="90	км/час"/>
				<Option Goto="257" Text="100 км/час"/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="253">
			<Text>Вы на огромной скорости устремились вперед. Внезапно на перекрестке вы увидели красный свет светофора, но тормозить уже было поздно. Сбоку от вас на перекресток вылетел грузовик..!!!!\n\nВизг тормозов!!! Удар!!!!!\n\nВЫ ПОГИБЛИ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
		<Paragraph No="254">
			<Text>Вас задержали и обвинили в попытке ограбления и других правонарушениях. Вы получили 7 лет тюремного заключения.\n\nАнжеле удалось благодаря своим деньгам и связям «отмазаться» от всех этих неприятных событий.\n\nВаша карьера и судьба получила серьезную «пробоину» и впереди вас ожидают нелегкие деньки...\n\nКОНЕЦ</Text>
			<Options>
				<Gameover/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>