<Gamebook>
	<Introduction>
		<Copyright>
			<Title>Свидетель</Title>
			<Author>Константин Таро, 2012</Author>
		</Copyright>
		<Styles>
			<Color Name="Main, Option, Continue" Value="151515"/>
		</Styles>
	</Introduction>
	<Paragraphs>
		<Paragraph No="0">
			<Text>НАЧАЛО\n\nЛето в Нью-Йорке выдалось в этом году жарким. Вот уже два месяца, как вы безуспешно пытались найти подходящую вам работу. Однако в связи с нагрянувшим экономическим кризисом все больше менеджеров среднего звена оказывались уволенными. Эта же участь постигла и вас.\n\nПочти все компании, по меткому выражению одного из журналистов газеты «Джоб интернейшенел», - спешно избавлялись от «офисного планктона».\n\nВы сидите в кафе на углу 10-й улицы и 7-й авеню и просматриваете последние газетные объявления в разделе «Ищу работу»...\n\nВы обвели красным фломастером одно из заинтересовавших вас объявлений и продолжили читать.\n\nЭтот ежедневный «утренний ритуал» стал для вас уже привычным. Надежды найти работу было мало, но все же что-то нужно было делать.\n\nВнезапно к вам за столик бесцеремонно подсел какой-то мужчина в дорогом костюме. Его одутловатое лицо не выражало никаких эмоций. Мужчина молча положил свою шляпу на столик и посмотрел вам в глаза. Затем его взгляд скользнул на вашу, лежащую на столе газету. Он снова взглянул на вас и произнес низким голосом -\n\n«...Друг друга любят дети главарей.\n\nНо им судьба подкладывает козни.\n\nИ гибель их у гробовых дверей...»\n\nСтранный незнакомец внезапно прервал свои слова и вопросительно посмотрел на вас.\n\nКак загипнотизированный этим совершенно диким и непонятным для вас собеседником вы автоматически произнесли - «...Кладет конец непримиримой розни».\n\nЭто были строчки из Шекспира. Вы прекрасно знали это произведение, поскольку еще в колледже участвовали в студенческой театральной постановке «Ромео и Джульетта». Не смотря на то, что прошло уже много лет, - вы по-прежнему хорошо помнили эти стихи.\n\nВы уже собирались спросить этого странного посетителя, что ему нужно и кто он такой, как он быстро засунул свою руку за отворот пиджака и достал из нагрудного кармана какой-то запечатанный конверт.\n\nПоложив конверт на стол, мужчина встал, взял свою шляпу и, не говоря ни слова, направился к выходу.\n\nВы в растерянности проводили его взглядом, пока его фигура не скрылась за дверью.\n\nНичего не понимая, вы взяли лежащий на столике конверт. На нем не было написано ни адреса, ни каких либо пояснительных строк.\n\nЛюбопытство взяло верх, и вы осторожно вскрыли его.\n\nВ конверте находилось несколько сложенных листиков и фотография симпатичной молодой женщины. Под фото была надпись - Анжела Фальконе. Поскольку женщина на фото была вам совершенно незнакома, вы в замешательстве снова обернулись в сторону двери, в надежде, что странный незнакомец сейчас снова войдет и все объяснит. Но никто не входил.\n\nУ вас в голове мелькнуло подозрение, что возможно вы стали жертвой очередного телевизионного шоу - «Вас снимают скрытой камерой». За соседними столиками сидело еще несколько посетителей. Они выглядели вполне обычно, и вы чуть успокоившись, решили вернуться к содержанию конверта.\n\nОткрыв один из листиков, вы прочитали следующее:\n\n8.30 - фитнес-клуб «Фламинго»\n\n10.00 - ресторан «Беллисимо»\n\n12.00 - «Рокфеллер-центр»\n\n15.00 - дома (Бич-сквер 177)\n\n17.00 - психоаналитик (24-я авеню - к. 205)\n\n19.00 - ресторан-казино «Джек-пот»\n\n23.00 - дома (Бич-сквер 177)\n\nЭто было похоже на чей-то распорядок дня. Но чей? И к чему все это?...\n\nВы решили, что возможно ответ на ваш вопрос вы найдете во втором листике.\n\nНа втором листике вы прочитали:\n\nМой заказчик желает, чтобы вы проследили за одной молодой особой. Ее фото вы найдете в этом конверте. Ее обычный распорядок дня вы найдете в этом же конверте. Адрес клиентки - Бич-сквер 177.\n\nМуж этой молодой особы подозревает ее в измене. Если вам удастся сделать компрометирующие фото, то ваше задание будет выполнено.\n\nАванс за работу вы найдете в этом конверте.\n\nЗадание должно быть выполнено в течение трех дней.\n\nВстретимся в этом же кафе завтра утром в 7.30\n\nно никаких денег не было. Вы заглянули в конверт. Оттуда выскользнул чек на сумму $5000.\n\nОго!! Вот это удача! Деньги вам сейчас совсем не помешают. Вы задолжали хозяину квартиры уже за 2 месяца.\n\nОднако, что же делать дальше? Вас явно с кем-то перепутали. Кажется, этот конверт адресовался какому-то частному сыщику.\n\nХотя.... Хм-м-м...Задание вам кажется вполне несложным. А почему бы не\n\nпопробовать себя в роли частного сыщика? Если 5 тысяч баксов, это всего лишь аванс, то в случае удачи вас ждет еще большая сумма.\n\nНу а если ничего не выйдет, всегда можно отказаться от этого дела и через три дня не явиться на встречу.\n\nНу что ж рискнем?! - решили вы и более внимательно стали изучать фото, на котором была изображена сексапильного вида молодая женщина, чертами лица похожая на гречанку или испанку.\n\nПокидая кафе, вы были переполнены энтузиазмом и азартом, как охотничья собака, взявшая след.\n\nСев в свою машину, вы направились в супермаркет электороники. У вас уже сформировался в голове план действий, и вам нужно было кое-что прикупить. Заезжая на парковку торгового центра вам показалось, что следом за вами постоянно следует серебристого цвета «BMW»... Но потом поняли, что это всего лишь плод вашего воспаленного новыми событиями воображения.</Text>
			<Options>
				<Start Goto="1"/>
			</Options>
		</Paragraph>
	</Paragraphs>
</Gamebook>